{"response": {"numFound": 9634, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A l'Op\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Monot, compositeur et chef d'orchestre : A propos de \"La Chemise\" de Jean-Fran\u00e7ois Monot jou\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de Vevey", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-E5CE7099-D3A9-49DF-8A80-ACC4684108DE", "durationSec": 679, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monot, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Entretien autour de l'oeuvre et du compositeur.. - Entretien autour de l'oeuvre et du compositeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et chef d'orchestre", "name": "Monot, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lausanne. La vague de froid a pouss\u00e9 les sans-abri \u00e0 d\u00e9poser une p\u00e9tition aupr\u00e8s du Conseil communal afin d'obtenir des lits suppl\u00e9mentaires : Interview de Silvia Zamora, cheffe de la direction de la S\u00e9curit\u00e9 sociale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7ED090A-CDF0-49B7-AE7F-2048A3023637", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9tition", "sans-abri", "logement", "froid"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la direction de la S\u00e9curit\u00e9 sociale lausannoise", "name": "Zamora, Silvia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise M\u00fctzenberg, \u00e9crivaine et \u00e9ditrice : Le parcours d'une \u00e9ditrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC7A41FC-92C4-4314-A5D2-CD12D6969F0B", "durationSec": 3521, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fctzenberg, Denise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "\u00e9dition", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Les images de l'enfance comme autant de raison d'\u00e9crire (Yverdon, le lac, les roseli\u00e8res...), la jumm\u00e9lit\u00e9 (juste mentionn\u00e9e), le besoin d'\u00e9criture.L'aventure de sa rencontre avec Dieu et de sa lutte en sourdine avec l'institution religieuse (protestante). La rencontre avec son mari, Gabriel M\u00fctzenberg, historien, sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature r\u00e9tho-romanche et de la R\u00e9forme, les difficult\u00e9s d'un amour difficile (grosse diff\u00e9rence d'\u00e2ge et d'aspirations). L'aventure des \u00e9ditions Samizdat (ouverture en 1992). R\u00e9cit des exp\u00e9riences pr\u00e9pond\u00e9rantes dans son existence. Tentatives d'explication de l'exigence po\u00e9tique (recherche du sens et des mots vrais).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine et \u00e9ditrice", "name": "M\u00fctzenberg, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Devenir grand-p\u00e8re. Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-97FE1152-4F18-406C-96BD-A3E548821F1A", "durationSec": 1095, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grand-parent", "famille", "grand-p\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur grand-p\u00e8re", "name": "Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "auteur(e) de \"Le Si\u00e8cle des grands-parents\" (Ed. Autrement)", "name": "Attias-Donfut, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Philosophie dans le miroir", "source": "siranau", "title": "La question de l'identit\u00e9 dans l'oeuvre de Paul Ricoeur (2/5) : L'identit\u00e9 entre le temps et le r\u00e9cit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFD91513-5876-4269-BD97-4D285A6C152F", "durationSec": 1806, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricoeur, Paul"], "thematicThemes": ["psychologie", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, philosophe, auteure de \"L'Identit\u00e9 narrative. Une reprise \u00e0 partir de Freud de Paul Ricoeur\" (Ed. Labor et Fides, 2001)", "name": "Gilbert, Muriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois de Closet, chroniqueur scientifique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C638FBC4-BD47-46F6-AAAF-01558B921979", "durationSec": 3618, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Closet, Fran\u00e7ois de"], "thematicThemes": ["journaliste", "sciences exactes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur scientifique", "name": "Closet, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.12.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-230288", "durationSec": 764, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION - 01.12.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229982", "durationSec": 382, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Qu'est-ce qui fait rire...", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "RIRE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["EMIL"], "id": "asset-229968", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2500, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010618, entretien avec EMIL, artiste suisse comique, sur le rire et sur ce qui le fait rire.", "title": "EMIL - 01.12.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EMIL"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040911 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "RIRE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "GORDON MARTIN : 2EME PARTIE - 01.12.15", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-185331", "durationSec": 1057, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.12.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-171980", "durationSec": 1900, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.12.15", "id": "asset-171957", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "GORDON, MARTIN : 1ERE PARTIE - 01.12.15", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-185456", "durationSec": 1297, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.12.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-229880", "durationSec": 126, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "EDINBURGH MILITARY TATTOO 2001 - 01.12.15", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-186167", "durationSec": 2191, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC SCOTLAND", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 2 - 01.12.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171540", "durationSec": 334, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "STING - LIVE EN TOSCANE", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-236871", "durationSec": 3615, "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ROUTE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "SUPER-G", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "SUPERCROSS", "MOTOCROSS"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE WALKER", "REY-BELLET, CORINNE", "GERG, HILDE", "WALCHHOFER, MICHAEL", "EBERHARTER, STEPHAN"], "id": "asset-171994", "durationSec": 912, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.12.15", "visualGeographicals": ["GAZA", "TERRITOIRES AUTONOMES", "USA", "USA", "FLORIDE", "TEXAS", "USA", "NEW YORK", "COLORADO", "USA", "USA", "WASHINGTON", "VAL D'ISERE", "VAL GARDENA", "VAL GARDENA", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "RETRAITE (PENSION)", "SYNDICAT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SYNDICAT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "EURO", "EURO", "EURO", "EURO", "EURO", "EURO", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE", "RUEY, CLAUDE", "BLAIR, TONY", "PY, OLIVIER"], "id": "asset-171995", "durationSec": 1732, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.12.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "NICE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "ECOSSE", "ROYAUME-UNI", "BIRMINGHAM", "LONDRES", "LAC LEMAN", "NYON", "NYON", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CROSSAIR", "AOM", "CROSSAIR", "CROSSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Chants d'amour des troubadours et des trouv\u00e8res (5/5) : Voix du coeur et po\u00e9sie formelle", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-90C1524C-2294-4B00-AE3E-F7D6ABF6E873", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3665, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["troubadour", "litt\u00e9rature", "musique vocale", "amour", "Moyen Age", "courant artistique (Moyen Age)", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Le chant du coeur selon les romantiques et la po\u00e9sie m\u00e9di\u00e9vale. La po\u00e9sie formelle: Guiette, Dragonetti, Zumthor. Le jeu musical. \"La Razo\" d'ArnautDaniel. L'art des trouv\u00e8res. Le refrain et la r\u00e9p\u00e9tition. Vers les formes fixes. Contrefacta. Blondel de Nesle et Gautier de Coinci. Emploi de la musique et des motifs de la po\u00e9sie amoureuse pour la po\u00e9sie et le chant religieux. La po\u00e9sie mariale. La dame et la Vierge Marie. Envoi: l'adieu au chant, du testament de Guillaume IX \u00e0 Villon, en passant par Dante et Charles d'Orl\u00e9ans. L'automne du printemps.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale", "name": "Lucken, Christoper", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nelly Wenger, responsable d'Expo.02", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76649D26-9206-4D21-8E39-55FA87C1AEB0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2869, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wenger, Nelly", "Expo.02"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "exposition nationale"], "alternativeTitle": ["SIR_2001-12-14_presque-rien-sur-presque-tout_76649D26-9206-4D21-8E39-55FA87C1AEB0 / Entretien avec Nelly Wenger, responsable d'Expo.02"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'Expo.02", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298527"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Saint-Julien-en-Genevois. Succ\u00e8s pour l'arriv\u00e9e des kits euros dans une agence bancaire : Interviews de clients", "genres": ["Interview"], "id": "sound-670F19CA-18DA-4A91-91F3-294280DFDF5E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "euro"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients d'une agence bancaire \u00e0 Saint-Julien-en-Genevois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Moritz Leuenberger, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE5B2C52-257D-449B-8684-91C9D0507E0A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1920, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Junior Tucker", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-33B8E7BB-0766-48C7-A65F-0391E580FE8C", "durationSec": 198, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tucker, Junior", "Diana Ross and the Supremes"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Air Lib saisit un avion de Crossair sur le tarmac de Nice : Interview de Pascal Perri, porte-parole d'Air Lib", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8D34D8C-354D-416A-9E25-3B633A3B73D2", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 40, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air Lib", "Swussair", "Crossair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "poursuite (judiciaire)"], "excerpt": "Pascal Perri estime que Crossair ne pourra pas \u00e9chapper aux poursuites li\u00e9es \u00e0 son ancienne maison m\u00e8re Swissair", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Air Lib", "name": "Perri, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Frithjof Schuon, m\u00e9taphysicien, ma\u00eetre spirituel et artiste (5/5) : Islam, soufisme et p\u00e9rennialisme", "genres": ["INT"], "id": "sound-961200A0-6457-4068-9CBC-DF34A95103A9", "durationSec": 1806, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schuon, Frithjof"], "thematicThemes": ["m\u00e9taphysique", "\u00e9sot\u00e9risme", "islam", "philosophie", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'Etudes islamiques \u00e0 l'Universit\u00e9 George Washington", "name": "Seyyed, Hossein Nasr", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Mythomane", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59E637CC-602C-4AC9-BB87-F3B9091DEE42", "durationSec": 22, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Ramallah", "genres": ["Interview"], "id": "sound-648DC33E-246D-4D1A-BE31-8FBDE5799BA8", "thematicGeographicals": ["Cisjordanie", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Ramallah"], "durationSec": 343, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Birzeit", "name": "Abdel-Jawad, Saleh", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la Radio de Palestine", "name": "Nasser, Fatima", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire du Caf\u00e9 Futur.net", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant de l'Universit\u00e9 de Birzeit", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Pentagone diffuse une cassette vid\u00e9o prouvant la responsabilit\u00e9 d'Oussama Ben Laden, terroriste islamiste, dans les attentats du 11 septembre 2001 : Commentaire de Monique Silberstein, correspondante RSR \u00e0 Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-843E5BFC-18F4-4159-AF94-9C45DA558BD0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Afghanistan"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Laden, Oussama"], "thematicThemes": ["terrorisme", "cassette vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 14 - 01.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171528", "durationSec": 228, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.12.14", "id": "asset-171955", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMION DE POMPIER", "POMPIER"], "id": "asset-185612", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3003, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011214 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s ses invit\u00e9s NICHOLS James, responsable du 18 \u00e8me bataillon du Bronx, NICHOLS Susan, di\u00e9t\u00e9ticienne et \u00e9pouse de NICHOLS James, SALKA John, responsable du 18 \u00e8me bataillon du Bronx, LE COMTE Francis, Chef de poste au Service d'incendie et de secours (SIS) de la Ville de Gen\u00e8ve, NIKLES Thierry, appoint\u00e9, LEGERET Olivier, commandant du Service d'incendie et de secours, MILLOT Nicolas, appoint\u00e9, JACQUES Fr\u00e9d\u00e9ric, appoint\u00e9, pour \u00e9voquer le travail des pompiers new-yorkais le 11 septembre 2001.", "title": "LES HEROS DU QUOTIDIEN 5 : HOMMAGE AUX POMPIERS DE NEW YORK - 01.12.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEW YORK"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est amusant !!", "source": "gico", "title": "01.12.14", "id": "asset-185729", "durationSec": 605, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Comparaison de la musique italienne et de la musique fran\u00e7aise [S\u00e9rie I]. De Lecerf de la Vieville (5/5) : Second dialogue (fin)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DF718CFC-2CFB-4653-9E0D-81AF042F69EB", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 1499, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Comtesse", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chevalier", "name": "Lepot, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Le Comte", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lecerf de la Vieville", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.12.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-171979", "durationSec": 731, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 14 - 01.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171529", "durationSec": 428, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165311", "durationSec": 108, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["VENT", "FROID", "VENT", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)", "FROID", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "ALCOOLISME AU VOLANT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "AVALANCHE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "AVALANCHE", "INCENDIE", "CONTE", "\u00c9ROTISME"], "visualPersons": ["HUWILER, PIERRE"], "id": "asset-171943", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.12.14", "visualGeographicals": ["YVERDON", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "FRIBOURG", "ZINAL", "ZINAL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "VACHERINS SUISSES ET FRANCAIS / ANTIQUITES / RISOTTO AUX CARDONS - 01.12.14", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-173279", "durationSec": 1237, "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ESTEBE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIETRI, Maxime", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORCHET, Carmen", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.12.14", "visualThemes": ["NATATION (COMP\u00c9TITION)", "SUPERCROSS", "CURLING", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "LOISIRS ET CULTURE"], "visualGeographicals": ["ANVERS", "GRAND-SACONNEX, LE", "FINLANDE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["RIGAMONTI, FLAVIA"], "id": "asset-171993", "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOM\u00c9TRIE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "CARTE D'IDENTIT\u00c9", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "BIOM\u00c9TRIE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "PILOTE DE LIGNE", "PILOTE DE LIGNE", "EURO", "POMPIER", "RESTAURATION FERROVIAIRE", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["ACCOLA, PAUL", "CAVEGN, FRANCO", "GHEDINA, KRISTIAN", "CUCHE, DIDIER", "KERNEN, BRUNO (1972-)"], "id": "asset-171992", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.12.14", "visualGeographicals": ["BERLIN", "KIEL", "SUISSE", "BALE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAL GARDENA"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRUYAS, Olivia", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BRUYAS, Olivia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FROID", "VENT", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)", "FROID", "VENT", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)", "FROID", "VENT", "FROID", "FROID", "VENT", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)", "CONSOMMATION", "CENTRE COMMERCIAL"], "visualPersons": ["TISCHHAUSER, JAN"], "id": "asset-171991", "durationSec": 1270, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.12.14", "visualGeographicals": ["NYON", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "ZURICH-VILLE", "YVERDON", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "NICE", "NICE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE", "NICE", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "NOTTWIL", "VERNIER"], "visualCorporations": ["CROSSAIR", "SWISSAIR", "AIR LIB", "CROSSAIR", "SWISSAIR", "AIR LIB", "AOM", "CROSSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Pique-Meurons", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["MORENA, LOLITA"], "id": "asset-130071", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1462, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20011214, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par AREKALLIO Heikki sur un sc\u00e9nario \u00e9crit par BOLET Alain et MEROU G\u00e9rard. Tous les week-ends, Bernard, L\u00e9a, Julie et Marco viennent au chalet pour se d\u00e9tendre.", "title": "AMICALEMENT VOTE - 01.12.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2001-12-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MORENA, LOLITA"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERTHET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Chants d'amour des troubadours et des trouv\u00e8res (4/5) : Chanson de femmes et trobairitz", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-64BEF697-AC39-4899-999A-741BC79A313C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3642, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "musique vocale", "litt\u00e9rature", "troubadour", "Moyen Age", "courant artistique (Moyen Age)"], "excerpt": "Voix de femmes: fiction textuelle ou r\u00e9alit\u00e9 biographique. Le chant dans les oeuvres romanesques. Le lai. Chansons de femmes et/ou chansons populaires. La mal mari\u00e9e. Les trobairitz. La comtesse B\u00e9atrice de Die. Le lyrisme au f\u00e9minin. Chansons d'ami. \"Les Cantigas de amigo\" gall\u00e9go-portugaises de Martin Codax. Comparaison entre des interpr\u00e9tations diff\u00e9rentes et \u00e9chos de la musique du bassin m\u00e9diterran\u00e9en d'aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale", "name": "Lucken, Christoper", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Comparaison de la musique italienne et de la musique fran\u00e7aise [S\u00e9rie I]. De Lecerf de la Vieville (4/5) : Second dialogue (suite)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CCB87C97-1F26-4FC5-9CB1-3071E4DD7203", "thematicGeographicals": ["Italie", "France"], "durationSec": 1295, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Comte", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chevalier", "name": "Lepot, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "La Comtesse", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lecerf de la Vieville", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ramallah. Riposte isra\u00e9lienne en repr\u00e9sailles aux 3 attentats qui ont vis\u00e9 l'Etat h\u00e9breu : Interview de Silvia, Palestinienne francophone travaillant pour une ONG fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1322D354-75C1-44CF-B9E9-D22F6E53FB3F", "thematicGeographicals": ["Ramallah", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "couvre-feu", "attentat", "bombardement"], "excerpt": "Yasser Arafat, pr\u00e9sident de l'OLP, est prisonnier \u00e0 Ramallah, il n'a pas le droit de quitter la ville o\u00f9 les chars isra\u00e9liens campent \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de ses bureaux; le Cabinet isra\u00e9lien a d\u00e9cid\u00e9 de rompre tout contact avec lui au lendemain de 3 nouveaux attentats qui ont co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 13 personnes; \u00e0 Ramallah, il n'y a eu aucune r\u00e9sistance, les quartiers envahis par les Isra\u00e9liens sont tr\u00e8s bourgeois, l'ensemble deRamallah est occup\u00e9 \u00e0 l'exception du centre-ville", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Palestinienne francophone", "name": "Silvia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Ramallah", "name": "Kraft, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Ramallah", "name": "Kraft, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Mr Mike", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4F64395-E096-442B-BAC8-DCE87DD442FB", "durationSec": 22, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Yafit, dans les colonies de la Vall\u00e9e du Jourdain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1165E285-7E41-4ABC-B7A6-950B1B943AF1", "thematicGeographicals": ["Yafit", "Proche-Orient", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 368, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Palestinien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "colon", "name": "Doucan, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl bombarde des cibles palestiniennes \u00e0 Gaza, Naplouse et Ramallah en repr\u00e9sailles aux attentats qui ont vis\u00e9 l'Etat h\u00e9breu : Interview de Pascal de Crousaz, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient, sur l'\u00e9ventualit\u00e9 d'une \u00e9limination physique de Yasser Arafat, pr\u00e9sident de l'OLP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BD3A75F-D8C6-4657-9BCE-72DDC2C527CF", "thematicGeographicals": ["Ramallah", "Isra\u00ebl", "Palestine", "Proche-Orient", "Gaza", "Naplouse"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "bombardement", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "name": "Crousaz, Pascal de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Judje Dread", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-61CD0C7E-6E06-4158-839E-C0C5C6FE4819", "durationSec": 180, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Proche-Orient. Rupture de contact entre Isra\u00ebl et Yasser Arafat, pr\u00e9sident de l'OLP, apr\u00e8s les derniers attentats : Interview d'Elias Sambar, historien palestinien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-352B3394-62B9-4F26-8229-BAB5D4D2C9E8", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 187, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["terrorisme", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien palestinien", "name": "Sambar, Elias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proche-Orient. Rupture de contact entre Isra\u00ebl et Yasser Arafat, pr\u00e9sident de l'OLP, apr\u00e8s les derniers attentats : Interview d'Avi Pazner, porte-parole du gouvernement isra\u00e9lien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83BB0671-CC58-4EEA-896D-3D5ED58C8F8F", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Proche-Orient"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["terrorisme", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du gouvernement isra\u00e9lien", "name": "Pazner, Avi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats dit oui \u00e0 la d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis : Interview de Fran\u00e7ois Reusser, pr\u00e9sident de la Coordination suisse du chanvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB230C91-7BBC-4EC4-AFFD-F345E252819D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 35, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "haschich", "stup\u00e9fiant", "usage de stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Coordination suisse du chanvre", "name": "Reusser, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jos\u00e9 van Dam, baryton : A l'occasion des repr\u00e9sentations des \"Contes d'Hoffmann\" de Jacques Offenbach au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve du 14 d\u00e9cembre au 4 janvier 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8E5505D3-8912-48CE-91AF-F45673CA5B5D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2688, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["van Dam, Jos\u00e9", "Py, Olivier"], "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "chanteur", "baryton (voix)"], "excerpt": "R\u00e9flexions sur la carri\u00e8re de Jos\u00e9 van Dam, sa lente maturation, souvenirs et perspectives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "van Dam, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Py, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats dit oui \u00e0 la d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABF7B205-AA88-4892-9EAA-9B55A121C4A2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 50, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant", "l\u00e9gislation", "haschich", "usage de stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "title": "BORIS CYRULNIK PAR SYLVIE ROSSEL - 01.12.13", "visualGeographicals": ["MARSEILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-229883", "thematicGeographicals": ["MARSEILLE"], "durationSec": 3139, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Marseille : 20010600, entretien avec CYRULNIK Boris, psychiatre, psychologue, neurologue et sp\u00e9cialiste d'\u00e9thologie fran\u00e7ais qui \u00e9voque avec la journaliste ROSSEL Sylvie son travail de psychiatre et d'\u00e9thologue appliqu\u00e9 notamment \u00e0 l'enfant et parle de la notion de r\u00e9silience des enfants bless\u00e9s psychiquement, un objet d'\u00e9tude qui s'inscrit dans sa propre biographie caract\u00e9ris\u00e9e par une enfance difficile.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "TUNNEL", "INCENDIE", "TUNNEL", "INCENDIE", "MUS\u00c9E"], "id": "asset-229962", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2939, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011213 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, LE COMTE Francis, Chef de poste au Service d'incendie et de secours (SIS) de la Ville de Gen\u00e8ve, GEISSLER Roger, officier d'intervention, RUFFIEUX Daniel, caporal, WICKY Raymond, capitaine adjoint et GISIGER, Raoul pour \u00e9voquer le travail des pompiers en cas d'incendie et accidents.", "title": "LES HEROS DU QUOTIDIEN 4 : LE TRAVAIL DES POMPIERS - 01.12.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VERNIER", "VERNIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NOUVEAU-MEXIQUE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 13 - 01.12.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171527", "durationSec": 435, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 14 - 01.12.10 AU 01.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171551", "durationSec": 107, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 13 - 01.12.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171520", "durationSec": 74, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.12.13", "id": "asset-171954", "durationSec": 1544, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 13 - 01.12.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171526", "durationSec": 163, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "LEQUEL DE NOS JEUNES COIFFEUR - 01.12.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-167388", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE VOCALE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-199051", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 5288, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20001213, 55 \u00e8me \u00e9dition du Concours international d'\u00e9x\u00e9cution musicale dans le cadre du Concours de Gen\u00e8ve 2000 en direct du Victoria Hall avec la participation de l'Orchestre de la Suisse romande (OSR).", "title": "CONCOURS DE GENEVE 2000 - 00.12.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Op\u00e9ras"], "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE VOCALE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Frithjof Schuon, m\u00e9taphysicien, ma\u00eetre spirituel et artiste (4/5) : Esth\u00e9tique m\u00e9taphysique et spirituelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CD2A496-ADD8-4A80-9CF2-83743842FA75", "durationSec": 1811, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schuon, Frithjof"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "m\u00e9taphysique", "philosophie", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 Georgetown de Washington", "name": "Laude, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.12.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-171978", "durationSec": 653, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "LOCATION", "AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "EXPOSITION NATIONALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "EXPOSITION NATIONALE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN", "UNIVERSIT\u00c9", "BANQUE", "PR\u00c9FECTURE"], "visualPersons": ["HOHL, FR\u00c9D\u00c9RIC", "HOHL, FR\u00c9D\u00c9RIC", "MEYER, PLACIDE"], "id": "asset-171942", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.12.13", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "TETE-DE-RAN", "NEUCHATEL", "COINTRIN", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BULLE"], "visualCorporations": ["EASYGROUP", "BCV"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.12.13", "visualThemes": ["SUPERCROSS"], "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-171990", "durationSec": 2220, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "PATRIMOINE CULTUREL"], "visualPersons": ["GUISAN, YVES", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-171989", "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.12.13", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VAL D'ISERE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOM\u00c9TRIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "BIOM\u00c9TRIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "EXPOSITION NATIONALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "EURO"], "visualPersons": ["PLATTNER, GIAN-RETO", "PLATTNER, GIAN-RETO", "GENTIL, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-171988", "durationSec": 1106, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.12.13", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "KIEL", "SELLAFIELD", "BERNE-VILLE", "HAGUE, LA", "SELLAFIELD", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BRUXELLES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "VOITURE EN LEASING / LES CONFITURES / SACS ET BIJOUX - 01.12.13", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-185689", "durationSec": 1181, "publicationDate": "2001-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CORNUT, Sandrine", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTMANN, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPAHR, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Pat Kelly ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC38B87B-3702-4BFE-A44F-31B6B53A0B28", "durationSec": 125, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kelly, Pat", "Beatles"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les nouvelles offensives d'EasyGroup, notamment le projet EasyCin\u00e9ma et EasyCar : Interview de Stelios Haji-Ioannou, patron d'EasyJet (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DDC450F-DC0D-438E-9CB4-BB9A240EFF9D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EasyCar", "EasyGroup", "EasyCinema"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "automobile", "location"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron d'EasyJet", "name": "Ioannou-Haji, Stelios", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Demierre, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. Que signifie la chute du r\u00e9gime des Talibans pour les Afghanes ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1181712-756E-4588-9A47-B0B2DDB15962", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 311, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "accessoire vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, sp\u00e9cialiste de l'Afghanistan", "name": "Monsutti, Alessandro", "type": "Participant"}, {"role": "femme afghane vivant \u00e0 Prangins", "name": "Kr\u00e4henb\u00fchl, Ta\u00efba", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Chants d'amour des troubadours et des trouv\u00e8res (3/5) : L'amour de loin ou le miroir de Narcisse", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-445CC3C8-C18D-475D-9D00-BD075C0CC0A9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3670, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "l\u00e9gende", "litt\u00e9rature", "courant artistique (Moyen Age)", "Moyen Age", "amour", "troubadour"], "excerpt": "Commentaire de la canso de loin. La l\u00e9gende Jaufr\u00e9 Rudel et l'amour de loin, sa vida. L'hyperbole de l'alouette. La laudatio. Le miroir de Narcisse. Thibaut de Champagne. Abandon de l'amour: r\u00e9ponse de Chr\u00e9tien de Troyes. L'amour vassalique et l'enfermement dans la prison d'Amour. Le Chastelain de Couci et la l\u00e9gende du coeur mang\u00e9. Tensons et jeux-partis. Arts d'aimer et casuistique amoureuse. La l\u00e9gende des amours de Thibaut de Champagne et de Blanche de Castille: le r\u00f4le du chant dans l'amour. Le rejet de l'amour: l'amour amer. Marcabru.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale", "name": "Lucken, Christoper", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Dick Rivers, chanteur fran\u00e7ais : A propos de la sortie de son disque \"Amoureux de vous\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37B98F36-9969-4C43-B0BA-4175155FEDAD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3174, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivers, Dick"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Rivers, Dick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Mick Jagger, chanteur : A propos de la sortie de son disque \"Goddess in the Doorway\" [avec traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC89B6EF-A13D-4EF9-8301-42F9923C8A38", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 2729, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jagger, Mick"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Jagger, Mick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cid, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Un hooligan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C4544B00-980B-4AF0-86C2-23E51A24AA24", "durationSec": 63, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Comparaison de la musique italienne et de la musique fran\u00e7aise [S\u00e9rie I]. De Lecerf de la Vieville (3/5) : Premier dialogue (fin) - Second dialogue (d\u00e9but)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-568C52FA-160F-4646-80AA-E53D2579EBF7", "thematicGeographicals": ["Italie", "France"], "durationSec": 1334, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["composition musicale", "courant artistique (17-19e)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Comte", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chevalier", "name": "Lepot, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "La Comtesse", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lecerf de la Vieville", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats se prononce sur la r\u00e9vision de la loi sur les stup\u00e9fiants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-685554FD-30D5-4BDB-A5F9-EF6048C74587", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["usage de stup\u00e9fiants", "l\u00e9gislation", "stup\u00e9fiant", "haschich"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes fumeurs de cannabis", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'un fumeur de cannabis", "name": "Josette", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur fumeur de cannabis", "name": "Chris", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Josette", "name": "Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e de commerce, fumeuse de cannabis", "name": "Alexia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.12.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-229851", "durationSec": 137, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 12 - 01.12.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171525", "durationSec": 494, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 12 - 01.12.10 AU 01.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171549", "durationSec": 73, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Duel", "source": "gico", "visualThemes": ["LUTTE ANTITERRORISTE", "L\u00c9GISLATION", "TUNNEL", "ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE", "TUNNEL", "POLICE SCIENTIFIQUE", "ADN", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "INCENDIE", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "TUNNEL", "ACCIDENT", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "CHASSE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "JUSTICE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "INTERNET", "JUSTICE", "INTERNET", "JUSTICE", "AVOCAT", "JUSTICE"], "visualPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE", "CORBYN, JEREMY", "RUMO, FREDDY", "WARLUZEL, DOMINIQUE", "VERGES, JACQUES", "WARLUZEL, DOMINIQUE"], "id": "asset-173048", "durationSec": 8587, "mediaType": "video", "excerpt": "* Londres : 20011200, depuis les attentats du 20010911 contre les tours du World Trade Center, les lois antiterroristes et les mesures r\u00e9pressives prises dans plusieurs pays pour lutter contre le r\u00e9seau terroriste islamiste Al-Qaida de BEN LADEN Oussama font craindre aux juristes et aux d\u00e9fenseurs des droits de l'Homme une atteinte aux libert\u00e9s fondamentales\n* Bellinzone : 20011200, afin de comprendre les causes d'un \u00e9v\u00e9nement tel que l'accident routier dans le tunnel du Gothard qui a provoqu\u00e9 un incendie et fait 11 morts le 20011024, la police scientifique et les m\u00e9decins l\u00e9gistes en particulier sont charg\u00e9s de la recherche d'indices ainsi que de l'identification des victimes\n* Chamonix : 20011200 et archives, les familles des victimes de l'accident du tunnel du Mont-Blanc du 19990324 ont constitu\u00e9 plusieurs associations dans le but de cerner les causes du drame et amener les responsables devant la justice, mais aussi et surtout pour identifier les victimes dont l'identification a \u00e9t\u00e9 rendue difficile par la tr\u00e8s forte chaleur d\u00e9gag\u00e9e lors de l'incendie\n* Bex : 20010000, une jeune touriste australienne, bless\u00e9e par le tir d'un chasseur, a eu l'occasion de d\u00e9couvrir le fonctionnement de la justice suisse et a d\u00fb attendre pr\u00e8s de deux ans pour toucher les premi\u00e8res indemnit\u00e9s\n* Plateau : 20011212, d\u00e9bat anim\u00e9 par BARTON B\u00e9atrice et WARLUZEL Dominique qui \u00e9voquent avec leurs invit\u00e9s et \u00e0 travers plusieurs reportages la question du co\u00fbt de la justice.", "title": "LOIS ANTITERRORISTES / GOTHARD ET MONT-BLANC / TOURISTE ET CHASSEUR / COUTS DE\nLA JUSTICE / VERGES - 01.12.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LONDRES", "AIROLO", "GOESCHENEN", "GOTHARD", "BELLINZONE", "LAUSANNE", "CHAMONIX", "GRENOBLE", "BEX", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "JURA (CANTON)", "VALAIS", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NESSI, Sabrina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E", "RADIO", "DESSIN", "ILLUSTRATION"], "visualPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-171941", "durationSec": 1128, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.12.12", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "PAYERNE", "VAUD", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CORNOL", "CHAVORNAY", "VAUD", "ST-JEAN", "VAUD", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "ZICATOR - 01.12.12", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-185730", "durationSec": 1526, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "ZAPPING SUR LE NET / BRICOLUS / PHOTOS / SHOPPING - 01.12.12", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-185700", "durationSec": 1237, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CONUS, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRANDJEAN, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRAUNIG, Francis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Frithjof Schuon, m\u00e9taphysicien, ma\u00eetre spirituel et artiste (3/5) : De l'unit\u00e9 transcendant des religions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16550F2F-1F49-4EE6-BEC8-7D14570B2ED8", "durationSec": 1794, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schuon, Frithjof"], "thematicThemes": ["m\u00e9taphysique", "religion et croyances", "\u00e9sot\u00e9risme", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur \u00e8s-lettres, sp\u00e9cialiste des traditions religeuses", "name": "Bi\u00e8s, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "AMBULANCE", "AMBULANCE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "POMPIER", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "SERVICE DE SANT\u00c9", "POMPIER", "JEUNE (\u00c2GE)", "FORMATION", "POMPIER", "INCENDIE", "POMPIER", "INCENDIE", "POMPIER", "SOLIDARIT\u00c9", "POMPIER"], "id": "asset-173308", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2710, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011212 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s LE COMTE Francis, Chef de poste au Service d'incendie et de secours (SIS), TSCHOPP Bernard, appoint\u00e9 (formation d'ambulancier), FORAY Gilbert, pompier adjudant, SCHUMACHER Nicolas, pompier aspirant, GENOUD Jean-Pierre, premier lieutenant, VON BERGEN Jean-Marc, sergent, MOENSCH Robert, consul honoraire de Guin\u00e9e en Suisse, pour \u00e9voquer le travail et la solidarit\u00e9 du du Service d'incendie et de secours (SIS) et des sapeurs-ambulanciers de Gen\u00e8ve.", "title": "LES HEROS DU QUOTIDIEN 3 : SERVICE D'INCENDIE ET DE SECOURS (SIS) DE GENEVE - 01.12.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CONAKRY"], "visualCorporations": ["SIS", "SIS", "SIS", "SIS", "SIS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.12.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-171977", "durationSec": 526, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.12.12", "id": "asset-171953", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 12 - 01.12.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171524", "durationSec": 383, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CHET RADIOACTIF", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "L\u00c9GISLATION", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "L\u00c9GISLATION", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "HASCHICH", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "AMBASSADE", "CR\u00c9PUSCULE", "PELOUSE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PATRIOTISME", "MARKETING", "SPOT PUBLICITAIRE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "P\u00c8RE NO\u00cbL", "TOURISME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "AVENT", "MARCH\u00c9 FORAIN", "NO\u00cbL", "CURLING", "VILLE", "ARBRE", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["BERGER-WILDHABER, MICH\u00c8LE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "MARTY, DICK", "DREIFUSS, RUTH", "BEGUELIN, MICHEL", "FRICK, BRUNO", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "PAUPE, PIERRE", "MARTY, DICK", "LOMBARDI, FILIPPO", "BRUNNER, CHRISTIANE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "SCHROEDER, GERHARD", "BORER, THOMAS", "TORNARE, MANUEL"], "id": "asset-171986", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.12.12", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "ARGOVIE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "BERLIN", "BERNE-VILLE", "USA", "STRASBOURG", "FINLANDE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.12.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-171987", "durationSec": 1475, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRET, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "CHANVRE (PLANTE)", "AGRICULTEUR", "CHANVRE (PLANTE)", "POULE", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "STRESS", "CONDITION DE TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CONDITION DE TRAVAIL", "ARGENT (MONNAIE)", "MARK ALLEMAND", "MONNAIE", "EURO", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "TIRAGE AU SORT", "COUPE DE L'UEFA"], "id": "asset-171985", "durationSec": 1188, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.12.12", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SION", "VALAIS", "PORRENTRUY", "DELEMONT", "VALAIS", "NENDAZ", "VALAIS", "BERLIN", "NYON"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "VALENCE CF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 12 - 01.12.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171515", "durationSec": 70, "publicationDate": "2001-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Dans sa soutane", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F60C2FD0-C253-45C9-BC4F-2B882841F29B", "durationSec": 26, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Frithjof Schuon, m\u00e9taphysicien, ma\u00eetre spirituel et artiste (2/5) : Edification d'une oeuvre spirituelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70F00988-243B-4A42-A5E8-82A43825B126", "durationSec": 1783, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schuon, Frithjof"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "m\u00e9taphysique", "\u00e9sot\u00e9risme", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre \u00e8s-sciences, coordinateur du Dossier H \"Frithjof Schuon\" (Ed. L'Age d'Homme, 2001)", "name": "Aymard, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Saison Contrechamps 2001-2002. Nouveaux Territoires : Pr\u00e9sentation par Philippe Alb\u00e8ra du concert du 11.12.01 (oeuvres de Elliott Carter et Stefano Gervasoni)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-371E9BC1-D617-4586-AEF3-4B24C57FAA63", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2716, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gervasoni, Stefano", "Carter, Elliott"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "musicologue, directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Shinehead ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FE25D695-8E99-4372-81A0-5653A09AE232", "durationSec": 164, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Michael", "Shinehead"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}]}}