{"response": {"numFound": 9634, "start": 8500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.01.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-201998", "durationSec": 600, "publicationDate": "2001-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.01.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-204109", "publicationDate": "2001-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'utopie ou la qu\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale en Occident (7/10) : L'utopie et le totalitarisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1294C36-5F4D-46C5-A98F-9D1069941775", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 1862, "publicationDate": "2001-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "20e si\u00e8cle", "utopie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Caen", "name": "Rouvillois, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 01.01.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158645", "durationSec": 70, "publicationDate": "2001-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "id": "asset-158861", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 841, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010130, MATEA Flavia re\u00e7oit la danseuse de ballet FAURE Florence, directrice de la compagnie de danse contemporaine Nomade de Vevey.", "title": "FLORENCE FAURE DIRECTRICE DE LA COMPAGNIE NOMADE - 01.01.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-01-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.01.30", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-158646", "durationSec": 447, "publicationDate": "2001-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.01.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-130545", "durationSec": 1698, "publicationDate": "2001-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["FIBRE TEXTILE", "ANN\u00c9ES 1970", "COLLANT", "ANN\u00c9ES 1930", "FIBRE TEXTILE", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "COLLANT", "COLLANT", "SPOT PUBLICITAIRE", "COLLANT", "COLLANT", "ESB", "ESB"], "id": "asset-141573", "thematicGeographicals": ["AUBE", "EUROPE", "GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE"], "durationSec": 1525, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex, Aube, Gen\u00e8ve-ville : Le Grand-Saconnex, Troyes et Gen\u00e8ve, 20010130, enqu\u00eate sur l'histoire et la fabrication des bas et des collants et r\u00e9sultats du test sur leur r\u00e9sistance\n* EUROPE, ALLEMAGNE, SUISSE : 20010130, contrairement \u00e0 ses voisins europ\u00e9ens, l'Allemagne a longtemps ignor\u00e9 la crise de l'ESB et vient seulement de prendre des mesures pour la protection des consommateurs. Le test r\u00e9alis\u00e9 par A Bon Entendeur et Kassensturtz sur la qualit\u00e9 des produits alimentaires \u00e0 base de viande de boeuf s'est av\u00e9r\u00e9 bon.", "title": "COLLANTS : CRASH-TEST EN DOUCEUR / VACHE FOLLE : TOUR D'EUROPE DE L'ESB - 01.01.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRAND-SACONNEX, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AUBE", "GENEVE-VILLE", "EUROPE", "ALLEMAGNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["DUPONT DE NEMOURS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2001-01-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "ARRETEZ AVEC CE SURNOM RIDICU - 01.01.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198973", "durationSec": 3110, "publicationDate": "2001-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPLOSION", "GARE FERROVIAIRE", "GRENADE (ARME)", "SYNDICAT OUVRIER", "MENUISERIE (INDUSTRIE)", "HORAIRE DE TRAVAIL", "GR\u00c8VE", "FAMILLE", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "ALLOCATION FAMILIALE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "AGRICULTURE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "AGRICULTURE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "AGRICULTURE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "AUTOMATE", "ART CIN\u00c9TIQUE", "AQUARIUM", "TH\u00c9RAPEUTIQUE DE RELAXATION", "CLOWN"], "visualPersons": ["GROSS, FRANCOIS", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, MARCEL", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-203700", "durationSec": 1176, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.01.30", "visualGeographicals": ["GORGIER", "ST-AUBIN (NE)", "TREYVAUX", "GENEVE-VILLE", "SION", "LO\u00c8CHE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "STE-CROIX", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF", "SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-01-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.01.29", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-203716", "durationSec": 110, "publicationDate": "2001-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.01.30", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-141516", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2001-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Auberson, chanteur : A l'occasion de la sortie de son nouveau cd \"Ceux qu'on aime\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9583B8F-C95A-4057-BFC1-7BF5E0E27659", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 216, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberson, Pascal"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Auberson, chanteur : A propos de son nouveau disque \"Ceux qu'on m'aime\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA140E55-3F04-4A22-8C39-52E25F14B287", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2864, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberson, Pascal"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Au Niger (2/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-07FCC262-74B7-48E3-B635-5593AA701FDC", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Niger"], "durationSec": 3499, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Nig\u00e9rians", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le Dieu des Negro Spirituals", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42C812F1-CCAF-4DFE-B9F1-8C7E5F291DD0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3176, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "race noire", "gospel", "musique religieuse", "negro spiritual"], "excerpt": "1. Le Dieu cr\u00e9ateur dans les negro-spirituals. - 2. J\u00e9sus dans les negro-spirituals. - 3. L'esprit dans les negro-spirituals. Leur swing fait chavirer les \u00e2mes les plus gauches... Les negro-spirituals ne cessent de s\u00e9duire et pourtant ils sont mal connus. Gr\u00e2ce \u00e0 une v\u00e9ritable somme sur la questions, Bruno Chenu rem\u00e9die \u00e0 ce manque. Dans \"Le Grand livre des negro-spirituals\", il propose une inscription de ces chants dans leur histoire et une analyse de leur mani\u00e8re d'entrevoir Dieu. A partir d'une \u00e9tude serr\u00e9e de plus de 400 chants, la noirceur de Dieu transpara\u00eet plus surprenante que jamais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et th\u00e9ologien, sp\u00e9cialiste du gospel, auteur du \"Grand livre des negro-spirituals\" (Ed. Bayard, 2000)", "name": "Chenu, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le s\u00e9isme dans l'Etat indien du Gujarat fait plus de 20'000 morts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-436A4AD8-FF85-48EF-A5DF-DC58E4509AAD", "thematicGeographicals": ["Gujarat", "Inde"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Gujarat", "name": "Piel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Au Niger (1/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-EC412D5C-641F-4936-B2F9-B876271FCB61", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Niger"], "durationSec": 3439, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "Suisses de l'\u00e9tranger", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Nig\u00e9rians", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Les Beatles (1/10) : John Lennon", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5622EDE3-0193-4A64-80AF-B8870778DE99", "durationSec": 1450, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beatles", "Lennon, John"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "ann\u00e9es 1960", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Paringaux, Philippe", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chanteur, guitariste des Beatles", "name": "Lennon, John", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "World Economic Forum de Davos. M\u00e9contentement des h\u00f4teliers et des commer\u00e7ants : Interview de Stephan Reinhard, h\u00f4telier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14B33807-E23F-4AFC-BF0E-03E38AD06B35", "thematicGeographicals": ["Grisons", "Davos"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "commerce", "h\u00f4tel", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00f4telier \u00e0 Davos", "name": "Reinhard, Stephan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maillat, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Jean-No\u00ebl Rey acquitt\u00e9 par la justice bernoise : Interview de l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Poste, qui \u00e9tait accus\u00e9 de gestion d\u00e9loyale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8944549-8396-4FCA-A38D-1C916535B9EB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rey, Jean-No\u00ebl", "Poste"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "justice", "poste"], "excerpt": "Son adjoint de l'\u00e9poque, Peter Sutterl\u00fcti, a aussi \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Poste", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Antoine Livio, collaborateur RSR \u00e0 Espace 2 : Extrait d'interview avec Maurice B\u00e9jart (1992)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E78BF52C-BC51-45E3-B2BC-C024B38809CA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Livio, Antoine", "RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["journaliste", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe (archives)", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archives)", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'utopie ou la qu\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale en Occident (6/10) : Les avant-gardes et les utopies au XXe si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6B81DBB-A62C-4A2B-8FC3-63C13A632D4C", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1864, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["utopie", "politique", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et co-directeur de \"L'Utopie, la qu\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale en occident (Ed. Fayard)", "name": "Schaer, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Jennifer", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1CC1BF17-D153-459B-A03B-4E7F9F39E1E5", "durationSec": 150, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme dans l'Etat indien du Gujarat. 6 survivants retrouv\u00e9s par les sauveteurs suisses : Interview de Tony Frisch, responsable des op\u00e9rations de secours suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F267BB97-6A23-4202-AB67-3D702EC05BED", "thematicGeographicals": ["Gujarat", "Inde"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "secours en cas de catastrophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des op\u00e9rations de secours suisses", "name": "Frisch, Tony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ligne de coeur", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignages d'auditrices au sujet de l'homosexualit\u00e9 f\u00e9minine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A95CCB94-EEC3-4E75-BB48-3DF93A024645", "durationSec": 6734, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "femme", "homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "auditrices", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ouvert pour cause d'inventaire", "source": "siranau", "title": "Le Japon. Chroniques de Dominique Ara, une Suissesse y ayant v\u00e9cu pendant 20 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C33D362-1591-468E-9425-3DFBAC226AAE", "thematicGeographicals": ["Japon", "Suisse"], "durationSec": 2317, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "culture", "soci\u00e9t\u00e9", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suissesse ayant v\u00e9cu au Japon", "name": "Ara, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pavia, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Saki (1/5) : Tobermory", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6FFD334F-7D22-41ED-8282-233E1F2E815A", "durationSec": 1630, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Saki", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 : RUBRIQUE PLANTES - LES BAMBOUS - 01.01.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-204716", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 637, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve : 20010129, GOECKING Antoine re\u00e7oit l'ing\u00e9nieur agronome du Centre de Lullier BOVIGNY Pierre-Yves pour parler des bambous.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.01.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142224", "durationSec": 152, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.01.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142099", "durationSec": 447, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.01.29 AU 01.02.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-158787", "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ORNITHOLOGIE", "CANTATRICE", "ORNITHOLOGIE", "CANTATRICE", "ORNITHOLOGIE"], "id": "asset-158765", "thematicGeographicals": ["LYON", "PLATEAU", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3287, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-Ville, Valais, Lyon : 20010129 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, le biologiste valaisan ARLETTAZ Rapha\u00ebl, sp\u00e9cialiste de l'ornithologie. Ses invit\u00e9s du jour sont la cantatrice FOURNIER Brigitte, la chanteuse JORI-ARLETTAZ Sylvie, l'architecte JORDAN Norbert et le conservateur du Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Sion PRAZ Jean-Claude.", "title": "RAPHAEL ARLETTAZ 1 - 01.01.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "LYON", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Joseph Bovet, une l\u00e9gende en cinq r\u00e9alit\u00e9s (1/5) : L'homme. Avec la participation de Madeleine Butignot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30193455-E8A9-4BDA-B473-0ED96B468102", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3577, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butignot, Madeleine", "Bovet, Joseph", "Doret, Gustave"], "thematicThemes": ["musique vocale", "musique religieuse", "chant populaire"], "excerpt": "L'int\u00e9r\u00eat de Patrice Borcard pour l'Abb\u00e9 Bovet. Les origines de Bovet, sa formation de musicien, musicien ou pr\u00eatre. Comment Madeleine Butignot est devenue secr\u00e9taire de Bovet. Les souvenirs des \"Pinsons\". La tristesse de Bovet. Bovet et Doret. Le compositeur au travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne secr\u00e9taire de l'Abb\u00e9 Bovet", "name": "Butignot, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"La Gruy\u00e8re\", auteur d'une th\u00e8se sur l'Abb\u00e9 Bovet", "name": "Borcard, Patrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "POLICE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "AVION CIVIL", "CONDITION DE TRAVAIL", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "visualPersons": ["REY, JEAN-NOEL", "STICH, OTTO", "RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-201635", "durationSec": 1061, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.01.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DAVOS", "GENEVE-VILLE", "ZURICH", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE MADE CITY - 01.01.29", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-199187", "durationSec": 224, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 01.01.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198984", "durationSec": 94, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "POURRIEZ-VOUS VIVRE AVEC UNE - 01.01.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198970", "durationSec": 2583, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "FAILLITE", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE", "VIOLENCE", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE", "VIOLENCE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9DUCATION", "EXODE DES CERVEAUX", "\u00c9DUCATION", "EXODE DES CERVEAUX", "\u00c9DUCATION", "EXODE DES CERVEAUX", "\u00c9DUCATION", "EXODE DES CERVEAUX", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)"], "id": "asset-202076", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.01.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "VEVEY", "DIABLERETS, LES", "CRANS-MONTANA", "FRIBOURG", "SION", "SION", "SION", "SION", "SION", "DELEMONT", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["LANDIS ET GYR", "LANDIS ET GYR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.01.29 AU 01.02.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-204233", "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 : RUBRIQUE JURIDIQUE - 01.01.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-204147", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 516, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20010129, GOECKING Antoine re\u00e7oit HARTMANN Thierry, juriste de l'\u00e9mission de la TSR \"A bon entendeur\" pour r\u00e9pondre \u00e0 des questions de t\u00e9l\u00e9spectateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1: RUBRIQUE ANIMAUX - 01.01.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-158590", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 605, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010129, GOECKING Antoine re\u00e7oit la v\u00e9t\u00e9rinaire FREI Danielle pour la rubrique \"Animaux\" sur les puces \u00e9lectroniques pour chiens et FLOURNOY Fr\u00e9d\u00e9rique pour la rubrique \"SPA, Adoption\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU VID\u00c9O"], "id": "asset-198433", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1376, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010129, Garci et Sylvain pr\u00e9sentent les nouveaut\u00e9s de la semaine en mati\u00e8re de jeu vid\u00e9o.", "title": "CONSOLATOR - 01.01.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU VID\u00c9O"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "01.01.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["CASTELLA, GERARD"], "id": "asset-203912", "durationSec": 1899, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1SEG 1 - DU 29 AU 02.02.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199091", "durationSec": 94, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.01.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-203738", "durationSec": 571, "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.01.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-204108", "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL CLANDESTIN", "L\u00c9GISLATION", "TRAVAIL CLANDESTIN", "L\u00c9GISLATION", "TRAVAIL CLANDESTIN", "L\u00c9GISLATION", "TRAVAIL CLANDESTIN", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["SMADJA, CLAUDE", "CAVALLI, FRANCO", "RUEY, CLAUDE", "FERRAZINO, CHRISTIAN", "BECK, SERGE"], "id": "asset-204119", "durationSec": 1601, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.01.29", "visualGeographicals": ["ALMERIA", "ALMERIA", "ALMERIA", "ALMERIA", "DAVOS", "DAVOS", "ZURICH", "DAVOS", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "C koa? MDR", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474811.image", "id": "ece-3474813", "durationSec": 506, "publicationDate": "2001-01-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le langage sms: orthographe phon\u00e9tique et graphie ludique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474813", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474813"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration", "source": "siranau", "title": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration : Big Brother (4/25)", "genres": ["D\u00e9bat", "Sketch"], "id": "sound-ABE2883B-EA1B-4EAE-92A8-484968FC7C7A", "durationSec": 506, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe d'\u00e2ge", "t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Louis Crelier, musicien, compositeur genevois. Invit\u00e9 musique: Val\u00e9rie Lou", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-33B3D6E8-6DD0-4D8F-B1A3-531DF756D5A0", "durationSec": 7629, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crelier, Louis", "Lou, Val\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Crelier, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Lou, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens, humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Tisseron, psychanalyste : A propos de son livre \"Petite mythologie d'aujourd'hui\" (Ed. Aubier)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F67DFB8-8C58-46AC-8921-926904554F18", "durationSec": 4236, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symbole (signe)", "mode sociale", "symbole (id\u00e9e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bahram Zaerpour, directeur du Centre des technologies pour l'enseignement et la formation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne : L'enseignement au 21e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-100E6DA3-8CB9-4898-BE9C-B92A388EB604", "durationSec": 1633, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zaerpour, Bahram"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "m\u00e9thode d'enseignement", "p\u00e9dagogie", "21e si\u00e8cle", "futurologie", "Internet", "enseignant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre des technologies pour l'enseignement et la formation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Zaerpour, Bahram", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Brodard, chanteur, basse : En compagnie de Guy Lathion, un ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10A48537-FA5E-4D75-829C-98F268CFA144", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3591, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Michel"], "thematicThemes": ["chanteur", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fribourgeois", "name": "Brodard, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "ami de M. Brodard", "name": "Lathion, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Inde du Sud: l'art du Kriti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9093886C-E035-41A7-8823-9EB88D685E2F", "thematicGeographicals": ["Inde du Sud"], "durationSec": 3760, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple d'Asie", "hindouisme", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Musique kamatique, violon, veda.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Inde. Tremblement de terre dans l'Etat du Gujarat : Le bilan serait de 6'000 morts, mais la presse parle de 15'000 morts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-267B7649-DA40-4C9C-B26C-BA4085D61204", "thematicGeographicals": ["Gujarat", "Inde"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Gujarat", "name": "Piel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Histoire de la chasse en Valais (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7420816-31E5-4FCA-9B35-3B8F141C550D", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 4207, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chamois", "cerf", "ours", "chasse"], "excerpt": "Histoire des techniques et des r\u00e9glementations de la chasse en Valais. Sons enregistr\u00e9s sur le terrain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chasseur", "name": "Luisier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "chasseur", "name": "Buttet, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "paysagiste", "name": "Delavy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "Benedetti, Sandro", "type": "Participant"}, {"role": "historien et chasseur, auteur de \"Les Chasseurs valaisans. Histoire d'une passion\" (Ed. Faim de Si\u00e8cle, 2000)", "name": "Roduit, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "historien et photographe animalier, auteur de \"Animaux sauvages et chasseurs en Valais\" (Ed. Faim de Si\u00e8cle, 2000)", "name": "Scheurer, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "chasseur", "name": "Mettaz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Raussis, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Histoire de la chasse en Valais (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE914AC9-F81E-4DE4-B76A-444E95DECB0E", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 4479, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chamois", "ours", "cerf", "chasse"], "excerpt": "Histoire des techniques et des r\u00e9glementations de la chasse en Valais. Sons enregistr\u00e9s sur le terrain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et chasseur, auteur de \"Les Chasseurs valaisans. Histoire d'une passion\" (Ed. Faim de Si\u00e8cle, 2000)", "name": "Roduit, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "paysagiste", "name": "Delavy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "Benedetti, Sandro", "type": "Participant"}, {"role": "chasseur", "name": "Buttet, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "chasseur", "name": "Mettaz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "historien et photographe animalier, auteur de \"Animaux sauvages et chasseurs en Valais\" (Ed. Faim de Si\u00e8cle, 2000)", "name": "Scheurer, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "chasseur", "name": "Luisier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Raussis, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Cramer, p\u00e9dopsychiatre \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B9FCCD0-FBD6-4174-8D0F-3F171013D879", "durationSec": 1182, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cramer, Bertrand"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "psychiatrie", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Cramer, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "jeunes parents", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Schir, Rita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "World Economic Forum de Davos. Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral du chef du DFE, qui tire un bilan positif et qui n'a pas eu l'impression d'avoir v\u00e9cu dans une forteresse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EA5F71B-66C3-46B8-A2DF-8CE69C85C116", "durationSec": 101, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Autour de la cr\u00e9ation de \"Terres\" de Nicolas Bolens, compositeur genevois \u00e0 l'Institut Jacques-Dalcroze", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E6864B83-AE21-463E-9E35-E9641D0D634A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 5404, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Institut Jaques-Dalcroze", "Bolens, Nicolas"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur genevois", "name": "Bolens, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.01.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-203727", "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME SCOLAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["HAURY, JACQUES-ANDR\u00c9", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-143177", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20010128, d\u00e9bat anim\u00e9 par BEAUD Andr\u00e9 sur le th\u00e8me de la r\u00e9forme scolaire dans les \u00e9coles primaires de Suisse romande. De nombreux cantons ont, en effet, choisi une approche p\u00e9dagogique qui remplace les notes au profit d'un syst\u00e8me d'\u00e9valuation et d'appr\u00e9ciation des \u00e9l\u00e8ves.", "title": "VIVE LES NOTES ! A BAS LES NOTES ! - 01.01.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9FORME SCOLAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.01.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142123", "durationSec": 389, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "OMAN JOYAU DE L'ARABIE", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-138921", "durationSec": 2899, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "POLICE", "VIOLENCE", "M\u00c9DECINE", "PUBLICIT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECINE", "PUBLICIT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "PRIX DE LAUSANNE", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "CONCOURS", "PRIX DE LAUSANNE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "ARAFAT, YASSER", "ANNAN, KOFI", "PERES, SHIMON", "ARAFAT, YASSER", "LEUENBERGER, MORITZ", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-203964", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.01.28", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques T. Godbout, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F262C6CF-9A6A-468D-904C-83D3FA0DB76A", "durationSec": 3368, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godbout, Jacques T."], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, auteur de \"Le don, la dette et l'identit\u00e9: Homo donator vs homo oeconomicus\" (Ed. la D\u00e9couverte, 2000)", "name": "Godbout, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "FEDERATION MONDIALE DES SOURDS - 01.01.28", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-141552", "durationSec": 1889, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "THEATRE APOLLO A HARLEM - 01.01.28", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-135753", "durationSec": 3093, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["CLERG\u00c9", "CLERG\u00c9", "INSTITUTION RELIGIEUSE", "CLERG\u00c9", "CLERG\u00c9"], "id": "asset-130433", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "PARIS", "VAUD", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3638, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, La Gruy\u00e8re (district), Vaud, SUISSE, Paris : 20010128, de plus en plus de pr\u00eatres et de pasteurs se sentent d\u00e9prim\u00e9s, surcharg\u00e9s et ont de la peine \u00e0 r\u00e9pondre aux attentes multiples de leurs fid\u00e8les. D\u00e9tenteur du sacr\u00e9, enseignant, m\u00e9diateur ou mod\u00e8le pour une communaut\u00e9, le pr\u00eatre, le pasteur, le rabbin ou le lama peuvent exercer leurs fonctions religieuses \u00e0 plusieurs niveaux.", "title": "LES SERVITEURS DES RELIGIONS SONT-ILS EN CRISE ? - 01.01.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "VAUD", "PARIS", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLERG\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "VIOLENCE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "OPEN D'AUSTRALIE", "SUPER-G"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "AGASSI, ANDRE", "CLEMENT, ARNAUD", "GRAF, STEFFI", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-204204", "durationSec": 901, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.01.28", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "DAVOS", "DAVOS", "MELBOURNE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INFIRMIER", "INFIRMIER", "INFIRMIER", "INFIRMIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SKETCH", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "COMMUNICATION SOCIALE", "SMS", "ORTHOGRAPHE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "COMMUNICATION SOCIALE", "SMS", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "SMS", "ORTHOGRAPHE", "OPEN D'AUSTRALIE", "PORC", "ANTIBIOTIQUE", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "M\u00c9DICAMENT", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "FOUILLE POLICI\u00c8RE", "M\u00c9DICAMENT", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "VIANDE", "PORC", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "VIANDE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "\u00c9COLOGISME"], "id": "asset-198265", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "GENEVE-VILLE", "AUTRICHE", "SUISSE", "ZURICH", "DAVOS", "FRANCE"], "durationSec": 3127, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Bruxelles : 20010128, la strat\u00e9gie d'alliance commerciale entre la compagnie a\u00e9rienne suisse Swissair et Sabena est mise en cause en Belgique o\u00f9 l'ancien pr\u00e9sident de Sabena, REUTLINGER Paul, est accus\u00e9 d'avoir men\u00e9 une gestion douteuse et cach\u00e9 des d\u00e9ficits de la compagnie a\u00e9rienne belge. Cette gestion risque de co\u00fbter pr\u00e8s d'un milliard de francs \u00e0 SAirGroup pour \u00e9viter la faillite de Sabena\n* SUISSE : 20010128, les infirmiers et infirmi\u00e8res s'appr\u00eatent \u00e0 manifester sous le slogan \"ni nonne, ni bonne mais vraiment conne ?\" pour obtenir une meilleure reconnaissance de leur profession qui souffre toujours d'une image d\u00e9su\u00e8te et entach\u00e9e de fantasmes. Selon le personnel soignant, une revalorisation du m\u00e9tier passe n\u00e9cessairement par une augmentation salariale\n* FRANCE, Zurich, Davos : 20010128, itw COUPE Annick, militante fran\u00e7aise du mouvement ATTAC et membre du syndicat SUD-PTT, expliquant sa position \u00e0 l'\u00e9gard du Forum \u00e9conomique mondial de Davos et \u00e0 l'\u00e9gard de la mondialisation\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010128, l'engouement des jeunes pour la communication par Short Message Service (SMS) sur leur t\u00e9l\u00e9phone mobile, pour le chat sur Internet et les E-mail induit une culture caract\u00e9ris\u00e9e par un langage nouveau constitu\u00e9 d'abr\u00e9viations, de chiffres et de mots anglais mais cela n'inqui\u00e8te pas les professeurs de fran\u00e7ais qui estiment que la langue \u00e9volue et est ainsi r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du fran\u00e7ais traditionnel qui garde sa place \u00e0 l'\u00e9cole\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20010128, l'Open de tennis f\u00e9minin d'Australie s'est transform\u00e9 en d\u00e9fil\u00e9 de mode avec des joueuses qui arboraient des tenues haute couture alors que les d\u00e9fil\u00e9s de mode masculine ont montr\u00e9 des hommes par\u00e9s d'accessoires traditionnellement f\u00e9minins\n* AUTRICHE, SUISSE : 20010128, le scandale r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l'Association \u00e9cologiste Quatre Pattes qui a d\u00e9nonc\u00e9 l'utilisation de m\u00e9dicaments, vaccins, antibiotiques, hormones et autres substances ill\u00e9gales dans l'\u00e9levage des porcs en Autriche a amen\u00e9 la Suisse \u00e0 suspendre toute importation de viande de porc provenant d'Autriche dont des milliers de tonnes \u00e9taient \u00e9coul\u00e9es notamment par la Migros.", "title": "LE BLUES DES BLOUSES // -)C KOA S'LANGAGE ?:-( // COCHONNERIES DANS LA PORCHERIE - 01.01.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRUXELLES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MORGES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "DAVOS", "FRANCE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AUTRICHE", "STYRIE", "HAUTE-AUTRICHE", "STYRIE", "SUISSE", "BALE", "BERNE-VILLE", "AUTRICHE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 01.01.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198255", "durationSec": 430, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LES HOMMES DE LA MAISON BLANCHE", "id": "asset-137441", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "SKETCH", "BILLARD", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ROUMANOFF, ANNE", "TENTHOREY, PIERRIC"], "id": "asset-199207", "thematicGeographicals": ["MONTREUX", "TOKYO", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LEYSIN"], "durationSec": 2711, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Montreux, SUISSE, Berne-ville, Leysin, Tokyo : 20010128, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit la com\u00e9dienne humoriste ROUMANOFF Anne, la cuisini\u00e8re VIAL Adrienne, qui a re\u00e7u le prix de la meilleure apprentie cuisini\u00e8re de Suisse, et le disc-jockey DJ MANDRAX.", "title": "ANNE ROUMANOFF / ADRIENNE VIAL / DJ MANDRAX - 01.01.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREUX", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "TOKYO", "LEYSIN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ODDO, Tatiana", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENTHOREY, Pierric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentatrice": [{"name": "MAGNENAT, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE"], "visualPersons": ["BLANKART, FRANZ", "BLANKART, FRANZ"], "id": "asset-198997", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20010128, palmar\u00e8s du 29 \u00e8me Prix de Lausanne, concours pour jeunes danseurs pr\u00e9sent\u00e9 par MATEA Flavia avec son invit\u00e9e l'ex-danseuse \u00e9toile de l'Op\u00e9ra de Paris et professeur au conservatoire DE VULPIAN Claude.", "title": "PALMARES DU 29 EME PRIX DE LAUSANNE - 01.01.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE"], "id": "asset-204757", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 5865, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20010128, finale du 29 \u00e8me Prix de Lausanne, concours pour jeunes danseurs pr\u00e9sent\u00e9 par MATEA Flavia avec son invit\u00e9e l'ex-danseuse \u00e9toile de l'Op\u00e9ra de Paris et professeur au conservatoire DE VULPIAN Claude.", "title": "FINALE DU 29 EME PRIX DE LAUSANNE - 01.01.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CHRISTIANISME", "CRISE POLITIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-204228", "thematicGeographicals": ["ARMENIE"], "durationSec": 1090, "mediaType": "video", "excerpt": "* ARMENIE : 20010128, t\u00e9moignages d'Arm\u00e9niens qui expriment leur d\u00e9sespoir face au d\u00e9labrement de leurs conditions de vie, provoqu\u00e9 par une grave crise \u00e9conomique et une instabilit\u00e9 politique r\u00e9currente. Certains Arm\u00e9niens expriment leur volont\u00e9 d'\u00e9migrer tandis que d'autres tentent par tous les moyens de rester dans leur pays.", "title": "ARMENIE : PARTIR OU RESTER ? - 01.01.28", "visualGeographicals": ["ARMENIE", "ETCHMIADZIN", "ARMENIE", "EREVAN"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Philosophie dans le miroir", "source": "siranau", "title": "Gorgias (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5E89A3A-6695-4D52-A737-56727FC065D8", "durationSec": 1846, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Platon"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Martin, directeur g\u00e9n\u00e9ral du WWF International", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7E9CA17-E67F-4C9C-93DE-8FCA69F59941", "durationSec": 1202, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Claude", "WWF"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du WWF International", "name": "Martin, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Schaad, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon le SonntagZeitung, Mario Corti aurait encaiss\u00e9 plus de 12 millions de francs, avant de prendre la t\u00eate de Swissair Group : Interview de R\u00e9my Pagani, porte-parole romand du Syndicat des services publics", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4885BB0C-CDF8-4F62-867A-A2A71219F65A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corti, Mario", "Swissair Group", "Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "direction de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole romand du Syndicat des services publics", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Passage des ombres (1/5) : Entretien avec Jacques Finn\u00e9, traducteur de \"Les Fant\u00f4mes des victoriennes\" (Ed. Jos\u00e9 Corti, 2000). - 2. Passage des ombres (1/5) : \"L'Homme au nez\" de Rhoda Broughton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7089BC1-222F-44A0-AD10-1E3A3D310F28", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3110, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fant\u00f4me", "litt\u00e9rature", "courant artistique (17-19e)", "romantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur et traducteur", "name": "Finne, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Elisabeth", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "le domestique", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Richard", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Homosexualit\u00e9: faire son \"coming out\" : En marge de la parution du livre \"A visage d\u00e9couvert\" de St\u00e9phane Riethauser (Ed. Slatkine, 2000)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D59665DF-E599-4B47-8DE5-20C4CE4134CD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2637, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Riethauser, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homosexuel(le)s, leurs parents", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "homosexuel", "name": "Riethauser, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Colette ou le bl\u00e9 en gerbe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1742AA8-047B-48EE-99F9-5F883AD33FC7", "durationSec": 5356, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colette"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine (Archives RSR et RTBF)", "name": "Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR, 1940)", "name": "Musidora", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR, 1954", "name": "Dorgel\u00e8s, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR, 1963)", "name": "Mauriac, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RTBF, 1955)", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Microm\u00e9gas", "source": "siranau", "title": "L'imbroglio \u00e9thnique : Entretien avec Ren\u00e9 Gallissot, historien sp\u00e9cialiste des migrations et des droits de l'homme et Mondher Kilani, anthopologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83082AEF-3494-492A-9080-B745B798DECD", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallissot, Ren\u00e9", "Kilani, Mondher"], "thematicThemes": ["migration de population", "anthropologie", "histoire", "cohabitation ethnique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, co-auteur de \"l'Imbroglio \u00e9thnique\" (Ed. Payot, 2001)", "name": "Kilani, Mondher", "type": "Participant"}, {"role": "historien sp\u00e9cialiste des migrations et des droits de l'homme, co-auteur de \"L'Imbroglio \u00e9thnique\" (Ed. Payot, 2001)", "name": "Gallissot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Troillet, guide de montagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D352747-F89F-4E80-ABA1-5A2B3ED1B8DB", "durationSec": 3571, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Troillet, Jean"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide de montagne", "name": "Troillet, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Monique Jacot, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB0F40D4-628B-4127-8F96-E9D33B99F604", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacot, Monique"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Jacot, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "OPEN D'AUSTRALIE", "AGRICULTURE", "FOIRE COMMERCIALE", "AGRICULTURE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "CAPRIATI, JENNIFER"], "id": "asset-198301", "durationSec": 1077, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.01.27", "visualGeographicals": ["DAVOS", "CHIASSO", "GRISONS", "MELBOURNE", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "id": "asset-204599", "thematicGeographicals": ["NEW YORK", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 887, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne, Gen\u00e8ve-Ville, New York : 20010127, JIMENEZ Iris et MUNDWILLER Phil pr\u00e9sentent les coulisses de la TSR, rencontrant en particulier les nouveaux journalistes stagiaires du d\u00e9partement des Sports.", "title": "01.01.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "NEW YORK"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.01.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-143123", "durationSec": 434, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.01.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-205582", "durationSec": 847, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.01.26", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-203715", "durationSec": 106, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.01.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-204107", "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "PARTI POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "GRAFFITI", "PERFORMANCE", "AMBASSADE", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "DESCENTE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "SCHMID, SAMUEL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "CUCHE, FERNAND", "ZEFFIRELLI, FRANCO", "CAVEGN, FRANCO"], "id": "asset-204196", "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.01.27", "visualGeographicals": ["DAVOS", "GRISONS", "CHIASSO", "DELEMONT", "GRISONS", "KLOSTERS-SERNEUS", "MARTIGNY", "BERNE-VILLE", "MILAN", "LONDRES", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "FRANCOISE SAUDAN : 1 ERE PARTIE - 01.01.27", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-200927", "durationSec": 916, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.01.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-158818", "durationSec": 2132, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.01.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-138284", "durationSec": 126, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "FRANCOISE SAUDAN : 2 EME PARTIE - 01.01.27", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-204723", "durationSec": 1035, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 01.01.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-203733", "durationSec": 1583, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.01.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-204124", "durationSec": 432, "publicationDate": "2001-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}