{"response": {"numFound": 9634, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : Les chorales et l'enseignement (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB49B63F-8E3E-4408-9A71-2B4F3A5C0C30", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 518, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Charlet, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "enseignement de la musique", "musique classique", "musique vocale", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : Portraits (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0B53879-3D79-4C80-865D-7656FD655F9F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 1102, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "choeur", "chorale", "chef de choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Profession: instrumentiste. Radu de Begnin", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CC288D77-64E1-4991-8451-2CC1D6A29246", "durationSec": 372, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pavillon \"Empire of Silence\". Annonces, arteplage", "id": "sound-E5FA2F04-68A4-4B0A-BB8F-2E2A235F0616", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : SSR id\u00e9e suisse, partenaire officiel d'Expo.02", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DAB45299-CBE2-4A67-8423-477F96E71BCC", "durationSec": 18, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Alcool. Conte d'Alphonse Allais (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-202038C8-7EC4-4A63-B9EA-4B06CA756B17", "durationSec": 1036, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'Abbaye de Saint-Maurice (VS) - P\u00e2ques", "id": "sound-B488FF23-D76C-4641-91E3-4BF9274A9C09", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 117, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martin Monestier, anthropologue : A propos de son ouvrage \"Les Seins. Encyclop\u00e9die historique et bizarre des gorges, mamelles, poitrines, pis et autres t\u00e9tons des origines \u00e0 nos jours\" (Ed. Le Cherche Midi)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18EC33DD-9124-4892-95B7-49493AC0C98F", "durationSec": 3201, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "sein", "histoire", "beau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Monestier, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Une m\u00e8re de famille. Sigourney \u00e0 Hautevigne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-85EABB79-858A-4979-9913-5262304F8A61", "durationSec": 364, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de la Sainte Trinit\u00e9 de Nyon (VD)", "id": "sound-79B8B12D-5E0B-4403-ADA9-531AD8D7D2BE", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ferney-Voltaire. Introduction de l'euro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B73F306-9030-49F6-BA57-632E9E4A0BC1", "thematicGeographicals": ["Ferney-Voltaire", "France"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boulangerie (commerce)", "euro"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "caissi\u00e8re d'une boulangerie de Ferney-Voltaire", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "clients d'une boulangerie de Ferney-Voltaire", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "patron d'une boulangerie de Ferney-Voltaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Expo.02: le monolithe. Beau temps. Attente pour prendre la navette, travers\u00e9e, entr\u00e9e monolithe, visite \"panorama CH version 2.1\" (de 6' \u00e0 11'), tour du \"panorama de la bataille de Morat\" (14'30'' \u00e0 18'30''), redescente, attente, sortie, retour", "id": "sound-164E9355-7B80-47A6-B16B-F7AE3311824D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat"], "durationSec": 1418, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Peissel, aventurier : A propos de son ouvrage \"Le Dernier horizon\" A propos de son ouvrage \"Le Dernier horizon. A la d\u00e9couverte du Tibet\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BE2CA3A-98D1-4E2D-A88F-F7D9766F0F44", "thematicGeographicals": ["Tibet"], "durationSec": 3615, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aventurier", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier", "name": "Peissel, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Manuel de football", "source": "siranau", "title": "Manuel de football : Le pont", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B256ED9D-1832-4C18-A1B7-FEAF033CDA5A", "durationSec": 99, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : Vienne et Paris (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4C36836-2815-42FE-BE72-58AABDA7714E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande", "Paris", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 365, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9", "RSR"], "thematicThemes": ["choeur", "musique classique", "musique vocale", "chef de choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Krakoukass", "source": "siranau", "title": "El\u00e9ment embl\u00e9matique : Intro Krakoukass", "id": "sound-CC3F0FE4-70AB-4D35-B57C-A9E143769A09", "durationSec": 339, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "excerpt": "Intro Krakoukass avec encha\u00eenement musical", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : Couleur 3, SSR id\u00e9e suisse, partenaire officiel d'Expo.02", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-31467072-3A3B-4A6E-A64C-54A1A2C6EBB9", "durationSec": 17, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "SSR"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Pasteur bless\u00e9. Olivier de Chancy", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DC5DD2FD-4DAF-41F0-BEC8-90B1667C2549", "durationSec": 426, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Solitude. Yvette de Bienne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DA9E1701-9828-4E2C-87E5-92E69EFB763D", "durationSec": 482, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : La Radio suisse romande et l'art choral (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EE4F92F-746D-436A-80E9-987DC77E277C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1258, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Charlet, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "choeur", "radio", "chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : Musical (2)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4A177421-91FC-4F5B-905D-8E7D3443071A", "durationSec": 16, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "SSR"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : SSR id\u00e9e suisse, partenaire officiel d'Expo.02", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-531EC7AA-3669-4EE4-B4B2-7DBB1F4B2424", "durationSec": 18, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Expo.02: Robotics (robot), arteplage", "id": "sound-8D13E58A-E297-4035-80C4-C33DF3F414A5", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 630, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Repassage et papillons. Micheline de Berne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9C58C135-FA30-4A85-9FBE-C3781F86F38D", "durationSec": 590, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : Musical (5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9EE54D1F-25E2-484A-8A53-6D10269B5222", "durationSec": 13, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Transporteur aigri. Roland de St-L\u00e9gier", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7F8E0875-4976-4DB5-B81C-D63693188DE3", "durationSec": 535, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camionneur", "camionnage"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Accueil de l'euro au Beau-Rivage Palace : Interview de Christian Marich, directeur g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0333D9B0-D229-4CEA-BD63-C6D28F66D170", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beau-Rivage Palace"], "thematicThemes": ["euro"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du Beau-Rivage Palace", "name": "Marich, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Francfort. Introduction de l'euro : Commentaire de Sylvie Belzer, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Allemagne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EE755F5C-1AAB-4B14-A750-C735C6CECE86", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Francfort"], "durationSec": 239, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euro"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Francfort", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Profession: bruiteur. Etienne de Morges", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-479398A6-781F-4879-B82A-CAC67FAE8894", "durationSec": 437, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : Portraits (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C58513C0-D6EE-4F5C-BCBA-D4A398B99466", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 873, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Charlet, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "chorale", "radio", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de la chapelle de Cr\u00eat-B\u00e9rard (VD)", "id": "sound-171B6178-AB8B-416F-9F43-D541F234F10D", "thematicGeographicals": ["Cr\u00eat-B\u00e9rard"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Pavillon Happy End. Hauts parleurs, assiettes, horloge parlante, arteplage", "id": "sound-8AA119CF-A11C-4892-8C06-B8F23A253843", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 597, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Expo.02: Palais de l'\u00e9quilibre, arteplage", "id": "sound-F00C6E7F-F967-4922-A310-B99E40BFA971", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 770, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Aqua Concert, Vol. 2. Sketchs t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission de Jean-Charles Simon et Patrick Lapp", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-89F9126A-8845-4D21-AD04-994109C7F8BB", "durationSec": 4133, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice B\u00e9jart, chor\u00e9graphe et fondateur du B\u00e9jart Ballet Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-470C92E3-5F82-46F1-9709-6DFBA3EAF53C", "durationSec": 416, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe, fondateur du B\u00e9jart Ballet Lausanne", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'Infirmi\u00e8re sage-femme. Josiane de Montreux", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-736DBA85-4B84-4495-B255-6F7C97EFDA46", "durationSec": 475, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pavillon \"Monolithe\". Arriv\u00e9e en bateau, ambiance, arteplage", "id": "sound-35F0780E-CB2A-4C1C-B67A-08036C87345A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat"], "durationSec": 594, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Expo.02: Magie de l'Energie, arteplage", "id": "sound-0BBDBEBB-AFC3-41DC-9C00-1B1F64B73DCB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 590, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : La Radio suisse romande et l'art choral (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-342AA7A5-7FFA-4F61-A28C-1B7195971C7D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 383, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9", "RSR"], "thematicThemes": ["choeur", "radio", "chef de choeur", "chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : Portraits (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9D774DE-4C45-4FF1-9E94-A4E929C87E30", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1510, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Charlet, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["chorale", "choeur", "radio", "chef de choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'Abbaye de Saint-Maurice (VS) - dimanche de f\u00eate (1)", "id": "sound-4A2732D1-B540-4A2F-A4DC-C9CB25B301FD", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 210, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "El\u00e9ment embl\u00e9matique : Duja meuble l'antenne suite \u00e0 une panne technique", "id": "sound-956DDEFD-DDF1-40C2-B450-A8269D8C45D7", "durationSec": 74, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "excerpt": "Suite \u00e0 une panne technique \u00e0 minuit, Duja bouche les trous\r\nExtrait utilis\u00e9 dans le cadre d'un b\u00e9tisier r\u00e9alis\u00e9 pour les 20 ans de Couleur 3", "alternativeExcerpt": ["Suite \u00e0 une panne technique \u00e0 minuit, Duja bouche les trousExtrait utilis\u00e9 dans le cadre d'un b\u00e9tisier r\u00e9alis\u00e9 pour les 20 ans de Couleur 3"], "alternativeTitle": ["El\u00e9ment embl\u00e9matique : Duja meuble l'antenne suite \u00e0 une panne technique / SIR_2002-01-01_emission-sans-nom_956DDEFD-DDF1-40C2-B450-A8269D8C45D7 / El\u00e9ment embl\u00e9matique : Duja meuble l'antenne suite \u00e0 une panne technique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671370"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Chez musclor", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FFFC0F3-148B-469C-8822-B0F0460A7EC4", "durationSec": 135, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "alternativeExcerpt": ["Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine."], "alternativeTitle": ["Sex In Ze Kiki : Chez musclor / SIR_2002-01-01_sex-in-ze-kiki_2FFFC0F3-148B-469C-8822-B0F0460A7EC4 / Sex In Ze Kiki : Chez musclor", "Sex In Ze Kiki - 01.01.2002"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3648723", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3648721"]}, {"source": "siranau", "title": "Pavillon \"Nouvelle DestiNation\". Int\u00e9gralit\u00e9 du message sonore qui \u00e9tait l'\u00e9l\u00e9ment essentiel de ce pavillon, arteplage", "id": "sound-802852EE-2779-4232-8A8F-B110F426D193", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 1023, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : Musical (3)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C8BB44F1-F8AA-40A6-BE33-CDDAA9FBFE73", "durationSec": 20, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "SSR"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Expo.02: \"Signaldouleur\". D\u00e9but sur gros bruitage, ambiance au centre de l'exposition, paroles, pas, bruits de la for\u00eat de tiges de plastique, voix en provenance de la sonorisation g\u00e9n\u00e9rale et des petits haut-parleurs plac\u00e9s au bout de tiges, sortie", "id": "sound-CFCAC314-FFBC-42B9-ACDB-05F3353D47D3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon"], "durationSec": 552, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Aqua Concert. Sketchs t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission de Jean-Charles Simon et Patrick Lapp", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AAC23C3F-A50A-4FE5-9993-B66AED1B8BC0", "durationSec": 4427, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lisbonne. Introduction de l'euro : Interviews d'utilisateurs de distributeurs de billets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02BD5235-D4C7-4140-A6B5-CDF1B1B99BBD", "thematicGeographicals": ["Lisbonne", "Portugal"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euro", "distributeur d'argent", "billet de banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "utilisateurs de distributeurs de billets", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lisbonne", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : Musical (1)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FA45A4F5-B7DA-4F75-BF32-BB5B15BA433B", "durationSec": 19, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Un Loto sp\u00e9cial. G\u00e9raldine de Pizy", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5E4E9F6A-D5BC-49A7-8BA7-1E998019D890", "durationSec": 682, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loto"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Marianne Denicourt, com\u00e9dienne, sur le film \"Quelqu'un de bien\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73C179C2-4C87-4D4D-B7BD-0DD241C45730", "durationSec": 595, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denicourt, Marianne"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Denicourt, Marianne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : Les chorales et l'enseignement (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7BEC249-234A-4ECF-8897-0EC8377D71BE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 895, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9", "RSR"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique vocale", "enseignement de la musique", "chef de choeur", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Les 7(8) p\u00e9ch\u00e9s capitaux [Coproduction CRPLF] (5/8) : La col\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-451600C4-8729-475D-A9AB-11B15CD215F8", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9ch\u00e9 (croyance religieuse)", "sentiment", "psychopathologie", "comportement social", "agressivit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VII, directeur de l'ouvrage \"La Col\u00e8re: instrument des puissants, armes des", "name": "Pachet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 5 / Sorbonne", "name": "Maffesoli, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Dufreigne, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteur de \"Les Rebelles:celles et ceux qui ont dit non\" (Ed. Plon, 2001)", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Andr\u00e9, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "faibles\" (Ed. Autrement, 1997)", "name": "Est\u00e8be, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice Radio-France", "name": "Garrandeau, Marie-Ange", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice Radio-France collaboratrice RTBF", "name": "Tison, Pascale", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Entretien en fran\u00e7ais avec Mick Jagger, chanteur des Rolling Stones, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque solo, \"Goddess in the Doorway\"  [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9984E987-3737-4CE5-94F4-125A8BFA8D6C", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 2205, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolling Stones", "Jagger, Mick"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur des Rolling Stones", "name": "Jagger, Mick", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "maribr", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pacthod, R\u00e9mi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : Les chorales et l'enseignement (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6A79805-0429-4223-A6D5-1345C51B31D9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1143, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Charlet, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["musique vocale", "enseignement de la musique", "choeur", "chef de choeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "31, rue du Passage 24 H -24 H 25 (3/3) : 8. Une r\u00e9veillon dans le marais, nouvelle d'Alphonse Daudet. 9. Les voeux de Fran\u00e7ois Page, directeur d'Espace 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CC115C6-9293-4714-BC82-10A066DF9945", "durationSec": 1485, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Nouvel An"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Daudet, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Expo.02: \"Wer bin ich\". Fin de matin\u00e9e, beau temps \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Entr\u00e9e dans l'exposition, son d'ambiance, sortie. Bruit de foule, quelques paroles distinctes, musique d'ambiance, arteplage", "id": "sound-054C228B-1201-4A17-BD45-10B834F6C49F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon"], "durationSec": 690, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Un Appel de l'EMS. Alo\u00efs de la chambre 112 et Jocelyne, l'infirmi\u00e8re", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5E0D19C3-0F99-4E20-B8A8-8BC30D93FDEA", "durationSec": 435, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : Les chorales et l'enseignement (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEF00F27-373C-4F12-8AE1-C880B11847C9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1071, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Charlet, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "enseignement de la musique", "musique classique", "choeur", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Horreurs. Conte d'Alphonse Allais (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D62D6637-7EC5-4386-9107-6379E8DE1A70", "durationSec": 1034, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Pavillon \"Argent et Valeur\". Ambiance g\u00e9n\u00e9rale, machines \u00e0 sous, arteplage", "id": "sound-8DA6F70B-617D-4262-8A69-5DC6D3DBF7EA", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 459, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : Musical (4)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C9546440-C216-4FE4-945E-5ED562D26EB6", "durationSec": 13, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : La Radio suisse romande et l'art choral (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AF50B29-F3C8-4755-BC6F-5F69D45F356A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 714, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9", "RSR"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "radio", "chorale", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Introduction de l'euro dans les diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens : Interview de Romano Prodi, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98E80329-E22F-4C01-9038-5F95030624E2", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CE"], "thematicThemes": ["euro"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "name": "Prodi, Romano", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : Radio suisse romande, SSR id\u00e9e suisse, partenaire officiel d'Expo.02", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D745D892-1151-4227-AEAD-6B817830E99F", "durationSec": 18, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : Vienne et Paris (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4776549-31FA-4BAF-BE21-BD700190F328", "thematicGeographicals": ["Paris", "Vienne (Autriche)", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1176, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9", "RSR"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "musique vocale", "musique classique", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'Abbaye de Saint-Maurice (VS) - Car\u00eame", "id": "sound-CE18F7E4-A40A-4F46-AF24-BE051F4426AE", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : Espace 2, SSR id\u00e9e suisse, partenaire officiel d'Expo.02", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-087C49CD-C241-47E6-AEEC-9FD477DF8473", "durationSec": 18, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "SSR"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La peur du G8. M\u00e9lanie de Cheseaux", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-908EFD80-4EDB-4914-A128-56F472A63D73", "durationSec": 410, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Joueuse de pipeau. Jeanine \u00e0 Orbe", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FB6DAC4A-329F-4BEF-A6E8-BED79C0B9E09", "durationSec": 410, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'Abbaye de Saint-Maurice (VS) - dimanche de f\u00eate (2)", "id": "sound-46CDE91C-CBFF-4D3F-A4E9-673AB17DA3CE", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Didier Daeninckx, \u00e9crivain : sa vie et son oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C6B2E0B-7FDF-4BD1-B3FE-682D482C857B", "durationSec": 2141, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Daeninckx, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Vivisection. Sophie de Sierre", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F218080F-9B51-464E-92BF-D855ADDF19EC", "durationSec": 461, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vivisection"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le Ying et le Yang", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E331AD5-AC1B-4379-89CC-3C5BF066658E", "durationSec": 111, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'Infirmi\u00e8re chef. Mireille du CHUV", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-821CC1BD-71AC-449F-93D6-3C8C55339AD4", "durationSec": 399, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["infirmier"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Un eccl\u00e9siastique sportif. Franz-Joseph \u00e0 St-Moritz", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4A78FF75-BCA3-4096-ABD5-4D285C4D1FA5", "durationSec": 588, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : La Premi\u00e8re, SSR id\u00e9e suisse, partenaire officiel d'Expo.02", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-767283F3-C98F-419E-A544-4414DDBE1C04", "durationSec": 17, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Expo.02: Ada (robot, intelligence artificielle), arteplage", "id": "sound-32D2FA6A-7504-4D85-AD71-448CBAFEF12B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 577, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'abbaye de Notre-Dame de la Maigrauge \u00e0 Fribourg", "id": "sound-B30FCCAC-266B-4EDA-BF4D-46403CE1900F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 782, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "2'05'' et 2'40'' Pluie et orage; 3'05'' Bruit du trafic?\r\nUne cloche sonn\u00e9e \u00e0 la main", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lisbonne. Introduction de l'euro : Commentaire de Thierry Zweifel, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Portugal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-519FAC12-4B43-4DA1-B429-3659280063D0", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Lisbonne"], "durationSec": 371, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euro"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Lisbonne", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Alcool. Conte d'Alphonse Allais (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-00FE3448-6F90-424B-8F83-3F7A3B92796C", "durationSec": 947, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : Option Musique, SSR id\u00e9e suisse, partenaire officiel d'Expo.02", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AB603F5F-8FE1-4537-BBE6-3FD3D1C07C33", "durationSec": 18, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dublin. Enthousiasme des Irlandais \u00e0 l'introduction de l'euro : Commentaire de Mariam Michal, correspondante RSR en Irlande", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6BBEBB91-DC2E-4982-BEDD-22545EC2FEEB", "thematicGeographicals": ["Irlande", "Dublin"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de monnaie", "euro", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Dublin", "name": "Michal, Mariam", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'Abbaye de Saint-Maurice (VS) - dimanche ordinaire", "id": "sound-9AC1AF7A-B735-4277-A8EF-2390BD041F98", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "[multim\u00e9dia] Site Internet des programmes RSR consacr\u00e9 \u00e0 Expo.02 : liens, programmes, documentation (expo.02.radioromande.ch)", "id": "sound-46F1590F-3F4F-4E47-A9A2-E4D00C4D7035", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR,Expo.02", "Expo.02", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cosandier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Cactus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AA6A1F03-1A87-4062-9A19-E55032AF06FD", "durationSec": 95, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cactus", "humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : SSR id\u00e9e suisse, partenaire officiel d'Expo.02", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A4D07602-E31E-4473-93B4-E3E9869C0575", "durationSec": 17, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "SSR"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jingles officiels Expo.02 : Musical (6)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A6F51E87-5746-4B48-B37B-E1EB96A5AB18", "durationSec": 12, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "SSR"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les rencontres d'Andr\u00e9 Charlet : Portraits (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14FF6B38-1B74-49ED-8404-DE4A9D3AAFFF", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 476, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "chef de choeur", "choeur", "chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'Abbaye de Saint-Maurice (VS) - dimanche de l'Avent", "id": "sound-3B99466E-6B94-4BD5-AFF9-FCBA8D3367F6", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bruxelles. Spectacle son et lumi\u00e8res ayant pour th\u00e8me les 12 pays de la zone euro pour l'arriv\u00e9e de la monnaie unique : Commentaire d'Alain Franco, correspondant RSR en Belgique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F1350BFF-6A95-4EDC-A5FC-E636E7886823", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Belgique"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euro"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Wolf, auteur(e) d'une biographie de Carl Gustav Jung", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4B639D8-516C-4CFC-9932-E8EF2143BCF3", "durationSec": 3339, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jung, Carl Gustav"], "thematicThemes": ["psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Wolf, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Annonce", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-38AE4CED-9336-4DDB-B80A-E0F4EAB46E33", "durationSec": 57, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour", "tatouage"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Horreurs. Conte d'Alphonse Allais (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-501DEFD0-44A5-44CB-B04F-FB4DD50B3554", "durationSec": 950, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pavillon \"Blindekuh\", arteplage", "id": "sound-95B9CB57-B30D-4EC0-8AF4-FBA5C289CC6E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat"], "durationSec": 990, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Pavillon \"Viv(r)e les fronti\u00e8res\", arteplage", "id": "sound-765A3D03-2E9E-462E-91E8-DFD12230A7DA", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 600, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Les assurances maladie. Louis de Cossonay", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9D2875B4-47D8-4906-9662-F3A1B6A49E11", "durationSec": 699, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le tic de l'\u00e9tiquetage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-54D0C672-B761-4FC1-9235-59353F63F555", "durationSec": 90, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Francfort. Introduction de l'euro : Extrait du discours de Wim Duisenberg, pr\u00e9sident de la Banque Centrale Europ\u00e9enne (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F49714C-578C-4CC9-91F8-9C652E7CF1F7", "thematicGeographicals": ["Francfort", "Allemagne"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euro"], "excerpt": "Des milliers d'Allemands \u00e9taient au pied de la Banque Centrale Europ\u00e9enne \u00e0 Francfort sur le coup de minuit pour saluer la nouvelle ann\u00e9e mais surtout l'arriv\u00e9e de l'euro", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Banque Centrale Europ\u00e9enne", "name": "Duisenberg, Wim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Francfort", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Kaspar Villiger", "imageURL": "http://www.rts.ch/9068642.image", "id": "ece-9068648", "durationSec": 353, "publicationDate": "2002-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Allocution du Conseiller F\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'occasion du Nouvel An 2002.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9068648", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9068648"}]}}