{"response": {"numFound": 9634, "start": 6700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Clarika, chanteuse fran\u00e7aise : A l'occasion de la sortie de son disque \"La Fille tu sais\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F339CB14-0917-4C74-8422-C74299BE4958", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2670, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clarika"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Clarika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Patriotisme \u00e9conomique. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7FA68EAE-15CC-43A5-8ED4-98D89E236541", "durationSec": 567, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bouillon [=Meylan, Denis], humoriste vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5921C5B1-C344-4137-A9D3-1A2D594DBF45", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1117, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouillon [=Meylan, Denis]"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste vaudois", "name": "Bouillon [=Meylan, Denis]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Chaux-de-Fonds. 2 femmes d'origine marocaine ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es mortes dans un appartement : Commentaire d'Alexandre Bardet, correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56039786-BEE6-4A34-937B-CDA5994AFBB6", "thematicGeographicals": ["Chaux-de-Fonds (La)", "La Chaux-de-Fonds", "Maroc", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re", "population \u00e9trang\u00e8re", "femme", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bardet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe fran\u00e7ais Eiffel : A l'occasion de la sortie de leur disque \"Abricotine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD547746-8C0D-4BA2-8BCD-B65201E54B76", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2320, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eiffel (groupe pop)"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Eiffel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fausto Cattaneo, comissaire de police : A propos de son ouvrage \"Comment j'ai infiltr\u00e9 les cartels de la drogue\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC55F9A6-E834-41B5-A262-1D93A569FCCE", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 3266, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enqu\u00eate criminelle", "trafic de stup\u00e9fiants", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "policier tessinois", "name": "Cattaneo, Fausto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Belgrade. Slobodan Milosevic, ancien pr\u00e9sident serbe, en d\u00e9tention pr\u00e9ventive pour 30 jours", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-39B76EE6-9EFB-4B8D-9E22-17E4A8192E2F", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "chef d'Etat", "arrestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Zanolari, Livio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante Radio France", "name": "Door, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Le Clou de l'Exposition 1900. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B0E57956-171E-4498-90DA-20A2C3C0D2CE", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 502, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition universelle", "ann\u00e9es 1900"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Le retour de Varennes (6/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4E558E3E-B26F-47BD-877A-11B2B3600225", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1257, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "A la rencontre du biologiste-compositeur Michel-Andr\u00e9 Stormhof : (Poisson d'avril)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BAEB6869-732B-40EF-8E03-1201A8B5D0ED", "durationSec": 5458, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poisson d'avril", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste-compositeur", "name": "Stormhof, Michel-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Livio Zanolari, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D67651B-82A1-4DF7-BC92-09CD8E72C4B5", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Yougoslavie", "Serbie", "Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "arrestation", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Pour le DFAE, cet \u00e9v\u00e9nement est important \u00e0 la consolidation de la d\u00e9mocratie en R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale de Yougoslavie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Zanolari, Livio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Sainte Trinit\u00e9. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E710DFE0-6AB3-4AD4-BA87-109E0FA98D95", "durationSec": 525, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Canard et loup. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D54FDA2E-74A3-4F78-B012-85DF759F2283", "durationSec": 372, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bambou, derni\u00e8re compagne de Serge Gainsbourg et chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A6775AF-27B0-4504-904C-759D5D07639F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3325, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bambou", "Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["couple (relation)", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "derni\u00e8re compagne de Serge Gainsbourg", "name": "Bambou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Le retour de Varennes (9/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-567077E7-A39E-41D3-B8AD-773266BBFA37", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1248, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Le retour de Varennes (1/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8494A060-5E4E-4105-8674-6ACEDF5C0DAF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1055, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Alain Franco, correspondant RSR \u00e0 La Haye", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B328E5F4-08C3-4118-8A08-B55298ACB344", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["extradition", "chef d'Etat", "arrestation", "crime contre l'humanit\u00e9", "crime de guerre", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Le TPI souhaite l'extradition de Slobodan Milosevic pour crimmes de guerre et contre l'humanit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Le retour de Varennes (7/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F92ED75E-CFC3-4A73-BE05-B3CCF5D9F337", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 696, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Plan\u00e8te: carrefour musical des cultures minoritaires \u00e0 Montr\u00e9al", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A73203C-34ED-4D99-BFE2-C080155C9D43", "thematicGeographicals": ["Canada", "Montr\u00e9al"], "durationSec": 3565, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique ethnique et folklorique", "tango (musique)", "harmonie"], "excerpt": "M\u00e9tissages musicaux. Chant harmonique. Tango", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Animatrice et productrice Radio-Canada", "name": "Gagnon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Natacha Atlas, chanteuse [en anglais] : A l'occasion de la sortie de son disque \"Ayesteni\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B3CEDE7-2091-4C3D-A2CC-A14F4F424EAF", "durationSec": 1974, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Atlas, Natacha"], "thematicThemes": ["chanteuse", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Atlas, Natacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Dossier: Un manuscrit de J.S. Bach r\u00e9v\u00e9l\u00e9: La Passion selon Saint-Thomas : (poisson d'avril) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA9DBD4B-722E-4BA7-9F91-6731C68F1D0B", "durationSec": 5150, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Thomas", "Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "choeur", "oratorio", "poisson d'avril", "musique vocale"], "excerpt": "Les Thomaner et la Passion selon Saint-Thomas (Original allemand et traduction fran\u00e7aise). Originalit\u00e9 de la Passion de Saint-Thomas dans l'oeuvre de J.S. Bach, son caract\u00e8re r\u00e9volutionnaire, description de ses points forts et analyse num\u00e9rologique. Espace 2 et la Thomas Passion, la cr\u00e9ation Vendredi Saint 2002.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Crittin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, haute-contre et chef de choeur", "name": "Dagon, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Favrat, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur et math\u00e9maticien", "name": "Bossel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Cantagrel, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie", "name": "Lazzari, Sandro", "type": "Participant"}, {"role": "cantor de Saint-Thomas, Leipzig", "name": "Biller, Georg Christoph", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Contr\u00f4le de l'Etat. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EB6DAB3E-EA20-4112-BD2D-3B624D31F9BF", "durationSec": 481, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Le retour de Varennes (5/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2CB6F312-F614-4443-B8D9-43B57C495C8F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1054, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Acide carbonique. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E2A36F31-FD0A-47D2-83B0-43F0AD0435F2", "durationSec": 529, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Le retour de Varennes (2/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-36F2BFE9-FBB4-4DBE-9455-E6A2F9C65DB8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 778, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "La Vraie ma\u00eetresse. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B0F3BE57-2F96-42DB-AB29-F5C4F120EB64", "durationSec": 558, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les jeux: leur choix, leur importance, quels jeux pour quels \u00e2ges?", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F8B05541-96F5-47B2-9E09-F14D415911E1", "durationSec": 2797, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Micro-trottoir. Par Isabelle Door, correspondante Radio France", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77960BC8-DED9-4957-99AA-FBBEB8E3C1E3", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Belgrade", "Yougoslavie"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "arrestation", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante Radio France", "name": "Door, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Excellent homme. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AC1F300E-54DE-40EC-92B3-DDB070E7A178", "durationSec": 389, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "La pierre philosophale (2/2)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-B1C92D10-E45F-4671-815D-00B4231D1FAC", "durationSec": 385, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lepote, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Silvia Ricci Lempen, journaliste : En compagnie de Corinne Chaponni\u00e8re, journaliste et \u00e9crivain(e)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14D5175A-FD31-4233-A985-F5A1E38978A4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricci Lempen, Silvia"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain(e)", "name": "Chaponni\u00e8re, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Ricci Lempen, Silvia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Le retour de Varennes (8/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F9BFDDB5-1AAB-4959-B163-EFF1B6B75B50", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1428, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Bind\u00e9, directeur des \u00e9tudes prospectives \u00e0 l'Unesco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE442F9E-924B-43DF-9798-E763C1349713", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique"], "durationSec": 1729, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bind\u00e9, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["futurologie", "21e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des \u00e9tudes prospectives \u00e0 l'Unesco", "name": "Bind\u00e9, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "L\u00c9GISLATION", "POISSON D'AVRIL", "HORS-PISTE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["GUENIAT, OLIVIER", "METZLER, RUTH"], "id": "asset-192703", "durationSec": 1402, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.04.01", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PALUDISME", "PALUDISME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "VACCINATION", "PALUDISME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "VACCINATION", "PALUDISME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "VACCINATION", "PALUDISME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "VACCINATION", "PALUDISME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "VACCINATION", "PALUDISME", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "TROTTINETTE", "ACCIDENT", "TROTTINETTE", "TROTTINETTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TROTTINETTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ACCIDENT", "TROTTINETTE", "ACCIDENT", "TROTTINETTE"], "visualPersons": ["NICOLET, LAURENT", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-201640", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SENEGAL", "EPALINGES", "ISRAEL", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "TERRITOIRES AUTONOMES", "PLATEAU", "SUISSE", "AFRIQUE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2867, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010401, diverses pr\u00e9sentations de CHYBA Martina et des humoristes suisses Los Dos, les Ind\u00e9cis, ZWEIFEL, Hans-Peter, personnage jou\u00e9 par NICOLET Laurent, Les Ouahs et Les Chabada, pour une \u00e9mission sp\u00e9ciale du 1 er avril\n* ISRAEL, Territoires autonomes : 20010401, portrait de la cheffe du bureau de liaison suisse aupr\u00e8s de l'Autorit\u00e9 palestinienne TONTI Annick, \u00e0 l'occasion de la visite officielle au Proche-Orient du conseiller f\u00e9d\u00e9ral suisse chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires Etrang\u00e8res (DFAE) DEISS Joseph\n* AFRIQUE, SUISSE, Lausanne, Vaud, Epalinges, Paris, SENEGAL, Gen\u00e8ve-ville : 20010401, \u00e9tat financier catastrophique de la recherche scientifique contre le paludisme ou malaria, une maladie qui fait chaque ann\u00e9e 2,7 mio de morts. Les grandes industries pharmaceutiques ont renonc\u00e9 \u00e0 investir dans la recherche d'un vaccin et L'OMS peine \u00e0 r\u00e9colter des fonds. Des m\u00e9decins et chercheurs en immunologie du CHUV et de l'Institut fran\u00e7ais Pasteur travaillent en commun, mais la commercialisation d'un vaccin efficace ne devrait pas se faire avant 2011\n* SUISSE, Vaud, Lausanne : 20010401, plus qu'un jouet, la trottinette est devenue un mode de locomotion urbain qui parfois perturbe les pi\u00e9tons et cause des accidents. Le succ\u00e8s de la trottinette rend obligatoire une certaine r\u00e9glementation et une information au niveau de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.", "title": "UNE SUISSESSE EN PALESTINE // PALUD, UNE GUERRE SANS FOND(S) // TOUCHE PAS A MA\nTROTT - 01.04.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ISRAEL", "TERRITOIRES AUTONOMES", "GAZA", "RAMALLAH", "RAMALLAH", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "ISRAEL", "AFRIQUE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "EPALINGES", "PARIS", "SENEGAL", "GENEVE", "ZURICH", "KLOTEN", "KLOTEN", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MONT-SUR-ROLLE", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OMS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission sp\u00e9ciale  1 er avril avec pr\u00e9sentation des sujets par humoristes suisses Los Dos, Les Ind\u00e9cis, Les Peutch, Hans-Peter Zweifel, Les Ouahs et les Chabada"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO LE GRAND FROMAGE - 01.04.01", "genres": ["Op\u00e9ras"], "id": "asset-204090", "durationSec": 47, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CHRISTIANISME", "HUMOUR", "CHRISTIANISME"], "id": "asset-200992", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 897, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20010401 et archives, SPEZIALI Laure re\u00e7oit le journaliste britannique WOODROW Alain qui \u00e9voque le rapport entre l'humour et la religion.", "title": "DIEU UN ESPRIT TRISTE ? - 01.04.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "CHRISTIANISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Val\u00e9rie F\u00e9ron, auteur(e) de \"Palestine, les d\u00e9chirures\" (Ed. du F\u00e9lin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B53A390-B79F-4735-A18C-85C788D1AF23", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 3426, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "Juifs", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "F\u00e9ron, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Le retour de Varennes (3/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BD86EE12-77B2-43C6-AD11-E781056EB725", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 652, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 01 - SEMAINE DU 1 AU 05.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162534", "durationSec": 74, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162231", "durationSec": 352, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.04.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-141497", "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.04.01", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "N\u00c9O-NAZISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE", "FILM DOCUMENTAIRE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "VACHER", "FILM DOCUMENTAIRE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "VACHER"], "visualGeographicals": ["BERNE", "GENEVE-VILLE", "BURKINA FASO", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-192702", "durationSec": 982, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 01.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199204", "durationSec": 468, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "RIRE", "STUP\u00c9FIANT", "FLAMENCO", "SALAIRE", "BOXE", "BOXE", "BOXE", "GRENOUILLE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-204695", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1817, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20010304, le psilocybe est un champignon hallucinog\u00e8ne qui produit des effets tels qu'un fou rire et constitue une occasion ill\u00e9gale pour des soir\u00e9es o\u00f9 ce stup\u00e9fiant est consomm\u00e9 comme aliment ou comme boisson\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010304, rencontre avec MENDEZ Bernardo, professeur de flamenco, qui augmente son revenu en remplissant les distributeurs automatiques pour friandises \u00e0 l'OMS\n* Lausanne : 20010304, itw de rues et d'employ\u00e9s des CFF qui r\u00e9agissent suite \u00e0 la controverse concernant le haut niveau des salaires des dirigeants des entreprises du secteur public, tels les CFF ou La Poste. Si les personnes interrog\u00e9es ont d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre favorables \u00e0 la transparence des salaires, peu ont os\u00e9 r\u00e9v\u00e9ler leur revenu\n* SUISSE, FRANCE : 20010304, itw de GILLIERON Daniel, qui est arbitre amateur des matches de boxe professionnelle depuis 1966.", "title": "STUPEFIANTS CHAMPIGNONS / ROLL OVER FLAMENCO / COMBIEN TU GAGNES ? / ARBITRE DE\n\nBOXE / GRENOUILLES  - 01.04.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "FRANCE", "YVERDON", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEART, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD", "SALEM, G\u00c9RARD"], "id": "asset-204220", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3645, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010401, d\u00e9bat anim\u00e9 par BALLIF Eliane sur le ph\u00e9nom\u00e8ne de l'augmentation de la p\u00e9dophilie sur Internet. Ceci alors que le Comit\u00e9 international pour la dignit\u00e9 de l'enfant (CIDE) a remis \u00e0 la police un CD-Rom r\u00e9alis\u00e9 en Belgique contenant 14000 photos et 11 films impliquant des enfants.", "title": "PEDOPHILIE LE FLEAU INTERNET - 01.04.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SALEM, G\u00c9RARD"], "thematicThemes": ["INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO LE GRAND FROMAGE - 01.04.01", "genres": ["Op\u00e9ras"], "id": "asset-192731", "durationSec": 36, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lucrezia Meier-Schatz, conseill\u00e8re nationale PDC, pr\u00e9sidente du PDC de Saint-Gall et, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de Pro Familia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CAC9DC8-2A7F-4B1B-A6CC-2B004E58EE23", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1229, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "Meier-Schatz, Lucrezia"], "thematicThemes": ["femme", "parti politique", "fonction politique", "conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale PDC, pr\u00e9sidente du PDC de Saint-Gall, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de Pro Familia", "name": "Meier-Schatz, Lucrezia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Belgrade. Les autorit\u00e9s serbes ont tent\u00e9 d'arr\u00eater Slobodan Milosevic, ancien pr\u00e9sident serbe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-78C9FEF5-FCAB-4155-9E22-52A2F23FC135", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 215, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["arrestation", "crime de guerre", "chef d'Etat", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Belgrade", "name": "Rodney, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Philosophie dans le miroir", "source": "siranau", "title": "L'ex\u00e9g\u00e8se all\u00e9gorique des p\u00e8res de l'Eglise (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BA294B1-EE4A-452E-BC77-91C8BA40EE2D", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 1810, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abbaye", "philosophie", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre et th\u00e9ologien, chanoine r\u00e9gulier de l'Abbaye de Saint-Maurice", "name": "Polito, Giovanni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "A propos de \"On the Road\", exposition au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Fribourg (2/2) : Entretien avec Verena Villiger, conservatrice du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-363B3F23-544F-47D3-A608-6F2B1481C26A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3478, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "prol\u00e9tariat", "photographie", "histoire", "chantier de g\u00e9nie civil", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Histoire de la photographie industrielle en France et en Suisse au 19e et au 20e si\u00e8cles. L'\u00e9volution des formes de repr\u00e9sentation. Vie ouvri\u00e8re sur les grands chantiers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Fribourg", "name": "Villiger, Verena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Derib, dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD7905F2-25F7-4090-92B6-D2D4569E6768", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 985, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Derib"], "thematicThemes": ["vie familiale", "enfance", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Derib", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Vincent Rodney, correspondant RSR \u00e0 Belgrade", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-66A9E540-1A97-4D39-A24F-AAA192E7B1C3", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 157, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "arrestation", "crime de guerre", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Belgrade", "name": "Rodney, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Passage des ombres (3/5) : Entretien avec Fabienne Raphoz-Fillaudeau et Bertrand Fillaudeau, responsables des \u00e9ditions Jos\u00e9 Corti. - 2. Passage des ombres (3/5) : \"La Pri\u00e8re\" de Violet Hunt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70CF7430-5C8F-4CD3-B3BE-1DF45D376589", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 4710, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Editions Jos\u00e9 Corti"], "thematicThemes": ["fant\u00f4me", "litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "courant artistique (17-19e)", "romantisme"], "excerpt": "Histoire d'une femme en larmes, implorant le Ciel de lui rendre son mari d\u00e9c\u00e9d\u00e9 depuis une heure. Une pri\u00e8re insens\u00e9e qui sera exauc\u00e9e et qui donnera \u00e0 la vie retrouv\u00e9e un visage fantomatique, vampirisant toute \u00e9nergie vitale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-responsable des \u00e9ditions Jos\u00e9 Corti", "name": "Raphoz, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "co-responsable des \u00e9ditions Jos\u00e9 Corti", "name": "Fillaudeau, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Finne, Jacques", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Mr. Graham", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Miss Graham", "name": "Budda\u00ef, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Mr. Arne", "name": "Vo\u00efta, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Foster, le narrateur", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Ms. Arne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Hunt, Violet", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Alain Franco, correspondant RSR \u00e0 La Haye", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D75118BF-174C-4021-A277-A5BF3E641BA4", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "conflit yougoslave", "arrestation", "crime de guerre"], "excerpt": "L'op\u00e9ration lanc\u00e9e contre Slobodan Milosevic intervient \u00e0 quelques heures de l'\u00e9ch\u00e9ance de l'ultimatum pos\u00e9e par Washington. Les Etats-Unis conditionnent leur aide financi\u00e8re \u00e0 Belgrade en contrepartie d'une coop\u00e9ration avec le Tribunal p\u00e9nal international de La Haye", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Un Prot\u00e9e musicien: Darius Milhaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD707A3F-5821-47B3-8465-A6EA1694C85A", "durationSec": 4481, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milhaud, Darius"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR, mars 1957)", "name": "Milhaud, Darius", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "La violence verbale. En marge d'une campagne destin\u00e9e \u00e0 sensibiliser les adolescents au poids des mots", "genres": ["Interview"], "id": "sound-950205FD-E0DC-4787-A4EA-BEBFB0924B19", "durationSec": 1252, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "langage", "\u00e9colier", "adolescent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice d'internat", "name": "Eichenberger, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9diatrice scolaire", "name": "Vairoli, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de 2 enfants", "name": "Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Microm\u00e9gas", "source": "siranau", "title": "Le venin : Entretien avec Corinne Boujot, ethnologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-663DCF31-A450-46AE-8A33-D8C4EEE42974", "durationSec": 3429, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boujot, Corinne"], "thematicThemes": ["ethnologie", "toxicologie", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, auteure de \"Le Venin\" (Ed. Stock, 2001)", "name": "Boujot, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.03.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192709", "durationSec": 373, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.03.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198771", "durationSec": 4764, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.03.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-204087", "durationSec": 124, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "1ERE PARTIE - 01.03.31", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-143129", "durationSec": 868, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "2EME PARTIE - 01.03.31", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-199065", "durationSec": 1111, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.03.31", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-199180", "durationSec": 909, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 01.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162208", "durationSec": 334, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "DES OISEAUX POUR LA MER", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-139883", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "id": "asset-198731", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PULLY", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 933, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Pully, Gen\u00e8ve-ville, Paris : 20010303, JIMENEZ Iris et MUNDWILLER Phil pr\u00e9sentent les coulisses de la TSR, avec notamment le spectacle \"Le grand fromage\" pour l'\u00e9mission Cadences, l'\u00e9mission A Bon Entendeur, la correspondante de la TSR en France PORTIER Corinne, et une itw du journaliste GULTAS Mehmet.", "title": "01.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PULLY", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162229", "durationSec": 393, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "01.03.31", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-203726", "durationSec": 1513, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "L\u00c9GISLATION", "PAIX", "PAIX", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "EXPOSITION D'ART", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH", "GARBANI, VAL\u00c9RIE", "JUTHEAU DE WITT, VIVIANE"], "id": "asset-192701", "durationSec": 1797, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.03.31", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "KINSHASA", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.03.31", "visualThemes": ["SAINT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SIERRA NEVADA (ESPAGNE)", "LILLEHAMMER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-192700", "durationSec": 977, "publicationDate": "2001-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Krakoukass", "source": "siranau", "title": "Interview de Till Lindemann, membre du groupe allemand Rammstein, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Mutter\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82F6BBF6-2AE5-433E-ABB9-328BCD54979C", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 2934, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rammstein"], "thematicThemes": ["heavy metal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Rammstein", "name": "Lindemann, Till", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Samuel Schmid, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5E24E8D-F304-4F6E-BA44-3022C57A3AAB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 396, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "politique de d\u00e9fense", "soldat", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Pierre-Han Choffat, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E428AA57-2EA3-4DC4-80B2-F7DBE478260E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "paix", "politique de d\u00e9fense", "soldat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Campagne du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en faveur de l'armement des soldats suisses en mission de paix \u00e0 l'\u00e9tranger : Interviews de Val\u00e9rie Garbani, conseill\u00e8re nationale socialiste neuch\u00e2teloise (contre), et d'Andreas Gross, conseiller national socialiste zurichois (pour)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1ED01086-1610-4D3E-B222-A99A5A5387DE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 811, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["politique de d\u00e9fense", "arm\u00e9e", "soldat", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste zurichois", "name": "Gross, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste neuch\u00e2teloi se", "name": "Garbani, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Busta Rhymes (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A0E93AF4-21F7-4186-9AC7-6FD80388912E", "durationSec": 132, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Busta Rhymes"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nino d'Introna, com\u00e9dien suisse d'origine italienne : Dans le cadre de l'op\u00e9ration sp\u00e9ciale de la Premi\u00e8re \"Italia oggi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-355FF154-B5C5-493D-A052-5DE6EE7CD1C6", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2683, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Introna, Nino d'"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Introna, Nino d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Verdi vu par Alberto Savinio (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CB475F42-C2EF-4798-AB02-8C293D2007DC", "durationSec": 1453, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "courant artistique (17-19e)", "musique instrumentale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ceccatty, Ren\u00e9 de", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Savinio, Alberto", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.03.30", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-192727", "durationSec": 92, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.03.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192708", "durationSec": 364, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["GLISSEMENT DE TERRAIN", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "ENFANT (\u00c2GE)", "GARDERIE", "SALSA", "\u00c9COLE DE DANSE", "MASQUE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "ROCK"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-192633", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.03.30", "visualGeographicals": ["SOUBEY", "SOUBEY", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "FRIBOURG", "VILLARS-SUR-GLANE", "DELEMONT", "SIERRE"], "visualCorporations": ["BCGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.03.30", "id": "asset-158739", "durationSec": 636, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "HOLLYWOOD", "id": "asset-130322", "durationSec": 3260, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS CANTONALES NEUCHATELOISES : DEBAT 1 ER TOUR - 01.03.30", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-198837", "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["OTAGE"], "id": "asset-199164", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3230, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010330 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit l'ex-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du CICR et ex-otage en Angola BURNIER Marie-Jos\u00e9pour parler de la vie d'otage en captivit\u00e9 et la vie apr\u00e8s la lib\u00e9ration, la r\u00e9alisatrice BELLA MEYO V\u00e9ronique, le directeur du journal \"L'Ind\u00e9pendant\" du Burkina Faso et laur\u00e9at du \"Prix Presse et d\u00e9mocratie\" du festival m\u00e9dias Nord Sud SANHOUIDI David, le r\u00e9alisateur SY Malick, le journaliste WEISSBROT Bernard, le directeur de radio COULIBALY Mamadou et le r\u00e9alisateur GBANDI S\u00e9ydou dans le cadre du festival m\u00e9dias Nord Sud \u00e0 la TSR.", "title": "OTAGES, UNE ETIQUETTE LOURDE A PORTER 5 : V. BELLA MEYO / M-J BURNIER / M\n\nCOULIBALY / S GBANDI - 01.03.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.03.30", "id": "asset-200921", "durationSec": 672, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Campagne du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en faveur de l'armement des soldats suisses en mission de paix \u00e0 l'\u00e9tranger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-812B72FF-54DA-4B89-9070-7A6131C65D93", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 504, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "soldat", "paix", "politique de d\u00e9fense"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 01.03.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162207", "durationSec": 134, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 01.03.26 AU 01.03.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162223", "durationSec": 134, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.03.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162233", "durationSec": 549, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.03.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162234", "durationSec": 351, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DROITS DE L'HOMME", "AUTOROUTE", "CAMION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "CAMION", "CAMIONNEUR", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "POSTE", "EXPOSITION NATIONALE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "CHIRAC, JACQUES", "KOSTUNICA, VOJISLAV", "LEUENBERGER, MORITZ", "CHIRAC, JACQUES", "KABILA, JOSEPH", "LEUENBERGER, MORITZ", "KOSTUNICA, VOJISLAV", "ROCHAIX, FRANCOIS", "MARCEAU, SOPHIE"], "id": "asset-192697", "durationSec": 1077, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.03.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TESSIN", "GOTHARD", "TESSIN", "GOTHARD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "YVERDON", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TUNNEL", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "EPO", "DOPAGE SPORTIF", "CAMION", "DOUANE", "AUTOROUTE", "CAMION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SOLDAT", "CONFLIT ARM\u00c9", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "AUDIOVISUEL", "BLACK MUSIC", "VIBRAPHONE", "JAZZ"], "visualPersons": ["KABILA, JOSEPH", "ANNAN, KOFI", "CHIRAC, JACQUES", "KOSTUNICA, VOJISLAV", "LEUENBERGER, MORITZ", "ANNAN, KOFI", "CHIRAC, JACQUES", "DEISS, JOSEPH", "SCHMID, SAMUEL", "DEISS, JOSEPH", "SCHMID, SAMUEL", "DEISS, JOSEPH", "MARCHAND, GILLES", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-192699", "durationSec": 1980, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.03.30", "visualGeographicals": ["ST-RH\u00c9MY-EN-BOSSES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "CHIASSO", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "NEUCHATEL-VILLE", "MONTREUX", "CULLY"], "visualCorporations": ["BCGE", "ONU", "ONU", "KFOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CONSOLATOR - 01.03.30", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-138347", "durationSec": 1420, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.03.30", "id": "asset-141454", "durationSec": 532, "publicationDate": "2001-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Luc", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B8FE497-89A5-44D0-9192-342267025081", "durationSec": 121, "publicationDate": "2001-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : David Morales ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A1ACD0B4-378D-48C5-9D90-34CBFC23F13F", "durationSec": 196, "publicationDate": "2001-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morales, David"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Berne. Visite de Kofi Annan, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU : Extrait d'interview o\u00f9 il plaide pour l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2F83365-D00E-4729-98F1-39F6B328BE8C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2001-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Annan, Kofi", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un nouveau CD-Rom \u00e0 caract\u00e8re p\u00e9dophile est parvenu au CIDE (Comit\u00e9 international pour la dignit\u00e9 de l'enfant) \u00e0 Lausanne : Interview de Georges Glatz, pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25D85923-B9C1-4DA8-B511-993FC2E40626", "durationSec": 135, "publicationDate": "2001-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIDE"], "thematicThemes": ["disque optique", "p\u00e9dophilie", "association", "protection de l'enfance"], "excerpt": "Ce CD-Rom contient pr\u00e8s de 14 mille images et s\u00e9quences film\u00e9es, certaines montrant des enfants tortur\u00e9s, pour la plupart des filles d'\u00e0 peine 4 ans", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du CIDE", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mexique. Apparition des rebelles zapatistes masqu\u00e9s devant le Congr\u00e8s : Les Indiens du Chiapas ont pu d\u00e9fendre pour la premi\u00e8re fois leurs revendications", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17F659D9-1E9C-4DDF-A096-D2C39DB130C3", "thematicGeographicals": ["Chiapas", "Mexique"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2001-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "autonomisme", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Mexique", "name": "Gouy, Patrice", "type": "Participant"}]}}]}}