{"response": {"numFound": 9634, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Roy, sp\u00e9cialiste de l'Islam et de l'islamisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16233C81-1E44-4B7C-9F8A-3C1831AE8336", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Etats-Unis"], "durationSec": 1843, "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Laden, Oussama", "Roy, Olivier"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "islam", "futurologie", "21e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'Islam et de l'islamisme", "name": "Roy, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "dirigeant des Fr\u00e8res musulmans", "name": "Morsi, Mohammed", "type": "Participant"}, {"role": "Alg\u00e9rien, ancien enseignant \u00e0 la Sorbonne", "name": "Arkoun, Mohammed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Marc Biver, homme d'affaires. Invit\u00e9 musique: To Ma\u00efck Too", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2E430CF7-8F87-4D10-B4BA-A8B0F04E4B42", "durationSec": 7452, "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["To Ma\u00efck Too", "Biver, Marc"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires", "name": "Biver, Marc", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "To Ma\u00efck Too", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de B\u00e9atrice Enggist, employ\u00e9e de Swissport et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e syndicale au Syndicat des services publics \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EABA2686-7A5D-4767-B19D-F4D1FF9AAECC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crossair", "Swissair"], "thematicThemes": ["emploi", "financement", "compagnie a\u00e9rienne", "aide de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e de Swissport, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e syndicale au Syndicat des services publics", "name": "Enggist, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Montangero, chanteur valaisan : En compagnie de Chantal, sa femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6697F79-C5B8-4B68-9714-D93230D76438", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3293, "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montang\u00e9ro, Bernard"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur valaisan", "name": "Montang\u00e9ro, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Bernard Montang\u00e9ro", "name": "Montangero, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Michel Dolivo, avocat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71F880B1-0461-4CBE-81C5-6749950C0111", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1065, "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dolivo, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["parti politique", "fonction politique", "avocat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Dolivo, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE AUX COLOMBETTES A VUADENS - 01.09.30", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-185966", "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "SOUVENIRS D'ETE - 01.09.30", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-185982", "durationSec": 2707, "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.09.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-229892", "durationSec": 3106, "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ANN\u00c9ES 1980", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "COLLECTION", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["SARCLORET", "BUEHLER, MICHEL", "SARCLORET", "BRASSENS, GEORGES", "SARCLORET"], "id": "asset-230108", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4488, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010930, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, le chanteur SARCLORET, pour son nouvel album \"L'amour est un commerce\", le chanteur BUEHLER Michel, pour sa participation \u00e0 la journ\u00e9e d'hommage \"Les amis de Georges\", le journaliste fran\u00e7ais ASSEO Andr\u00e9, pour son livre \"Souvenirs inexacts\" et le groupe les N\u00e9gropolitains, pour leur spectacle \"Gare au gorille\", afin de rendre hommage au chanteur BRASSENS Georges \u00e0 l'occasion du 20 \u00e8me anniversaire de sa mort.", "title": "AVEC SARCLO, FAX FAIT LA FETE A BRASSENS - 01.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "VEVEY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du chanteur Georges Brassens, EMISSION "], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "TUERIE", "RADIO LOCALE", "TUERIE", "RADIO LOCALE", "TUERIE", "AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE", "AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "ASSURANCE MALADIE", "ANN\u00c9ES 1900", "AGENCE DE VOYAGES", "AGENCE DE VOYAGES", "AGENCE DE VOYAGES"], "visualPersons": ["JAFFE, PHILIP"], "id": "asset-185487", "thematicGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2799, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010930, itw ENGGIST Beatrice, pr\u00e9sidente du syndicat SSP du trafic a\u00e9rien exprimant la col\u00e8re des employ\u00e9s de la compagnie a\u00e9rienne Swissair menac\u00e9e de faillite, critiquant les administrateurs de la soci\u00e9t\u00e9 et exigeant une participation du syndicat \u00e0 une \u00e9ventuelle restructuration de Swissair\n* Zoug-ville : 20010930, la radio locale zougoise Radio Sunshine a suivi de pr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements de la tuerie perp\u00e9tr\u00e9e au parlement de Zoug qui a fait 15 morts et les journalistes ont donn\u00e9 la parole aux rescap\u00e9s comme le d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste LANG Josef\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010930, les soins \u00e0 domicile victimes de leur succ\u00e8s co\u00fbtent de plus en plus cher au point que les prestations des infirmi\u00e8res \u00e0 domicile et des aides familiales doivent \u00eatre rationalis\u00e9es au d\u00e9triment des relations humaines et que le secteur manque de personnel stable. La qualit\u00e9 de vie des patients s'en ressent et les aides familiales sont m\u00e9contentes\n* SUISSE : archives ann\u00e9es 1900, la premi\u00e8re assurance maladie cr\u00e9\u00e9e dans le canton de Fribourg le 18991201 \u00e9tait destin\u00e9e au b\u00e9tail et la loi sur l'assurance maladie LAMA n'a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e qu'en 1912\n* Lausanne, Gen\u00e8ve-ville, Berne-ville : 20010930, les agences de voyage subissent de nombreuses annulations de la part de leurs clients inquiets qui renoncent \u00e0 leurs voyages par peur de l'avion et de l'instabilit\u00e9 politique apr\u00e8s les attentats du 20010911. Le bureau de Conseils aux voyageurs du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE) re\u00e7oit \u00e9galement de nombreux appels de personnes h\u00e9sitant \u00e0 partir en vacances.", "title": "SOLEIL NOIR A ZOUG // DEVINE QUI VIENT SOIGNER // LE CAUCHEMAR DES MARCHANDS DE\nREVE - 01.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 PASSION 1 - 01.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173524", "durationSec": 405, "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "HOMICIDE"], "visualPersons": ["SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-186099", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3544, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020930 et archives, d\u00e9bat public anim\u00e9 par MAMARBACHI Esther sur les cons\u00e9quences de la fusillade meurtri\u00e8re perp\u00e9tr\u00e9e dans le parlement de Zoug le 20010927 par LEIBACHER Friedrich un tireur fou qui a tu\u00e9 14 personnes. La libert\u00e9 de mouvement des \u00e9lus du peuple risque d'\u00eatre remise en cause suite \u00e0 cette trag\u00e9die. La possibilit\u00e9 de voir un tel acte se produire \u00e9tait jusqu'alors tr\u00e8s improbable en Suisse.", "title": "TRAGEDIE DE ZOUG : QUELLES CONSEQUENCES ? - 01.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "DREIFUSS, RUTH"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "HOMICIDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 2 - 01.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173184", "durationSec": 369, "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TUERIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DEUIL", "TUERIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DEUIL", "LIGNE FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "FABRICATION DU FROMAGE", "ARMAILLI", "P\u00c2TURAGE", "P\u00c9TROLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE"], "visualPersons": ["HESS, PETER", "HESS, PETER"], "id": "asset-173251", "durationSec": 853, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.09.30", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "EVIAN", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "AIDE DE L'ETAT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-173252", "durationSec": 1390, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.09.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "AUM\u00d4NERIE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "AUM\u00d4NERIE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "id": "asset-173022", "thematicGeographicals": ["VALLORBE"], "durationSec": 894, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vallorbe : 20010930, portraits de 2 aum\u00f4niers, l'un pr\u00eatre et l'autre pasteur, travaillant aupr\u00e8s des r\u00e9fugi\u00e9s dans le centre d'enregistrement des requ\u00e9rants d'asile (CERA) de Vallorbe. Ils sont l\u00e0 pour \u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute des situations personnelles souvent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es de r\u00e9fugi\u00e9s en provenance de divers pays.", "title": "LA PORTE ETROITE - 01.09.30", "visualGeographicals": ["VALLORBE", "VALLORBE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "AUM\u00d4NERIE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "MA VIE DANSEE,  CARLA FRACCI - 01.09.30", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-130380", "durationSec": 3532, "publicationDate": "2001-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Philosophie dans le miroir", "source": "siranau", "title": "La notion de plaisir (4/4) : Sigmund Freud et la parade des plaisirs au 21e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8EBA296-2E16-4BD3-9204-479A1831EDC0", "durationSec": 1808, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["21e si\u00e8cle", "psychanalyse", "philosophie", "bonheur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale : \"Avanti !\" de Gramsci, Pasolini et Negri mise en sc\u00e8ne Barbare Nicolier, \"La Terre, leur demeure et autres courtes pi\u00e8ces\" de Daniel Keene mise en sc\u00e8ne Gilles Laubert et Armen Godel, \"Apr\u00e8s la r\u00e9p\u00e9tition\" d'Ingmar Bergman mise en sc\u00e8ne Daniel Wofl, \"Ajax\" de Sophocle mise en sc\u00e8ne Guillaume Chenevi\u00e8re, \"Apr\u00e8s la pluie\" de Sergi Belbel mise en sc\u00e8ne Raoul Pastor, \"Barbe-Bleue, espoir de femmes\" de Dea Lohner par la Cie Voeffray-Vouilloz et \"Marie\" d'apr\u00e8s le journal de Marie Bashkirtseff mise en sc\u00e8ne Sylviane Tille", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-6BCF6652-9CEB-42E6-9105-57AD499143B8", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Caspary, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Mertenat, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Courrier", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Mich\u00e8le Bernier, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C687370E-D4C9-4B97-B829-3D3EEACF6559", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1317, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernier, Mich\u00e8le"], "thematicThemes": ["famille", "enfance", "relation parent-enfant", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bernier, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Souvenirs d'enfance : Georges Turrian, architecte \u00e0 la retraite, auteur de l'ouvrage \"Saint-Jean, Charmilles, les temps changent\" (Ed. Cab\u00e9dita) sur son enfance \u00e0 Gen\u00e8ve durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A24B34CF-07BB-429A-BB02-ECB56F527171", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1376, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Turrian, Georges"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille", "enfance", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte genevois \u00e0 la retraite", "name": "Turrian, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Magnin, restaurateur et relieur d'art \u00e0 Carouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74E29CAD-0506-40E9-9AF6-5A4A5838BE7E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Carouge"], "durationSec": 3522, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magnin, Pierre"], "thematicThemes": ["restauration des oeuvres d'art", "restauration de documents", "reliure", "livre (imprim\u00e9)", "reliure d'art"], "excerpt": "Restaurateur et relieur d'art, il travaille \u00e0 Carouge (GE). Visite de son atelier. Les \u00e9tapes de sa vie qui le conduisent \u00e0 ce m\u00e9tier (formation de relieur d'art, puis de restaurateur, un des meilleurs de Suisse Romande). Description du contact privil\u00e9gi\u00e9 avec les diff\u00e9rents mat\u00e9riaux utilis\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restaurateur et relieur d'art \u00e0 Carouge", "name": "Magnin, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "La Mort du Jars de Julien Danero : Prix Jeunes Auteurs 2000", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2A35CCA4-5CC8-42B9-A3B3-FFF2D8EE7937", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1080, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix des jeunes auteurs"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "jeunesse", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "jeune \u00e9crivain", "name": "Danero, Julien", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Roth, pr\u00e9sident de la BNS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4025CB09-0A3D-4E37-BDEE-4315F1B30037", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1065, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS", "Roth, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["banque", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la BNS", "name": "Roth, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Brunet, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.09.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-186040", "durationSec": 120, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "FRANCOIS PASSARD : 1ERE PARTIE - 01.09.29", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-185454", "durationSec": 1090, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "CHANSON", "CHOEUR", "MUSIQUE POPULAIRE", "PAIN", "BOULANGER", "CHANSON", "MUSIQUE POPULAIRE", "COUNTRY AND WESTERN"], "id": "asset-229994", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1491, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : Poliez-le-Grand, 20010929, d\u00e9couverte en musique du village de Poliez-le-Grand dont les habitants restent attach\u00e9s aux traditions d'autrefois, tels que les fours \u00e0 bois pour le pain.", "title": "DE LA SCULPTURE AU PAIN D'AUTREFOIS - 01.09.29", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.09.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-230409", "durationSec": 811, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "TUERIE", "DEUIL", "TUERIE", "DEUIL", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "PONT", "RUE PI\u00c9TONNE"], "visualPersons": ["CORTI, MARIO", "CORTI, MARIO", "MICHEL, JACQUES", "LIERMIER, JEAN"], "id": "asset-173249", "durationSec": 1005, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.09.29", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ZOUG", "LONDRES", "KOWE\u00cfT CITY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SIERRA LEONE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "title": "01.09.29", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-185297", "durationSec": 848, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Superstar d'un soir", "source": "gico", "visualThemes": ["KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "HUMOUR", "SKETCH", "KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["PERRET, PIERRE", "PICHON, BERNARD", "RICH, CAROL", "MAFLI, WALTER"], "id": "asset-185441", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 6379, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20010929, les candidats LISA Antonio, ROTZER Brigitte, GILLET Marc, RUSSO Elisabeth et PECHIN Emmanuel s'affrontent en public lors d'un concours de karaok\u00e9, en pr\u00e9sence d'un jury compos\u00e9 du chanteur PERRET Pierre, de l'humoriste BERNIER Mich\u00e8le, et de la chanteuse suisse RICH Carol.", "title": "PIERRE PERRET / MICHELE BERNIER / CAROL RICH - 01.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 2 - 01.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173157", "durationSec": 288, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "01.09.29", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-173266", "durationSec": 1685, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 PASSION 1 - 01.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185923", "durationSec": 352, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.09.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173135", "durationSec": 2648, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "FRANCOIS PASSARD : 2EME PARTIE - 01.09.29", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-172847", "durationSec": 902, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "L'air de la solitude: Gustave Roud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2245EB21-5835-4900-9DA1-5ACA8F8A03AF", "thematicGeographicals": ["Jorat"], "durationSec": 4842, "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roud, Gustave"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "D\u00e9cembre 1951: d\u00e9claration de Gustave Roud et lecture d'un extrait de \"Requiem\" par Claude Pahud. Janvier 1977: entretien accord\u00e9 par Vio Martin \u00e0 Mousse Boulanger au sujet de Gustave Roud. D\u00e9cembre 1947: entretien accord\u00e9 par Gustave Roud \u00e0 Alexandre Metaxas dans sa maison de Carrouge (VD). Janvier 1977: entretien accord\u00e9 par Georges Borgeaud \u00e0 G\u00e9rard Valbert au sujet de Gustave Roud. Janvier 1977: entretien accord\u00e9 par Steven-Paul Martin \u00e0 Mousse Boulanger au sujet de Gustave Roud. Avril 1939: entretien accord\u00e9 par Gustave Roud \u00e0 une journaliste inconnue et causerie au sujet de ses promenades dans la campagne du Jorat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives RSR 1951, 1947, 1939)", "name": "Roud, Gustave", "type": "Participant"}, {"role": "peintre et ami d'enfance de Gustave Roux (archives RSR 1977)", "name": "Martin, Steven-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archives RSR 1977)", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e9tesse vaudoise (archives RSR 1977)", "name": "Martin, Vio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR (archives RSR 1951)", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archives RSR 1977)", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives RSR 1947)", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (archives RSR 1977)", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "BIENFAISANCE"], "id": "asset-173250", "durationSec": 1736, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.09.29", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "TOULOUSE", "PARIS", "MISERY"], "visualCorporations": ["SWISSAIR GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes \u00e0 contretemps d'Alfred Brendel (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-882B64D7-4E9A-4662-BF6C-076714C407E1", "durationSec": 1438, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brendel, Alfred"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "musique classique", "piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Mannoni, Olivier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "pianiste", "name": "Brendel, Alfred", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la fusillade au Parlement de Zoug o\u00f9 14 personnes sont mortes, dont 3 conseillers d'Etat : Interview de Konrad Studerus, d\u00e9put\u00e9 rescap\u00e9 (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CE816F3-1F1A-42E4-89C8-BE8065DE4AFF", "thematicGeographicals": ["Zoug (ville)", "Zoug (canton)"], "durationSec": 36, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "conseiller d'Etat", "ex\u00e9cutif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 zougois", "name": "Studerus, Konrad", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Il va y avoir du sport", "source": "siranau", "title": "Il va y avoir du sport : Le cesta punta", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-594F69A7-4E8B-4B58-B643-AA6990F556ED", "thematicGeographicals": ["Pays basque"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "hornuss"], "excerpt": "Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Il va y avoir du sport : Le cesta punta / SIR_2001-09-28_il-va-y-avoir-du-sport_594F69A7-4E8B-4B58-B643-AA6990F556ED / Il va y avoir du sport : Le cesta punta", "Il va y avoir du sport - 28.09.2001"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672206", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Demain, serons-nous encore des humains? Diff\u00e9rences et similitudes entre l'homme et les autres mammif\u00e8res terriens : Avec interventions d'auditeurs et interview d'Andr\u00e9 Langaney, biologiste, et de Jean-Claude Guillebaud, auteur de \"Le Principe d'humanit\u00e9\" (Seuil)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-79D7457E-C14C-4E36-A21F-C4C7992ACEEB", "durationSec": 5080, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "mammif\u00e8re", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Guillebaud, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs(trices)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Chronique de Davitt Moroney : Terminologie fugale (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C0BA0E5D-C61F-4351-980E-AF9071E2AA57", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 487, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fugue (musique)", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "claveciniste, musicologue", "name": "Moroney, Davitt", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Bissig, conseiller d'Etat d\u00e9mocrate chr\u00e9tien vis\u00e9 par le forcen\u00e9 (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A037D20-A630-4945-B77C-0CD43EC25D1A", "thematicGeographicals": ["Zoug (ville)", "Zoug (canton)"], "durationSec": 113, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "ex\u00e9cutif cantonal", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat d\u00e9mocrate chr\u00e9tien zougois", "name": "Bissig, Robert", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Riva, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Le loup se moque des fronti\u00e8res. Reportage chez des \u00e9leveurs de moutons en Valais et dans le Mercantour", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5733D31B-67B5-4830-A6C8-0D506D8B43DF", "thematicGeographicals": ["France", "Mercantour", "Valais"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "protection des animaux", "\u00e9levage ovin", "loup"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bouery, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"name": "Loqu\u00e8s, Jeannot", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, \"Monsieur Loup\"", "name": "Landry, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveurs valaisans et fran\u00e7ais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le geste savant (5/5) : Cours d'interpr\u00e9tation de Charles Rosen en collaboration avec le Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ACB09EB-9464-4A2D-9D6A-5FA3B79598D2", "durationSec": 3580, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosen, Charles", "Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "partition musicale", "piano"], "excerpt": "Beethoven est le premier compositeur \u00e0 forcer l'\u00e9coute. La dynamique chez Beethoven. Le rituel vide de la musique: le concert...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rosen, Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve de S\u00e9bastien Risler", "name": "Schweyer, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve de Ricardo Castro", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve de S\u00e9bastien Risler", "name": "Vigoureux, Audrey", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias alternatifs et mondialisation : Entretien avec Gr\u00e9goire III Laham, pratriarche melkite grec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-047EE6BD-5405-4386-901D-EB46D2B4C305", "durationSec": 967, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9goire III Laham"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ralisme", "Eglise orthodoxe", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "diffusion de l'information", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patriarche melkite grec", "name": "Gr\u00e9goire III Laham", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. De Catulle Mend\u00e8s (5/5) : Narcisse Dangerville", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0C038797-FC9E-474D-B43D-E8FD6C8EE32F", "durationSec": 1740, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mend\u00e8s, Catulle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : CMW", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DDD3E40-BA0B-4006-9F42-F16DA40B482F", "durationSec": 201, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Joe", "Mayfield, Curtis"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la fusillade au Parlement de Zoug o\u00f9 14 personnes sont mortes, dont 3 conseillers d'Etat : Interview de Moritz Leuenberger, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6EAABE9-4BCE-4712-AA7E-63FF9C62A61E", "thematicGeographicals": ["Zoug (ville)", "Zoug (canton)"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "homicide", "ex\u00e9cutif cantonal"], "excerpt": "Moritz Leuenberger est tr\u00e8s choqu\u00e9 par cette trag\u00e9die, le peuple suisse \u00e9tait tr\u00e8s fier de pouvoir se bouger sans probl\u00e8me, c'est notre devoir de maintenir nos valeurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramseyer, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Haldas, \u00e9crivain : En marge du 100e anniversaire de l'Association pour le Bien des aveugels et des malvoyants. A propos de la manifestation \"Visiteurs de la nuit\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B361BC2-0ED5-4F80-944C-6449D24ED098", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3096, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["c\u00e9cit\u00e9", "aveugle", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229958", "durationSec": 99, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CINEMATOR - 01.09.28", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-230124", "durationSec": 1483, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Sophie Marceau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58CC89F2-09DC-4B78-B94E-DDE22FF039E6", "durationSec": 25, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de la Police cantonale. Interview d'Olivier Burger, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-372ED4CA-B0B3-4F39-BD14-7F9BD9D875D1", "thematicGeographicals": ["Zoug (ville)", "Zoug (canton)"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "ex\u00e9cutif cantonal", "police", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Police cantonale zougoise", "name": "Burger, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramseyer, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la fusillade au Parlement de Zoug o\u00f9 14 personnes sont mortes, dont 3 conseillers d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B01BF4B8-9EEA-4A13-9AF6-D8EBC168CECC", "thematicGeographicals": ["Zoug (ville)", "Zoug (canton)"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "homicide", "police", "ex\u00e9cutif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat d\u00e9mocrate chr\u00e9tien zougois", "name": "Bissig, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la Police cantonale zougoise", "name": "Burger, Olivier", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Riva, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramseyer, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est amusant !!", "source": "gico", "title": "01.09.28", "id": "asset-185727", "durationSec": 495, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 28 - SEMAINE DU 24 AU 01.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173172", "durationSec": 99, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 28 - 01.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173180", "durationSec": 476, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 28 - 01.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173179", "durationSec": 207, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.09.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173138", "durationSec": 2056, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LE SERAC / ANTIQUITES / LES RAVIOLIS AUX EPINARDS - 01.09.28", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-105829", "durationSec": 1223, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ESTEBE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORCHET, Carmen", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "NEPAL : SILVIA PITTET-LAFRANCHI / DANIEL PITTET / MICHEL GREMAUD / JO BOCHUD - 01.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "id": "asset-185879", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2812, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010928 et archives, DECOTTE Alex re\u00e7oit ses invit\u00e9s les fondateurs d'une coop\u00e9rative au N\u00e9pal PITTET-LAFRANCHI Silvia et PITTET Daniel, l'ex-r\u00e9dacteur en chef du journal \"La Gruy\u00e8re\" et BOCHUD, Jo pour parler de leur passion du N\u00e9pal.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 01.09.28", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "PRESSE", "MUNITION", "ARME PORTATIVE", "CELLULE", "H\u00d4PITAL", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "EMBRYON", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "NEUCHATEL", "CHENE-BOURG"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173246", "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 10:25 FUSILLADE ZOUG - 01.09.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-172727", "durationSec": 2910, "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.09.28", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "TRISTESSE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "TRISTESSE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "TRISTESSE", "EXIL", "EXIL", "GUIDE DE MONTAGNE", "MONTAGNE", "ALPINISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "URI", "ZURICH-VILLE", "ZOUG-VILLE", "BELLEVUE", "GENEVE", "CHAMONIX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["KUHN, KOEBI"], "id": "asset-173245", "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.09.28", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "VID\u00c9O", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173248", "publicationDate": "2001-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Il va y avoir du sport", "title": "Il va y avoir du sport : Le cesta punta", "id": "ece-3672203", "durationSec": 100, "publicationDate": "2001-09-27T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672203", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672203"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Il va y avoir du sport", "source": "siranau", "title": "Il va y avoir du sport : La coupe Stanley", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B6D941A-A787-4EA2-88F4-BA2992FBFC61", "durationSec": 119, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "hockey sur glace"], "excerpt": "Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Jean-Luc Godard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F04ABAFE-68E2-4BD8-BFAB-09A55BF9CA69", "durationSec": 24, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Snake River Conspiracy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92BA7A0A-1050-4E70-BC0F-3E29BE8F7ECD", "durationSec": 118, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Snake River Conspiracy", "Smiths"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le tireur fou se serait donn\u00e9 la mort. Commentaire par Jean de Preux, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64418D9C-BF51-4492-9B65-0D28BFF796B6", "thematicGeographicals": ["Zoug (canton)", "Zoug (ville)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif cantonal", "homicide", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le geste savant (4/5) : Cours d'interpr\u00e9tation de Charles Rosen en collaboration avec le Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94F16680-3035-4BE2-AE10-ABDE1113EDC7", "durationSec": 3560, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosen, Charles"], "thematicThemes": ["piano", "interpr\u00e9tation musicale", "partition musicale"], "excerpt": "L'intelligence et la b\u00eatise des interpr\u00e8tes, il y a des fa\u00e7ons diff\u00e9rentes de jouer. L'importance du manuscrit et les conventions de l'\u00e9poque. Les erreurs sur les partitions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rosen, Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve de Christian Favre", "name": "Tanaka, Yukiko", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve de Dag Achatz", "name": "Riva, Adalberto Maria", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Hertag, correspondant de l'ATS (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17ECA457-A89B-44F2-A083-B9D79E4FE10E", "thematicGeographicals": ["Zoug (ville)", "Zoug (canton)"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "homicide", "ex\u00e9cutif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant de l'ATS", "name": "Hertag, Dominique", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Zoug. Fusillade au Parlement o\u00f9 14 personnes sont mortes, dont 3 conseillers d'Etat : Emission sp\u00e9ciale de 18 h. \u00e0 19 h.", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-AF61FB04-19C6-433B-B883-D07DB0A1D1BC", "thematicGeographicals": ["Zoug (canton)", "Zoug (ville)"], "durationSec": 3596, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "ex\u00e9cutif cantonal", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Valterio, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste neuch\u00e2telois", "name": "Berberat, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise, vice-pr\u00e9sidente du Conseil national", "name": "Maury Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat lib\u00e9ral vaudois", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier de l'Etat de Fribourg", "name": "Aebischer, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du groupe PDC des Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Gouvernement valaisan", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Windisch, Uli", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la Police cantonale zougoise", "name": "Burger, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Prague", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview Peter Hess, pr\u00e9sident du Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7BE78E2-536D-4345-ACC0-F946B5D16AF9", "thematicGeographicals": ["Zoug (canton)", "Zoug (ville)"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "ex\u00e9cutif cantonal", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Hess, Peter", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Zoug. Fusillade au Parlement cantonal o\u00f9 14 personnes sont mortes, dont 3 conseillers d'Etat : Emission sp\u00e9ciale de 17 h. \u00e0 18 h.", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-6412556A-7AED-4C79-BFC0-83D23AC4290B", "thematicGeographicals": ["Zoug (canton)", "Zoug (ville)"], "durationSec": 3576, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "ex\u00e9cutif cantonal", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de la Police zougoise", "name": "Hurlimann, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national \u00e9cologiste neuch\u00e2telois", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parlement vaudois", "name": "Rochat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la s\u00e9curit\u00e9 au Parlement genevois", "name": "Huter, Maria-Anna", "type": "Participant"}, {"role": "commandant des pompiers de Zoug", "name": "Rossi, Pierrot", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Fribourg", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats thurgovien, pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Staehlin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 zougois, rescap\u00e9", "name": "Studerus, Peter", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "participant \u00e0 la conf\u00e9rence de presse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat tessinois", "name": "Pedrazzini, Luigi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSI", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Riva, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Benz, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramseyer, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["ARDITI, METIN"], "id": "asset-229885", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2708, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010927 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le chef de rubrique internationale TSR COLIN Xavier, le professeur du d\u00e9partement psychiatrique HUG, le pr\u00e9sident du Conseil de Fondation de l'OSR ARDITI Metin, le journaliste MAURICE Antoine, la r\u00e9dactrice en chef adjointe \"L'Hebdo\" SCHAAD B\u00e9atrice et le religieux YAMEOGO, Bernard pour parler de la r\u00e9action des m\u00e9dias face aux \u00e9v\u00e9nement li\u00e9s au terrorisme et de la fusillade de Zoug.", "title": "OPERATION SPECIALE FACE A L'EVENEMENT : A. ANDREOLI / A. MAURICE / B. SCHAAD /\n\nM. ARDITI - 01.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.09.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-230319", "durationSec": 4207, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national adopte le paquet fiscal concernant l'imposition des couples et des familles : Interview de Kaspar Villiger, chef du DFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C8C7B30-FB79-4D23-8DD8-597E967A1290", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imp\u00f4t", "couple (relation)", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Zoug. Fusillade au Parlement o\u00f9 14 personnes sont mortes, dont 3 conseillers d'Etat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC43FE0E-E14A-4560-AFA2-986A4AAC8690", "thematicGeographicals": ["Zoug (canton)", "Zoug (ville)"], "durationSec": 219, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif cantonal", "conseiller d'Etat", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Hess, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant de l'ATS", "name": "Hertag, Dominique", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 17:55 ANNONCE FAILLITE SWISSAIR - 01.10.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-172742", "durationSec": 4620, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" annonce de la faillite de Swissair"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. De Catulle Mend\u00e8s (4/5) : La femme et le mari", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D0291C24-5E6F-4DE4-867B-7B9D592E9EFA", "durationSec": 1766, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mend\u00e8s, Catulle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes \u00e0 contretemps d'Alfred Brendel (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ADB251CD-BAA6-410C-8A22-7B678B483E7F", "durationSec": 1453, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brendel, Alfred"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "instrumentiste", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Mannoni, Olivier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "pianiste", "name": "Brendel, Alfred", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "CHEMISE CERRUTI / LE GAFFOPHONE / CREMES DE BAIN - 01.09.27", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-185636", "durationSec": 1266, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HARTMANN, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPAHR, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEINER, Dominik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 17:00 CONFERENCE DE PRESSE FUSILLADE ZOUG - 01.09.27", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["ROSCHACHER, VALENTIN"], "id": "asset-172731", "thematicGeographicals": ["ZOUG-VILLE"], "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Zoug-ville : une conf\u00e9rence de presse s'est tenue suite \u00e0 la fusillade perp\u00e9tr\u00e9e par un tireur fou qui a fait 15 morts au parlement cantonal. Des reponsables cantonaux et f\u00e9d\u00e9raux de la police et de la justice y participaient ainsi que le conseiller d'Etat zougois rescap\u00e9 BISIG Robert. L'identit\u00e9 du meurtrier a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e. Il s'agit d'un Zurichois en conflit avec le gouvernement zougois dont le nom est LEIBACHER Friedrich. L'homme s'est suicid\u00e9 apr\u00e8s avoir commis sa tuerie.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 27 - SEMAINE DU 24 AU 01.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173171", "durationSec": 140, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 27 - 01.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173186", "durationSec": 408, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 11:55 FUSILLADE ZOUG - 01.09.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-172729", "durationSec": 468, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 27 - 01.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173185", "durationSec": 179, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MISS CMC A TESTE POUR VOUS - 01.09.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-173228", "durationSec": 3212, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 BONJOUR 27 - 01.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185783", "durationSec": 139, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.09.27", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "F\u00caTE DES VENDANGES", "EXPOSITION NATIONALE", "SOUS-MARIN CIVIL", "EXPOSITION NATIONALE", "SOUS-MARIN CIVIL", "INCENDIE", "FOIRE COMMERCIALE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "AMENDE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "ENSEIGNEMENT DE L'ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["SION", "NEUCHATEL-VILLE", "MORAT", "MORAT", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "CHASSERAL", "YVERDON", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "MORAND, PHILIPPE"], "id": "asset-173208", "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 12:20 FUSILLADE ZOUG - 01.09.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-172730", "durationSec": 2183, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "TUERIE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "TUERIE", "MINUTE DE SILENCE", "MINUTE DE SILENCE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["HESS, PETER", "HESS, PETER", "HESS, PETER"], "id": "asset-173242", "durationSec": 1354, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.09.27", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "HOMICIDE", "TRISTESSE", "HOMICIDE", "PROCUREUR", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "HOMICIDE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "HOMICIDE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "TRISTESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "ROSCHACHER, VALENTIN", "COUCHEPIN, PASCAL", "HESS, PETER", "HESS, PETER", "COUCHEPIN, PASCAL", "BERBERAT, DIDIER", "FEHR, HANS", "HESS, PETER", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-173243", "durationSec": 2135, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.09.27", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ZOUG-VILLE", "PESHAWAR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.09.27", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DE L'UEFA", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HOMICIDE", "VICTIME", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualGeographicals": ["PRAGUE", "ZOUG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173244", "durationSec": 2324, "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CHOGRAPHIE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "AVORTEMENT", "M\u00c8RE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "AVORTEMENT", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "AVORTEMENT", "CIMETI\u00c8RE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "AVORTEMENT"], "id": "asset-229959", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "STRASBOURG"], "durationSec": 4854, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Strasbourg : 20010927, t\u00e9moignages de m\u00e8res de familles ayant \u00e9t\u00e9 confront\u00e9es au choix douloureux entre avorter ou garder leur enfant lorsqu'elles \u00e9taient enceintes, suite \u00e0 la d\u00e9tection d'anomalies chez le foetus. Avec le progr\u00e8s des moyens d'investigations m\u00e9dicales, les parents se trouvent confront\u00e9s \u00e0 une d\u00e9cision extr\u00eament difficiles \u00e0 prendre et le corps m\u00e9dical ne sait pas toujours comment apporter son aide.", "title": "LE PLUS DOULOUREUX DES CHOIX // PANIQUE A NEW YORK - 01.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "STRASBOURG", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Il va y avoir du sport", "source": "siranau", "title": "Il va y avoir du sport : Michael Jordan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A5E99EEB-64D9-4BF0-AAC3-C2C719E1D40C", "durationSec": 116, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, Michael"], "thematicThemes": ["basket-ball (comp\u00e9tition)", "sport"], "excerpt": "Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes \u00e0 contretemps d'Alfred Brendel (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-33189255-5083-49B1-820E-1BE0EAE29A00", "durationSec": 1403, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brendel, Alfred"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "po\u00e9sie", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Mannoni, Olivier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "pianiste", "name": "Brendel, Alfred", "type": "Auteur"}]}}]}}