{"response": {"numFound": 9634, "start": 1300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : US3 (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F89EA789-AFC7-4A6A-A3F0-648A8D3D391B", "durationSec": 131, "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["US3"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Violations du droit humanitaire dans les Territoires occup\u00e9s : Interview de Paul Grossrieder, directeur g\u00e9n\u00e9ral du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE49BB97-92C9-45A1-8EEA-8F426CD9C718", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Palestine"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["droit humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du CICR", "name": "Grossrieder, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165098", "durationSec": 110, "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 16 - 01.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172410", "durationSec": 455, "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 16 - 01.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172411", "durationSec": 516, "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.11.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-172516", "durationSec": 654, "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172419", "durationSec": 108, "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "CITE DES METIERS 6 - 01.11.16", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Talk shows"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-105872", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex : 20011116 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s \u00e0 l'occasion de la Cit\u00e9 des m\u00e9tiers \u00e0 Palexpo qui permet aux adolescents de se faire une id\u00e9e des diff\u00e9rents m\u00e9tiers possibles.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.11.16", "visualThemes": ["PASSAGE \u00c0 NIVEAU", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9LEVEUR", "VACHE", "FOIRE COMMERCIALE", "DRAGAGE", "PORT", "DRAGAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "INTELLIGENCE ARTIFICIELLE", "LOGICIEL", "INTELLIGENCE ARTIFICIELLE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "PAYERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CELIGNY", "PRANGINS", "DELEMONT", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-172569", "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LES MANDARINES / ANTIQUITES / VEAU AU JAMBON AVEC ENDIVES - 01.11.16", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-186188", "durationSec": 1250, "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ESTEBE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIETRI, Maxime", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORCHET, Carmen", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.11.16", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TOURNOI (TENNIS)", "ALCOOLISME AU VOLANT", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "ALCOOLISME AU VOLANT", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ALCOOLISME AU VOLANT", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "MULTIPLEXE"], "visualGeographicals": ["SYDNEY", "SYDNEY", "SYDNEY", "ASUEL", "ASUEL", "DELEMONT", "ASUEL", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERNIER", "VERNIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["HEWITT, LLEYTON", "HEWITT, LLEYTON", "FERRERO, JUAN CARLOS", "GAINSBOURG, CHARLOTTE", "GAINSBOURG, CHARLOTTE", "GAINSBOURG, CHARLOTTE"], "id": "asset-164990", "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE CHARRIERE, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.11.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164988", "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "COMBATTANT", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "LIB\u00c9RATION MILITAIRE", "RELATIONS EST OUEST", "FORUM DE DISCUSSION", "RELATIONS EST OUEST", "RELATIONS EST OUEST"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "DOSE, ANDR\u00c9", "FREY, CLAUDE", "POLLA, BARBARA", "BLOCHER, CHRISTOPH", "POUTINE, VLADIMIR", "POUTINE, VLADIMIR", "BUSH, GEORGE WALKER"], "id": "asset-164989", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.11.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "JALALABAD", "WASHINGTON", "TEXAS", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Pique-Meurons", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["MORENA, LOLITA"], "id": "asset-129794", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1376, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20011116, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par AREKALLIO Heikki sur un sc\u00e9nario \u00e9crit par BOLET Alain et MEROU G\u00e9rard. Tous les week-ends, Bernard, L\u00e9a, Julie et Marco viennent au chalet pour se d\u00e9tendre.", "title": "DANSE AVEC LES LOOK - 01.11.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2001-11-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MORENA, LOLITA"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERTHET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "La pastorale de rue", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472189.image", "id": "ece-3472191", "durationSec": 930, "publicationDate": "2001-11-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La diacre Viviane Maeder \u00e0 la rencontre des laiss\u00e9s pour compte.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472191", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472191"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage dans la Communaut\u00e9 afghane de Peshawar, dans la famille de Masiih", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B769511-7998-477B-BA30-82563B3767BB", "thematicGeographicals": ["Peshawar", "Afghanistan", "Pakistan"], "durationSec": 362, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "conflit afghan"], "excerpt": "La famille de Masiih est favorable au roi Zaher Shah. Description d'une Madrasa o\u00f9 l'on enseigne le coran aux enfants \u00e0 l'heure de la pri\u00e8re. Interview du mollah Hussein Shah", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable spirituel d'une Madrasa qui accueille des orphelins", "name": "Hussein Shah, Syed Mubarik", "type": "Participant"}, {"role": "Afghans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Pakistan", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Le Scandale de demain. Conte d'Alphonse Allais d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0DBA4C9B-FE54-42C2-A780-39EFF41DF7DA", "durationSec": 342, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. On ignore o\u00f9 se terre Oussama Ben Laden, terroriste islamique : Interview de Khaled Raoudjy, proche de Ben Laden", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D86C02AA-1ABE-419D-A8CB-44750AD4B423", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Laden, Oussama"], "thematicThemes": ["terrorisme"], "excerpt": "Oussama Ben Laden est prot\u00e9g\u00e9 par Allah, il n'est jamais d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 et n'a pas peur de mourir", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "proche d'Oussama Ben Laden", "name": "Raoudjy, Khaled", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De l'arbre au violon (4/5) : Luthier, violoniste, histoire d'archet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96202C65-1848-4F1A-9617-664D75A743D0", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lebet, Claude", "Colliard, Gil"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "archet", "violon", "lutherie", "luthier"], "excerpt": "Gil Colliard commence par jouer en direct un capricio de Louis Guillemin dans le salon de musique de Claude Lebet. Discussion autour de cette oeuvre et de son auteur. Analyse de l'archet, discussion autour des diff\u00e9rents archets avec historique et essais comparatifs entre diff\u00e9rents archets: Tourte, Voirin, Sartori, Hill et enfin un archet de Claude Lebet. Le Tourte est le Stradivarius des archets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthier \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "name": "Lebet, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Colliard, Gil", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietchy, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Iran. Reportage sur les r\u00e9fugi\u00e9s afghans \u00e0 Machad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F52B07C-C941-4C05-9E45-AA6EC5A68E3F", "thematicGeographicals": ["Iran", "Afghanistan"], "durationSec": 325, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "conflit afghan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9es afghanes \u00e0 Machad", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "intellectuel afghan \u00e0 Machad", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Armin Jordan, chef d'orchestre : A propos du \"Nez\" de Dimitri Chostakovitch pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03FFE94F-ECED-4E55-9AA9-260B65E08F3E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2938, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, Armin", "Chostakovitch, Dimitri"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Dilated People (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79EF5A85-29A0-44F3-859C-8E902A69177D", "durationSec": 147, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porter, David", "Dilated People"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Barthold Kuijken, fl\u00fbtiste", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F30B5DAD-213C-4E99-AEAF-D7CC026E9A1F", "durationSec": 785, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuijken, Barthold"], "thematicThemes": ["fl\u00fbte traversi\u00e8re", "art baroque", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Consid\u00e9rations sur l'interp\u00e9ration baroque de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste baroque", "name": "Kuijken, Barthold", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Philippe Mentha", "imageURL": "http://www.rts.ch/8697730.image", "id": "ece-8697736", "durationSec": 2662, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le com\u00e9dien et homme de th\u00e9\u00e2tre revient sur son parcours sur les planches.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8697736", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8697736"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229813", "durationSec": 63, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "ZICATOR - 01.11.15", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-230063", "durationSec": 1541, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "CITE DES METIERS 5 - 01.11.15", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Talk shows"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-230302", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex : 20011115 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s \u00e0 l'occasion de la Cit\u00e9 des m\u00e9tiers \u00e0 Palexpo qui permet aux adolescents de se faire une id\u00e9e des diff\u00e9rents m\u00e9tiers possibles.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.11.07", "id": "asset-185616", "durationSec": 1621, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 15 - 01.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172409", "durationSec": 516, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "QUI S'ASSEMBLE NE SE RESEMBL - 01.11.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-172500", "durationSec": 3119, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172418", "durationSec": 62, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 15 - 01.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172408", "durationSec": 355, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.11.06", "id": "asset-185619", "durationSec": 1582, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualPersons": ["MENTHA, PHILIPPE"], "id": "asset-204595", "thematicGeographicals": ["RENENS"], "durationSec": 2682, "mediaType": "video", "excerpt": "* Renens : 20010100, entretien avec l'acteur et homme de th\u00e9\u00e2tre MENTHA Philippe qui \u00e9voque avec le journaliste REBETEZ Pascal sa rencontre avec le th\u00e9\u00e2tre, son m\u00e9tier d'acteur, son engagement de com\u00e9dien particuli\u00e8rement attach\u00e9 au sensible et au myst\u00e8re et la cr\u00e9ation du th\u00e9\u00e2tre de Carouge et du th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau.", "title": "PHILIPPE MENTHA PAR PASCAL REBETEZ - 01.11.15", "visualGeographicals": ["RENENS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MENTHA, PHILIPPE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["CORAN", "LIBRAIRE", "CORAN", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "FA\u00c7ADE", "CATH\u00c9DRALE", "RACISME", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "SC\u00c8NE DE RUE", "INTERNET", "TOURISME", "EXPOSITION NATIONALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "REPAS", "CANTINE", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "GARDERIE", "CANTINE", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["TORNARE, MANUEL"], "id": "asset-172568", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.11.15", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VERBIER", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "VALLORBE", "NEUCHATEL-VILLE", "MOUTIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DIABLERETS, LES"], "visualCorporations": ["PAYOT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LIVRAISON DE VIN PAS COMMANDE / LES ANIERES - 01.11.15", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-173792", "durationSec": 1228, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HARTMANN, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPAHR, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Erotomane", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EF2B2C1F-882E-4EE3-913E-9D7327C04EB4", "durationSec": 30, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CABANAS, RICARDO", "MAGNIN, LUDOVIC", "FREI, ALEXANDER", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-164985", "durationSec": 1083, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.11.15", "visualGeographicals": ["VERBIER", "VALAIS", "AARAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.11.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164987", "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FEMME", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "FOIRE COMMERCIALE", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "RACLETTE", "RACLETTE", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN", "T\u00c9L\u00c9FILM"], "visualPersons": ["GATES, BILL", "IVANKOV, IVAN", "BRIALY, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-164986", "durationSec": 1199, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.11.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEW YORK", "NEW YORK", "ZURICH-VILLE", "NEW YORK", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAL D'HERENS", "EVOLENE", "MORGES", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MICROSOFT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNERON", "VIGNERON", "POLITIQUE AGRICOLE", "VIGNERON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIGNERON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIGNERON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIGNERON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIGNERON", "VIGNERON", "POLITIQUE AGRICOLE", "VIGNERON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIGNERON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIGNERON", "VIGNE", "VIGNERON", "VIGNE", "VIGNERON", "POLITIQUE AGRICOLE", "VIGNERON", "VIGNE", "VIGNERON", "VIGNERON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIGNERON"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND", "DUPRAZ, JOHN", "CUCHE, FERNAND", "COUCHEPIN, PASCAL", "TOMBEZ, PIERRE-ANDR\u00c9", "CRAMER, ROBERT", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-172437", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3326, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20011115, 200110 et 200109, la manifestation d'environ 150 vignerons romands sur la Place f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne r\u00e9v\u00e8le les difficult\u00e9s \u00e9conomiques auxquelles ils sont confront\u00e9s, ainsi que l'incompr\u00e9hension dont ils font l'objet au d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Economie. Peu habitu\u00e9s \u00e0 des mouvements de protestation, les viticulteurs romands ne voient pas d'autre solution pour exprimer leur angoisse face \u00e0 la baisse continuelle du prix de vente du vin romand, qui ne peut plus faire face \u00e0 la concurrence \u00e9trang\u00e8re.", "title": "LES RAISINS DE LA COLERE - 01.11.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "MOUDON", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GLAND", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" Sp\u00e9cial Oenovid\u00e9o 2002 et Troph\u00e9e Cep d'or de la meilleure r\u00e9alisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "BAB - 01.11.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-172515", "durationSec": 3084, "publicationDate": "2001-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la lib\u00e9ration de Kaboul par l'Alliance du Nord : Interview de Roya Saidali, Afghane habitant Gen\u00e8ve depuis 1993", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E45B988-34C7-4255-AF5E-3B162146CC8B", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Afghane habitant Gen\u00e8ve", "name": "Saidali, Roya", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Kinobe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5669D909-D884-4D59-B226-B6D8AC93F07E", "durationSec": 127, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lovin' Spoonful", "Kinobe"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique sur le bonus de 418 mille francs des ORP (Offices r\u00e9gionaux de placement) du canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-489EFAC7-6586-44F8-A681-ACC127E34122", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ORP"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "r\u00e9insertion des ch\u00f4meurs"], "excerpt": "L'Association de d\u00e9fense des ch\u00f4meuses et ch\u00f4meurs d\u00e9nonce l'usage qui est fait de cette somme et la pression toujours plus forte qui serait maintenue sur les demandeurs d'emploi", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service de l'emploi vaudois", "name": "Piccand, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "militante \u00e0 l'Association de d\u00e9fense des ch\u00f4meurs", "name": "Ingrosso, Nanda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la lib\u00e9ration de Kaboul par l'Alliance du Nord : Interview d'Henri-Fran\u00e7ois Morand, responsable de la DDC (Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration) pour l'Afghanistan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12AC36F7-CEAF-40E4-95C3-A11163407A29", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Kaboul"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la DDC pour l'Afghanistan", "name": "Morand, Henri-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De l'arbre au violon (3/5) : Luthier, violoniste et instrument", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E2B3835-4687-48E1-932A-171B75480EB8", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3579, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colliard, Gil", "Lebet, Claude"], "thematicThemes": ["violon", "lutherie", "luthier", "instrumentiste"], "excerpt": "Inauguration d'un violon sign\u00e9 \"Claude Lebet\" et jou\u00e9 par Gil Colliard, puis analyse de l'instrument. Importance de l'interpr\u00e8te sur la sonorit\u00e9 du violon. Le violon \u00e9volue en fonction des souhaits de l'interpr\u00e8te et de son \u00e9volution int\u00e9rieure. Analyse de Claude Lebet sur l'instrument qu'il a cr\u00e9e et qu'il entend pour la premi\u00e8re fois, sonorit\u00e9 tendance \"stradivarienne\". Visite du coffre-fort dans lequel se trouvent 16 violons de tr\u00e8s grande valeur en d\u00e9p\u00f4t. Description d'un Stradivarius (1682) r\u00e9nov\u00e9 par Claude Lebet et jou\u00e9 en suite par Gil Colliard, subjugu\u00e9 par sa sonorit\u00e9. Discussion sur les diff\u00e9rents Stradivarius, leurs noms, leurs caract\u00e9ristiques. Discussion autour de la r\u00e9novation des violons anciens: le r\u00e9sultat n'est pas garantit ! Rapports entre le luthier et l'interpr\u00e8te, une intimit\u00e9 in\u00e9vitable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthier \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "name": "Lebet, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Colliard, Gil", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietchy, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Enzo Enzo, chanteuse : A l'occasion de la sortie de son nouveau disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B910772-36C6-482B-8A1A-1E99A7182B8A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3246, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Enzo Enzo"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Enzo Enzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jura. Les conditions de d\u00e9tention dans les prisons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67550E30-25B1-4081-8ECA-55E4C44A9ACF", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Jura (canton)"], "durationSec": 329, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prison", "d\u00e9tenu", "d\u00e9tention"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de section de la Police jurassienne", "name": "Dula, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre", "name": "Ross\u00e9, Justin (abb\u00e9)", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9tenu de la prison de Porrentruy en 1989", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'ex\u00e9cution des peines", "name": "Kistler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Etienne Daho, chanteur : A l'occasion de la sortie de son disque enregistr\u00e9 en public", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCBFEF75-0D9F-4508-8DC2-F302CAB8167A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3395, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daho, Etienne"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Daho, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Dans un jeu TV", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E7B0E9C-19EA-42E7-AFAE-AC5B3B22FAC9", "durationSec": 38, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. Premi\u00e8re journ\u00e9e de lib\u00e9ration : Interview de R\u00e9my Ourdan, journaliste du Monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D786699-EFCF-43EE-A158-CEA0CA36CB8C", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan"], "durationSec": 389, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Les Talibans sont entr\u00e9s dans la ville, aucune exaction apr\u00e8s cette premi\u00e8re journ\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste du Monde", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Duel", "source": "gico", "visualThemes": ["ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CHARNIER", "D\u00c9TENU", "PRISON", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "BOURSE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN", "HALPERIN, MICHEL"], "id": "asset-185182", "thematicGeographicals": ["BELGRADE", "SERBIE", "SUISSE", "ZURICH"], "durationSec": 6313, "mediaType": "video", "excerpt": "* Serbie, Belgrade : 20011114, depuis la d\u00e9couverte des charniers de Batajnica et de Petrovo Selo, l'enqu\u00eate du chef de police KARLEUSA Draganar se poursuit afin de d\u00e9couvrir les coupables, d'autres charniers mais surtout d'exorciser le peuple serbe des crimes de son ancien pr\u00e9sident MILOSEVIC Slobodan jug\u00e9 par le tribunal p\u00e9nal international de La Haye mais dans le pays, nombreux sont ceux qui veulent tourner la page\n* Lugano : 20011114, la prison tessinoise de la Stampa est novatrice gr\u00e2ce \u00e0 la politique du directeur ARDIA Armando qui privil\u00e9gie le sport, la m\u00e9ditation transcendentale et le maintien des liens familiaux. Une course de fond est organis\u00e9e dans la cour de promenade au profit d'une oeuvre caritative, l'association \"Ensemble pour la paix\" pour parrainer l'adoption d'un enfant orphelin rwandais\n* SUISSE, Zurich : 20011114, depuis la faillite de la compagnie a\u00e9rienne suisse Swissair, le for de Zurich a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u 5 plaintes civiles \u00e9manant d'actionnaires, de cr\u00e9anciers ou de citoyens qui r\u00e9clament justice, en particulier concernant la gestion de SairGroup.", "title": "UNE SI JOLIE PRISON / LES CHARNIERS CACHES DE MILOSEVIC / SWISSAIR FACE A LA\nJUSTICE - 01.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BELGRADE", "LUGANO", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "COINTRIN", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "BELGIQUE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SABENA", "SWISSAIR"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" historique de la compagnie a\u00e9rienne suisse Swissair"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A COURRENDLIN - 01.11.14", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-198918", "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BRICOLUS : VASES EN PET / SHOPPING / PHOTOS / GRAIN DE FIEL - 01.11.14", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-230355", "durationSec": 1124, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CONUS, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRAUNIG, Francis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Luka Bloom, chanteur irlandais : A l'occasion de la sortie de son disque \"Between the mountain and the moon\" (Avec interpr\u00e9tations en direct)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FD62E4A-D103-43D8-989E-8DE9410450DD", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 1083, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloom, Luka"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bloom, Luka", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-105378", "durationSec": 94, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 14 - 01.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172404", "durationSec": 346, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172417", "durationSec": 95, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "CITE DES METIERS 4 - 01.11.14", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Talk shows"], "visualPersons": ["LORETAN, ERHARD", "HORN, MIKE"], "id": "asset-105866", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex : 20011114 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s \u00e0 l'occasion de la Cit\u00e9 des m\u00e9tiers \u00e0 Palexpo qui permet aux adolescents de se faire une id\u00e9e des diff\u00e9rents m\u00e9tiers possibles.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.11.14", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "GR\u00c8VE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "OUVRIER", "M\u00c9TALLURGIE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9DUCATION", "\u00c9L\u00c8VE", "VIOLENCE", "MOUVEMENT POLITIQUE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "MONTRE", "HORLOGERIE", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "RECONVILIER", "SION", "CAROUGE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ST-IMIER"], "visualCorporations": ["SSP", "SWISSMETAL", "SWISSCOM"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-172567", "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 14 - 01.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172405", "durationSec": 504, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.11.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-165127", "durationSec": 141, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.11.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-172513", "durationSec": 589, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la lib\u00e9ration de Kaboul par l'Alliance du Nord : Invit\u00e9. Humayun Tandar, diplomate afghan repr\u00e9sentant l'Alliance du Nord aupr\u00e8s des Nations-Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C1D485DD-210E-4E32-BB12-83FFF2F89711", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan"], "durationSec": 599, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate afghan", "name": "Tandar, Humayun", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs au t\u00e9l\u00e9phone", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.11.07", "id": "asset-186324", "durationSec": 1555, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "GLADIATOR - 01.11.14", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-137377", "durationSec": 1270, "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANVRE (PLANTE)", "ACTION POLICI\u00c8RE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERNET"], "visualPersons": ["SOUCHON, ALAIN", "MAGNIN, LUDOVIC", "SOUCHON, ALAIN"], "id": "asset-164984", "durationSec": 1420, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 01.11.14", "visualGeographicals": ["SAXON", "AARAU", "AARAU", "AARAU", "DORTMUND", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION", "DIAB\u00c8TE", "GREFFE D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE", "H\u00d4PITAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "GR\u00c8VE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "CHASSOT, ISABELLE", "CHASSOT, ISABELLE"], "id": "asset-164982", "durationSec": 1338, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.11.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEW YORK", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "NEW YORK", "GRANGES-PACCOT", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EXIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "MALADE", "PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "USINE", "PORCELAINE", "TUNNEL", "MICROSCOPE", "INITIATIVE POPULAIRE", "PACIFISME", "INITIATIVE POPULAIRE", "PACIFISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "METZLER, RUTH", "MAURER, PETER", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-164983", "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.11.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LANGENTHAL", "MONT-BLANC", "POSIEUX", "GENEVE-VILLE", "BIERE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. Kaboul est tomb\u00e9e aux mains de l'Alliance du Nord : Interview de R\u00e9my Ourdan, journaliste du Monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E2B6413-941A-464E-BC89-46FEB95FECD7", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Kaboul"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Tous les commandants de l'opposition confirment la prise de la ville, mais il y encore des poches de r\u00e9sistance talibane", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste du Monde", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Coolio (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5F5FE9D0-E275-4E5B-83A3-359D46364D8C", "durationSec": 135, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coolio"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Une affaire... Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-46E1F956-5644-453D-B742-A756E628D516", "durationSec": 342, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. Kaboul est tomb\u00e9e aux mains de l'Alliance du Nord", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B875973-901F-4EEC-A6AD-B2528DFD47B2", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan"], "durationSec": 340, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Islamabad", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste du Monde", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antonio Cassese, premier pr\u00e9sident du Tribunal p\u00e9nal international (TPI) : Son combat, ce qu'il reste \u00e0 faire \u00e0 l'heure du terrorisme et sur la situation politique italienne \u00e0 la d\u00e9rive (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C75B4371-DBFF-49C4-917C-047AA8FEECD4", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2901, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassese, Antonio", "Tribunal p\u00e9nal international (TPI)"], "thematicThemes": ["politique", "juridiction internationale", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur italien", "name": "Cassese, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De l'arbre au violon (2/5) : Les gestes s\u00e9culaires du luthier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED5CEBCB-FAE2-4CF4-8B74-B29EEE262471", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3580, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lebet, Claude"], "thematicThemes": ["violon", "luthier", "lutherie"], "excerpt": "Claude Lebet termine en direct un violon pour Joshua Epstein. Analyse du m\u00e9tier de luthier qui n'a pas chang\u00e9. Discussion autour du Stradivarius de Franck Peter Zimmermann, le Dragonetti, un des rares violons de Stradivarius qui a son manche d'origine. Explications sur la fabrication d'un violon, les diff\u00e9rents bois utilis\u00e9s avec exemples en direct, r\u00e2cloirs, rabots, collages et vernis. Explications sur la fa\u00e7on de couper le bois dans la for\u00eat, \u00e0 quel moment, comment le choisir, puis le stocker ensuite. Visite des diff\u00e9rents bois qui s\u00e8chent depuis des ann\u00e9es dans le grenier de Claude Lebet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthier \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "name": "Lebet, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietchy, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : S'est fait mal", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BAC03BE0-2146-409D-885D-C5026A3990A4", "durationSec": 33, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Miguel Aquiso, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Islamabad", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DD4991D7-BCAC-432E-AFC9-CA929D893B59", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Pakistan", "Afghanistan"], "durationSec": 160, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "organisation humanitaire", "action militaire"], "excerpt": "Au Pakistan, comment les organisations humanitaires vont-elles s'organiser ?", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Islamabad", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de R\u00e9my Ourdan, journaliste du Monde", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-047EC6E6-2417-47E7-A714-255225AC5854", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Kaboul"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "action militaire"], "excerpt": "La prise de Kaboul s'est d\u00e9roul\u00e9e tr\u00e8s vite", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste du Monde", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. Kaboul est tomb\u00e9e aux mains de l'Alliance du Nord", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C028DCF3-77A3-4D3E-AD1F-214DBECA0A27", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Kaboul"], "durationSec": 194, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste du Monde", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Islamadad", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Jean-Fran\u00e7ois Moulin, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D42DA2A-9915-4F7D-A030-2A280E0F7444", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Pas de v\u00e9ritables combats", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Miguel Aquiso, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Islamabad", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35A56286-F4B8-4783-B686-DE4CE9EF38AA", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Kaboul"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["action militaire", "conflit arm\u00e9", "organisation humanitaire"], "excerpt": "Les membres du CICR \u00e0 Kaboul ont pu reprendre leurs bureaux", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Islamadad", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de R\u00e9my Ourdan, journaliste du Monde", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ACD4EBDC-FDD9-4023-8A9B-FD3387CEEC3C", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Tout est all\u00e9 tr\u00e8s vite, sur la route de Kaboul, les militaires de l'Alliance du Nord ne sont pas surpris par la d\u00e9route des Talibans", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste du Monde", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Jean-Fran\u00e7ois Moulin, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D1695A2-A3DF-40CD-829F-88DB5D8BB54D", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Kaboul"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "action militaire"], "excerpt": "L'entr\u00e9e de l'Alliance du Nord s'est d\u00e9roul\u00e9e en d\u00e9pit des r\u00e9ticences am\u00e9ricaines et pakistanaises", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gaston Cherpillod, \u00e9crivain et po\u00e8te : A propos de son ouvrage \"Id\u00e9es et formes fixes\" (Ed. de l'Age d'Homme, 2001)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DCFDE063-3EE8-4282-82B5-E3EC9FB24250", "durationSec": 1542, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A l'occasion de la sortie de son dernier ouvrage de sonnet, r\u00e9flexions sur cette oeuvre, la vie et la cr\u00e9ation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te vaudois", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. Prise de Kaboul par l'Alliance du Nord", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4E0BBE20-5F31-4F82-A185-F71EF330250D", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Kaboul"], "durationSec": 1269, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "conflit arm\u00e9", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Afghane de Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du dossier afghan aupr\u00e8s du CICR", "name": "L\u00fcdi, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sentateur de la TV Al Jazira \u00e0 Doha", "name": "Krichene, Mhamed", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Monde", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue, sp\u00e9cialiste de l'Afghanistan", "name": "Centlivres, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "diplomate afghan", "name": "Tandar, Humayun", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Doha", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Lachat, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Islamabad", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. Kaboul est tomb\u00e9e aux mains de l'Alliance du Nord : Interview de R\u00e9my Ourdan, journaliste du Monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5761750E-3D8E-4EA6-B409-8F5387DE9A78", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Kaboul"], "durationSec": 203, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "action militaire"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois Radio Kaboul a diffus\u00e9 de la musique et une voix f\u00e9minine a \u00e9t\u00e9 entendue sur les ondes de l'\u00e9metteur national; la ville est tr\u00e8s calme, les gens sont dans la rue et ont le sentiment d'une certaine libert\u00e9, ils vont se raser et se tailler la barbe. Les Kaboulis attendent de voir, mais il n'y a pas des milliers de soldats dans la ville", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste du Monde", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. Apr\u00e8s la prise de Kaboul par l'Alliance du Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2697F5AB-A2C5-4374-A15A-861665B059F6", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan"], "durationSec": 955, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Afghan", "name": "Azam, Assef", "type": "Participant"}, {"role": "aide-soignante au CHUV", "name": "Zarghouna, Ziaji", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "CITE DES METIERS 3 - 01.11.13", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Talk shows"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-185671", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex : 20011113 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s \u00e0 l'occasion de la Cit\u00e9 des m\u00e9tiers \u00e0 Palexpo qui permet aux adolescents de se faire une id\u00e9e des diff\u00e9rents m\u00e9tiers possibles.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "VOIE DE TRANSMISSION", "PHOTOGRAPHIE NUM\u00c9RIQUE", "DENTISTE", "DENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "DENTISTE", "DENTISTE", "FORMATION", "DENTISTE", "ASSOCIATION PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-185739", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1617, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 20011113, le modem et le mode d'acc\u00e8s \u00e0 Internet, analogique ou num\u00e9rique, d\u00e9terminent non seulement la vitesse de vitesse de connexion et la quantit\u00e9 d'informations re\u00e7ues, mais \u00e9galement les co\u00fbts attenants\n* SUISSE, Vaud, Gen\u00e8ve-ville, Plateau, Lausanne : 20011113, les devis d'un m\u00eame traitement dentaire contiennent des prix tr\u00e8s diff\u00e9rents et sont souvent peu clairs pour les patients. Malgr\u00e9 un code de d\u00e9ontologie de la profession, les m\u00e9decins dentistes ont une marge pour appliquer leur tarifs.", "title": "FACTURES DE DENTISTES : DU BROUILLARD DANS LES MACHOIRES ! - 01.11.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 13 - 01.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172403", "durationSec": 630, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 13 - 01.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172402", "durationSec": 369, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE", "SUPERMARCH\u00c9", "SYNDICAT", "POLITIQUE DES PRIX", "\u00c9LEVAGE", "SUPERMARCH\u00c9", "SYNDICAT", "POLITIQUE DES PRIX", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "AUTOROUTE", "GIRATOIRE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "SAINT-MARTIN", "FOIRE COMMERCIALE", "MARAIS"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-172566", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.11.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GIVISIEZ", "ONNENS (FR)", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "VEVEY", "GUIN"], "visualCorporations": ["UNITERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "id": "asset-105877", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1245, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011113, MATEA Flavia re\u00e7oit le directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel BOUVIER Robert \u00e0 l'occasion du premier anniversaire de l'inauguration du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.", "title": "ROBERT BOUVIER DIRECTEUR DU THEATRE DU PASSAGE A NEUCHATEL - 01.11.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE PARIE QUE VOTRE EQUIPE - 01.10.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-172689", "durationSec": 3103, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 13 - 01.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173227", "durationSec": 87, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le choix de Verso", "source": "gico", "title": "MAINS MAGIQUES / ECOLE GORILLES / CHOEUR HOMOGENE - 01.11.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-172008", "durationSec": 1303, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.11.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-172512", "durationSec": 1340, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LE REGARD / MEDECINE FAMILIALE DES 4 SAISONS / HARPE DE VERRE - 01.11.13", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-173372", "durationSec": 1208, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CORNUT, Sandrine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MULLER, Marie-France", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172416", "durationSec": 87, "publicationDate": "2001-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}]}}