{"response": {"numFound": 9634, "start": 1800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["TORNARE, MANUEL"], "id": "asset-172430", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3238, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011029 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s la r\u00e9sistante pendant la deuxi\u00e8me guerre mondial AUBRAC Lucie et le maire de la ville de Gen\u00e8ve TORNARE Manuel pour parler de la R\u00e9sistance durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "title": "FEMMES ENGAGEES - 01.10.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.10.29", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "UNIVERSIT\u00c9", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "UNIVERSIT\u00c9", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "UNIVERSIT\u00c9", "ISS", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "PH\u00c9NOM\u00c8NE ASTRONOMIQUE", "RAISIN", "VENDANGE", "BATEAU", "EXPOSITION NATIONALE", "SECOURISME", "M\u00c9DECINE D'URGENCE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "DUO", "VIOLON", "PRIX SCIENTIFIQUE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PRIX SCIENTIFIQUE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "COSMOS", "NEUCHATEL-VILLE", "SATIGNY", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GIVISIEZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["KERNEN, OLIVIER", "KLEIBER, CHARLES", "MACHERET, AUGUSTIN", "WENGER, NELLY", "CARRUZZO, MADELEINE"], "id": "asset-172626", "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.10.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-172660", "durationSec": 2326, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 29 - 01.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185865", "durationSec": 92, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 29 - 01.10.29 AU 01.11.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186161", "durationSec": 91, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "SOIS BELLE ET TAIS-TOI - 01.10.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-172429", "durationSec": 2448, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MISSILE", "SERVICE SECRET", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "BATEAU", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAFIC D'ENFANTS", "TRAFIC D'ENFANTS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["DOSE, ANDR\u00c9", "CAVALLI, FRANCO", "SIGG, OSWALD", "CHIFFELLE, PIERRE", "STOECKLI, HANS", "WENGER, NELLY", "MATTHEY, FRANCIS", "SARCLORET", "BRASSENS, GEORGES"], "id": "asset-172587", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.10.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "VEVEY", "MONTREUX", "NEUCHATEL", "GENEVE", "ALBANIE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SSP", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "TERRE DES HOMMES SUISSE", "TERRE DES HOMMES", "TERRE DES HOMMES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.10.29", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["COHEN-DUMANI, DORIS", "BRELAZ, DANIEL", "ZAMORA, SILVIA", "SCHILT, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-172585", "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Sinclair, chanteur fran\u00e7ais, \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4EE0280-8CD0-4180-A2D5-34A2CE70A5AB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2812, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sinclair"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Sinclair", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jade Tabet, architecte et urbaniste : A propos de son ouvrage: \"La Br\u00fblure des r\u00eaves\" (Ed. Autrement, 2001)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AA39047-D9EF-434E-B975-325563FB0522", "thematicGeographicals": ["Beyrouth"], "durationSec": 3086, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabet, Jade"], "thematicThemes": ["politique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte et urbaniste \u00e0 Paris et \u00e0 Beyrouth", "name": "Tabet, Jade", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Mamie, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E48786EC-8E21-40CC-82DB-6D8FC8B8C8FC", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Suisse romande"], "durationSec": 5077, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mamie, Jean", "Ducret, Andr\u00e9", "Ericson, Eric"], "thematicThemes": ["musique vocale", "musique contemporaine", "choeur", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Les raisons de devenir compositeur. L'angoisse de ne pas plagier involontairement. Publication de 3 disques compacts, un cadeau pour les 75 ans du compositeur. Le r\u00f4le d'Andr\u00e9 Ducret. Le style et l'inspiration de Jean Mamie, des oeuvres aux dimensions br\u00e8ves. Le paysage choral jurassien.Un compositeur-artisan exclusivement au service de la musique chorale. Les compositeurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de Jean Mamie. L'harmonisation d'un negro spriritual. Consid\u00e9ration sur le travail d'Eric Ericson.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Mamie, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Romaine Jean, journaliste de la TSR", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-308AD08C-B88E-49C2-8A8C-19DC8D3196A0", "durationSec": 7416, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean, Romaine", "SSR", "TSR"], "thematicThemes": ["journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste TSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2me des objets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFAA780A-077D-454A-BC3C-3E8AF466E0F2", "thematicGeographicals": ["Boudry", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 8724, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie", "ethnologie", "objets trouv\u00e9s", "psychiatrie", "mode sociale", "objet de collection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et psychanalyste", "name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "ethnopsychiatre, professeur de psychologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 8", "name": "Nathan, Tobie", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue et psychologue, charg\u00e9e de recherche au CNRS", "name": "Fellous, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "du bureau des objets trouv\u00e9s \u00e0 Paris", "name": "Schone, Nita", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9tecteur de tendances au bureau d'\u00e9tude Nelly Rodi", "name": "Gr\u00e9goire, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition \"Hitchcock et l'art\" au Centre Goerges Pompidou", "name": "Pa\u00efni, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collectionneur", "name": "Vandoeuvre, Guy de (Comte)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hermann-Michel Hagmann, d\u00e9mographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A03F318-8F46-4375-A726-AB93A533204D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1810, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hagmann, Hermann-Michel"], "thematicThemes": ["natalit\u00e9", "vieillesse", "21e si\u00e8cle", "futurologie", "d\u00e9mographie et population"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe", "name": "Hagmann, Hermann-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martial Pousaz, po\u00e8te-jardinier veveysan, fondateur de l'Association contre l'exclusion : En compagnie de Henri-Charles Tauxe, ancien journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB2271E1-92B7-4EEA-A4CB-0493FD3B10ED", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 3280, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pousaz, Martial"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te-jardinier", "name": "Pousaz, Martial", "type": "Participant"}, {"role": "ancien journaliste", "name": "Tauxe, Henri-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO JANINE CHARRAT L'INSTINCT DE LA DANSE - 01.10.28", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-229862", "durationSec": 34, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["OL\u00c9ODUC", "OL\u00c9ODUC", "OL\u00c9ODUC", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "RICHESSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "A\u00c9ROPORT", "FAILLITE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "AGENCE DE PUBLICIT\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "RICHESSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9COLIER", "COUR D'\u00c9COLE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "DROIT DES MINEURS", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "DROIT DES MINEURS", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ROBOTIQUE", "ROBOT", "INTELLIGENCE ARTIFICIELLE", "ROBOTIQUE", "ROBOT", "INTELLIGENCE ARTIFICIELLE", "ROBOTIQUE", "ROBOT", "INTELLIGENCE ARTIFICIELLE", "ROBOTIQUE", "ROBOT", "INTELLIGENCE ARTIFICIELLE"], "visualPersons": ["BORNET, BERNARD"], "id": "asset-229799", "thematicGeographicals": ["ECUBLENS", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "BOURG-ST-PIERRE", "PARIS", "ZURICH-VILLE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH", "KLOTEN", "VALAIS"], "durationSec": 3163, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bourg-St-Pierre, Le Grand-St-Bernard, Valais : 20011028, le tunnel du Grand-St-Bernard comporte sous sa route un pipe-line transportant du p\u00e9trole brut, un facteur d'inqui\u00e9tude pour les habitants et les responsables. Ces derniers ont en effet peur d'une explosion de l'ol\u00e9oduc en cas d'accident routier grave comme il s'en est produit dans d'autres tunnels\n* Zurich-ville, Kloten, Zurich : 20011028, avec la d\u00e9b\u00e2cle de la compagnie a\u00e9rienne nationale suisse Swissair, Zurich conna\u00eet une crise \u00e9conomique inhabituelle pour cette ville qui \u00e9tait le symbole de la richesse et de la r\u00e9ussite financi\u00e8re\n* Fribourg-ville, Gen\u00e8ve : 20011028, les enfants et adolescents immigr\u00e9s clandestins ont le droit de suivre l'\u00e9cole obligatoire jusqu'\u00e0 15 ans gr\u00e2ce \u00e0 la Convention internationale des droits de l'enfant, mais n'ont plus aucun d\u00e9bouch\u00e9 en mati\u00e8re de formation apr\u00e8s, ce qui pose de graves probl\u00e8mes. Seul le canton de Gen\u00e8ve leur permet de se former jusqu'\u00e0 18 ans\n* SUISSE, Plateau : 20011028, itw du docteur GAUCHAT Marc-Henri, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9dical du Valais, sur les projets de r\u00e9vision de la Loi sur l'Assurance maladie (LAMAL), et notamment la d\u00e9cision du Conseil d'Etat d'abandonner l'obligation de contracter. Cela signifie la fin du libre choix du m\u00e9decin pour les patients, car les caisses d'assurance maladie ne seraient plus oblig\u00e9es d'avoir contrat avec tous les m\u00e9decins FMH mais pourraient les choisir\n* Paris, Ecublens : 20011028, de nombreux laboratoires et universit\u00e9s \u00e9tudient le moyen de d\u00e9velopper une intelligence artificielle gr\u00e2ce \u00e0 des robots ayant la capacit\u00e9 d'apprentissage et d'\u00e9volution.", "title": "SOUS LE BETON, LE PETROLE // ZURICH N'EST PLUS UNIQUE // CLANDESTIN QUEL DESTIN\n// ROBOTS SAPIENS - 01.10.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BOURG-ST-PIERRE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "BOVERNIER", "GENEVE", "SUISSE", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "JAPON", "PARIS", "ECUBLENS", "PARIS", "USA"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "PRD", "EPFL"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO JANINE CHARRAT L'INSTINCT DE LA DANSE - 01.10.28", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-229797", "durationSec": 60, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Klaus Hersche, Suisse al\u00e9manique \u00e0 la t\u00eate des \"Subsistances\", le nouveau Centre culturel de Lyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-267D97E3-BC6A-4E04-B4F6-74B33E2847DD", "thematicGeographicals": ["Lyon"], "durationSec": 1118, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["\"Subsistances\" (Centre culturel de Lyon)", "Hersche, Klaus"], "thematicThemes": ["arts", "centre de culture et de loisirs", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des \"Subsistances\" \u00e0 Lyon", "name": "Hersche, Klaus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "LE SYNODE DES EVEQUES - 01.10.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-135392", "durationSec": 886, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.10.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185537", "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 PASSION 1 - 01.10.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185432", "durationSec": 350, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAN DE PAIX", "ARM\u00c9E", "PLAN DE PAIX", "ARM\u00c9E", "PLAN DE PAIX", "ARM\u00c9E", "D\u00c9SARMEMENT", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["ADAMS, GERRY", "HENMAN, TIM", "FEDERER, ROGER", "VON GRUENIGEN, MICHAEL"], "id": "asset-172584", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.10.28", "visualGeographicals": ["IRLANDE DU NORD", "IRLANDE DU NORD", "BELFAST", "IRLANDE DU NORD", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "SOELDEN"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 2 - 01.10.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172681", "durationSec": 510, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "PEUR"], "visualPersons": ["BARRIGUE"], "id": "asset-173727", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3588, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20021028, d\u00e9bat public anim\u00e9 par BEAUD Andr\u00e9 sur la l\u00e9gitimit\u00e9 du sentiment de peur et d'anxi\u00e9t\u00e9 qui se d\u00e9veloppe dans la soci\u00e9t\u00e9 suite aux r\u00e9cents \u00e9v\u00e9nements violents qui vont des attentats du 20010911 aux USA \u00e0 la fusillade meurtri\u00e8re perp\u00e9tr\u00e9e dans le parlement de Zoug le 20010927 en passant par la menace de bio-terrorisme \u00e0 l'anthrax. Le sentiment de peur collective est diffus\u00e9 par la couverture m\u00e9diatique des \u00e9v\u00e9nements et par un sentiment g\u00e9n\u00e9ral d'ins\u00e9curit\u00e9 li\u00e9 aussi \u00e0 la situation \u00e9conomique.", "title": "AVONS-NOUS RAISON D'AVOIR PEUR ? - 01.10.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BARRIGUE"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "PEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "75 ANS MAISON MONTBRILLANT - 01.10.28", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-185557", "durationSec": 2982, "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["PERFORMANCE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE"], "id": "asset-185845", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5403, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011028, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, le directeur de casting MOULEVRIER G\u00e9rard, le r\u00e9alisateur MAILLARD Pierre, pour son film \"Potlatch\", le co-sc\u00e9nariste du film \"Potlatch\" FROEHLE Jean-Marc et les com\u00e9diens DEONNA Anne-Shlomit et GEORGE Julien, pour parler du film \"Potlatch\" \u00e0 l'occasion du festival Cin\u00e9ma tout \u00e9cran \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "TOUT ECRAN - 01.10.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE"], "visualPersons": ["KJUS, LASSE", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-172583", "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.10.28", "visualGeographicals": ["AIROLO", "SOELDEN", "SUISSE", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["NAZISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "R\u00c9SISTANCE", "NAZISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "R\u00c9SISTANCE", "NAZISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "R\u00c9SISTANCE", "NAZISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "R\u00c9SISTANCE", "NAZISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "R\u00c9SISTANCE", "NAZISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "R\u00c9SISTANCE", "NAZISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "R\u00c9SISTANCE", "NAZISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "R\u00c9SISTANCE"], "visualPersons": ["HITLER, ADOLF"], "id": "asset-173408", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VARSOVIE", "PARIS", "ALLEMAGNE", "MORGES", "REICH (IIIE)", "ROME"], "durationSec": 983, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, ALLEMAGNE, Reich (IIIe), Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Rome, Morges, Paris, Varsovie : 20011028 et archives, t\u00e9moignages de diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s religieuses qui nous parlent de leur engagement durant la seconde guerre mondiale et de mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale de la position de l'\u00e9glise face au nazisme.", "title": "CHRETIENS FACE AU NAZISME 1 - 01.10.28", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MORGES", "ROME", "PARIS", "GENEVE", "VARSOVIE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-10-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NAZISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "R\u00c9SISTANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Violette Corbaz : Histoire de vie d'une fille de mara\u00eecher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50EA418D-66AD-4DA1-8A8A-D3AF5643EA0E", "thematicGeographicals": ["Riviera vaudoise", "Suisse romande"], "durationSec": 3483, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corbaz, Violette"], "thematicThemes": ["mara\u00eecher"], "excerpt": "Histoire d'une fille de mara\u00eecher, toute humble et timide, qui aimait et aime encore les poules. Une sorte de petite cendrillon vaudoise de la Riviera. Description de la vie simple des gens de sa condition, le travail de secr\u00e9taire, la vie de femme adulte. Un r\u00e9cit de vie comme une sorte de non-histoire qui dit beaucoup sur la richesse des \"gens de rien\" et de petite condition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de mara\u00eecher", "name": "Corbaz, Violette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hafid Ouardiri, porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81CBFA25-87F8-490C-AFE8-C3AB231C51FC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1006, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Laden, Oussama", "Ouardiri, Hafid"], "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "violence", "Coran"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Schaad, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Kaboul. Les Etats-Unis reconnaissent avoir bombard\u00e9 par erreur les entrep\u00f4ts du CICR : Interview de Darcy Christen, porte-parole du CICR \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10DF2DD8-2626-4B0D-B13E-6D44992CAE86", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan", "Etats-Unis"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "aide humanitaire", "organisation humanitaire", "action militaire"], "excerpt": "Ces bombardements ont d\u00e9truit beaucoup de vivres et mettent fin au programme de distribution dans la capitale afghane", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Christen, Darcy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Po\u00e9sie sonore au Festival de la B\u00e2tie 2001", "genres": ["Interview"], "id": "sound-918B5585-8817-42B8-B614-3DDFCE0D810F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3130, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de la B\u00e2tie"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie sonore", "manifestation culturelle"], "excerpt": "Interview des po\u00e8tes en alternance avec des pr\u00e9sentations de Heike Fiedler et des extraits de performances.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e9tesse", "name": "Bergvall, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Campos, Augusto de", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Fontana, Giovanni", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Chaton, Anne-James", "type": "Participant"}, {"role": "programmatrice", "name": "Fiedler, Heike", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaobratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Wandel\u00e8re, un passeur de sens : Portrait du po\u00e8te r\u00e9alis\u00e9 dans sa biblioth\u00e8que personnelle de Fribourg", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-8FF3366B-4B6C-4AE8-A98C-5F9F517CC276", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 3178, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wandel\u00e8re, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "biblioth\u00e8que (meuble)", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Wandel\u00e8re, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Candides candidates. Reportage aupr\u00e8s de jeunes candidates (PDC et Verts) au Parlement cantonal genevois", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8C1B88C9-B634-49A0-9C0B-280959BDD646", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grangier, Aline", "Gross, Delphine"], "thematicThemes": ["vie politique", "\u00e9lection", "parti politique", "l\u00e9gislatif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate des Verts", "name": "Gross, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "candidate PDC", "name": "Grangier, Aline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Le carrousel de la famille Salzmann \u00e0 Bassecourt", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-DC0917E4-1843-4B0C-8538-10E43C0E6266", "thematicGeographicals": ["Bassecourt", "Jura (canton)"], "durationSec": 941, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "famille", "carrousel forain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille de Bassecourt", "name": "Salzmann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Un myst\u00e8re en plein jour: Elsa Triolet (1896-1970)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D91E1BB2-8AEA-49A6-BADB-0ED56652E0DE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4973, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aragon, Louis", "Triolet, Elsa"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Mars 1953: entretien accord\u00e9 par Marcel B\u00e9guin \u00e0 Roger Nordmann au sujet des religions de l'Inde. F\u00e9vrier 1948: Entretien accord\u00e9 par Marcel B\u00e9guin \u00e0 un journaliste inconnu au sujet des \"Cahiers du Rh\u00f4ne\".Mars 1952: entretien accord\u00e9 par Albert B\u00e9guin \u00e0 Roger Nordmann au sujet d'Emmanuel Mounier, de la revue \"Esprit\" et du personalisme. F\u00e9vrier 1954: entretien accord\u00e9 par Albert B\u00e9guin \u00e0 Roger Nordmann au sujet des pr\u00eatres-ouvriers. F\u00e9vrier 1954: Entretien accord\u00e9 par Marcel B\u00e9guin \u00e0 Roger Nordmann au sujet du Br\u00e9sil. Avril 1949: entretien accord\u00e9 par Marcel B\u00e9guin \u00e0 Dominique Fabre au sujet de Pascal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archive RSR 1964)", "name": "Aragon, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine (archives RSR 1964 et 1970)", "name": "Triolet, Elsa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archive RSR 1964)", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (archive RSR 1970)", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (archive RSR 1970)", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.10.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-230406", "durationSec": 136, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "MAURICE CHEVRIER : 1ERE PARTIE - 01.10.27", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-229894", "durationSec": 1213, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION - 01.10.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-105369", "durationSec": 350, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LE FAUCON PELERIN (LA FALAISE AUX PELERINS)", "id": "asset-105621", "durationSec": 2944, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.10.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-185593", "durationSec": 974, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "BOMBARDEMENT", "CONFLIT ARM\u00c9", "BOMBARDEMENT", "CONFLIT ARM\u00c9", "AIDE AUX INDIGENTS", "SIDA"], "visualPersons": ["NEF, SONJA"], "id": "asset-172581", "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.10.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SOELDEN", "GENEVE-VILLE", "KABOUL", "LIVINGSTONE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "CICR", "CICR", "PNUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "title": "01.10.27", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-186327", "durationSec": 936, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 2 - 01.10.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172677", "durationSec": 483, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.10.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-172659", "durationSec": 2184, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "01.10.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-185179", "durationSec": 1642, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Superstar d'un soir", "source": "gico", "visualThemes": ["KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (MUSIQUE)", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["DAHO, ETIENNE", "PICHON, BERNARD", "DANI", "LAURENS, ROSE", "CORDY, ANNIE", "DAHO, ETIENNE", "DANI", "LAURENS, ROSE", "CORDY, ANNIE"], "id": "asset-185752", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 6404, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20011027, les candidats SANCHEZ Giovanni, MOHLER Dolor\u00e8s, PORCHET Fran\u00e7ois, HEBEISEN Corinne, DIAZ Yann et BLAQUIERE Fabienne s'affrontent en public lors d'un concours de karaok\u00e9, en pr\u00e9sence d'un jury compos\u00e9 du chanteur DAHO Etienne, et des chanteuses CORDY Annie, DANI, LAURENS Rose, DELMAS Sophie, et Hannah H.", "title": "ANNIE CORDY / ETIENNE DAHO / DANI / ROSE LAURENS / HANNA H / SOPHIE DELMAS - 01.10.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-186295", "thematicGeographicals": ["FONTENAIS"], "durationSec": 1387, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fontenais : 20011027, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion de l'Ajoie avec le portrait de la famille d'agriculteurs STAEMPFLI.", "title": "DU TERROIR AU MARCHE - FONTENAIS - 01.10.27", "visualGeographicals": ["FONTENAIS"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FANFARE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "MAURICE CHEVRIER : 2EME PARTIE - 01.10.27", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-186222", "durationSec": 974, "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMMIGR\u00c9"], "id": "asset-172582", "durationSec": 1858, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.10.27", "visualGeographicals": ["TESSIN", "RAROGNE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit de Judith Gautier (5/5) : Les seize ans de la princesse", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8E703FA7-2CB7-431A-9A66-2BAF9058300C", "durationSec": 1744, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Gautier, Judith", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a publi\u00e9 la liste des 21 projets de maisons de jeux. Montreux obtient la concession de grand casino : Interview de Jean-Jacques Schilt, syndic de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-581A8414-F070-4087-AEBB-84DC82A49ABC", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 39, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romande des jeux"], "thematicThemes": ["casino"], "excerpt": "Lausanne \u00e9tait sur les rangs. Pour Jean-Jacques Schilt, c'est une d\u00e9cision aberrante, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fait confiance aux priv\u00e9s au d\u00e9triment de l'utilit\u00e9 publique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Lausanne", "name": "Schilt, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les employ\u00e9s de Swissair toucheront l'entier de leurs salaires durant le d\u00e9lai de licenciement : Interviews de Jean-Luc Nordmann, chef de la division du travail au Secr\u00e9tariat \u00e0 l'\u00e9conomie, et de B\u00e9atrice Enggist, pr\u00e9sidente de la section du trafic a\u00e9rien du SSP Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AE5A577-BC71-416D-BDA5-9E40130CE9DB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["personnel a\u00e9ronautique", "licenciement", "salaire", "compagnie a\u00e9rienne"], "excerpt": "La Conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00e9cid\u00e9 de leur venir en aide", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la section du trafic a\u00e9rien du SSP Gen\u00e8ve", "name": "Enggist, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la division du travail au Secr\u00e9tariat \u00e0 l'\u00e9conomie", "name": "Nordmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'un chauffeur luxembourgeois (t\u00e9moin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48CFF121-9E6D-4E8F-84D4-6343361A1841", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier", "camion", "incendie", "tunnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur luxembourgeois t\u00e9moin de l'accident du Tunnel du Gothard", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur de la TV suisse italienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage sur l'Ile de Gruinard, en Ecosse o\u00f9 en 1941, la bombe bact\u00e9riologique \u00e0 l'anthrax fut test\u00e9e : Interview de Freddy, p\u00eacheur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C4A2401-5428-4F67-B3B3-A50BCEB5723E", "thematicGeographicals": ["Gruinard (Ile de)", "Grande-Bretagne", "Ecosse"], "durationSec": 285, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme bact\u00e9riologique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00eacheur sur l'Ile de Gruinard", "name": "Freddy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Notice sur le c\u00e9l\u00e8bre violoniste Nicolo Paganini, musicien, magicien et mutant de Marsan. Par Georges Imbert de Laphal\u00e8que (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F15668D9-6776-4DDD-987E-57F2D7FAC21D", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paganini, Nicol\u00f2"], "thematicThemes": ["musique classique", "musicien", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Imbert de Laphal\u00e8que, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Les petits matins bl\u00eames", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ABD06ECA-FFD2-4AF5-88F4-3B3255D3DA8B", "durationSec": 24, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Breillat, cin\u00e9aste, \u00e9crivain(e) : A propos de son film \"Br\u00e8ve travers\u00e9e\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B08F67CE-6045-41BB-B6B8-A9353AF21F8C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2673, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Breillat, Catherine"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Breillat, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interviews d'Antoine Chandelier, correspondant du Dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 Chamonix, et de Paolo Grassi, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-062933DD-1A00-4F62-BD0A-554D7BE5BB7F", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 386, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "accident routier", "incendie", "camion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant du Dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 Chamonix", "name": "Chandelier, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Grassi, Paolo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR au Tunnel du Gothard", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tunnel du Gothard. Accident entre deux camions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEB61F34-F232-45A9-AB95-868D592A420A", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 617, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier", "camion", "incendie", "tunnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur luxembourgeois t\u00e9moin de l'accident du Tunnel du Gothard", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Grassi, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant du Dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 Chamonix", "name": "Chandelier, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur de la TV suisse italienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR au Tunnel du Gothard", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR au Tunnel du Gothard", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Miguel Aquiso, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A70D95F9-8515-4297-A50E-D84416ED3729", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camion", "incendie", "tunnel", "accident routier"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR au Tunnel du Gothard", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De la Com\u00e9die \u00e0 la Trag\u00e9die: Les Comedian Harmonists (5/5) : Que sont-ils devenus ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5094D01F-0CBE-47E4-80C8-9C456C6B5139", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 3579, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comedian Harmonists"], "thematicThemes": ["nazisme", "histoire", "music-hall", "Juifs"], "excerpt": "Leurs destins apr\u00e8s la guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien kletzmer et collectionneur d'enregistrements anciens", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Anne Marie de Schurman, un g\u00e9nie au grand si\u00e8cle (5/5) : Une femme libre ou une d\u00e9vote ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A29876AF-C67D-48E3-9B0C-431D4766E08F", "thematicGeographicals": ["Cologne", "Allemagne", "Pays-Bas", "Utrecht"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schurman, Anne Marie de"], "thematicThemes": ["protestantisme", "philosophie", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "17e si\u00e8cle", "histoire", "f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, historienne d'art, romanci\u00e8re, auteure de \"Histoire de mon esprit ou le roman de la vie de Ren\u00e9 Descartes\" (Ed. Bartillat, 1996) et d'une biographie en pr\u00e9paration de Anne Marie Schurman", "name": "Hermann, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Didier Lockwood, violoniste de jazz : A propos de son spectacle \"Omkara\" avec Caroline Casedesus et Raghusath Manet", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2B0B8864-B75E-4B80-9098-4D17B8858C20", "durationSec": 1493, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lockwood, Didier"], "thematicThemes": ["spectacle chant\u00e9", "jazz", "violon", "instrumentiste"], "excerpt": "Didier Lockwood \u00e9voque son amour des rencontres, des r\u00e9unions et des prises de risque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste jazz", "name": "Lockwood, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Usher", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D47851B1-B16F-422F-8309-4F87C17D2CF2", "durationSec": 120, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Usher"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS CANTONALES GENEVOISES : DEBAT 2 EME TOUR - 01.10.26", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-230098", "durationSec": 4205, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Tunnel du Gothard. Accident entre deux camions : Description de l'int\u00e9rieur du Tunnel. Commentaire de Miguel Aquiso, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AED9DF33-6985-4677-BD36-97C0C5DDB579", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "camion", "accident routier", "incendie"], "excerpt": "L'incendie est d\u00e9sormais ma\u00eetris\u00e9, 250 m\u00e8tres de vo\u00fbte doivent encore \u00eatre consolid\u00e9es avant de pouvoir d\u00e9gager d'\u00e9ventuelles nouvelles victimes", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR au Tunnel du Gothard", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 26 - 01.10.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237460", "durationSec": 109, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 26 - 01.10.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172814", "durationSec": 332, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 26 - 01.10.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172815", "durationSec": 509, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["DAHO, ETIENNE", "RODDICK, ANDY", "FEDERER, ROGER", "DAHO, ETIENNE", "DAHO, ETIENNE", "DANI"], "id": "asset-172580", "durationSec": 1371, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 01.10.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 26 - 01.10.22 AU 01.10.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172823", "durationSec": 111, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LA COQUILLE ST-JACQUES / ANTIQUITES / PUREE DE POMMES DE TERRE RATTES - 01.10.26", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-173342", "durationSec": 1160, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ESTEBE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORCHET, Carmen", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.10.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-172658", "durationSec": 1720, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.10.26", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "STATION D'\u00c9PURATION", "TERRARIUM", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "TERRARIUM", "TERRARIUM", "ENTRETIEN DES ROUTES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "P\u00c9TITION", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "COLLECTE", "HANDICAP", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualGeographicals": ["DAILLENS", "MARIN-EPAGNIER", "NEUCHATEL", "CHIETRES", "DELEMONT", "MOUTIER", "UNDERVELIER", "SAIGNELEGIER", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "THONON-LES-BAINS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-172625", "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (LOISIR)", "VOYAGE"], "id": "asset-172763", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3001, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011026 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour les cyclistes et voyageurs MARTHALER Claude et TRIET Heidi pour parler de leurs voyages en v\u00e9lo.", "title": "LA PLACE DES FEMMES DANS LE SPORT - 01.10.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (LOISIR)", "VOYAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "FAMILLE", "BILINGUISME"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL", "GRANDJEAN, CLAUDE", "LAESSER, CLAUDE", "SCHWALLER, URS"], "id": "asset-173314", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BROYE, LA (FR)"], "durationSec": 4474, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 20021026, d\u00e9bat public anim\u00e9 par HERTIG Alain, REGIDOR Carine et RUFFIEUX Louis, r\u00e9dacteur en chef adjoint du quotidien La Libert\u00e9 avec les candidats \u00e0 l'\u00e9lection au Grand Conseil et au Conseil d'Etat du 20011111 pour aborder les grands probl\u00e8mes du Canton de Fribourg comme l'ins\u00e9curit\u00e9, la politique familiale et le bilinguisme et les sans-papiers\n* La Broye (FR) : 20011026, la famille GRANDGIRARD a 3 enfants et les 2 parents travaillent \u00e0 temps partiel. Il est cependant tr\u00e8s difficile de trouver une cr\u00e8che \u00e0 proximit\u00e9 du lieu de travail et d'habitation et les familles n'acceptent pas toujours que l'\u00e9pouse conserve son emploi apr\u00e8s avoir fait des enfants\n* Fribourg-ville : 20011026, le Canton de Fribourg se pr\u00e9sente comme un canton bilingue mais dans les faits seuls les fribourgeois al\u00e9maniques sont vraiment capable de parler allemand et fran\u00e7ais.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : ELECTIONS CANTONALES FRIBOURGEOISES - 01.10.26", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BROYE, LA (FR)", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" images neutres de la ville de Fribourg"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "PAPA MAMAN LAISSEZ-MOIR SORTI - 01.10.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-172639", "durationSec": 3121, "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FERROUTAGE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "TRAITEMENT SOCIAL DU CH\u00d4MAGE", "AIDE DE L'ETAT", "AIDE DE L'ETAT", "CONDITION DE TRAVAIL", "CONDITION DE TRAVAIL", "DISTRIBUTION POSTALE", "FACTEUR", "CONDITION DE TRAVAIL", "POSTE", "MALADIE DU CHARBON", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BREVET D'INVENTION", "M\u00c9DICAMENT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualPersons": ["GRANDJEAN, CLAUDE"], "id": "asset-172579", "durationSec": 2023, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.10.26", "visualGeographicals": ["GOESCHENEN", "GOTHARD", "AIROLO", "KLOTEN", "SUISSE", "AUBONNE", "COINTRIN", "MARYLAND", "USA", "CANADA", "GENEVE-VILLE", "BRESIL", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["SSP", "SWISSAIR", "SSP", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "VIOLENCE", "ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE", "TUNNEL", "ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE", "TUNNEL"], "visualPersons": ["KERNEN, OLIVIER"], "id": "asset-172578", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.10.26", "visualGeographicals": ["YVERDON", "TESSIN", "URI", "GOTHARD", "TESSIN", "URI", "GOTHARD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tunnel du Gothard. Accident entre deux camions : Interview de Moritz Leuenberger, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D985F6C-9123-4931-81A3-33E3639B24D4", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "camion", "tunnel", "accident routier"], "excerpt": "Moritz Leuenberger admet qu'un deuxi\u00e8me tube am\u00e9liorerait la s\u00e9curit\u00e9, mais ce n'est pas la solution, car les accidents sont avant tout la faute des hommes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tunnel du Gothard. Accident entre deux camions", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-13E2F14B-653A-4D3C-9B67-3A52435219DF", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 391, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camion", "accident routier", "tunnel", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR au Tunnel du Gothard", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR au Tunnel du Gothard", "name": "Riva, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR au Tunnel du Gothard", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Isabelle Biolley, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9753EBDC-2A32-4E31-8362-C1CB060D0012", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Montreux"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["casino"], "excerpt": "C'est Montreux qui obtient la concession de grand casino. Meyrin, Fribourg, Courrendlin, Crans-Montana et Zermatt pourront exploiter des petits casinos", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les employ\u00e9s de Swissair ne seront pas pay\u00e9s durant le d\u00e9lai de licenciement : Interview de B\u00e9atrice Enggist, pr\u00e9sidente du SSP Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1012F3DF-6C52-407B-8F74-B1AE77E24F16", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "salaire", "personnel a\u00e9ronautique", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du SSP Gen\u00e8ve", "name": "Enggist, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Alain Maillard, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94EA08BB-F028-4C59-B013-BE9F3B874AA5", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["casino"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tunnel du Gothard. Les causes de l'accident entre deux camions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22707769-12EC-443A-88D6-759896C7C347", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "incendie", "accident routier", "camion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des op\u00e9rations de secours chimiques de Bellinzona", "name": "Winkler, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant pour le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 Chamonix", "name": "Chandelier, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR \u00e0 Airolo", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les employ\u00e9s de Swissair ne seront pas pay\u00e9s durant le d\u00e9lai de licenciement et doivent s'inscrire au ch\u00f4mage : Interview de Jean-Luc Nordmann, chef de la division du travail au Secr\u00e9tariat \u00e0 l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E223DA9D-891B-44C2-A493-759E331D6111", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 343, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["licenciement", "salaire", "compagnie a\u00e9rienne", "personnel a\u00e9ronautique", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la division du travail au Secr\u00e9tariat \u00e0 l'\u00e9conomie", "name": "Nordmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De la Com\u00e9die \u00e0 la Trag\u00e9die: Les Comedian Harmonists (4/5) : La s\u00e9paration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A88755A-7DF4-4485-A858-3B22646FCEE2", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Australie", "Grande-Bretagne", "Suisse", "Londres", "Vienne (Autriche)", "Allemagne", "Autriche"], "durationSec": 3579, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comedian Harmonists"], "thematicThemes": ["music-hall", "nazisme", "histoire", "Juifs"], "excerpt": "Retour en Allemagne en ao\u00fbt 1934. Leur interdiction de chanter par ordre des nazis leur est signifi\u00e9es le 22 f\u00e9vrier 1935. Les trois \"aryens\" (Biberti, Leschnikoof et Bootz) fondent un novueau groupe en Allemagne: le Meistersextett et engagent de nouveaux membres. Leur mauvaise qualit\u00e9 musicale provoque la fin de la collaboration avec Electrola en 1939. En 1941 le groupe est interdit. Les trois juifs (Frommermann, Cycowski et Collin) partent \u00e0 Vienne et fondent le groupe \"Comedy Harmonists\". Ils partent ensuite en exil d'abord en Suisse, puis \u00e0 Londres. Tourn\u00e9e en Australie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien kletzmer et collectionneur d'enregistrements anciens", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tunnel du Gothard. Accident entre deux camions : Interview de Jean-Louis Verdier, adjoint au maire de Chamonix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88D28D13-45B7-40F4-8DE8-18875C8A8524", "thematicGeographicals": ["Gothard", "Tunnel du Mont-Blanc"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier", "camion", "incendie", "tunnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjoint au maire de Chamonix", "name": "Verdier, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9faite de la Romande des jeux. Commentaire de Dominique Jaccard, correspondante RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7FAA3178-DE4D-4B38-BED4-141A9064EDC4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romande des jeux"], "thematicThemes": ["casino"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nouvelle Crossair. Financement du canton de Gen\u00e8ve : Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41081502-AEEE-4D92-B393-20143455FC04", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crossair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "financement"], "excerpt": "3 conditions: participation au capital-action, r\u00e9\u00e9quilibrage des vols en faveur de Cointrin et participation de tous les cantons", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Matthieu Ferr\u00e9, fils de L\u00e9o Ferr\u00e9 : En marge de la sortie du double-disque \"L\u00e9o Ferr\u00e9 sur la sc\u00e8ne\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5A88DB3-70E8-4804-9C9C-0BEDB9E9B626", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Lausanne"], "durationSec": 2834, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["radio", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de L\u00e9o Ferr\u00e9", "name": "Ferr\u00e9, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tunnel du Gothard. Accident entre deux camions : Interview de Benno B\u00fchlmann, chef des agents de la protection chimique uranaise (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DDCE64E-3143-4886-888C-60356EBC8B26", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camion", "incendie", "accident routier", "tunnel", "secourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des agents de la protection chimique uranaise", "name": "B\u00fchlmann, Benno", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR au Tunnel du Gothard", "name": "Riva, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hans St\u00f6ckli, maire de Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-395A5FB9-7E27-4BA6-B11E-23CD9B061AE6", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["casino"], "excerpt": "Hans St\u00f6ckli, qui est aussi pr\u00e9sident du Conseil d'administration du Casino, avoue avoir du mal \u00e0 dig\u00e9rer la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, une d\u00e9cision qui aura des cons\u00e9quences sur la place \u00e9conomique biennoise", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Bienne", "name": "St\u00f6ckli, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Dubois, directeur de la Romande des jeux et ancien conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE40E822-7996-4E78-917A-23FA1AD4E70C", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romande des jeux"], "thematicThemes": ["casino"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Romande des jeux, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Miguel Aquiso, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E5CF2B9-AF79-4F11-A0DC-2D73EEBFEB91", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "camion", "tunnel", "accident routier"], "excerpt": "A Airolo, on a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 jusqu'au foyer de l'incendie, la chaleur et la fum\u00e9e ont diminu\u00e9, la police scientifique est intervenue, on parle de 11 victimes officielles", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR au Tunnel du Gothard", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Tunnel du Gothard. Accident entre deux camions : Le Tunnel du Grand-Saint-Bernard devrait accueillir une partie des camions qui transitaient par le Gothard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E73C30C-56F5-441B-BCA3-DE4FDE6E5AAB", "thematicGeographicals": ["Gothard", "Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camion", "accident routier", "incendie", "circulation routi\u00e8re", "tunnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'exploitation du Tunnel du Grand-Saint Bernard", "name": "Formaz, Raphy", "type": "Participant"}, {"role": "premi\u00e8re adjointe au maire de Chamonix", "name": "Devouassoux, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Moritz Leuenberger, chef du DFTCE (en allemand, avec trad.) et en fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6314BD14-1407-4A63-A43A-E681187C3A8D", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "taxe poids lourds", "accident routier", "camion", "tunnel"], "excerpt": "Moritz Leuenberger s'est rendu sur les lieux de l'accident. Pour lui, les cantons sont capables de r\u00e9gler les probl\u00e8mes, une collision frontale ne s'\u00e9vite pas avec une taxe poids lourds plus \u00e9lev\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR au Tunnel du Gothard", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Salvi, syndic socialiste de Montreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D79BE9C-A6FF-4245-993F-E0E194443C8D", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2001-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["casino"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Montreux", "name": "Salvi, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}]}}