{"response": {"numFound": 7454, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Specimen", "source": "gico", "visualThemes": ["VIEILLISSEMENT", "VIEILLESSE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLISSEMENT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)", "VIEILLISSEMENT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VIEILLESSE", "SEXUALIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VIEILLESSE"], "id": "asset-35005", "thematicGeographicals": ["LYON", "SUISSE"], "durationSec": 3594, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lyon : 20121031 et archives, la vieillesse est un \u00e9tat auquel, sauf exception, personne ne peut \u00e9chapper. Des sp\u00e9cialistes et des personnes \u00e2g\u00e9es t\u00e9moignent du vieillissement, entre st\u00e9r\u00e9otypes n\u00e9gatifs, crainte de la perte de m\u00e9moire et transformation corporelle.", "title": "MOI VIEUX ? JAMAIS ! - 12.10.31", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "TRAMELAN", "SUISSE", "LYON", "LAUSANNE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Moi vieux ? Jamais !", "Avec le grand \u00e2ge, c\u2019est une nouvelle p\u00e9riode qui arrive, celle de la d\u00e9pendance.", "Petite exp\u00e9rience avec des recruteurs qui doivent choisir le candidat id\u00e9al.", "Qu'on le veuille ou non, un jour ou l'autre nous serons tous vieux ! Sommes-nous pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 cette \u00e9ch\u00e9ance? Sommes-nous capables de nous projeter dans la vieillesse? Et quelle vision avons nous des a\u00een\u00e9s qui nous entourent? Specimen casse les clich\u00e9s et donne quelques pistes de r\u00e9ponses.", "Lisette et Jacques, deux supers seniors qui repoussent le plus loin possible l\u2019entr\u00e9e dans la vieillesse.", "Le jeune Vincent teste le simulateur de vieillesse.", "On n'aime pas se voir \u00e2g\u00e9 et chacun a son id\u00e9e du moment o\u00f9 l\u2019on entre dans la vieillesse.", "Au-del\u00e0 des clich\u00e9s, la sexualit\u00e9 existe toujours chez les seniors. Mais ce n\u2019est plus pareil.", "Une exp\u00e9rience qui d\u00e9montre que c\u2019est surtout la vision qu\u2019on a de sa propre vieillesse qui peut diminuer nos performances intellectuelles.", "Si notre physique vieillit, qu\u2019en est-il pour notre cerveau ? R\u00e9ponse avec un neurologue du CHUV.", "Avec le grand \u00e2ge, c\u2019est une nouvelle p\u00e9riode qui arrive, celle de la d\u00e9pendance.", "Petite exp\u00e9rience avec des recruteurs qui doivent choisir le candidat id\u00e9al.", "Vincent, 36 ans, a accept\u00e9 de se mettre dans la peau d'une personne de 80 ans. Il a pass\u00e9 une journ\u00e9e \u00e9quip\u00e9 d'un simulateur de vieillesse: un casque pour la surdit\u00e9, un masque pour la baisse de la vue et, plus \u00e9tonnant, un appareil reproduisant le tremblement.", "Qu'on le veuille ou non, un jour ou l'autre nous serons tous vieux ! Sommes-nous pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 cette \u00e9ch\u00e9ance? Sommes-nous capables de nous projeter dans la vieillesse? Et quelle vision avons nous des a\u00een\u00e9s qui nous entourent? Specimen casse les clich\u00e9s et donne quelques pistes de r\u00e9ponses.", "Lisette et Jacques, deux supers seniors qui repoussent le plus loin possible l\u2019entr\u00e9e dans la vieillesse.", "Le jeune Vincent teste le simulateur de vieillesse.", "On n'aime pas se voir \u00e2g\u00e9 et chacun a son id\u00e9e du moment o\u00f9 l\u2019on entre dans la vieillesse.", "Au-del\u00e0 des clich\u00e9s, la sexualit\u00e9 existe toujours chez les seniors. Mais ce n\u2019est plus pareil.", "Vincent exp\u00e9rimente le tremblement essentiel que beaucoup de personnes \u00e2g\u00e9es connaissent. Boire un caf\u00e9 est alors un v\u00e9ritable d\u00e9fi. Ce senior d'un jour manque de se couvrir de ce breuvage amer.", "Une exp\u00e9rience qui d\u00e9montre que c\u2019est surtout la vision qu\u2019on a de sa propre vieillesse qui peut diminuer nos performances intellectuelles.", "Si notre physique vieillit, qu\u2019en est-il pour notre cerveau ? R\u00e9ponse avec un neurologue du CHUV."], "alternativeTitle": ["Specimen", "Specimen", "Le passage difficile du 3\u00e8me au 4\u00e8me \u00e2ge", "La discrimination due \u00e0 l\u2019\u00e2ge dans le monde du travail", "Moi vieux ? Jamais !", "Portraits de supers seniors", "La combinaison qui vieillit", "A quel \u00e2ge est-on vieux ?", "La sexualit\u00e9 chez les personnes \u00e2g\u00e9es", "St\u00e9r\u00e9otypes et pr\u00e9jug\u00e9s sur la m\u00e9moire des vieux", "Notre cerveau se modifie-t-il avec le temps ?", "Specimen", "Le passage difficile du 3\u00e8me au 4\u00e8me \u00e2ge", "La discrimination due \u00e0 l\u2019\u00e2ge dans le monde du travail", "Dans la peau d'une personne \u00e2g\u00e9e", "Moi vieux ? Jamais !", "Portraits de supers seniors", "La combinaison qui vieillit", "A quel \u00e2ge est-on vieux ?", "La sexualit\u00e9 chez les personnes \u00e2g\u00e9es", "Vincent, 36 ans, se glisse dans la peau d'une personne \u00e2g\u00e9e", "Specimen", "St\u00e9r\u00e9otypes et pr\u00e9jug\u00e9s sur la m\u00e9moire des vieux", "Notre cerveau se modifie-t-il avec le temps ?", "Specimen", "Specimen", "Specimen", "Specimen"], "imageURL": "//www.rts.ch/4350495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5040162", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "BURNAND, Eric", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BUECHER, Astrid", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5040162", "ece-4282480", "ece-4281757", "ece-4281339"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "A\u00c9ROPORT", "GAZ LACRYMOG\u00c8NE", "SAISIE", "DOUANE", "BIJOU", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "BICYCLETTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-266265", "durationSec": 1881, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.10.31", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "L'invit\u00e9 culturel : Monique Crick, directrice de la Fondation Baur", "Le Grand Conseil a approuv\u00e9 mardi soir une importante r\u00e9former qui permettra aux parlementaires de surveiller l'activit\u00e9 de l'admnistration et du Conseil d'Etat", "L'ouragan Sandy s'est invit\u00e9 dans la campagne \u00e9lectorale am\u00e9ricaine et a chang\u00e9 quelque peu les programmes des deux candidats", "Licenciements de Lonza : les pr\u00e9cisions de Simon Pittet \u00e0 Vi\u00e8ge", "Les douaniers de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve ont intercept\u00e9 en septembre pr\u00e8s de cinq cents briquets et faux rouges \u00e0 l\u00e8vres", "Les Anglo-saxons f\u00eatent Halloween en ce mercredi, une tradition pa\u00efenne qui s'est implant\u00e9e avec plus au moins de succ\u00e8s chez nous", "Soir\u00e9e en demi-teinte mardi soir pour les clubs romands de hockey sur glace", "VD: la ville de Lausanne fait un pas vers l'introduction de la taxe au sac", "VS: Lonza va biffer quatre cents emplois sur son site de Vi\u00e8ge, c'est pr\u00e8s d'un poste sur sept sur deux ans", "12:45 Le journal", "Le journal", "Aux Etats-Unis, la c\u00f4te Est se remet lentement du passage d\u00e9vastateur de l'ouragan Sandy", "Le V\u00e9lo-Club de Fribourg garde la m\u00e9moire de toutes les \u00e9volutions du deux roues"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282508", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une r\u00e9forme co\u00fbteuse avec un budget de fonctionnement deux fois et demi plus cher.", "Obama tente de rassurer la population tandis que Romney continue sa campagne.", "Des accessoires remplis de gaz lacrymog\u00e8ne, une arme interdite en Suisse.", "Les Irlandais l'ont import\u00e9e au Canada et aux Etats-Unis au milieu du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle.", "Fribourg-Gott\u00e9ron s'est inclin\u00e9 \u00e0 Berne, Bienne a \u00e9t\u00e9 largement domin\u00e9 \u00e0 Zoug, en revanche Gen\u00e8ve-Servette s'est impos\u00e9 \u00e0 Lugano.", "Mardi soir, le Conseil communal a report\u00e9 sa d\u00e9cision sur la question de la taxe forfaitaire ainsi que sur les compensations sociales.", "Le groupe chimique b\u00e2lois annonce des retraites anticip\u00e9es ou des transferts internes mais les licenciements sont in\u00e9vitables d'apr\u00e8s la direction.", "On tente sur place de retrouver une vie plus ou moins normale mais des millions d'Am\u00e9ricains sont toujours priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9.", "A partir de novembre prochain, le club ouvre son propre mus\u00e9e o\u00f9 une cinquantaine de v\u00e9los seront expos\u00e9s."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PITTET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4281372", "ece-4282508"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TOMBE", "TOMBE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE", "A\u00c9ROPORT", "GAZ LACRYMOG\u00c8NE", "SAISIE", "DOUANE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "ARM\u00c9E", "FORTIFICATION", "ARM\u00c9E", "FORTIFICATION"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "CINA, JEAN-MICHEL", "GNAEGI, PHILIPPE"], "id": "asset-266267", "durationSec": 1143, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.10.31", "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH", "VIEGE", "VALAIS", "COINTRIN", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "EVIONNAZ", "VALAIS"], "visualCorporations": ["LONZA", "PRO NATURA", "PRO NATURA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Toutes sortes de fantaisies font petit \u00e0 petit leur apparition dans les cimeti\u00e8res", "Couleurs locales", "VS: le groupe chimique b\u00e2lois Lonza annonce une suppression de postes, quatre cents postes seront supprim\u00e9s \u00e0 Vi\u00e8ge", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: des briquets et des tubes de rouge \u00e0 l\u00e8vres cachant en r\u00e9alit\u00e9 des sprays lacrymog\u00e8nes ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s \u00e0 l'a\u00e9roport", "Couleurs locales", "VS: les d\u00e9fenses antichars \u00e9rig\u00e9es lors de la deuxi\u00e8me Guerre mondiale sont devenues de v\u00e9ritables symboles", "NE: les d\u00e9put\u00e9s du Grand Conseil ont d\u00e9cid\u00e9 de doubler leurs jetons de pr\u00e9sence, et de presque tripler le budget de fonctionnement du Parlement", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couverte de ce renouvellement de la tradition fun\u00e9raire \u00e0 Zurich.", "Les syndicats et le gouvernement valaisan ont vivement r\u00e9agi, en d\u00e9non\u00e7ant notamment une restructuration motiv\u00e9e uniquement par l'app\u00e2t du gain.", "Ces armes, interdites en Suisse, ont \u00e9chou\u00e9 entre les mains des douaniers de l'a\u00e9roport.", "Pro Natura investit dans le b\u00e9ton pour pr\u00e9server les plantes et les animaux qui y ont trouv\u00e9 refuge.", "Une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 qui s'explique par la r\u00e9forme de l'institution, et qui pourrait aussi avoir des cons\u00e9quences positives pour les fonctionnaires."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282467", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4282467", "ece-4281335", "ece-4282465"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le monocle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A45F0F38-98B7-49B7-82D9-38FF69F3F8DD", "durationSec": 141, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 042 : Blatte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B78A233C-F8B4-48E3-9C2E-690C1CA478C8", "durationSec": 141, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les cheveux (2/5). Xzibit : \"Pull My Hair\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C3D5C3F-A05B-4C82-A1F9-2A4EB54D1378", "durationSec": 359, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Xzibit"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Portraits d'Am\u00e9ricains en marge de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle : Rencontre avec Jeff Sturges, jeune ing\u00e9nieur form\u00e9 au MIT, le prestigieux Institut de Technologie du Massachusetts", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-07EB02AD-F668-41EB-BC11-F816367469DB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 146, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Jeff Sturges est un new yorkais inventif qui a choisi de mettre son savoir au service des jeunes du quartier du Bronx et qui aujourd'hui prolonge l'exp\u00e9rience dans les zones d\u00e9favoris\u00e9s de la ville de Detroit dans l'Etat du Michigan. Une ville sinistr\u00e9e qui a perdu la moiti\u00e9 de sa population en 15 ans mais \u00e9galement une ville laboratoire o\u00f9 se m\u00e8nent des projet novateurs \r\n\r\n \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune ing\u00e9nieur form\u00e9 au MIT", "name": "Sturges, Jeff", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Etats-Unis", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Emploi: bouger pour mieux n\u00e9gocier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8765966D-4731-4C76-A122-AA1AAB131E7D", "durationSec": 497, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilit\u00e9 professionnelle", "emploi"], "excerpt": "\"Faire des infid\u00e9lit\u00e9s \u00e0 son patron en changeant de poste r\u00e9guli\u00e8rement permettrait de n\u00e9gocier de meilleures conditions de travail. C'est la conclusion d'un sondage conduit par l\u2019agence de placement Kelly services. On en parle avec Urs Burgunder, directeur des ressources humaines de Kelly services suisse, et Jo\u00eblle Rossier, du cabinet du m\u00eame nom sp\u00e9cialis\u00e9 dans le recrutement et le conseil RH. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Sophie Proust.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des RH chez Kelly Services Suisse", "name": "Burgunder, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Kelly Services", "name": "Rossier, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comment vit-on \u00e0 Youngstone, ville sinistr\u00e9e par les crises successives de l'acier, de la voiture et des subprimes : Reportage avec l'interview d'Annalyse, \u00e9tudiante et de Laverta, femme de m\u00e9nage et m\u00e8re de famille", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E8B3F779-DAED-4AB3-9538-8AD653165DFD", "thematicGeographicals": ["Youngstone", "Etats-Unis"], "durationSec": 323, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Annalyse, \u00e9tudiante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Edward, mari de Laverta", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Laverta, femme de m\u00e9nage et m\u00e8re de famille", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Youngstone", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil municipal de Lausanne propose des mesures drastiques pour lutter contre les nuits chaudes \u00e0 Lausanne : Interviews de Gr\u00e9goire Junod, municipal lausannois en charge de la police et de Fathi Derder, conseiller national vaudois PLR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E83DBDA4-F366-4692-971C-7DFFFF9335BC", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 574, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "nuit", "police", "alcool (alimentaire)"], "excerpt": "Les quelque 80 commerces autoris\u00e9s \u00e0 vendre de l'alcool et qui b\u00e9n\u00e9ficient d'un horaire \u00e9largi devront bient\u00f4t fermer \u00e0 19h00 le vendredi et \u00e0 18h00 le samedi au lieu de 22h00 aujourd'hui. Les bo\u00eetes de nuits fermeront quant \u00e0 elles une heure plus t\u00f4t, soit 3h00 au lieu de 4h00. Et des interdictions de p\u00e9rim\u00e8tre devraient \u00eatre instaur\u00e9es pour \u00e9loigner les dealers de certains espaces publics. Si ces mesures sont accept\u00e9es par le l\u00e9gislatif, elles devraient entrer en vigueur en avril de l'ann\u00e9e prochaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois PLR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "municipal lausannois en charge de la police", "name": "Junod, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Saint-Denis. L'Accueil \u00e9ducatif de jour qui re\u00e7oit des adolescents en rupture scolaire : Reportage au sein de cette structure avec les interviews d'\u00e9ducateurs et de jeunes en rupture", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8DCF8A0A-9F8D-46C8-B7D7-DC41735B4841", "thematicGeographicals": ["Saint-Denis"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gar\u00e7on", "\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Saint-Denis en banlieue parisienne. Lanc\u00e9e il y a 2 ans, l'Accueil \u00e9ducatif de jour, une structure priv\u00e9e, re\u00e7oit chaque ann\u00e9e une trentaine d'adolescents. En rupture scolaire, ils sont envoy\u00e9s par l'Aide sociale \u00e0 l'Enfance, car ils sont d\u00e9j\u00e0 suivis pour des probl\u00e8mes familiaux. Ils sont accueillis quelques demi-journ\u00e9es par semaine pour une reprise en main en douceur. L'id\u00e9e, c'est de les r\u00e9inscrire dans un coll\u00e8ge o\u00f9 ils iront dans un premier temps par demi-journ\u00e9es, puis \u00e0 temps complet. Le reportage de Sonia Bourhan de France Inter.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes en rupture et personnel d'encadrement", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio France", "name": "Bourhan, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Suisse: un barom\u00e8tre des prix en ligne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-694F2E2F-5BCE-43C1-82A9-BB74B0C6DD97", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 550, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["franc suisse", "consommation", "prix (\u00e9conomie)", "taux de change"], "excerpt": "\"Les quatre organisations de consommateurs de Suisse lancent, avec le soutien du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de la consommation, la plateforme barometredesprix.ch. Ce site internet rend compte des diff\u00e9rences de prix qui existent, pour un m\u00eame produit, entre la Suisse et les pays voisins. Anne Flament d\u00e9voile le contenu de ce site en compagnie de Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Devrait-on autoriser Lindsay Vonn \u00e0 skier avec les hommes ? : Interviews de Jacques Reymond, ex-entra\u00eeneur national Swiss Ski des \u00e9quipes f\u00e9minines pendant 10 ans et masculines pendant 10 ans, d'Edm\u00e9e Cuttat, journaliste \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve, de Laurence Bolomey, et Mich\u00e8le Paret, navigatrice et pr\u00e9paratrice du bateau de Dominique Wavre pour le Vend\u00e9e Globe Challenge, son mari ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD48477F-DD43-4D17-A5D4-C73E0AFABE59", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vonn, Lindsey"], "thematicThemes": ["sport (comp\u00e9tition)", "femme", "homme"], "excerpt": "Auteur: Ducommun N; Interlocuteur: Jacques Reymond,Laurence Bolomey, Mich\u00e8le Paret,Edm\u00e9e Cuttat; Rubrique: Sport; \r\nDevrait-on autoriser Lindsay Vonn \u00e0 skier avec les hommes? C'est Lindsay Vonn qui a jet\u00e9 le pav\u00e9 dans la mare. En annon\u00e7ant sa volont\u00e9 de se mesurer aux hommes \u00e0 Lake Louise, le 24 novembre 2012, la skieuse am\u00e9ricaine prend des risques sportifs, certes, mais elle ajoute aussi un \u00e9pisode de choix dans le d\u00e9bat sur la mixit\u00e9 dans les comp\u00e9titions sportives. Lindsay Vonn a-t-elle raison de provoquer le sport masculin ? Plus largement, la mixit\u00e9 dans le sport est-elle envisageable ? Quels en sont les conditions o\u00f9 les emp\u00eachements ? Le monde du sport serait meilleur si les hommes et les femmes concouraient ensemble ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigatrice", "name": "Paret, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Cuttat, Edm\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "ex-entra\u00eeneur national Swiss Ski des \u00e9quipes f\u00e9minines pendant 10 ans et masculines pendant 10 ans,", "name": "Reymond, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "UBS restructure et va supprimer 9000 emplois dans le monde d'ici 2015 : Commentaire de Dominique Choffat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-74F95DFF-94FB-4842-92FE-6DE2E69BD2B7", "durationSec": 67, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["licenciement", "banque"], "excerpt": "Les effectifs de la grande banque seront ainsi ramen\u00e9s aux alentours de 54'000 personnes. Des coupes pour redresser des r\u00e9sultats d\u00e9cevants. UBS affiche une perte nette de 2,17 milliards de francs au 3e trimestre 2012.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "UBS revoit le mod\u00e8le de sa banque d'affaires et va supprimer 10'000 postes en trois ans dont 2'500 en Suisse : 1. Entretien avec Sergio Ermotti, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'UBS. - 2. Commentaire de Fabrice Gaudiano. - 3. Interviews de Fran\u00e7ois Savary, directeur des investissements de la banque Reyl et Cie \u00e0 Gen\u00e8ve, de Luc Th\u00e9venoz, professeur ordinaire \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et directeur du Centre de droit bancaire et financier. - 4. Interview de Johann Schneider-Ammann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE. - 5. Interviews de G\u00e9raldine Savary,  conseill\u00e8re aux Etats socialiste vaudoise et Christophe Darbellay, conseiller national PDC valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AA7ED81-47C2-4570-8531-05B6665F8A11", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1801, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "licenciement"], "excerpt": "Auteur: Gueissaz R Gaudiano F Favre C Caspary L; Interlocuteur: Fran\u00e7ois Savary,Luc Thevenoz,Christophe Darbellay; Rubrique: Eco; \r\nSommaire: UBS revoit compl\u00e8tement le mod\u00e8le de sa banque d'affaires. Moins de risque, moins d'activit\u00e9s.  Mais aussi moins d'emplois, nettement moins. La banque a annonc\u00e9 aujourd'hui vouloir supprimer 10 mille postes dans les trois ans, dont 2 mille 500 en Suisse, principalement \u00e0 Zurich. Pour la direction d'UBS, la banque d'affaires doit se recentrer, elle qui est source de pertes r\u00e9guli\u00e8res depuis la crise. Des activit\u00e9s rentables il y a dix ou quinze ans ne le sont plus aujourd'hui. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des investissements de la banque Reyl et Cie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral d'UBS", "name": "Ermotti, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et directeur du Centre de droit bancaire et financier", "name": "Th\u00e9venoz, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "UBS restructure drastiquement sa banque d'affaires et supprime 10'000 emplois dans le monde, dont 2'500 en Suisse. Faut-il s'inqui\u00e9ter pour sant\u00e9 de la plus grande banque suisse? : 1. Commentaire de Dominique Choffat. - 2. Interview de Denise Chervet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'ASEB, l'association suisse des employ\u00e9s de banque. - 3. Microtrottoir \u00e0 l'entr\u00e9e du b\u00e2timent principal de l'UBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2404CC92-E79C-4B5D-BEFF-B60AB2E0C248", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 324, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9/es UBS \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'ASEB, l'association suisse des employ\u00e9s de banque", "name": "Chervet, Denise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondancte RTS Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Vatican II, boussole ou boulet ? (2/10) : Le putsch des P\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE0A249E-C1DB-48E0-B3DB-2031CCA59F33", "durationSec": 1728, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Concile Vatican II", "Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]"], "thematicThemes": ["concile", "guerre froide", "histoire", "catholicisme", "pape", "religion et croyances"], "excerpt": "Consid\u00e9r\u00e9 comme un pape de transition, le pape Jean XXIII allait tromper son monde de par sa d\u00e9cision de convoquer un concile \u0153cum\u00e9nique. Alors que beaucoup pensaient que le concile serait termin\u00e9 \u00e0 No\u00ebl de la m\u00eame ann\u00e9e, les 2\u2019500 p\u00e8res conciliaires r\u00e9unis renverront \u00e0 la Curie romaine pratiquement tous les documents pour y \u00eatre retravaill\u00e9s. Le concile se d\u00e9roulera pour finir en quatre sessions sur trois ans. Et c\u2019est le pape Paul VI qui assurera le suivi des trois derni\u00e8res sessions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lumi\u00e8re-Lyon II ", "name": "Fouilloux, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste du Vatican et des affaires religieuses", "name": "Lecomte, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "historien, directeur dz Centre de recherches et d'\u00e9tudes sur le Concile Vatican II, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 pontificalle du Latran \u00e0 Rome", "name": "Chenaux, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": " historienne, th\u00e9ologienne, \u00e9crivain et \u00e9ditrice ", "name": "Pedotti, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'innovation num\u00e9rique aux Etats-Unis. L'exemple du marketing num\u00e9rique : 1. Reportage chez Lab 42, start-up de marketing num\u00e9rique bas\u00e9e \u00e0 Chicago. - 2. Interview d'Aymeric Vigneras, consultant, ancien CEO d'une soci\u00e9t\u00e9 franco-am\u00e9ricaine, bas\u00e9 \u00e0 Boston.", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A8F21D20-8971-417D-9256-1125DC490D1D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9seau social", "marketing", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "R\u00e9aliser en 24 heures une \u00e9tude de march\u00e9 pour un annonceur ! Possible aujourd'hui \u00e0 l'heure du marketing en ligne. Les Etats-Unis ont clairement une longueur d'avance dans cette r\u00e9volution du marketing digital, un secteur cr\u00e9ateur d\u2019emplois. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trices de Lab 42, start-up bas\u00e9e \u00e0 Chicago", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "consultant bas\u00e9 \u00e0 Boston, ancien CEO d'une soci\u00e9t\u00e9 franco-am\u00e9ricaine", "name": "Vigneras, Aymeric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Etats-Unis", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. \"What's going on?\".  D\u00e9troit, la bande-son d'une nation. Musique, politique soci\u00e9t\u00e9 aux Etats-Unis. Reportage de Arnaud Robert (2/5). - 2. Hemlock Smith, groupe lausannois. Interview et 2 titres interpr\u00e9t\u00e9s en direct", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9A4FA474-589B-4CF7-8D56-73261FAE6E1B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vaud", "Lausanne", "Detroit"], "durationSec": 3171, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hemlock Smith"], "thematicThemes": ["house music", "vie politique", "politique", "rock", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteurs de la sc\u00e8ne musicale de Detroit", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "groupe lausannois", "name": "Hemlock Smith", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Grogne chez les clients d'Apple au moment de la sortie de l'IPad 4", "genres": ["Interview"], "id": "sound-591F4BB9-1733-475B-BF39-64F7BD816522", "durationSec": 457, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IPad", "Apple"], "thematicThemes": ["client", "tablette num\u00e9rique"], "excerpt": "\"Outre l'iPad mini, Apple a annonc\u00e9 en octobre 2012 la sortie d'un iPad de 4e g\u00e9n\u00e9ration moins de 7 mois apr\u00e8s la sortie de l'iPad de 3e g\u00e9n\u00e9ration. Les possesseurs du mod\u00e8le sorti en mars 2012 ne sont pas contents, d'autant que celui-ci a disparu du catalogue de la firme alors qu'on peut toujours y acheter l'iPad 2, sorti en mars 2011. Ajoutez \u00e0 cela la frustration des professionnels qui attendent un nouveau MacPro depuis plus de six ans.\r\n\r\nDaniel Forster, sp\u00e9cialiste Apple, r\u00e9pond aux questions de Pascal Bernheim sur cette strat\u00e9gie\u2026 ou sur la perte de strat\u00e9gie de la firme de Cupertino.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "revendeur Apple", "name": "Forster, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : James Bond et la Suisse. Ignacio Chollet, habitant de Bottens (VD), village dont \u00e9tait originaire l'une des fianc\u00e9es de Ian Flemming, l'auteur de la saga James Bond.", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E26811D-29E1-43C6-A649-A1694D9364AA", "durationSec": 279, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martine Brunschwig Graf, conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale genevoise, pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C30FDD76-5A10-4FCA-B139-42BF177A99DC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunschwig Graf, Martine"], "thematicThemes": ["vie politique", "racisme", "l\u00e9gislatif national"], "excerpt": "\"Cela fait 10 mois que Martine Brunschwig Graf pr\u00e9side la Commission f\u00e9d\u00e9rale  contre le racisme et elle ne ch\u00f4me pas ! C\u2019est un d\u00e9fi permanent car le racisme est pr\u00e9sent partout, en Suisse comme ailleurs. Il est dans les t\u00eates et parfois appara\u00eet aussi au jour dans toute sa laideur.\r\nMartine Brunschwig Graf en six rep\u00e8res :\r\n1950 : Elle na\u00eet \u00e0 Fribourg, elle sera la troisi\u00e8me d\u2019une famille de huit enfants.\r\n1975-1978 : Elle est r\u00e9dactrice romande de l\u2019Association suisse des employ\u00e9s de banque.\r\n1988 : Elle pr\u00e9side le Parti lib\u00e9ral genevois. Elle si\u00e8ge au Grand Conseil de 1989 \u00e0 1993.\r\n1993-2005 : Elle entre au Conseil d\u2019Etat genevois, qu\u2019elle pr\u00e9sidera \u00e0 deux reprises\r\n2003-2011 : Elle si\u00e8ge au Conseil National. Sollicit\u00e9e pour la succession de Pascal Couchepin en 2009.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Antonio Albanese, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Roman de Don Juan\" (Ed. de l'Age d'Homme, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-3CE44344-FD64-4984-A97E-3F78A5AF9D38", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3181, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Apr\u00e8s avoir obtenu le Prix des Auditeurs de la Radio Suisse Romande en 2010 avec un premier roman, Antonio Albanese poursuit son \u0153uvre gigogne. \u00ab Le Roman de don Juan \u00bb, un jeu litt\u00e9raire o\u00f9 les ench\u00e2ssements de fictions refl\u00e8tent la r\u00e9alit\u00e9 de l\u2019amour conjugal\u2026 (sans gage de fid\u00e9lit\u00e9). Premi\u00e8re fiction : un universitaire pr\u00e9parant une th\u00e8se sur le mythe de don Juan subit les affres de la rupture amoureuse. Pour tenter de survivre, le jeune romantique se rapproche d\u2019un brillant math\u00e9maticien au donjuanisme av\u00e9r\u00e9, auteur d\u2019un roman d\u2019amour parodique. Deuxi\u00e8me fiction : une \u00e9ditrice parisienne re\u00e7oit le manuscrit d\u2019un homme qu\u2019elle a connu dix ans auparavant, avec qui une histoire d\u2019amour aurait pu avoir lieu\u2026 C\u2019est lui, l\u2019auteur du \u00ab Roman de don Juan \u00bb d\u00e9couvert pr\u00e9c\u00e9demment. Troisi\u00e8me fiction : le roman d\u2019amour parodique mentionn\u00e9 dans la premi\u00e8re fiction est encore une \u00e9bauche que le romancier de la deuxi\u00e8me fiction n\u2019a pas encore achev\u00e9e. Parodique, car le roman en devenir d\u00e9roule les amours naissantes d\u2019une jeune femme condamn\u00e9e par la maladie et d\u2019un riche bell\u00e2tre \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne de vie parfaite\u2026\r\nPremi\u00e8re r\u00e9alit\u00e9, quoique\u2026 \u00e0 v\u00e9rifier : Antonio Albanese est l\u2019auteur des trois fictions pr\u00e9c\u00e9dentes savamment ench\u00e2ss\u00e9es. Dans son petit th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombres, l\u2019auteur \u2013 serait-ce le narrateur ? \u2013 joue avec les codes amoureux bien ancr\u00e9s dans notre soci\u00e9t\u00e9 occidentale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Albanese, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Albanese, Antonio", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "POrtrait de Jo\u00ebl Dicker, \u00e9crivain genevois, candidat au Prix Goncourt pour son deuxi\u00e8me roman : Commentaire de Manuela Salvi avec l'interview de Jo\u00ebl Dicker", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7820EC1-4361-46B4-929D-F3C0FE9B18D5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dicker, Jo\u00ebl"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "prix litt\u00e9raire"], "excerpt": "Apr\u00e8s le grand du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, Jo\u00ebl Dicker, nouvelle coqueluche des lettres romandes figurera-t-il dans la derni\u00e8re liste du prestigieux Prix Goncourt? Verdict \u00e0 17 heures, ce soir. Son deuxi\u00e8me roman, \"La V\u00e9rit\u00e9 sur l'affaire Harry Quebert\" aux \u00c9ditions de Fallois et l'Age d'homme a s\u00e9duit les jur\u00e9s de plusieurs prix. Il a conquis un large public qui a souvent lu d'un souffle ce thriller \u00e0 l'am\u00e9ricaine qui m\u00eale le\u00e7on de litt\u00e9rature, histoire d'amour interdites et reflexion personnelle sur l'Am\u00e9rique, sa justice et ses m\u00e9dias.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain genevois", "name": "Dicker, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du concert Contrechamps du 30.10.12 : Interview de Luis Na\u00f3n, compositeur [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF7362BA-D7F4-4F14-AE22-8F5D34EDA45A", "durationSec": 993, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Na\u00f3n, Luis"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Brice Pauset Brice Pauset parle de son \u00e9coute de la g\u00e9n\u00e9rale du matin et du langage de Luis Na\u00f3n. Il parle de la pr\u00e9sence sc\u00e9nique dans la musique de Na\u00f3n, des mouvements et du monde des contes. Il parle du symbole de la robe de la princesse, du monde de l'enfance, des monstres etc. Il revendique des choses tr\u00e8s simple dans sa musique qui doivent  \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par l'ensemble Il parle de la notion de mouvements de danse et de l'\u00e9nergie autour des princesses car, au d\u00e9part, c'\u00e9tait une oeuvre pour un spectacle dans\u00e9. Pauset dit qu'il s'inscrit dans le r\u00f4le de renouvellement de la musique contemporaine qui n'h\u00e9site plus Il parle d'un autre sujet grave : La loi en tant qu'instance g\u00e9n\u00e9rique. Une notion de loi tr\u00e8s palpable dans une structure \u00e9volutive Il d\u00e9clare que Schoenberg \u00e9tait aussi habit\u00e9 par la notion de loi et de juda\u00efsme. Na\u00f3n parle du noyau qui a \u00e9t\u00e9 sa pr\u00e9occupation, qui a \u00e9t\u00e9 le moteur de l'oeuvre. Des contraintes, suite aux lois, qui ont souvent des particularit\u00e9s similaires \u00e0 celles issues du cerveau humain. Il a \u00e9rig\u00e9 un syst\u00e8me avec ses propres lois temporrelles , rythmiques.   Les lois ne sont pas apparentes, parfois arides  mais c'est avant tout une facture pour \u00e9mettre des sons pour la constructions des accords. Pauset lui demande le rapport avec Schoenberg qui a dit que c'est avec des contraintes que l'on invente des choses. Na\u00f3n parle de lois historiques. Il raconte que Michael Jarrell disait que l'on est dans  un monde ou les compositeurs cherchent des nouvelles lois dans la diversit\u00e9 mais avec des lois g\u00e9n\u00e9r\u00e9es  par le syst\u00e8me dod\u00e9caphoniste \u00e9rig\u00e9 en syst\u00e8me. Comment faire  avancer le discours musical et le mat\u00e9riaux lui m\u00eame? Pauset lui parle de la mise en tension de sa pi\u00e8ce et de sa m\u00e9taphore sociale C'est le citoyen qui vit dans un monde dans lequel il a d\u00e9fini les modes. [R\u00e9sum\u00e9 fait par Eric Lavanchy].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Na\u00f3n, Luis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "directeur artisitique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Pauset, Brice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Le Jazz Onze+ Festival  et la Cin\u00e9math\u00e8que suisse pr\u00e9sente \"Le moine et la sir\u00e8ne - Le Chant de Charles Lloyd. - 2. Effeuillage discographique des sorties automnales : Chronique. - 3. Sur les pas de Louis Armstrong (2/5)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5C04204D-CB62-46E3-BA67-ED5FD6224B83", "durationSec": 3199, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Armstrong, Louis", "Lloyd, Charles"], "thematicThemes": ["festival de musique", "jazz", "film documentaire", "musique contemporaine"], "excerpt": "1. Magma a le plaisir de recevoir Fara C., auteure du film, grande sp\u00e9cialiste des musiques actuelles et plus sp\u00e9cialement du jazz. Ce documentaire est un portrait qui nous emm\u00e8ne \u00e0 travers la vie et la musique de l\u2019artiste, en qu\u00eate d\u2019absolu. Serge Wintsch sera \u00e9galement pr\u00e9sent pour \u00e9voquer cette 25\u00e8me \u00e9dition du festival qui d\u00e9bute ce soir et jusqu\u2019au 4 novembre 2012 au Casino Montbenon \u00e0 Lausanne. - 2. Effeuillage discographique des sorties automnales. Anne Gillot fait un tour d'horizon des derni\u00e8res parutions de disques : -Label Cave 12 records : Untitled Phenomenas in concrete-Francisco Meirino. -Label La Buissonne: Caravaggio - 3. \u00ab Sur les pas de Louis Armstrong \u00bb (2/5). Une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2008 et au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2009 alors que le pr\u00e9sident Obama nouvellement \u00e9lu s\u2019appr\u00eatait \u00e0 entrer \u00e0 la Maison Blanche. L\u2019id\u00e9e est venue de rencontrer \u00e0 travers les Etats-Unis les sp\u00e9cialistes de jazz, les documentalistes et les archivistes, pour parler avec eux de l\u2019impact de Louis Armstrong sur un pays domin\u00e9 par les blancs. Tout au long de la s\u00e9rie, nous voyageons sur ses traces entre la Nouvelle-Orl\u00e9ans et New York, Chicago et Los Angeles. Par David Glaser.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directeur de la 25e session du Jazz Onze+ Festival", "name": "Wintsch, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Fara C.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Glaser, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La pieuvre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E897C97-736B-42F3-A6D4-E7CE3A625C9F", "durationSec": 158, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 047 : Le poulpe amoureux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AEA9CA69-4AB4-49D2-A88E-E59ECBA395D1", "durationSec": 190, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La c\u00f4te Est des Etats-Unis d\u00e9couvre l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts de l'ouragan Sandy : Correspondance d'Eric Guevara-Frey, avec l'extrait de l'interview de Chris Christie, r\u00e9publicain  tr\u00e8s populaire, figure du parti conservateur, fervent soutien de Mitt Romney, qui soutient Barack Obama pour sa gestion de Sandy ", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-8B6D0F5E-C1F4-4144-B668-4FA943FB0321", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 176, "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "ouragan"], "excerpt": "Au moins 33 personnes sont mortes, plus de 8 millions de foyers ou entreprises sont priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9. La ville de New York a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9e: le m\u00e9tro est inond\u00e9 et restera ferm\u00e9 plusieurs jours. Plusieurs h\u00f4pitaux ont \u00e9galement d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s. L'un des a\u00e9roports, La Guardia, a \u00e9galement subi des d\u00e9g\u00e2ts importants et ne pourra pas rouvrir dans l'imm\u00e9diat. Et puis, juste au sud, l'Etat du New Jersey a lui aussi beaucoup souffert: des maisons sur la c\u00f4te ont disparu. Le gouverneur parle de \"d\u00e9vastation\".  Suite \u00e0 cet ouragan, la campagne pr\u00e9sidentielle, \u00e0 moins d'une semaine de l'\u00e9lection, a pris une nouvelle tournure.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "r\u00e9publicain qui soutient Barack Obama pour sa gestion de la crise", "name": "Christie, Chris", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "EXPORTATION", "FROMAGE", "IMPORTATION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["JUNOD, GR\u00c9GOIRE"], "id": "asset-266261", "durationSec": 1921, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.10.30", "visualGeographicals": ["OHIO", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["VERT'LIB\u00c9RAUX", "VERT'LIB\u00c9RAUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Licenciements \u00e0 UBS: les pr\u00e9cisions de Denise Chervet", "Braqueur multir\u00e9cidiviste dans le Jura bernois", "Catastrophe majeure \u00e0 New-York: le t\u00e9moignage de Thomas Viguier", "Les cons\u00e9quences de la restructuration d'UBS: le point avec Nicolas Ross\u00e9", "UBS supprimera pr\u00e8s de 10'000 postes d'ici 2015, dont 2500 en Suisse", "Les associations de d\u00e9fense des consommateurs ont pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0 Berne un barom\u00e8tre des prix", "A une semaine de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, la campagne fait rage dans l'Etat de l'Ohio", "Les fromages suisses sont de plus en plus demand\u00e9s par nos voisins europ\u00e9ens", "L'invit\u00e9 culturel: Robert Sandoz, metteur en sc\u00e8ne", "Les Vert' lib\u00e9raux neuch\u00e2telois ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9s lundi soir", "Lausanne veut prendre des mesures pour pacifier ses nuits", "L'ouragan Sandy a violemment balay\u00e9 la c\u00f4te Est des Etats-Unis", "Campagne \u00e0 Youngstown: les explications de Michel Beuret", "Le journal", "12:45 Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282074", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le braqueur avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 suite \u00e0 trois autres braquages, mais ensuite rel\u00e2ch\u00e9 apr\u00e8s quelques mois d'emprisonnement.", "Cette situation rappelle les licenciements suite \u00e0 la faillite de Lehman Brothers en 2008.", "Plus de 600 produits sont compar\u00e9s, r\u00e9partis en cinq cat\u00e9gories pr\u00e9cises.", "Youngstown est une ville strat\u00e9gique dans cette campagne pr\u00e9sidentielle.", "La lib\u00e9ralisation du march\u00e9 en juin 2007 a redynamis\u00e9 nos ventes \u00e0 l'\u00e9tranger.", "Apr\u00e8s Vaud, Gen\u00e8ve et Fribourg, c'est la 4e section de ce parti en Suisse romande.", "Le nouveau municipal de la police Gr\u00e9goire Junod a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin une liste tr\u00e8s attendue de 6 nouvelles mesures.", "Plus de 6 millions de personnes restent sans \u00e9lectricit\u00e9 et une large partie de Mahnattan est sous l'eau."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4281436", "ece-4282074"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "NOCTURNE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "LICENCIEMENT", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "\u00c9CRIVAIN", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "FORAGE MINIER", "NOCTURNE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ACTION POLICI\u00c8RE"], "visualPersons": ["ERMOTTI, SERGIO", "FLEURY, MATHIEU", "FLEURY, MATHIEU", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "COUCHEPIN, PASCAL", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "DICKER, JO\u00cbL"], "id": "asset-266263", "durationSec": 2089, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.10.30", "visualGeographicals": ["ZURICH", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MALLERAY", "BERNE", "GENEVE", "OHIO", "OHIO"], "visualCorporations": ["UBS SA", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Etats-Unis / Ouragan Sandy: les images de la temp\u00eate sont impressionnantes", "Restructuration chez UBS: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "La ville de Youngstown, frapp\u00e9e par la crise et le ch\u00f4mage, pr\u00e9sente un des taux d'homicides les plus \u00e9lev\u00e9s des Etats-Unis", "Licenciements bancaires: t\u00e9moignages de deux employ\u00e9s licenci\u00e9s", "Etats-Unis: \u00e0 une semaine de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, la campagne fait rage dans l'Ohio", "Restructuration chez UBS: le sort de la banque semble intimement li\u00e9 au sort de la Suisse", "19:30 Le journal", "Un braqueur r\u00e9cidiviste a attaqu\u00e9 la banque cantonale bernoise de Malleray dans le Jura bernois", "Un barom\u00e8tre des prix a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 ce mardi \u00e0 Berne par les associations de d\u00e9fense des consommateurs", "Etats-Unis / Ouragan Sandy: t\u00e9moignage de St\u00e9phane Bussard, journaliste du Temps", "Changement de cap radical pour UBS qui pr\u00e9voit de supprimer 10'000 postes d'ici \u00e0 2015", "Le journal", "Le romancier genevois Jo\u00ebl Dicker continue sur la voie des honneurs", "Etats-Unis / Ouragan Sandy: la temp\u00eate a provoqu\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts d'une ampleur consid\u00e9rable", "Restructuration chez UBS: les explications de Sergio Ermotti, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'UBS", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282532", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est le cas \u00e0 Youngstown, petite ville sinistr\u00e9e mais o\u00f9 l'espoir rena\u00eet avec la r\u00e9cente d\u00e9couverte de gaz et de p\u00e9trole.", "A l'automne 2008 le g\u00e9ant bancaire \u00e9tait menac\u00e9 mais la Conf\u00e9d\u00e9ration l'a sauv\u00e9.", "L'homme avait pourtant \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en f\u00e9vrier, avant d'\u00eatre rel\u00e2ch\u00e9 jusqu'\u00e0 son proc\u00e8s. Selon la justice bernoise le risque de r\u00e9cidive \u00e9tait faible.", "Pour les denr\u00e9es alimentaires, les cosm\u00e9tiques ou les v\u00eatements, la Suisse est plus ch\u00e8re que ses voisins.", "La banque se recentre sur la gestion de fortune plus classique et elle taille massivement dans ses effectifs.", "Apr\u00e8s le Grand Prix de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise il se rapproche d'un possible prix Goncourt.", "Le bilan de la temp\u00eate est d'au moins 31 morts, et plus de huit millions de foyers sont toujours priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 dans 18 Etats."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4282532", "ece-4282530"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "PERSONNEL A\u00c9RONAUTIQUE", "D\u00c9CLARATION D'IMP\u00d4TS", "SANCTION", "JUGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "EXPORTATION", "FROMAGE", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "IMPORTATION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "ADOLESCENT", "\u00c9L\u00c8VE", "LECTURE"], "visualPersons": ["JUNOD, GR\u00c9GOIRE"], "id": "asset-266264", "durationSec": 1101, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.10.30", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-10-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: des \u00e9tudiants venus de toute la Suisse romande \u00e9lisent le roman des romands", "Le m\u00e9tier de technicien en a\u00e9ronautique est un maillon essentiel au bon fonctionnement d'un a\u00e9roport", "VD: le nouveau municipal de la police Gr\u00e9goire Junod annonce toute une s\u00e9rie de mesures s\u00e9curitaires \u00e0 Lausanne", "Le tribunal cantonal vaudois a suspendu l'un de ses 46 juges", "Les Europ\u00e9ens sont friands des fromages suisses", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282536", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le prix r\u00e9compensera un auteur contemporain suisse.", "La compagnie a\u00e9rienne Swiss emploie environ 40 techniciens en a\u00e9ronautique \u00e0 Gen\u00e8ve. Ils se relaient 24 heures sur 24.", "Les autorit\u00e9s veulent se montrer plus fermes, elles pr\u00e9voient notamment d'avancer l'heure de fermeture des clubs.", "Le journal Le Temps r\u00e9v\u00e8le que l'homme a omis de remplir sa d\u00e9claration d'imp\u00f4ts pendant plusieurs p\u00e9riodes fiscales.", "Le volume des exportations augmente de 3% chaque ann\u00e9e depuis 10 ans, c'est le r\u00e9sultat d'un accord de libre-\u00e9change pass\u00e9 avec l'UE."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4281392", "ece-4282536", "ece-4282534"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les allergies", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F5BB4E7-2CFF-4A41-95CA-2808D11B8980", "durationSec": 146, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Dissection : l'exp\u00e9rience de la mort", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1417DC5E-5E07-4C56-86C7-28921D5C5149", "durationSec": 3302, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "sociologie", "cadavre", "anatomie", "m\u00e9decine", "dissection", "mort (biologie)"], "excerpt": "Que repr\u00e9sentent les premi\u00e8res dissections de corps humain pour un \u00e9tudiant en m\u00e9decine? Francesco Panese, professeur d'\u00e9tudes sociales des sciences et de la m\u00e9decine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, \u00e9clairera, en direct, ce rite de passage pendant les \u00e9tudes de m\u00e9decine, retracera l'histoire de la dissection \u00e0 travers les \u00e2ges. Pour beaucoup, c'est une premi\u00e8re confrontation avec la mort dans leur cursus de m\u00e9decin. A la demande des \u00e9tudiants, un cours d'accompagnement et de soutien vient d'\u00eatre mis en place \u00e0 la facult\u00e9 de biologie et m\u00e9decine de Lausanne. Reportage en salle de dissection avec des \u00e9tudiants en m\u00e9decine et avec leurs professeurs d'anatomie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9tudes sociales des sciences et de la m\u00e9decine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Panese, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Hornung, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante en m\u00e9decine", "name": "Roulet, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Cadas, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante en m\u00e9decine", "name": "Masmejan, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en m\u00e9decine", "name": "Bornet, Marc-Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en m\u00e9decine", "name": "Bakaric, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante en m\u00e9decine", "name": "Waelchli, Sandy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 046 : Le sanglier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D12B040-47E5-460A-B99B-6FF3D61B849B", "durationSec": 176, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vaccin contre la grippe: il y en aura (presque) pour tout le monde!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37C8BCC6-BEEE-49AB-AA42-706BABA228E9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 454, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grippe", "vaccination", "p\u00e9nurie"], "excerpt": " \"Il y a trop peu de vaccins contre la grippe disponibles en Suisse. Retards et gel des livraisons \u00e0 titre pr\u00e9ventif chez 2 fournisseurs expliquent ce manque. Les personnes \u00e0 risque sont \u00e0 vacciner en priorit\u00e9 recommande l\u2019OFSP, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique. Mais ces personnes auront-elles r\u00e9ellement acc\u00e8s aux vaccins disponibles? \r\nLes explications de Virginie Masserey, cheffe Section Vaccination \u00e0 l\u2019OFSP.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la Section Vaccination \u00e0 l'OFSP", "name": "Masserey, Virginie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "R\u00e9guler son sommeil autrement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78E11854-2F89-4903-845F-9BC11E1810DD", "durationSec": 597, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommeil"], "excerpt": "\"A l'occasion du d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe, Henry Buxant s'int\u00e9resse aux techniques particuli\u00e8res des navigateurs pour optimiser leur sommeil. \r\nTout un chacun peut-il s'inspirer de cette exp\u00e9rience pour r\u00e9guler son sommeil autrement? On en parle avec Rapha\u00ebl Heinzer, m\u00e9decin au centre d'investigation et de recherche sur le sommeil (CIRS).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur", "name": "Stamm, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Heinzer, Raphael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'ATE est pr\u00eate \u00e0 organiser un r\u00e9f\u00e9rendum contre un 2\u00e8me tube routier au Gothard : Interview de Roger Nordmann, vice-pr\u00e9sident de l'ATE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F08C9DA-3232-4999-A764-070E7EF4047E", "thematicGeographicals": ["Saint-Gothard"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel"], "excerpt": "L'ATE est pr\u00eate \u00e0 organiser un r\u00e9f\u00e9rendum contre un deuxi\u00e8me tube routier au Gothard. C'est \u00e9videment que si on augmente massivement la capacit\u00e9 au Gothard, un jour elle sera utilis\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'ATE", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Vatican II, boussole ou boulet ? (1/10) : Ouvrir les fen\u00eatres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26E44812-1040-418A-8F72-CCDDE66B9B21", "durationSec": 1537, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Concile Vatican II", "Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]"], "thematicThemes": ["guerre froide", "pape", "concile", "religion et croyances", "histoire", "catholicisme"], "excerpt": "Inaugur\u00e9 il y a 50 ans, le concile Vatican II est l\u2019\u00e9v\u00e9nement marquant pour l\u2019\u00c9glise catholique et pour tout le XXe si\u00e8cle. A vue d\u2019esprit propose deux semaines sp\u00e9ciales sur l\u2019h\u00e9ritage de ce concile, ses avanc\u00e9es et ses frilosit\u00e9s. Le 11 octobre 1962, pr\u00e8s de 2\u2019500 \u00e9v\u00eaques et cardinaux se r\u00e9unissaient dans la basilique St-Pierre de Rome pour entamer le 21e concile \u0153cum\u00e9nique de l\u2019\u00c9glise catholique. C\u2019est le pape Jean XXIII qui a eu l\u2019intuition de ce nouveau concile, pour donner un peu d\u2019air frais \u00e0 son \u00c9glise. Il invite dans ce sens des observateurs d\u2019autres confessions, une premi\u00e8re dans l\u2019histoire des conciles. En plus du Saint-Esprit, un autre invit\u00e9 de marque sera pr\u00e9sent : l\u2019opinion publique mondiale, du fait du nombre important de journalistes sur place et des moyens de t\u00e9l\u00e9communication de plus en plus performants. A l\u2019image de cette visibilit\u00e9 in\u00e9dite et imm\u00e9diate, ce concile repr\u00e9sente une rupture \u00e0 plusieurs points de vue. Les p\u00e8res conciliaires vont commencer par contrecarrer les plans de la Curie romaine. Ils vont rejeter les sch\u00e9mas remplis de condamnations \u00e9labor\u00e9s par la commission pr\u00e9paratoire. L\u2019\u00c9glise donnera une place in\u00e9dite aux la\u00efcs. Elle manifestera une volont\u00e9 d\u2019ouverture aux autres religions, un assouplissement sur les questions liturgiques. Mais elle n\u2019osera aborder d\u2019autres questions, comme le c\u00e9libat des pr\u00eatres, alors que sur le terrain, nombreux sont ceux qui attendent un changement. Enfin, ce concile et son h\u00e9ritage vont cr\u00e9er une rupture entre Rome et ceux qui d\u00e9fendent la tradition avant tout : les int\u00e9gristes. Cinquante ans plus tard, A vue d\u2019esprit revient sur le contexte et les enjeux de ce concile \u00e0 l\u2019\u00e9poque, et interroge l\u2019h\u00e9ritage de Vatican II, en relayant le regard de nombreux interlocuteurs (ordre alphab\u00e9tique) : Jos\u00e9 Oscar Beozzo, pr\u00eatre et th\u00e9ologien, historien de l\u2019\u00c9glise catholique au Br\u00e9sil, expert \u00e0 Vatican II ; Philippe Chenaux : historien, directeur du Centre de recherches et d\u2019\u00e9tudes sur le Concile Vatican II, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 pontificale du Latran \u00e0 Rome ; Victor Codina, th\u00e9ologien j\u00e9suite, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 Cochabamba en Bolivie ; Etienne Fouilloux : historien, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lumi\u00e8re-Lyon II ; Marc-Rapha\u00ebl Guedj, Grand rabbin, fondateur de la Fondation Racines et Sources \u00e0 Gen\u00e8ve ; Gottfried Hammann, historien et th\u00e9ologien, professeur honoraire de la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Neuch\u00e2tel, membre du Groupe des Dombes ; Beno\u00eet de Jorna, pr\u00eatre, directeur du s\u00e9minaire de la Fraternit\u00e9 Saint-Pie X \u00e0 \u00c9c\u00f4ne ; Hans K\u00fcng, pr\u00eatre et th\u00e9ologien, professeur expert au Concile Vatican II ; Bernard Lecomte, journaliste, \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste du Vatican et des affaires religieuses ; Joseph Moingt, th\u00e9ologien j\u00e9suite, \u00e9crivain ; Christine Pedotti, historienne, th\u00e9ologienne, \u00e9crivain et \u00e9ditrice ; Jacques Perroux, ancien pr\u00eatre, \u00e9ducateur, romancier, essayiste ; Pablo Richard, th\u00e9ologien, consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration au Chili. (1/10) : Le pape Jean XXIII l\u2019avait dit : il voulait ouvrir les fen\u00eatres pour amener un peu d\u2019air frais dans l\u2019\u00c9glise. Une volont\u00e9 d\u2019aggiornamento dans un monde en pleine guerre froide, o\u00f9 l\u2019opposition entre l\u2019est et l\u2019ouest a menac\u00e9 les humains d\u2019une nouvelle guerre mondiale autour de la crise des missiles de Cuba. Le concile appara\u00eet alors pour beaucoup \u2013 catholiques comme non-catholiques \u2013 comme la chance d\u2019une unit\u00e9 possible. Un signe qui entre en r\u00e9sonnance avec les aspirations de nombreux fid\u00e8les catholiques et alors que les membres des autres traditions chr\u00e9tiennes s\u2019impatientaient, esp\u00e9rant voir la hi\u00e9rarchie romaine donner des signes d\u2019ouverture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien j\u00e9suite, \u00e9crivain ", "name": "Moingt, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "historien, directeur dz Centre de recherches et d'\u00e9tudes sur le Concile Vatican II, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 pontificalle du Latran \u00e0 Rome", "name": "Chenaux, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "historien, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lumi\u00e8re-Lyon II ", "name": "Fouilloux, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste du Vatican et des affaires religieuses", "name": "Lecomte, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "historien et th\u00e9ologien, professeur honoraire de la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Neuch\u00e2tel, membre du Groupe des Dombes", "name": "Hammann, Gottfried", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Revue de presse internationale musicale illustr\u00e9e. - 2. Rencontre avec Luis Na\u00f3n, compositeur argentin. - 3. Sur les pas de Louis Armstrong (1/5)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6DD12ECA-BE1E-4F26-971D-D89ACC6C361C", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Etats-Unis"], "durationSec": 3320, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Armstrong, Louis", "Na\u00f3n, Luis"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "jazz"], "excerpt": "1. Par Jean-Pierre Amann. - 2. Le compositeur argentin Luis Na\u00f3n cultive une d\u00e9marche singuli\u00e8re, une esth\u00e9tique foisonnante faite d\u2019associations multiples. Il sera pr\u00e9sent mardi 30 octobre 2012 au Studio Ernest-Ansermet \u00e0 Gen\u00e8ve pour un concert organis\u00e9 par l\u2019Ensemble Contrechamps. L\u2019artiste pr\u00e9sentera en plus de la reprise de son \u0153uvre \u00ab La For\u00eat \u00bb (2008),  \u00ab Ex Lex (teatro secreto) \u00bb en cr\u00e9ation mondiale. Le concert sera diffus\u00e9 dans l\u2019\u00e9mission \u00ab Musique d\u2019Avenir \u00bb le 25 novembre 2012 sur Espace 2. - 3. Une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2008 et au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2009 alors que le pr\u00e9sident Obama nouvellement \u00e9lu s\u2019appr\u00eatait \u00e0 entrer \u00e0 la Maison Blanche. L\u2019id\u00e9e est venue de rencontrer \u00e0 travers les Etats-Unis les sp\u00e9cialistes de jazz, les documentalistes et les archivistes, pour parler avec eux de l\u2019impact de Louis Armstrong sur un pays domin\u00e9 par les blancs. Tout au long de la s\u00e9rie, nous voyageons sur ses traces entre la Nouvelle-Orl\u00e9ans et New York, Chicago et Los Angeles. Par David Glaser.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Na\u00f3n, Luis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Glaser, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Portraits d'Am\u00e9ricains en marge de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle : Reportage \u00e0 Salt Lake City, la ville des Mormons, avec les interviews de Rick Foster, directeur salari\u00e9 d'un centre d'entraide mormon \u00e0 Salt Lake City, et de Ben, volontaire", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8C2E5FDF-8C27-4DC4-9107-44A435B8C396", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 206, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "religion et croyances"], "excerpt": "La suite de notre recherche du r\u00eave am\u00e9ricain en vue du scrutin pr\u00e9sidentiel du 6 novembre prochain les 2 candidats y ont tellement fait r\u00e9f\u00e9rence. Entre Seattle et Las Vegas, en route Ga\u00ebtan Vannay a fait une halte \u00e0 Salt Lake City, la ville des Mormons, religion dont fait partie le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence Mitt Romney. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ben, volontaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur salari\u00e9 d'un centre d'entraide mormon", "name": "Foster, Rick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS aux Etats-Unis", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'innovation am\u00e9ricaine \u00e0 Chicago : Reportage dans l'espace 1871 qui fait du business digital avec les interviews de Pat Quinn, gouverneur de l'Illinois, de Mark Eris, Ceo de l'Illinois State of Technology et Guillaume Martin, le CEO de Pictarine. - 2. Interview de Roger Kay, consultant en technologies, blogeur pour le site am\u00e9ricain Forbes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-554CB41C-7C2D-456F-81C7-45C04393207A", "thematicGeographicals": ["Chicago"], "durationSec": 349, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["invention (technique)", "Internet"], "excerpt": "Chicago affiche clairement ses ambitions d'\u00eatre une place qui compte autant que la Sillicon Valley . Une ambition qui a pour vitrine depuis quelques mois un projet, soutenu par les autorit\u00e9s locales un espace de 50000m2 qui accueille  des  starts-ups qui font du business digital.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gouverneur de l'Illinois", "name": "Quinn, Pat", "type": "Participant"}, {"role": "consultant en technologies, blogueur pour le site am\u00e9ricain Forbes", "name": "Kay, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "CEO de Pictarine", "name": "Martin, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "CEO de l'Illinois State of Technology", "name": "Eris, Mark", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Etats-Unis", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Antoine Billot, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Ph\u00e9nom\u00e8ne\" (Ed. Gallimard, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F0466F33-B936-4B72-B3F9-45C796273586", "durationSec": 3195, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Un jeune homme, Thomas, s\u2019aper\u00e7oit un matin qu\u2019il sait des choses qu\u2019il ignorait jusque-l\u00e0 savoir. Les visions qui le renseignent sont l\u2019\u0153uvre d\u2019un \u00e9trange g\u00e9nie.\r\n\u00ab Le Ph\u00e9nom\u00e8ne \u00bb, roman \u00e0 mi-chemin entre le r\u00e9cit fantastique, la fable philosophique et le polar, nous apprend que l\u2019omniscience a sa contrepartie, et que, ce que l\u2019esprit gagne, le corps le perd. Pour son sixi\u00e8me livre, le second dans la collection La \u00ab Blanche \u00bb de Gallimard, Antoine Billot, qui est aussi math\u00e9maticien, se plonge dans les m\u00e9andres infinis de la perception et de la connaissance. Un homme, Thomas, prototype nominal dont les destin\u00e9es litt\u00e9raires furent grandes, celle du personnage qui doit voir pour savoir, d\u00e9couvre un beau jour qu\u2019il sait des choses qu\u2019il ne devrait pas savoir. Et mieux encore, qu\u2019il finit par les voir. Tout de m\u00e9fiance devant ce qu\u2019il appelle \u00ab le ph\u00e9nom\u00e8ne \u00bb, il se plaira vite \u00e0 exp\u00e9rimenter sur lui-m\u00eame les b\u00e9n\u00e9fices d\u2019une telle omniscience. Avec la part de sacrifice qu\u2019elle suppose. En effet, \u00e0 mesure qu\u2019il d\u00e9veloppe sa ma\u00eetrise de dialogue et d\u2019invocation du ph\u00e9nom\u00e8ne, Thomas ressent de moins en moins. Son corps s\u2019ab\u00eeme, ses sens se disloquent, et malgr\u00e9 cela il poussera loin cette possibilit\u00e9 de tout.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Billot, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Billot, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 042 : Purin p\u00e9tride", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8F89F0B3-C017-4CF4-92F7-E11AA9E22A34", "durationSec": 150, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les cheveux (1/5). Tom McRae : \"You Cut Her Hair\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-535A9109-962D-4D16-9909-F1D0DA5BCAA4", "durationSec": 312, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McRae, Tom"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. \"What's going on?\".  D\u00e9troit, la bande-son d'une nation. Musique, politique soci\u00e9t\u00e9 aux Etats-Unis. Reportage de Arnaud Robert (1/5). - 2. Hommage \u00e0 Popol Lavanchy. Interpr\u00e9tations en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7283A23-D1B1-4017-AE79-D835F64ACFF6", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Etats-Unis", "Detroit", "Vaud"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavanchy, Popol"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "vie politique", "contrebasse", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "soci\u00e9t\u00e9", "rock", "jazz", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musiciens romands", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "acteurs de la sc\u00e8ne musicale de Detroit", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portrait de New Yorkais en marge de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Interview avec Chris, 52 ans, repr\u00e9sentant de la classe moyenne, deux enfants \u00e0 l'Universit\u00e9, il est sp\u00e9cialiste des ventes dans une entreprise belge d'imagerie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-18930AD7-DD1A-48E3-8A62-E75B066F1A1F", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 189, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "D\u00e9mocrate ou conservateur, il h\u00e9site. Son r\u00eave : voir appara\u00eetre un 3\u00e8me parti aux USA.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chris, 52 ans, repr\u00e9sentant de la classe moyenne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS New York", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La \u00abreligion\u00bb de Mitt Romney. Alistair Fergusson, dignitaire mormon, nous pr\u00e9sente quelques axes de la religion du possible futur pr\u00e9sident des Etats-Unis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C1D71293-4BC0-4DBF-98D8-0EDB67DDA179", "durationSec": 299, "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TEMP\u00caTE", "LAC", "NAUFRAGE", "VENT", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "SOJA", "AGRICULTURE", "SOJA", "AGRONOMIE", "ART GRAPHIQUE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "DIVORCE", "SITUATION FAMILIALE", "DIVORCE", "SITUATION FAMILIALE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "FESTIVAL", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, BEAT"], "id": "asset-266232", "durationSec": 1831, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.10.29", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN", "AUVERNIER", "GENEVE", "CHANGINS", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SION"], "visualCorporations": ["BENETTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "En Ukraine, les premiers r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives tombent", "L'invit\u00e9 culturel\u00a0: Caroline de Bodinat, \u00e9crivaine", "L'\u00e9cole d'art et de communication de Fribourg, Eikon, signe un partenariat avec le centre de communication de l'entreprise Benetton en Italie", "Le Minimag: comment d'amateurs de raclette ils sont devenus passionn\u00e9s de sushis", "L'hiver est arriv\u00e9 en Europe, sans \u00e9pargner la Suisse", "Ouragan Sandy\u00a0: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Jeannet\u00a0", "La c\u00f4te est des Etats-Unis vit sous la menace de l'ouragan Sandy", "Seul 1% de notre consommation annuelle de soja est produite dans notre pays", "Ce lundi matin, la poste d'Auvernier (NE) a \u00e9t\u00e9 victime d'un braquage", "La chronique outre-zapping", "Le journal", "12:45 Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s d\u00e9pouillement d'un quart des bulletins, le parti au pouvoir est en t\u00eate avec 37% des voix.", "Cette collaboration offre aux \u00e9tudiants fribourgeois la r\u00e9alisation d'une campagne internationale contre le SIDA et des \u00e9changes d'\u00e9tudiants", "Le Japon passionne en Valais, o\u00f9 une grande rencontre a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e.", "L'Arc l\u00e9manique, o\u00f9 l'on a observ\u00e9 des records de froid pour un mois d'octobre, a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 par une tr\u00e8s forte bise provoquant de nombreux d\u00e9g\u00e2ts.", "L'ouragan continue de se renforcer et les autorit\u00e9s mettent en garde contre le caract\u00e8re potentiellement meurtrier de la d\u00e9pression.", "La possibilit\u00e9 d\u00e9sormais de cultiver une vari\u00e9t\u00e9 de soja r\u00e9alis\u00e9e en Suisse, pourrait changer les habitudes des agriculteurs.", "Les malfrats, qui ont r\u00e9ussi \u00e0 prendre la fuite \u00e0 moto en emportant leur butin, n'ont toujours pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s par la police."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282155", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4281522", "ece-4282155"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALON DE COIFFURE", "VIEILLARD", "TEMP\u00caTE", "BATEAU", "LAC", "NAUFRAGE", "VENT", "TEMP\u00caTE", "BATEAU", "LAC", "NAUFRAGE", "VENT", "TEMP\u00caTE", "BATEAU", "LAC", "NAUFRAGE", "VENT", "SIGNATURE", "INITIATIVE POPULAIRE", "L\u00c9GISLATION", "DROITS DE L'HOMME", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ARRESTATION", "JOURNALISTE", "\u00c9VASION FISCALE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INTERNET", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INTERNET", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INTERNET", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INTERNET", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "AIRE DE REPOS", "TSIGANES", "AIRE DE REPOS", "TSIGANES", "AIRE DE REPOS", "TSIGANES", "AIRE DE REPOS", "TSIGANES"], "visualPersons": ["AUER, ANDREAS", "SCHICK, MANON", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-266233", "durationSec": 1824, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.10.29", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN", "V\u00c9SENAZ", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEW HAMPSHIRE", "NEW HAMPSHIRE", "ATHENES", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "MARTIGNY", "SION", "PAYERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ASIN", "ORANGE", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Ouragan Sandy: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Jeannet", "19:30 Le journal", "La r\u00e9daction vous propose un document sur la vie dans un EMS genevois", "UBS devrait annoncer une r\u00e9duction massive de ses effectifs", "GE: les propri\u00e9taires de bateaux sont anxieux apr\u00e8s ce week end de grand vent", "L'ouragan Sandy menace violemment une grande partie de la c\u00f4te Est des Etats-Unis", "A huit jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, la r\u00e9daction vous propose un tour d'horizon des ennemis de Barack Obama", "Un journaliste grec va compara\u00eetre pour avoir publi\u00e9 une liste de personnes accus\u00e9es d'avoir un compte en Suisse", "R\u00e9seau 4G\u00a0: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "Le nouveau r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile 4G arrive en Suisse", "Le journal", "La RTS vous propose de plonger dans le quotidien d'une des villes cl\u00e9s de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis", "L'\u00e9chec des r\u00e9f\u00e9rendums contre les accords Rubik aura une suite devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "La situation de la Suisse \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9tude au Conseil des droits de l'Homme de l'ONU", "Payerne et Martigny sonnent l'alarme en ce qui concerne les gens du voyage", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282112", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9volution de la dur\u00e9e de vie \u00e9tant ce qu'elle est, de plus en plus de personnes finiront leurs jours en EMS.", "Le march\u00e9 semble avoir anticip\u00e9 cette annonce et l'action UBS a ainsi grimp\u00e9 de 7,3% ce lundi.", "Les policiers et les assureurs mesurent l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts.", "A huit jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, toute une partie des Etats-Unis est paralys\u00e9e par l'arriv\u00e9e de l'ouragan.", "D\u00e9munis il y a encore quelques mois, les opposants du pr\u00e9sident actuel semblent continuer d'esp\u00e9rer en voyant Mitt Romney remonter dans les sondages.", "L'affaire soul\u00e8ve une grande \u00e9motion dans ce pays o\u00f9 la crise et l'\u00e9vasion fiscale sont deux sujets omnipr\u00e9sents.", "D\u00e9couverte de ce qu'am\u00e8ne la 4G pour la qualit\u00e9 de r\u00e9ception et de d\u00e9bit, et de l'\u00e9quiment que cela implique.", "La RTS vivra au rythme de Yougstown, dans l'Ohio, un des \u00e9tats o\u00f9 l'\u00e9lection se jouera entre Mitt Romney et Barack Obama.", "L'ASIN consid\u00e8re qu'elle a r\u00e9colt\u00e9 50'000 signatures contre les accords avec l'Allemagne et la Grande-Bretagne dans les temps.", "Certains Etats, notamment africains, estiment voir en suisse une mont\u00e9e du racisme.", "Ces communes menacent de fermer leur place d'accueil officielle, si elles n'obtiennent pas le soutien des autorit\u00e9s cantonales"], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4282112", "ece-4282110"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "RAPACE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "STATION DE SKI", "INVESTISSEMENT", "STATION DE SKI", "INVESTISSEMENT", "HOMICIDE", "HOMICIDE", "ART GRAPHIQUE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-266215", "durationSec": 1146, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.10.29", "visualGeographicals": ["BARDONNEX", "MOUTIER", "MORGINS", "VERCORIN", "VALAIS", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["BENETTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-10-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "En 1979, l'industriel Charly Monnet assassinait son cousin suite a une affaire d'argent qui avait mal tourn\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "L'\u00e9cole d'art et de communication de Fribourg va collaborer avec la marque de v\u00eatements Benetton", "JU: un \u00e9lu a eu l'id\u00e9e d'offrir un ch\u00e8que de 1000 francs \u00e0 chaque \u00e9tudiant venant s'\u00e9tablir \u00e0 Moutier", "GE: dans la campagne, \u00e0 Bardonnex, une \"clinique\" soigne des rapaces depuis deux ans", "Avec l'arriv\u00e9e de l'hiver, les stations de ski suisses cherchent des solutions pour attirer plus de touristes cette ann\u00e9e", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 24 ans pass\u00e9s derri\u00e8re les barreaux, Charly Monnet a accept\u00e9 de se confier face \u00e0 notre cam\u00e9ra", "Les \u00e9tudiants de l'\u00e9cole fribourgeoise vont s'occuper de la prochaine campagne internationale contre le SIDA du groupe italien.", "Il esp\u00e8re ainsi attirer de nouveaux habitants en profitant des campus \u00e9tudiants qui verront le jour \u00e0 Bienne et Del\u00e9mont.", "Ce centre de soin remet sur pied les oiseaux tomb\u00e9s du nid ou bless\u00e9s par des voitures.", "L'an dernier en Valais, toutes les stations ont connu un recul de pr\u00e8s de 5% des nuit\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282116", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4281475", "ece-4282116", "ece-4282114"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Parti socialiste se montre divis\u00e9 sur le soutien qu'il faut apporter ou non au r\u00e9f\u00e9rendum contre la r\u00e9vision de la loi sur l'asile : 1. Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS, conseiller aux Etats socialiste fribourgeois, avec une reprise d'une interview de Matthieu B\u00e9guelin, pr\u00e9sident du Parti socialiste de la ville de Neuch\u00e2tel, qui critique la prise de position de la direction du PSS. - 2. Commentaire de Vincent Bourquin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B364E586-C24A-4AFB-9BE0-4706BA21CAF4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 459, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "politique d'asile", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti socialiste de la ville de Neuch\u00e2tel (Archives RTS, Forum du 24.10.2012)", "name": "B\u00e9guelin, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PSS, conseiller aux Etats fribourgeois", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS (Archives RTS, Forum du 24.10.2012)", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ce. La police a arr\u00eat\u00e9 le journaliste d'investigation Kostas Vaxevanis qui est accus\u00e9 d'avoir publi\u00e9 dans son magazine une liste de noms de fradeurs fiscaux qui auraient des comptes dans les banques suisses : Correspondance d'Ang\u00e9lique Kourounis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B243B1CD-2437-4656-B135-2FCE9FC3FA19", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 181, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vaxevanis, Kostas"], "thematicThemes": ["journalisme d'investigation", "arrestation"], "excerpt": "Il s'agit d'une liste qui avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e il y a 2 ans au gouvernement grec par la patronne du FMI, Christine Lagarde, d'o\u00f9 son nom en Gr\u00e8ce: la liste Lagarde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RTS Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Taxi Driver, Martin Scorsese, 1976", "id": "sound-40C6CD41-AD89-4BCB-8914-7099BDAF7F8C", "durationSec": 3209, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \"Travelling\" vous raconte la gen\u00e8se du film de Martin Scorsese, ou comment le sc\u00e9nario est n\u00e9 dans la t\u00eate de Paul Schrader.Un m\u00e9lange du v\u00e9cu de Paul Schrader et d'un fait divers vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\r\n--- plus value ---\r\nPaul Schrader en 1972 est un jeune homme de 26 ans qui se verrait bien devenir sc\u00e9nariste. Mais pour le moment, sa carri\u00e8re est entre parenth\u00e8se. Il est hospitalis\u00e9 pour un ulc\u00e8re \u00e0 l'estomac \u00e0 Los Angeles.C'est une p\u00e9riode noire pour lui. Son mariage est un \u00e9chec. Il vient de quitter l'American Film institue o\u00f9 il b\u00e9n\u00e9ficiait d'une bourse. Il vit dans sa voiture. Il boit. D'o\u00f9 peut-\u00eatre son ulc\u00e8re.Et quand \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, couch\u00e9 sur son lit d'h\u00f4pital, il voit Arthur Bremer tirer sur le gouverneur George Wallace, il sait qu'il tient l\u00e0 une histoire.On comprend que l'imagination de Paul Schrader, sc\u00e9nariste, soit captiv\u00e9e par la personnalit\u00e9 d'Arthur Bremer, un \u00eatre vivant totalement isol\u00e9 et dans sa voiture, traquant diverses personnalit\u00e9s politiques tr\u00e8s en vue, pas parce qu'il n'est pas d'accord avec leurs id\u00e9es politiques, mais parce que lui-m\u00eame cherche la reconnaissance.Vivant \u00e0 une \u00e9poque meurtrie par une d\u00e9cennie d'assassinats politiques. Arthur Bremer est convaincu que la fa\u00e7on la plus s\u00fbre et la plus rapide d'attirer l'attention sur lui est d'assassiner un politicien c\u00e9l\u00e8bre.Quand Schrader sort de l'h\u00f4pital, il \u00e9crit\u00a0 en dix jours le sc\u00e9nario de Taxi Driver bas\u00e9 en partie sur son propre v\u00e9cu, et sur le journal intime qu'a laiss\u00e9 Arthur Bremer dans sa voiture.Le sujet, dit Paul Schrader, \u00e9tait la solitude ou, comme je le r\u00e9alisai plus tard, la solitude que l'on s'impose \u00e0 soi-m\u00eame. Le taxi en \u00e9tait la m\u00e9taphore, un cercueil de m\u00e9tal mont\u00e9 sur roue, le symbole absolu de l'isolement urbain. J'avais en t\u00eate cette chanson de Harry Chapin o\u00f9 il est question d'un chauffeur qui prend un passag\u00e8re qui se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre son ex-petite amie. Et j'ai mis tout \u00e7a dans cette cocotte minute qu'est NY.Quant \u00e0 Travis Bickle, le h\u00e9ros de Taxi Driver, c'\u00e9tait moi, dit encore Paul Schrader.\u00a0BibliographieTaxi Driver, un film de Martin Scorsese, L'Avant Sc\u00e8ne Cin\u00e9ma, No 529, F\u00e9vrier 2004Taxi Driver, Paul Schrader, Faber  Faber, 1990Martin Scorsese, Michel Cieutat, Rivages 1987\u00a0Trailer de Taxi Driver \u00a0\u00a0La sc\u00e8ne culte de Taxi Driver: You talkin to me de Robert de Niro\u00a0L'attaque de George Bremer", "alternativeExcerpt": ["\"Travelling\" vous raconte la gen\u00e8se du film de Martin Scorsese, ou comment le sc\u00e9nario est n\u00e9 dans la t\u00eate de Paul Schrader.Un m\u00e9lange du v\u00e9cu de Paul Schrader et d'un fait divers vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision."], "alternativeTitle": ["Taxi Driver / TVL_2012-10-28T10:00:00_travelling", "Travelling du 28.10.2012"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4348238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4348237"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Mus\u00e9e gruy\u00e9rien pr\u00e9sente une r\u00e9trospective des photographies d'Alphonse Derougs, \"Le Bonheur de vivre\", qui pr\u00e9sente des photos de famille, des paysages l\u00e9ch\u00e9s, des portraits anonymes : Interview de Christophe Mauron, commissaire de l'exposition et conservateur-adjoint du Mus\u00e9e Gru\u00e9rien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01CF51B7-13CD-4637-903B-792FC7175BB5", "thematicGeographicals": ["Bulle"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Derougs, Alphonse", "Mus\u00e9e gru\u00e9rien"], "thematicThemes": ["photographie", "exposition th\u00e9matique"], "excerpt": "\"Le Bonheur de vivre\" est bien autre chose qu'une expo r\u00e9tro, sur les ann\u00e9es cinquante en Gruy\u00e8re. L'auteur des images est  Alphonse Derougs, un photographe quasi inconnu. Pas de costumes folkloriques,  ni de vaches ou d'armaillis, mais des photos de famille, des paysages l\u00e9ch\u00e9s, des portraits anonymes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition, directeur adjoint du Mus\u00e9e", "name": "Mauron, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le PDC suisse a f\u00eat\u00e9 ses 100 ans \u00e0 Lucerne et voudrait repasser au-dessus de la barre des 15% d'\u00e9lecteurs, avec une difficult\u00e9, s\u00e9duire les jeunes : Interview de Marco Romano, conseiller national PDC tessinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD5528EC-118B-4641-AF3D-B0A8DC30262C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC Suisse"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie-chr\u00e9tienne", "parti politique", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Le PDC a f\u00eat\u00e9 hier  ses 100 ans lors d'un congr\u00e8s extraordinaire \u00e0 Lucerne. Le parti a affich\u00e9 ses ambitions : repasser au dessus de la barre des 15 % d'\u00e9lecteurs. Le PDC a \u00e9galement annonc\u00e9 l'aboutissement ses deux initiatives pour les familles. Et le pr\u00e9sident du parti Christophe Darbellay a lanc\u00e9 un appel pour un rajeunissement des troupes. Marco Romano n'a pas 30 ans. Il est le plus jeune \u00e9lu d\u00e9mocrate chr\u00e9tien sous la coupole. Il reconna\u00eet la difficult\u00e9 \u00e0 s\u00e9duire les jeunes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national tessinois PDC", "name": "Romano, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Richard Chassot, directeur du Tour de Romandie et pr\u00e9sident de Swiss Cycling", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-76A03049-24FD-441F-A90B-C6BEA387B5E4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5183, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tour de Romandie (cyclisme)", "Swiss Cycling"], "thematicThemes": ["Tour de Romandie cycliste", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Tour de Romandie cycliste", "name": "Chassot, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Chassot, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De profil", "source": "siranau", "title": "Portrait de Marie et Jasmine, adolescentes et copines, avec leur ordinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-929A2064-E97C-4031-A9C6-77722282EF0C", "durationSec": 3435, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescence", "r\u00e9seau social", "mode sociale"], "excerpt": "\"Marie et Jasmine ont 13 ans et demi et sont tr\u00e8s copines. Elles partagent tout, y compris leurs mots de passe pour acc\u00e9der \u00e0 Facebook; unique adresse qu'elles fr\u00e9quentent sur le web. Dans cette \u00e9mission, il est question d'apparence, de connivence, de honte parfois, de popularit\u00e9, de mode, de gros mots et de petits coeurs \u00e9chang\u00e9s. On d\u00e9couvre l'un des enjeux de la vie sur le r\u00e9seau: \u00eatre belle et \u00eatre aim\u00e9e. Et on d\u00e9couvre la d\u00e9finition des mots \"pinta\", \"p\u00e9lo\", \"no-life\" ou \"swag\". Bienvenue dans le monde de deux jeunes ados en 2012!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adolescentes", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les secrets des interrogatoires et de auditions polici\u00e8res : Interviews d'Olivier Gu\u00e9niat, criminologue, commandant de la police cantonale jurassienne et Fabio Beno\u00eet, commissaire, membre du groupe de travail d'Interpol, \"Pink Panthers\", auteurs de \"Les secrets des interrogatoires et des auditions de police\" (Presses polytechniques et universitaires romandes, 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DEA3496-4CCC-4C89-A384-5EC57B93D35D", "durationSec": 912, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police criminelle"], "excerpt": "Les s\u00e9ries polici\u00e8res sont trompeuses, mais elles r\u00e9v\u00e8lent une \u00e9volution des pratiques polici\u00e8res. Recherche d'ADN ou interrogatoire, la rigueur scientifique s'est impos\u00e9e. Les qualit\u00e9s inn\u00e9es importent aussi, quand la seule exp\u00e9rience des m\u00e9thodes pour faire avouer un suspect ne suffit pas. Pr\u00e9paration, strat\u00e9gie, connaissance de la psychologie humaine, rien n'est laiss\u00e9 au hasard. Dans un livre qui peut s'av\u00e9rer utile pour d'autres professions, Olivier Gueniat et Fabio Beno\u00eet r\u00e9v\u00e8lent les secrets des interrogatoires et des auditions. Invit\u00e9s: Olivier Gu\u00e9niat, criminologue, commandant de la police cantonale jurassienne et Fabio Beno\u00eet, commissaire, membre du groupe de travail d'Interpol, \"Pink Panthers\". \r\nInterroger, l'exercice peut s'av\u00e9rer d\u00e9licat. Il peut se comparer \u00e0 un jeu de pouvoir o\u00f9 le silence est un droit et la pr\u00e9somption d'innocence un principe de droit. Un jeu d'\u00e9chec aussi, o\u00f9 chaque question bien pos\u00e9e peut mener \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9. Comment \u00e9viter l'abus de pouvoir qui ternit l'image d'une police en qu\u00eate de respectabilit\u00e9 et d'autorit\u00e9? De bons interrogatoires, sans brutalit\u00e9 ni torture, sont-ils le signe d'une saine d\u00e9mocratie? La police peut-elle d\u00e9fendre des m\u00e9thodes interdites, si la s\u00e9curit\u00e9 des citoyens est en jeu? Les pressions m\u00e9diatiques et de l'opinion publique trouvent-elles un \u00e9cho dans le secret des interrogatoires des suspects? Et les policiers sont-ils assez bien form\u00e9s? R\u00e9ponses avec un commandant de police et son complice qui d\u00e9ballent tout! Biographie d'Olivier Gueniat. Il est tenace, Olivier Gu\u00e9niat. Ce policier pas comme les autres, jurassien d'origine, est dipl\u00f4m\u00e9 de Police scientifique et de criminologie de l'Universit\u00e9 et docteur en sciences forensiques. Il enqu\u00eate et il fouille pour d\u00e9monter les pr\u00e9jug\u00e9s, pour analyser les situations au-del\u00e0 des apparences. Son livre sur la d\u00e9linquance des jeunes a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s souvent comment\u00e9. Il est d'ailleurs tr\u00e8s actif au niveau f\u00e9d\u00e9ral en tant que membre de la Commission f\u00e9d\u00e9ral pour l'enfance et la jeunesse. Son parcours professionnel d\u00e9cline les postes \u00e0 responsabilit\u00e9. De 1992 \u00e0 1997, il a \u00e9t\u00e9? chef du service scientifique de la police cantonale, puis chef de la police judiciaire du canton de Neuch\u00e2tel. En avril 2011, Neuch\u00e2tel et le Jura lui ont confi\u00e9 un projet novateur, l'int\u00e9gration de leurs deux polices au sein d'une nouvelle force de s\u00e9curit\u00e9. Il signe de nombreux articles scientifiques dans des revues sp\u00e9cialis\u00e9es et il si\u00e8ge dans de nombreuses commissions interdisciplinaires au niveau f\u00e9d\u00e9ral. Biographie de Fabio Beno\u00eet. Ses talents de n\u00e9gociateur sont reconnus. Les perquisitions n'ont plus de secrets pour lui. Et il affirme que les interrogatoires peuvent parfois ressembler \u00e0 des le\u00e7ons de modestie. Ce dipl\u00f4m\u00e9 de l'Ecole sup\u00e9rieure est aujourd'hui commissaire et officier de police judiciaire. Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 dans diff\u00e9rents services (renseignements g\u00e9n\u00e9raux, m\u0153urs, criminalit\u00e9 financi\u00e8re, stup\u00e9fiants, cambriolages, stup\u00e9fiants), il a conduit plusieurs enqu\u00eates \u00e0 l'\u00e9chelon international, particuli\u00e8rement dans le domaine des vols \u00e0 main arm\u00e9e. Il est \u00e9galement membre du groupe de travail d'Interpol \"Pink Panthers\". \u00c0 lire: \"Les secrets des interrogatoires et des auditions de police\", Olivier Gu\u00e9niat et Fabio Beno\u00eet, Presses polytechniques et universitaires romandes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "criminologue, commandant de la police cantonale jurassienne", "name": "Gu\u00e9niat, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire, membre du groupe de travail d'Interpol, \"Pink Panthers\"", "name": "Beno\u00eet, Fabio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Nathalie Stutzmann, contralto et cheffe d'orchestre (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1268E0F7-E831-4497-847D-A06DDE28B88A", "durationSec": 3348, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stutzmann, Nathalie"], "thematicThemes": ["contralto", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contralto et cheffe d'orchestre ", "name": "Stutzmann, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Vatican II, crise d\u2019identit\u00e9 catholique. D\u00e9bat avec Christine Pedotti, historienne, th\u00e9ologienne et \u00e9ditrice, auteur de \"La Bataille du Vatican\" et \"Faut-il faire Vatican III\", Philippe Cheneaux, historien, directeur du Centre de recherches et d'\u00e9tudes sur le Concile Vatican II, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 pontificale du Latran \u00e0 Rome, auteur de \"Le Temps de Vatican II\", Joseph Moingt, j\u00e9suite, th\u00e9ologien, auteur de \"Croire quand m\u00eame\" et \"Faire bouger l'\u00c9glise catholique\", Pablo Richard, th\u00e9ologien, et Gottfried Hammann, th\u00e9ologien et historien, professeur honoraire de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Neuch\u00e2tel, membre du Groupe des Dombes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADDFB91D-1B8C-4081-90F3-ADA253FA1EB1", "durationSec": 1876, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "th\u00e9ologie", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "doctrine religieuse"], "excerpt": "Le concile Vatican II est une date historique pour le monde et l\u2019\u00c9glise catholique. Pour cette derni\u00e8re, c\u2019est aussi le d\u00e9but d\u2019une crise d\u2019identit\u00e9 profonde. La division que Vatican II symbolise entre ceux qui veulent r\u00e9nover l\u2019\u00c9glise et ceux qui veulent restaurer celle de la tradition. Il y a 50 ans, le 11 octobre 1962, 2\u2019500 \u00e9v\u00eaques se r\u00e9unissaient dans la basilique St-Pierre de Rome pour entamer le XXIe concile \u0153cum\u00e9nique de l\u2019\u00c9glise catholique romaine. Ce concile historique avait deux buts principaux pour le pape Jean XXIII : ouvrir l\u2019\u00c9glise pour y amener un peu d\u2019air frais, mais aussi tenter de rejoindre le monde dans ses r\u00e9alit\u00e9s et ses pr\u00e9occupations. La d\u00e9marche suscite un grand enthousiasme tant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur qu\u2019\u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019\u00c9glise, dans un temps marqu\u00e9 par les divisions et la marque sanglante des guerres mondiales. On voit dans cette \u00c9glise, qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 faire son aggiornamento, une possibilit\u00e9 d\u2019unit\u00e9, de paix mondiale. Mais cela suscite aussi des craintes. Certains refusent d\u2019ent\u00e9riner le fait que le monde est d\u00e9sormais sorti de la chr\u00e9tient\u00e9. Si le concile Vatican II a r\u00e9concili\u00e9 l\u2019\u00c9glise avec son temps, il d\u00e9bouche sur une crise interne profonde et durable. Certains consid\u00e8rent qu\u2019on n\u2019est pas all\u00e9 assez loin et regrettent que les questions du c\u00e9libat des pr\u00eatres ou de la contraception aient \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9es de l\u2019ordre du jour. D\u2019autres soutiennent qu\u2019il faut imp\u00e9rativement revenir en arri\u00e8re, respecter la tradition, si l\u2019on veut sauver ce qui peut encore l\u2019\u00eatre. Faut-il donc r\u00e9nover ou restaurer l\u2019\u00c9glise ? Hautes fr\u00e9quences revient sur cette crise d\u2019identit\u00e9 qui habite l\u2019\u00c9glise catholique romaine depuis le concile Vatican II. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Cheneaux, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "Richard, Pablo", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, th\u00e9ologienne", "name": "Pedotti, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien, historien", "name": "Hammann, Gottfried", "type": "Participant"}, {"role": "j\u00e9suite, th\u00e9ologien", "name": "Moingt, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gerez, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Faut-il r\u00e9inventer le divorce? Rediffusion des reportages \"Le combat des p\u00e8res\" (mardi 23.10.2012) et \"Maux d\u2019enfants\" (jeudi 25.10.2012)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-72AE7ECC-6733-401A-9DC7-3CF2BE12026B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3183, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astrame"], "thematicThemes": ["famille monoparentale", "relation parent-enfant", "paternit\u00e9", "p\u00e8re", "enfant de divorc\u00e9s", "association", "divorce"], "excerpt": "Pr\u00e8s de 40'000 mariages sont c\u00e9l\u00e9br\u00e9s en Suisse chaque ann\u00e9e, et plus de 20'000 divorces sont prononc\u00e9s. De 15% de taux de s\u00e9paration en 1970, nous sommes pass\u00e9s \u00e0 54% en 2010. Les proc\u00e9dures actuelles sont-elles adapt\u00e9es \u00e0 cette d\u00e9ferlante ? Le Conseil National vient de donner son aval pour que l'autorit\u00e9 parentale conjointe en cas de divorce devienne la norme. Devrait-on imaginer encore d'autres \u00e9volutions ? Comment faire pour accompagner au mieux ces couples, ces familles qui se d\u00e9font ? \r\n\"Le combat des p\u00e8res\": depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, des p\u00e8res meurtris par des divorces difficiles et \u00e9loign\u00e9s de leurs enfants, se sont regroup\u00e9s en associations d\u2019aide d\u2019urgence, de conseils et de sensibilisation. Ces organisations paternelles, pr\u00e9sentes dans tous les cantons, se sont petit \u00e0 petit transform\u00e9es en associations pour la coparentalit\u00e9. \r\n\"Maux d'enfants\": chaque ann\u00e9e en Suisse, entre 12'000 et 15'000 enfants mineurs voient leurs parents divorcer. Une famille qui se d\u00e9fait, deux maisons, deux chambres, des sacs remplis d\u2019effets \u00e0 transbahuter: leur quotidien se modifie en profondeur. Comment le vivent-ils? L\u2019association Astrame, pr\u00e9sente dans tous les cantons romands, propose aux enfants du divorce un \"parcours de reliance\". Pas une th\u00e9rapie, mais un travail de pr\u00e9vention. Pour \u00e9viter que le chagrin ne se cristallise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8res divorc\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l\u2019AJCP (association jurassienne pour la coparentalit\u00e9)", "name": "Roches, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "enfants de parents divorc\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Claude Bor\u00e9, photographe, \u00e0 Chexbres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-583288E5-5089-4A90-B933-E5111054C1F7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Chexbres"], "durationSec": 3464, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bor\u00e9, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Bor\u00e9, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Nathalie Stutzmann, contralto et cheffe d'orchestre (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53A3C4F6-CBBA-4351-9EAE-FC445FE8073A", "durationSec": 3661, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stutzmann, Nathalie"], "thematicThemes": ["contralto", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contralto et cheffe d'orchestre ", "name": "Stutzmann, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Vatican II, crise d'identit\u00e9 catholique", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2006DD73-7DA7-4F52-98F5-8C59B839C43E", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 1870, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Concile Vatican II", "Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "conservatisme", "concile"], "excerpt": "Le Concile Vatican II est une date historique pour le monde et l'\u00c9glise catholique. Pour cette derni\u00e8re, c'est aussi le d\u00e9but d'une crise d'identit\u00e9 profonde. Hautes fr\u00e9quences revient sur la division que Vatican II symbolise entre ceux qui veulent r\u00e9nover l'\u00c9glise et ceux qui veulent restaurer celle de la tradition. Il y a 50 ans, le 11 octobre 1962, 2'500 \u00e9v\u00eaques se r\u00e9unissaient dans la basilique St-Pierre de Rome pour entamer le XXIe concile \u0153cum\u00e9nique de l'\u00c9glise catholique romaine. Ce concile historique avait deux buts principaux pour le pape Jean XXIII : ouvrir l'\u00c9glise pour y amener un peu d'air frais, mais aussi tenter de rejoindre le monde dans ses r\u00e9alit\u00e9s et ses pr\u00e9occupations. La d\u00e9marche suscite un grand enthousiasme tant \u00e0 l'int\u00e9rieur qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'\u00c9glise, dans un temps marqu\u00e9 par les divisions et la marque sanglante des guerres mondiales. On voit dans cette \u00c9glise, qui s'appr\u00eate \u00e0 faire son aggiornamento, une possibilit\u00e9 d'unit\u00e9, de paix mondiale. Mais cela suscite aussi des craintes. Certains refusent d'ent\u00e9riner le fait que le monde est d\u00e9sormais sorti de la chr\u00e9tient\u00e9. Si le concile Vatican II a r\u00e9concili\u00e9 l'\u00c9glise avec son temps, il d\u00e9bouche sur une crise interne profonde et durable.  Faut-il donc r\u00e9nover ou restaurer l'\u00c9glise ? Hautes fr\u00e9quences revient sur cette crise d'identit\u00e9 qui habite l'\u00c9glise catholique romaine depuis le concile Vatican II en compagnie de plusieurs interlocuteurs. Christine Pedotti est historienne, th\u00e9ologienne et \u00e9ditrice. Elle a publi\u00e9 de nombreux ouvrages, dont La bataille du Vatican et Faut-il faire Vatican III ? Philippe Cheneaux est historien, directeur du Centre de recherches et d'\u00e9tudes sur le Concile Vatican II, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 pontificale du Latran \u00e0 Rome. Il a notamment publi\u00e9 Le temps de Vatican II, une introduction \u00e0 l'histoire du Concile. Joseph Moingt est j\u00e9suite, th\u00e9ologien, il a publi\u00e9 entre autres Croire quand m\u00eame et Faire bouger l'\u00c9glise catholique. Beno\u00eet de Jorna est pr\u00eatre de la Fraternit\u00e9 sacerdotale Saint Pie X et directeur du s\u00e9minaire d'\u00c9c\u00f4ne. Pablo Richard est th\u00e9ologien, il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration au Chili. Gottfried Hammann est th\u00e9ologien et historien, professeur honoraire de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Neuch\u00e2tel, membre du Groupe des Dombes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, th\u00e9ologienne, \u00e9ditrice", "name": "Pedotti, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre de la Fraternit\u00e9 sacerdotale Saint Pie X et directeur du s\u00e9minaire d'\u00c9c\u00f4ne", "name": "Jorna, Beno\u00eet de", "type": "Participant"}, {"role": "historien, directeur du Centre de recherches et d'\u00e9tudes sur le Concile Vatican II, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 pontificale du Latran \u00e0 Rome", "name": "Chenaux, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "j\u00e9suite et th\u00e9ologien", "name": "Moingt, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien et historien, professeur honoraire de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Neuch\u00e2tel, membre du Groupe des Dombes", "name": "Hammann, Gottfried", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien, il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration au Chili", "name": "Richard, Pablo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais install\u00e9 au Br\u00e9sil", "name": "Gerez, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections l\u00e9gislatives en Ukraine qui apparaissent comme un test pour la d\u00e9mocratie selon l'Union europ\u00e9enne : Reportage de Laurent Gelin \u00e0 Kiev", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8D0C9C96-1B7B-469D-B79D-ACF5D099ABD5", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "C'est \u00e9galement que les Ukrainiens se rendent aux urnes pour les premi\u00e8res l\u00e9gislatives depuis le retour au pouvoir du Pr\u00e9sident Ianoukovitch en 2010, alors que Ioulia Timochenko, la principale figure de l'opposition est en prison depuis plus d'un an. L'Union europ\u00e9enne, qui s'inqui\u00e8te de la d\u00e9rive autoritaire du gouvernement, consid\u00e8re ces \u00e9lections comme \u00ab un test pour la d\u00e9mocratie ukrainienne \u00bb. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "observateur/trices du scrutin", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Kiev", "name": "Gelin, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TEMP\u00caTE", "VENT", "POMPIER", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "COURT M\u00c9TRAGE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["KLITSCHKO, VITALI"], "id": "asset-266230", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.10.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "UKRAINE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Quand le carbone retourne en sous-sol", "L'Est des \u00c9tats-Unis se pr\u00e9pare \u00e0 l'arriv\u00e9e de l'ouragan Sandy qui se rapproche dangereusement de la c\u00f4te", "Nathalie Ishak, jeune r\u00e9alisatrice fribourgeoise, a pr\u00e9sent\u00e9 \u00ab Ferme les yeux \u00bb lors de la Nuit du court m\u00e9trage de Fribourg samedi soir", "Le froid, la neige et les vents violents qui ont souffl\u00e9 sur la Suisse ont provoqu\u00e9 de nombreux d\u00e9g\u00e2ts et accidents", "12h45", "Hockey / championnat LNA: Gen\u00e8ve Servette confirme sa place de leader", "Les coureurs du marathon de Lausanne ont pris le d\u00e9part dimanche matin \u00e0 10h, les pr\u00e9cisions d'Anne-Cathia Marchon, \u00e0 Ouchy", "Ukraine: Vitali Klitschko a cr\u00e9\u00e9 la surprise au sein de l'opposition durant la campagne pour les \u00e9lections parlementaires", "Enqu\u00eates de la r\u00e9daction Nouvo", "La revue de presse dominicale", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Perdus dans l'oc\u00e9an Arctique, l'archipel du Svalbard et ses quelque 2000 habitants ont pour seule source d'\u00e9nergie le charbon. Pour limiter les effets de cette mati\u00e8re tr\u00e8s polluante, pourquoi ne pas la renvoyer l\u00e0 d'o\u00f9 elle vient, apr\u00e8s l'avoir exploit\u00e9e?", "L'ouragan a d\u00e9j\u00e0 fait une cinquantaine de morts dans les Antilles et pourrait atteindre le sol am\u00e9ricain d\u00e8s lundi. Plusieurs \u00c9tats ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 l'\u00e9tat d'urgence.", "Pour son premier film, la r\u00e9alisatrice et actrice a choisi un univers sombre. C'est l'histoire d'une mort imminente et d'un amour \u00e0 la d\u00e9rive.", "A Gen\u00e8ve, les pompiers ont re\u00e7u des centaines d'appels t\u00e9l\u00e9phoniques durant la nuit de samedi \u00e0 dimanche pour des toitures arrach\u00e9es, des \u00e9chafaudages mena\u00e7ants ou des chutes d'arbres.", "Les aigles se sont impos\u00e9 face \u00e0 Davos samedi soir aux Vernets (5-4 ap).", "Toutes les courses ont \u00e9t\u00e9 maintenues, sauf celles des enfants, en raison du froid et de la bise qui rendent la course particuli\u00e8rement p\u00e9nible.", "Le parti de l'ancien champion du monde de boxe, l'Alliance d\u00e9mocratique ukrainienne, devrait faire son entr\u00e9e au Parlement pour la premi\u00e8re fois ce dimanche."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282220", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4282220"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Motocyclisme", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE MOTO ET GEANT MESSIEURS ET ROGER FEDERER - JUAN MARTIN DEL POTRO - GRAND PRIX D'AUSTRALIE PHILLIP ISLAND 2012", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-266262", "durationSec": 17133, "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "NEIGE", "VENT", "CHRYSANTH\u00c8ME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FROID", "MARATHON", "FROID", "MARATHON", "FROID", "MARATHON", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PRISON", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "\u00c9COLOGIE", "EXTRACTION DU GAZ", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9COLOGIE", "EXTRACTION DU GAZ", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "CHANTEUR", "ROCK", "NEIGE", "NEIGE", "NEIGE", "OURS"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "REYNARD, MATHIAS", "FREYSINGER, OSKAR", "EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-266231", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 12.10.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "AUBONNE", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "ROME", "GENEVE-VILLE", "PENNSYLVANIE", "PENNSYLVANIE", "PARIS", "JURA (CANTON)", "ST-BRAIS", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-10-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4281559", "ece-4281557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Selon une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Zurich, la qualit\u00e9 des m\u00e9dias suisses a encore baiss\u00e9 : Interview d'Oswald Sigg, membre du Conseil de la Fondation Public et Soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEB0BF3C-64EF-4848-9C8F-A216940078BF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2012-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia"], "excerpt": "Le journalisme \u00e0 sensation a encore pris de l'ampleur, selon les chercheurs. Crimes sanglants et sordides prennent de plus en plus de place dans la presse. Une large pr\u00e9sence dans les m\u00e9dias suisses qui ne refl\u00e8te pas la statistique de la criminalit\u00e9, selon Oswald Sigg, membre du conseil de la fondation \u00e0 l'origine de cette \u00e9tude.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Conseil de la Fondation Public et Soci\u00e9t\u00e9", "name": "Sigg, Oswald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "La fille qui n'existait pas. Reportage dans la famille Li qui a une seconde enfant, qui n'existe pas pour l'\u00e9tat civil", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0FFA3391-ECE0-4E50-A7F4-01C20D725F17", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 878, "publicationDate": "2012-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (filiation)", "sans-papiers"], "excerpt": "Elle a 19 ans, elle vit \u00e0 P\u00e9kin, elle est pleine de vie et pourtant elle n'existe pas. Li Xue n'a pas de papiers, pas d'identit\u00e9, elle n'est jamais all\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole, n'a pas le droit de voyager, de travailler, de se marier. Elle n'est m\u00eame pas vaccin\u00e9e. Son avenir est bouch\u00e9. Sa faute? Elle est le second enfant d'une famille chinoise cens\u00e9e n'en avoir qu'un. D\u00e9munis, ses parents n'ont pas les moyens de payer la forte amende qui permettrait de l\u00e9galiser leur enfant. Li Xue est l'une des innombrables victimes de la politique de l'enfant unique. Selon le bureau chinois de la statistique, ils \u00e9taient en 2011 plus de 13 millions \u00e0 \u00eatre comme elle inexistants aux yeux des autorit\u00e9s.\r\nDes voix s'\u00e9l\u00e8vent en Chine, jusqu'au sein m\u00eame du Parti communiste, pour que les futurs dirigeants - ceux qui seront d\u00e9sign\u00e9s lors du 18\u00e8me congr\u00e8s du PCC d\u00e9but novembre - assouplissent ou abolissent cette pratique instaur\u00e9e voici plus de 30 ans. Trop vieille pour r\u00eaver. Les statistiques d\u00e9mographiques plaident en faveur du changement. La Chine menace de vieillir avant de devenir riche. En l'absence d'assurances sociales et de pensions dignes de ce nom, la charge qui p\u00e8se sur la jeune g\u00e9n\u00e9ration se fait toujours plus lourde: le bien-\u00eatre des vieux parents d\u00e9pend du soutien de leurs enfants. Mais \u00e0 la t\u00eate de l'Etat, rien n'indique une volont\u00e9 de r\u00e9former les lois, et les dirigeants r\u00e9gionaux continuent d'\u00eatre jug\u00e9s sur leur capacit\u00e9 \u00e0 faire appliquer la politique de l'enfant unique, avec le lot d'atrocit\u00e9s qui y sont li\u00e9es: avortements forc\u00e9s, infanticides, st\u00e9rilisations. Ainsi Li Xue n'y croit-elle pas. A 19 ans, elle se dit trop vieille pour oser encore r\u00eaver.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soeur a\u00een\u00e9e de Li Xue", "name": "Li, Bin", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de Li Xue", "name": "Bai, Xiuling", "type": "Participant"}, {"role": "jeune femme chinoise sans \u00e9tat civil", "name": "Li, Xue", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur CNRS, P\u00e9kin", "name": "B\u00e9ja, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de deux enfants et professeur de droit, universit\u00e9 de la jeunesse, P\u00e9kin", "name": "Yang, Zhizhu", "type": "Participant"}, {"role": "bon ami de la soeur de Li Xue", "name": "Wang, Nanzhu", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de Li Xue", "name": "Li, Hongyu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delemer, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Helvetia Nostra, l'association de Franz Weber n'a pas de droit de recours en mati\u00e8re de r\u00e9sidences secondaires, selon le Tribunal cantonal valaisan : Interview de Pierre Chiffelle, avocat de la fondation Weber, qui reste sceptique quant \u00e0 la port\u00e9e de la d\u00e9cision du Tribunal valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2185648C-B03A-430B-BA6C-BD57DB20A252", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2012-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Helvetia Nostra"], "thematicThemes": ["recours", "r\u00e9sidence secondaire", "permis de construire"], "excerpt": "Helvetia Nostra, l'association de Franz Weber, n'a pas de droit de recours en mati\u00e8re de r\u00e9sidences secondaires. C'est  ce qu'estime le Tribunal cantonal valaisan. Apr\u00e8s le Oui \u00e0 l'initiative Weber pour limiter \u00e0 20% les r\u00e9sidences secondaires, les demandes de permis de construire se sont multipli\u00e9es, suscitant des centaines d'opposition d'Helvetia Nostra. Des oppositions, donc, d\u00e9savou\u00e9es par la justice valaisanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de la fondation  Weber", "name": "Chiffelle, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lucerne. L'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PDC f\u00eate les 100 ans du parti : Commentaire de St\u00e9phane Deleury et interview de Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74E757BB-7835-4FCB-B682-B718E5ED4A56", "thematicGeographicals": ["Lucerne"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2012-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC Suisse"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "parti politique", "d\u00e9mocratie-chr\u00e9tienne"], "excerpt": "L'occasion pour le pr\u00e9sident Christophe Darbellay d'annoncer aux militants l'aboutissement de la double initiative sur les familles. Un ouf de soulagement pour le parti qui peinait \u00e0 r\u00e9colter les signatures n\u00e9cessaires. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Stendhal (2/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-008EFF21-C436-46E8-AA83-4234120B14AA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "2012-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stendhal"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Stendhal (1/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4022D6C0-3F21-413C-8E00-1EE42BA59A07", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3771, "publicationDate": "2012-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stendhal"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NEIGE", "AUTOMNE", "NEIGE", "AUTOMNE", "NEIGE", "AUTOMNE", "HEURE D'HIVER", "HORLOGE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PARTI POLITIQUE", "SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "PARTI POLITIQUE", "PROPHYLAXIE", "VOTATION", "\u00c9PID\u00c9MIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "DRONE", "POPULATION CIVILE", "DRONE", "DRONE", "DRONE", "POPULATION CIVILE", "HOMICIDE", "VIOLENCE POLITIQUE", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "ATP", "SUPPORTER", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "OISEAU", "PROTECTION DES ANIMAUX", "B\u00c2TIMENT", "VERRE", "OISEAU", "PROTECTION DES ANIMAUX", "B\u00c2TIMENT", "VERRE", "TSIGANES", "MUSICIEN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "JAZZ", "D\u00c9GUSTATION", "VIN"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DEISS, JOSEPH", "LEUTHARD, DORIS", "FEDERER, ROGER", "GASQUET, RICHARD", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-266229", "durationSec": 1907, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.10.27", "visualGeographicals": ["CHALET-A-GOBET", "ST-GALL", "JURA (CANTON)", "BLONAY", "LUCERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "THOUNE", "URI", "WAZIRISTAN", "PESHAWAR", "USA", "PESHAWAR", "TUNISIE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE", "LUCERNE-VILLE", "PARIS", "CRISSIER"], "visualCorporations": ["PDC", "PDC", "PLR", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-10-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "L'arriv\u00e9e de la neige en Suisse co\u00efncide avec le passage \u00e0 l'heure d'hiver dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche", "Le Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (PDC) a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ses 100 ans ce samedi \u00e0 Lucerne", "Django Reinhardt, \"le Swing de Paris\" est la premi\u00e8re exposition consacr\u00e9e \u00e0 l'un des plus grands musiciens de l'histoire du jazz, \u00e0 la Cit\u00e9 de la Musique \u00e0 Paris", "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: les deux candidats s'accordent sur la poursuite des tirs de drones dans le nord-ouest du Pakistan", "Retour de la neige: les m\u00e9t\u00e9orologues s'attendent \u00e0 une couche de cinq \u00e0 dix centim\u00e8tres \u00e0 basse altitude", "Apr\u00e8s les suppressions d'emplois annonc\u00e9es par PSA Peugeot Citro\u00ebn et Opel, Ford pr\u00e9voit de fermer plusieurs usines en Belgique et au Royaume-Uni", "Tennis/ Swiss Indoors de B\u00e2le: le tournoi repr\u00e9sente l'une des seules occasions de voir le ma\u00eetre Federer \u00e0 l'oeuvre en Suisse", "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: dans plusieurs Etats, les citoyens doivent prouver leur qualit\u00e9 d'\u00e9lecteur avec une carte d'identit\u00e9 munie d'une photo", "Tennis/ Swiss Indoors de B\u00e2le (1/2 finale): Roger Federer a domin\u00e9 le Fran\u00e7ais Paul-Henri Mathieu et affrontera Juan Martin Del Potro en finale", "Les oiseaux migrateurs qui traversent actuellement la Suisse en direction du sud trouvent de plus en plus de tours en verre sur leur chemin", "Des vins exceptionnels et hors de prix ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s ce samedi apr\u00e8s-midi lors d'une d\u00e9gustation, dans un restaurant de Crissier (VD)", "19:30 le journal", "Le journal", "Tunisie: A Tataouine, un opposant a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 lors d'une manifestation des partisans du parti islamiste Ennahda au pouvoir", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Une heure de sommeil en plus et un peu de travail pour tous les horlogers et amateurs de vieilles pendules.", "L'occasion d'annoncer la r\u00e9colte de 100'000 signatures pour ses deux initiatives en faveur de la famille.", "Un guitariste dont l'influence reste consid\u00e9rable, avec le renouveau du jazz manouche et des artistes qui se r\u00e9clament du virtuose.", "Durant son mandat, Barack Obama a m\u00eame intensifi\u00e9 la guerre secr\u00e8te des drones lanc\u00e9e par son pr\u00e9d\u00e9cesseur George W. Bush.", "Dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, les temp\u00e9ratures vont descendre en dessous de z\u00e9ro degr\u00e9.", "Confront\u00e9s \u00e0 une chute des ventes de voitures et \u00e0 une surcapacit\u00e9 de production, les constructeurs automobiles ont multipli\u00e9 ce type d'annonces ces derni\u00e8res semaines.", "A l'ext\u00e9rieur du stade, les plus motiv\u00e9s peuvent m\u00eame attendre pr\u00e8s de deux heures dans le froid sans garantie de le croiser.", "Une mesure qui vise \u00e0 \u00e9loigner des urnes les cat\u00e9gories les plus d\u00e9favoris\u00e9es selon les d\u00e9mocrates.", "Le num\u00e9ro un mondial cherchera \u00e0 d\u00e9crocher une sixi\u00e8me couronne devant son public.", "Le probl\u00e8me de ses pi\u00e8ges pouvant \u00eatre mortels a \u00e9t\u00e9 pris tr\u00e8s au s\u00e9rieux \u00e0 Lucerne, seule ville de Suisse \u00e0 avoir pris des mesures pour prot\u00e9ger les oiseaux.", "Une trentaine de connaisseurs fortun\u00e9s ont pu d\u00e9couvrir des crus tr\u00e8s rares et tr\u00e8s anciens gr\u00e2ce \u00e0 un passionn\u00e9 qui parcourt le monde \u00e0 la recherche des bouteilles les plus mythiques.", "Le climat est particuli\u00e8rement tendu cette semaine, alors que le pays c\u00e9l\u00e8bre le premier anniversaire des \u00e9lections qui ont suivi la chute de Ben Ali."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282251", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4282251", "ece-4282249"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 12.10.27", "visualThemes": ["CONTENTIEUX TERRITORIAL", "\u00ceLE", "CONTENTIEUX TERRITORIAL", "CONTENTIEUX TERRITORIAL", "CHOCOLAT", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["CHINE", "SENKAKU (\u00ceLES)", "MER DE CHINE ORIENTALE", "JAPON", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-266228", "durationSec": 1740, "publicationDate": "2012-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Hockey/ Championnat de LNA (17e j.): fortunes diverses pour les deux clubs romands engag\u00e9s vendredi soir", "12:45 le journal", "Tennis/ Swiss Indoors de B\u00e2le (1/4 de finale): Roger Federer vient facilement \u00e0 bout de Beno\u00eet Paire en deux manches", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Salon international des chocolatiers et du chocolat: les plus friands amateurs se sont donn\u00e9s rendez-vous au B\u00e2timent des Forces Motrices \u00e0 Gen\u00e8ve", "Japon: les tensions avec la Chine s'accroissent au sujet des \u00eeles Senkaku", "Syrie: quelques heures apr\u00e8s son entr\u00e9e en vigueur, la tr\u00eave qui devait marquer la c\u00e9l\u00e9bration de la f\u00eate musulmane de l'A\u00efd a \u00e9t\u00e9 bris\u00e9e", "Italie: tout le pays commente la condamnation de Silvio Berlusconi \u00e0 quatre ans de prison pour fraude fiscale", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Pendant que Bienne laminait Langnau sur sa patinoire (6-1) , Fribourg s'est inclin\u00e9 aux tirs au but face \u00e0 la lanterne rouge Ambr\u00ec-Piotta (2-3 tb).", "Le num\u00e9ro un mondial retrouvera samedi Paul-Henri Mathieu pour une dixi\u00e8me demi-finale dans son jardin.", "La Suisse est connue pour son industrie chocolati\u00e8re, mais les artisans helv\u00e9tiques doivent faire face \u00e0 une rude concurrence en provenance notamment de France et du Japon.", "Les Chinois les revendiquent la d\u00e9couverte de gaz dans les fonds marins.", "Les combats ont repris et le bilan est d'au moins 146 personnes tu\u00e9es pour la seule journ\u00e9e de vendredi.", "M\u00eame si le Cavaliere n'ira certainement pas en prison, le symbole est fort et marque la fin de l'\u00e8re Berlusconi."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282286", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4282286"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philpppe Jeanneret, pr\u00e9sentateur et responsable de la rubrique m\u00e9t\u00e9o \u00e0 la RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F47FEF9B-2C5B-4ACB-B27D-8C6676F7D18F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3231, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "Jeanneret, Philippe", "TSR"], "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Comment2: Depuis vingt-trois ans qu\u2019il fait la pluie et le beau temps \u00e0 la RTS, Philippe Jeanneret en a vu de toutes les couleurs dans le ciel romand. \r\nIl est n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1960 \u00e0 Bienne. Ses parents divorcent et il part s\u2019installer avec sa m\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve qui devient sa ville d\u2019adoption.  En 1984, il remporte le championnat  suisse de volleyball avec l\u2019\u00e9quipe de Ch\u00eanois et en 1989, il entre \u00e0 la RTS pour pr\u00e9senter la m\u00e9t\u00e9o. Aujourd\u2019hui il est le responsable de la rubrique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RTS, chef de la rubrique m\u00e9t\u00e9o", "name": "Jeanneret, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois de Closets, journaliste et essayiste : A propos de son ouvrage \"Le monde \u00e9tait \u00e0 nous\" (Ed. Fayard, 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBB6D8B2-A5D1-4D61-818B-EE6210402C72", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Closets, Fran\u00e7ois de"], "thematicThemes": ["enfance", "journaliste", "journalisme"], "excerpt": "Bien loin de la particule de son nom et de la r\u00e9ussite professionnelle qui est devenue la sienne, Fran\u00e7ois de Closets nous fait d\u00e9couvrir une enfance rat\u00e9e et une jeunesse rayonnante partag\u00e9e entre le th\u00e9\u00e2tre et le cirque. Dans son dernier essai, le plus personnel, il m\u00e8ne l\u2019enqu\u00eate sur sa propre vie et sur une \u00e9poque qui donnait sa chance aux jeunes. A le voir fort de son talent et de sa tr\u00e8s grande popularit\u00e9, on se dit que le chemin de vie, priv\u00e9 et professionnel de Fran\u00e7ois de Closets fut pav\u00e9 par de bonnes f\u00e9es. Dans son enqu\u00eate-biographique, le journaliste restitue -apr\u00e8s l\u2019avoir longtemps occult\u00e9e- une enfance rat\u00e9e, au milieu d\u2019une famille certes \u00e0 particule, mais pauvre et vivant dans la promiscuit\u00e9. Ils sont huit enfants. Le Bac en poche, le jeune Fran\u00e7ois quitte ce qu\u2019il appelle au mieux la roulotte et, au pire, l\u2019orphelinat familial d\u2019Enghien-le-Bains, pour monter \u00e0 Paris. Dans la capitale, le jeune homme respire enfin. Un peu par hasard, un peu par conformisme, il fait des \u00e9tudes qu\u2019il m\u00e8nera jusqu\u2019au doctorat sans mettre les pieds \u00e0 l\u2019universit\u00e9. Sa grande passion, c\u2019est le th\u00e9\u00e2tre et le cirque qui occuperont plusieurs ann\u00e9es de sa vie.  La boh\u00e8me. La pauvret\u00e9 sans la honte, et l\u2019amiti\u00e9. D\u2019aventures en aventures, sans jamais penser aux lendemains, Fran\u00e7ois de Closets saisit les occasions qui s\u2019offrent \u00e0 lui et devient journaliste et essayiste, d\u2019abord scientifique, avec la carri\u00e8re que l\u2019on sait. Dans Le monde \u00e9tait \u00e0 nous, il raconte sa vie avec \u00e9motion, enthousiasme et modestie. Et s\u2019insurge contre une soci\u00e9t\u00e9 qui ne laisse que peu de place aux r\u00eaves des jeunes d\u2019aujourd\u2019hui. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, essayiste", "name": "Closets, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portrait de New Yorkais en marge de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Rencontre avec Marcelina, femme de chambre dans un h\u00f4tel de luxe, en plein coeur de Manhattan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0081D90A-C06A-4575-B9B6-C335BCF851DF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discrimination raciale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Marcelina a 38 ans et elle vient de R\u00e9publique dominicaine. Elle regrette d'\u00eatre pass\u00e9e de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re. Entretien cach\u00e9, dans une salle de bain d'une chambre d'h\u00f4tel, \u00e0 l'abri des regards car Marcelina craint de perdre son travail, et ne veut que son chef la voit r\u00e9pondre \u00e0 nos questions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marcelina, femme de chambre dans un h\u00f4tel de luxe en plein coeur de Manhattan", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS New York", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Muret, sc\u00e9nariste, co-r\u00e9alisateur, com\u00e9dien et dramaturge, ancien militant d'extr\u00eame-gauche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C065081-8DBA-429C-B711-D65304978490", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muret, Claude"], "thematicThemes": ["extr\u00eame gauche", "cin\u00e9ma", "contestation", "lutte politique"], "excerpt": "\"Claude Muret : conf\u00e9rence sur le th\u00e8me  \u00ab Ecrire le film \u00bb\r\nPeu avant la sortie tr\u00e8s attendue du film Hiver Nomade, la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Lausanne accueille le sc\u00e9nariste et dramaturge Claude Muret pour une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \u00ab Ecrire le film \u00bb, le samedi 27 octobre, \u00e0 11h \u00e0 l\u2019Aula du Palais de Rumine. \r\nC\u2019est \u00e0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e du patrimoine audiovisuel que Claude Muret, auteur pass\u00e9 ma\u00eetre en \u00e9criture du r\u00e9el, viendra d\u00e9battre des questions de sc\u00e9nario dans le cas de documentaires. Alors qu\u2019on s\u2019accorde volontiers \u00e0 dire qu\u2019un bon sc\u00e9nario fait g\u00e9n\u00e9ralement un bon film (de fiction), qu\u2019en est-il au juste du documentaire ? Le sujet et la pr\u00e9sence de la cam\u00e9ra \u00ab l\u00e0, au bon moment \u00bb suffisent-ils \u00e0 la r\u00e9ussite du projet ? La discussion - mod\u00e9r\u00e9e par le journaliste St\u00e9phane Gobbo, sp\u00e9cialiste cin\u00e9ma \u00e0 l\u2019Hebdo - sera ponctu\u00e9e d\u2019extraits de r\u00e9centes collaborations de Claude Muret, notamment du film Hiver nomade de Manuel von St\u00fcrler, de La Forteresse et de Vol Sp\u00e9cial de Fernand Melgar.\r\nN\u00e9 en 1947, Claude Muret est licenci\u00e9 en droit \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne. Il a travaill\u00e9 \u00e0 la Cit\u00e9 des sciences \u00e0 Paris comme ing\u00e9nieur culturel. En parall\u00e8le, il a collabor\u00e9 \u00e0 une quarantaine de films en tant que sc\u00e9nariste, cor\u00e9alisateur ou acteur, parmi lesquels Les Petites Fugues d\u2019Yves Yersin, Le Petit Prince a dit de Christine Pascal ou encore Pas les flics, pas les noirs, pas les blancs d\u2019Ursula Meier. Dans son film Connu de nos services, Jean-St\u00e9phane Bron a retrac\u00e9 le parcours de cet ancien militant d\u2019extr\u00eame gauche.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste, com\u00e9dien, dramaturge", "name": "Muret, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Am\u00e9ricains en marge de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle : Rencontre avec David Arch, sculpteur, membre de la tribu Cherokee", "genres": ["Interview"], "id": "sound-972B6EC1-7F03-443E-BDB9-A231CC69028A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00eave", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer qui s'est rendu, en Caroline du Nord, dans les Great Smokey Mountains, une zone montagneuse et bois\u00e9e qui aujourd'hui est une r\u00e9serve indienne o\u00f9 vit la tribu Cherokee.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur, membre de la tribu Cherokee", "name": "Arch, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS aux Etats-Unis", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suivi de la campagne \u00e9lectorale de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine par Christian Levrat et Philippe Leuba (06/07) : Bilan de la semaine (premi\u00e8re partie)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A5C93150-3E01-4241-A39A-A4889DAD98E8", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Ohio"], "durationSec": 462, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romney, Mitt", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois lib\u00e9ral-radical", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS \u00e0 Cincinnati", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "L'association Helvetia Nostra de Franz Weber n'est pas habilit\u00e9 \u00e0 recourir contre des permis de construire pour limiter les r\u00e9sidences secondaires : Interview de Paul-Andr\u00e9 Roux, pr\u00e9sident de la Chambre valaisanne de l'immobilier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A303B585-13FF-4938-9160-CFBCD45B9CA9", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Helvetia Nostra"], "thematicThemes": ["r\u00e9sidence secondaire", "permis de construire", "recours"], "excerpt": "Le Tribunal cantonal valaisan confirme ainsi une d\u00e9cision du gouvernement valaisan dans un arr\u00eat publi\u00e9 aujourd'hui. En Valais, depuis la votation du 11 mars 2012 pour limiter les r\u00e9sidences secondaires, des centaines de recours ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s par Helvetia Nostra.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Chambre valaisanne de l'immobilier", "name": "Roux, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 cin\u00e9matographique : \"Dans la maison\" de Fran\u00e7ois Ozon, \"Amour\" de Michael Haneke, \"Modest Reception\"de Mani Haghighi, \"The End of time\" de Peter Mettler et \"Skyfall\" de Sam Mendes", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-6B9312CC-7EC9-4FC7-9C81-1E0C1F5CBE61", "durationSec": 3209, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Le conseil de fin d\u2019\u00e9mission : \u00ab Vous n\u2019avez encore rien vu \u00bb, d\u2019Alain Resnais.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Gobbo, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au l'Express/L'Impartial", "name": "Adatte, Vincent", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: le sommet de Neuch\u00e2tel, c\u00f4t\u00e9 cuisine: Claude Fr\u00f4t\u00e9, chef du Bocca \u00e0 Saint-Blaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A2AC9E4-6CE8-44C7-93C3-1163533012DA", "thematicGeographicals": ["Saint-Blaise", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 817, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "excerpt": "\"Claude Fr\u00f4t\u00e9 a fait du Bocca un lieu inspir\u00e9 et qui l\u2019inspire. A St Blaise, la b\u00e2tisse joue les contemporaines, la terrasse pour les beaux jours affiche une technologie d\u2019avant-garde avec son toit mobile. La cuisine y est mobile aussi ! Sans cesse en mouvement : un tartare de boeuf et crevette \u2013vodka mousse piment\u00e9e, un St Pierre sauvage au beurre de petits-pois et myrtilles, des associations audacieuse et cependant simples. Simplement parfaites. Avec un Chardonnay du Domaine Fr\u00f4t\u00e9, vous vous serez frott\u00e9 au paradis. Rencontre avec le chef d\u2019exp\u00e9rience toujours novateur. Bonheur compris.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Fr\u00f4t\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Young Guns, groupe anglais : A propos de leur deuxi\u00e8me album \"Bones\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Weight of the Lord\" et \"Bones\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5A1E9418-F2B9-4786-93A5-10FCF350D534", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 1272, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young Guns"], "thematicThemes": ["concert", "punk music", "rock"], "excerpt": "\"Young Guns\", c\u2019est un western sorti en 89 avec Kiefer Sutherland. Mais c\u2019est aussi un jeune groupe anglais qui s\u00e9vit dans le punk-rock depuis le milieu de la d\u00e9cennie. Young Guns a sorti cette ann\u00e9e un deuxi\u00e8me album intitul\u00e9 \"Bones\". A cette occasion, les Anglais se produiront au Sommercasino de B\u00e2le le samedi 27 octobre 2012. Ils s\u2019arr\u00eatent dans \"El Blablo\" au passage, pour nous offrir un showcase en forme d'\u00e9chauffement! A noter qu\u2019ils se rendent \u00e9galement au Dynamo de Zurich le 15 novembre 2012.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitare", "name": "Taylor, Fraser", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Wood, Gustav", "type": "Participant"}, {"role": "guitare, voix", "name": "Taylor, John", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe de punk-rock anglais", "name": "Young Guns", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suivi de la campagne \u00e9lectorale de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine par Christian Levrat et Philippe Leuba (07/07) : Bilan de la semaine (seconde partie)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D672C1C2-0B86-45BF-A8E5-D95E1A0D686D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Ohio"], "durationSec": 604, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "Romney, Mitt"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois lib\u00e9ral-radical", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS \u00e0 Cincinnati", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice WRS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portrait de Estelle Revaz, violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B0F88B1-E3E9-419F-8501-CBF4EF493668", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Revaz, Estelle"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "violoncelle"], "excerpt": "Elle a 23 ans et une tr\u00e8s belle carri\u00e8re qui s\u2019annonce. Estelle Revaz, jeune violoncelliste virtuose, s\u2019est produite en compagnie de Gautier Capu\u00e7on lors du dernier festival \"St-Prex Classics\" le 23 ao\u00fbt 2012. Rencontre, juste apr\u00e8s ce passage tr\u00e8s remarqu\u00e9, le temps d\u2019un portrait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Revaz, Estelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En marge, les pharmaciens et les m\u00e9decins s'octroient des marges trop importantes, selon Sant\u00e9Suisse : Commentaire de St\u00e9phane Deleury avec l'interview de Christophe Meyer, directeur de Sant\u00e9Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDE8266D-7C9A-40D2-A1D4-657AF5FAD874", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 113, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sant\u00e9 Suisse"], "thematicThemes": ["m\u00e9dicament"], "excerpt": "En Suisse, les pharmacies et les m\u00e9decins qui vendent des m\u00e9dicaments s'octroient des marges trop importantes. C'est la conclusion a laquelle parvient Sant\u00e9Suisse. L'association des assureurs maladie a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0 Berne une \u00e9tude : en comparaison avec les pays europ\u00e9ens, les distributeurs suisses s'octroient des marges  410 millions de francs plus \u00e9lev\u00e9e. Les assureurs r\u00e9clament des mesures de correction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Sant\u00e9Suisse", "name": "Meyer, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 041 : Le tour bus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9442251D-603B-4450-91BF-A0BD7165B5E2", "durationSec": 116, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le dada de la semaine: Lance Armstrong. Une fantaisie sonore de Pierre-Philippe Cadert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE750446-29BB-41DF-87CA-44DA273E22A8", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Armstrong, Lance"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "dopage sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9ducation en ligne aux Etats-Unis gr\u00e2ce aux plates-formes des universit\u00e9s : Interviews d'Elizabeth Slavitt, collaboratrice de Khan Academy, de Daphn\u00e9e Koller, co-fondatrice de Coursera, et de Eric Buatois, collaborateur de Sofinaova Ventures. - 2. Interview de Christian Simm, directeur de Swissnex San Francisco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF31B956-5242-4DCE-AA65-DE3942EDBED7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 377, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "universit\u00e9"], "excerpt": "Imaginez vous habitez dans le Kamtchatka, et tous les mardis vous suivez un cours de robotique \u00e0 Stanford. Et bien c'est possible gr\u00e2ce aux plates-formes, toujours plus nombreuses, qui rassemblent les cours vid\u00e9os des plus prestigieuses universit\u00e9s au monde. Ces plates-formes sont am\u00e9ricaines (Udacity, Coursera, MitX). Aux Etats-Unis du lyc\u00e9e aux plus prestigieuses institutions tout le monde se met \u00e0 penser \"\u00e9ducation en ligne\", m\u00eame les investisseurs. Si bien que pour certain c'est \u00e7a le next big thing ! ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondatrice de Coursera", "name": "Koller, Daphn\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Sofinova Venturas", "name": "Buatois, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Khan Academy", "name": "Slavitt, Elizabeth", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Swissnex San Francisco", "name": "Simm, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS aux Etats-Unis", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La Suisse craint une p\u00e9nurie de vaccins contre la grippe. Edouard Milliquet, patient sujet \u00e0 la grippe, \u00e9voque les difficult\u00e9s qu'il a rencontr\u00e9es pour se faire vacciner contre ce virus saisonnier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B7EC84E8-4095-4CF5-8AC4-DEBE8965D2A1", "durationSec": 194, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 045 : La chatte \u00e0 Karl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6048BED6-D6D0-49D1-BE8D-F2E668D22148", "durationSec": 170, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La baie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E18EE4A-9BAD-4394-8AED-F46028D847B0", "durationSec": 134, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Alg\u00e9rie (5/5) : Entretiens avec Nicolas Ballet, journaliste, et Jean-Baptiste Rivoire, documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5F3B600-7F86-4E8F-91C8-E8335428B345", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3637, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moine", "conflit arm\u00e9", "christianisme", "islam", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Entretien avec Nicolas Ballet, journaliste, qui a co-r\u00e9dig\u00e9 avec fr\u00e8re Jean-Pierre, survivant du massacre de Thibirine, une magnifique r\u00e9flexion: \"L'Esprit de Tibhirine\". Ce livre est n\u00e9 de la rencontre du fr\u00e8re Jean-Pierre Schumacher et de Nicolas Ballet, qui est all\u00e9 recueillir pendant un mois et demi la parole du moine trappiste au monast\u00e8re Notre-Dame de l'Atlas, au Maroc, o\u00f9 il vit depuis douze ans. Les tensions et les diff\u00e9rentes approches de la vie dans le monast\u00e8re de Thibirine, les liens avec les voisins alg\u00e9riens. Interview de Jean-Baptiste Rivoire, r\u00e9alisateur du documentaire TV \"Le crime de Tibhirine\", sur le massacre des religieux en 1996 et les zones d'ombre qui l'entourent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Ballet, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Rivoire, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt de bouchon, d'o\u00f9 \u00e7a vient?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B2083A5-3159-42B7-8EBC-8F173F05852B", "durationSec": 758, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oenologie", "vin"], "excerpt": " \"C'est de plus en plus rare, mais de temps en temps il arrive qu'une bouteille de vin soit bouchonn\u00e9e. Responsable de ce go\u00fbt qui condamne le vin \u00e0 l'\u00e9go\u00fbt: le bouchon de li\u00e8ge. En cause, une mol\u00e9cule, ennemie num\u00e9ro 1 de tous les vignerons-encaveurs: le TCA, le trichloroanisole. On en parle avec Marc-Antoine Druz, directeur de la maison Chaillot \u00e0 Saint-Prex, une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le bouchon.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Chaillot \u00e0 Saint-Prex", "name": "Druz, Marc-Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PLR a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Berne une politique beaucoup plus s\u00e9v\u00e8re en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 en Suisse : 1. Commentaire de Christian Favre. - 2. Interviews de Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois en charge de la s\u00e9curit\u00e9 et de Jacqueline de Quattro, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise en charge de la s\u00e9curit\u00e9, pr\u00e9sidente de la Task force s\u00e9curit\u00e9 du PLR ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB2AEE35-7718-4D51-9382-D5B8FD12D8B6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "France", "Suisse"], "durationSec": 726, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "criminalit\u00e9"], "excerpt": "Le PLR veut une politique beaucoup plus s\u00e9v\u00e8re en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9. Il a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0 Berne un certain nombre de solutions. Cela doit passer par une augmentation des effectifs de police, un durcissement drastique des peines pour les dealers ou encore une meilleure coordination entre les cantons. C'est un message de fermet\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 ce matin ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise en charge de la s\u00e9curit\u00e9, pr\u00e9sidente de la Task force s\u00e9curi\u00e9 du PLR", "name": "Quattro, Jacqueline de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois en charge de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : L'histoire de l'argent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-84B6824D-A301-4365-BBA1-3CBD1A6A8085", "durationSec": 145, "publicationDate": "2012-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}]}}