{"response": {"numFound": 7454, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le p\u00e9tard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4EA1323E-2E6F-41EC-A7B2-23A115A0837B", "durationSec": 147, "publicationDate": "2012-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 004 : Facebook", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-131DA428-0FDA-4F76-B84D-23C5F7BA81CB", "durationSec": 153, "publicationDate": "2012-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Wadimoff, cin\u00e9aste genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87D56455-B7DD-4C69-B7C2-2D1A7FED280B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3169, "publicationDate": "2012-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wadimoff, Nicolas"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Apr\u00e8s \"Op\u00e9ration Libertad\", le cin\u00e9aste genevois Nicolas Wadimoff et son cosc\u00e9nariste Jacob Berger ont imagin\u00e9 un Groupe autonome r\u00e9volutionnaire (GAR) qui s\u2019introduit en 1978 dans la succursale zurichoise d\u2019une banque suisse. Son objectif : recueillir et diffuser \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision les confessions du directeur et d\u2019un porteur de valises paraguayen, afin de d\u00e9noncer la collusion entre le syst\u00e8me financier helv\u00e9tique et les dictatures latino-am\u00e9ricaines. Mais les gu\u00e9rilleros en herbe tombent sur plus coriace qu\u2019eux : lieutenant-colonel des services secrets du r\u00e9gime d\u2019Alfredo Stroessner, le passeur d\u2019argent refuse de parler et l\u2019\"Op\u00e9ration Libertad\" tourne court. \r\nNicolas Wadimoff est n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en 1964. Il a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des fondateurs de Caravan Production. En 2003, il cr\u00e9e une nouvelle structure \"AKKA FILM\" d\u00e9di\u00e9e au documentaire et au d\u00e9veloppement de films de fiction\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste genevois", "name": "Wadimoff, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Au temps de la coloniale (4/5) : Le tour du monde en un jour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90F64F0A-5623-43D4-BBEC-2F3126E9766F", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3613, "publicationDate": "2012-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lyautey, Hubert", "Exposition coloniale internationale de Paris"], "thematicThemes": ["racisme", "colonialisme", "imp\u00e9rialisme", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "repr\u00e9sentation mentale", "ethnologie", "exposition universelle"], "excerpt": "La politique et la science ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9es parfois \u00e0 se rencontrer, tant\u00f4t au service de la technique - de l'armement par exemple - tant\u00f4t au service des id\u00e9es ou des id\u00e9ologies. \u00c0 la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle avec la mont\u00e9e en puissance des sciences du vivant et avec la publication de son ouvrage : \u00ab De l'origine des esp\u00e8ces au moyen de la s\u00e9lection naturelle, ou la pr\u00e9servation des races favoris\u00e9es dans la lutte pour la vie \u00bb, Darwin met le feu \u00e0 la poudri\u00e8re des nationalismes alors en pleine ascension. D\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle, l'apparition de deux nouvelle sciences (l'anthropologie et l'ethnologie) vont progressivement questionner le rapport \u00e0 \"l'autre\". L'exposition coloniale internationale de 1931 est organis\u00e9e \u00e0 Paris sous la direction d'Hubert Lyautey, r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral du Maroc. Qu'a-t-on voulu y montrer? Analyse du cadre social, politique, intellectuel et scientifique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Mais que fond les polices  (2/2) : Le caract\u00e8re Helvetica", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD9C66AA-C1C8-4D0C-80BC-B9546A55E813", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 684, "publicationDate": "2012-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imprimerie", "typographie"], "excerpt": "Le caract\u00e8re Helvetica de type \"b\u00e2ton\" fut cr\u00e9\u00e9 en 1957 par le graphiste et typographe zurichois Max Miedinger \u00e0 la demande de la fonderie b\u00e2loise dirig\u00e9e par Edouard Haas. Ce caract\u00e8re s'est depuis impos\u00e9 dans le monde entier dans les applications de la signal\u00e9tique, horaires de chemin de fer, a\u00e9oports et applications commerciales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Master en Art Direction \u00e0 l'ECAL", "name": "Rappo, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Olivier Adam, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Lisi\u00e8res\" (Ed. Flammarion, 2012)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-3CFBCD13-E3DF-4532-8EF6-50BE7C217A8D", "durationSec": 3195, "publicationDate": "2012-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Depuis son entr\u00e9e en \u00e9criture en 2000, Olivier Adam creuse des th\u00e8mes qui lui sont proches : le manque, l\u2019absence, l\u2019\u00e9loignement, le d\u00e9classement. \u00ab Les Lisi\u00e8res \u00bb, un r\u00e9cit ample en forme de portraits. Celui d\u2019un \u00e9crivain revenu sur le territoire de son enfance. Celui d\u2019une France d\u00e9sax\u00e9e en proie au d\u00e9sarroi social. Paul Steiner est \u00e9crivain et sc\u00e9nariste \u00e0 succ\u00e8s. Elev\u00e9 dans la r\u00e9gion parisienne, il s\u2019est volontairement d\u00e9centr\u00e9 en s\u2019installant \u00e0 Saint-Malo (aux confins des terres) avec sa femme et ses deux enfants. Mais Paul traverse une crise personnelle aig\u00fce. Il a \u00e9t\u00e9 pri\u00e9 de quitter le foyer familial car celle qu\u2019il aime ne supporte plus ses sautes d\u2019humeur ni ses absences. La crise s\u2019amplifie lorsque notre homme revient du c\u00f4t\u00e9 de Paris pour s\u2019occuper de ses parents \u00e2g\u00e9s qui s\u2019appr\u00eatent \u00e0 entrer en institution. L\u00e0, il renoue momentan\u00e9ment avec un p\u00e8re emmur\u00e9 dans le silence, un fr\u00e8re aux id\u00e9es \u00e9triqu\u00e9es et des amis d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s par les difficult\u00e9s \u00e9conomiques. Retour aux sources difficile pour le romancier qui, au regard de ses proches et de ses camarades d\u2019enfance, appara\u00eet comme un  parvenu planqu\u00e9 qui a trahis leur cause. Ni prolo, ni bobo, ni intello, Paul sera aux prises \u00e0 un malaise identitaire profond et port\u00e9 une fois de plus aux lisi\u00e8res de lui-m\u00eame. Olivier Adam pr\u00eate \u00e0 son narrateur de nombreux traits personnels. Au risque d\u2019entretenir la confusion entre lui-m\u00eame et son personnage. Serait-il lui aussi cet enfant des banlieues contraint, livre apr\u00e8s livre, de justifier son entr\u00e9e en litt\u00e9rature ? En tout cas, le milieu litt\u00e9raire parisien en prend pour son grade dans quelques pages vitriol\u00e9es. Ce m\u00eame milieu litt\u00e9raire (pas forc\u00e9ment rancunier) daignera peut-\u00eatre accorder, enfin, le Goncourt \u00e0 Olivier Adam.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Adam, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Adam, Olivier", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LIMINATOIRE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "US OPEN DE TENNIS", "WTA", "MAGAZINE", "ASSURANCE MALADIE", "SITE INTERNET", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CABANE DE MONTAGNE", "M\u00c9DAILLE", "F\u00caTE POPULAIRE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO", "GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-265859", "durationSec": 1833, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.08.30", "visualGeographicals": ["ROUMANIE", "NEW YORK", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BASSECOURT", "VERCORIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-08-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" la pr\u00e9sentatrice Ga\u00eblle Lavidi\u00e8re s'excuse pour l'absence de synth\u00e9s alors qu'un still d'une bouteille de vin appara\u00eet \u00e0 l'\u00e9cran"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Etats-Unis: un membre du commando am\u00e9ricain ayant particip\u00e9 au raid contre Oussama Ben Laden t\u00e9moigne dans un livre", "Malgr\u00e9 la d\u00e9cision de la justice vaudoise de bloquer la parution du magazine, l'Hebdo est bien sorti en kiosque ce jeudi", "JU / Plan de redressement de la caisse de pension: entretien avec Charles Julliard, Ministre des Finances", "Etats-Unis: Paul Ryan, colistier de Mitt Romney pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, s'est \u00e0 son tour exprim\u00e9 lors de la Convention r\u00e9publicaine de Tampa", "JU: Bassecourt a f\u00eat\u00e9 ce mercredi son champion olympique en sport \u00e9questre Steve Guerdat", "France: l'ouverture du Refuge du Go\u00fbter situ\u00e9 \u00e0 3800 m\u00e8tres d'altitude est report\u00e9 \u00e0 juin 2013", "L'invit\u00e9 culturel: l'acteur et metteur en sc\u00e8ne Andr\u00e9 Wilms est l'h\u00f4te d'honneur du Festival de la B\u00e2tie (GE)", "Syrie: Bachar el-Assad affirme contr\u00f4ler la situation dans son pays dans une interview donn\u00e9e \u00e0 une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision syrienne", "VS / Le minimag: le village de Vercorin accueille un ovni artistique", "12:45 Le Journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le livre contredit la version officelle sur les circonstances de la mort du l'ancien leader d'Al-Qa\u00efda.", "Au centre de la pol\u00e9mique, un article sur la bataille que se livrent les comparateurs de primes d'assurance maladie.", "Ses violentes diatribes contre Barack Obama ont galvanis\u00e9 les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti r\u00e9publicain.", "Plusieurs milliers de personnes avaient fait le d\u00e9placement pour saluer le m\u00e9daill\u00e9 d'or du saut d'obstacles.", "L'annonce a \u00e9t\u00e9 faite ce jeudi matin par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des clubs alpins et de montagne.", "Le grand public a d\u00e9couvert Andr\u00e9 Wilms au cin\u00e9ma, inoubliable en M. Le Quesnoy dans \"La vie est un long fleuve tranquille\" en 1987.", "Des combats feraient rage dans plusieurs quartiers de Damas alors que le pr\u00e9sident \u00e9gyptien Mohamed Morsi a qualifi\u00e9 le r\u00e9gime syrien d'oppressif.", "Il s'agit d'une \u0153uvre d'art en cours de construction sur le toit d'un chalet. Une cabane \u00e9ph\u00e9m\u00e8re mais habit\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4142688", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4140143", "ece-4142688"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Romanens-Deville, nouvelle directrice du Th\u00e9\u00e2tre de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7DA1838-9DFA-4C88-B538-5ACB7821372A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 3035, "publicationDate": "2012-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romanens-Deville, Brigitte"], "thematicThemes": ["art dramatique et art du spectacle"], "excerpt": "\"Apr\u00e8s 12 ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 la t\u00eate de l\u2019Echandole d\u2019Yverdon-les-Bains, Brigitte Romanens-Deville rejoint la Riviera pour reprendre les r\u00eanes du Th\u00e9\u00e2tre de Vevey. Entre souvenirs et projets, elle dit \u00e0 Vertigo son enthousiasme devant ce nouveau challenge.\r\nLa saison 2012 \u2013 2013 de l\u2019Institution veveysanne propose un riche programme. Il d\u00e9bute le 28 septembre prochain par la repr\u00e9sentation du \"Bourgeois gentilhomme\" de Moli\u00e8re, mis en sc\u00e8ne par Catherine Hiegel. Avec un M. Jourdain \"d\u00e9licieux et original\", magnifiquement interpr\u00e9t\u00e9 par le com\u00e9dien Fran\u00e7ois Morel\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Th\u00e9\u00e2tre de Vevey", "name": "Romanens-Deville, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les dinosaures (4/5). Kool Keith & Dan The Automator : \"It\u2019s Over Now\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCD10667-5D40-4BFE-AE57-8732D2A66828", "durationSec": 553, "publicationDate": "2012-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keith, Kool"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPLOSION", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "CONSEILLER D'ETAT", "POLICE", "ENSEIGNE", "HORLOGERIE", "POLICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "HORLOGERIE", "POLICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "INAUGURATION", "PONT", "AGRONOMIE", "VITICULTURE", "VITICULTURE", "PRODUIT CHIMIQUE", "VITICULTURE", "VITICULTURE", "VITICULTURE"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "LUTHI, PASCAL", "KUENZLER, MICH\u00c8LE"], "id": "asset-265861", "durationSec": 1175, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.08.30", "visualGeographicals": ["CHARMEY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "VERNAYAZ", "SION", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "CORNOL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "CHANGINS", "SAVIESE", "SOYHIERES", "SAVIESE", "BEVAIX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-08-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: le nouveau conseiller d'Etat Pierre Maudet a rencontr\u00e9 les policiers \u00e0 l'Arena", "Couleurs locales", "L'ann\u00e9e 2012 pourrait \u00eatre noire pour certaines cultures car l'\u00e9t\u00e9 humide a favoris\u00e9 l'invasion des maladies et des champignons", "VS: Martigny se mobilise pour soutenir une famille serbe du Kosovo menac\u00e9e d'expulsion", "L'Arc jurassien a connu ces derniers temps des attaques tr\u00e8s spectaculaires", "FR: une explosion a fait un mort ce jeudi dans les caves de fromages d'alpage de la Tzintre \u00e0 Charmey", "GE: le pont Hans-Wilsdorf, qui relie le quartier de Plainpalais \u00e0 celui des Vernets, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 ce jeudi", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Sa coll\u00e8gue, Isabelle Rochat, avait \u00e9t\u00e9 hu\u00e9e l'an dernier lors de cette m\u00eame r\u00e9union.", "Dans certains cantons, de nouveaux c\u00e9pages ont \u00e9t\u00e9 plant\u00e9s r\u00e9sistant aux champignons. Ils permettent une viticulture naturelle sans l'usage de produits chimiques.", "En Suisse depuis pr\u00e8s de 9 ans, Miroslav, sa femme et ses trois enfants ont \u00e9puis\u00e9 toutes les voies de recours.", "Les malfrats semblent organis\u00e9s et \u00e0 l'aff\u00fbt de gros butins, montres de luxe ou m\u00e9taux pr\u00e9cieux.", "On d\u00e9nombre aussi quatre bless\u00e9s. Une bonne partie des installations a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite.", "L'horloger Rolex, par le biais de sa fondation, a assur\u00e9 le financement de ce pont \u00e0 l'architecture r\u00e9volutionnaire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4142658", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4142656", "ece-4142658", "ece-4140099"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les dinosaures (3/5). Blur : \"Brothers And Sisters\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-05BD34DA-46F0-44B2-80D4-7FD8281EC9A1", "durationSec": 397, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blur"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dans l'affaire Varone, la Turquie contre-attaque voulait faire cesser les propos n\u00e9gatifs entendus \u00e0 son encontre : 1. Commentaire de Christian Favre. - 2. Interview de Fran\u00e7ois Chappuis, ancien ambassadeur de Suisse. - 3. Commentaire de Rapha\u00ebl Grand et interview de Jean-Marc Tornare, vice-pr\u00e9sident du PLR valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0936465-D848-402E-81F6-6705DF5F6D91", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie"], "durationSec": 510, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Varone, Christian"], "thematicThemes": ["objet arch\u00e9ologique", "relations internationales", "proc\u00e9dure judiciaire"], "excerpt": "L'ambassade de Turquie \u00e0 Berne contre-attaque donc dans l'affaire Varone. Dans une lettre tr\u00e8s s\u00e8che que nous nous sommes procur\u00e9s, son premier secr\u00e9taire confirme que la photo publi\u00e9e dans les m\u00e9dias est bien celle de la pierre ramass\u00e9e par Christian Varone lors de ses vacances en Turquie. Elle appelle le commandant de la police valaisanne \u00e0 faire face \u00e0 ses responsabilit\u00e9. C'est la derni\u00e8re phrase du document re\u00e7u de l'ambassade qui indique pourquoi elle a d\u00e9cid\u00e9 de sortir de son silence: \"Nous esp\u00e9rons que cette information va aider \u00e0 faire cesser les propos n\u00e9gatifs entendus envers la Turquie\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sient du PLR valaisan", "name": "Tornare, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ambassadeur de Suisse", "name": "Chappuis, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Valais", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Wilms, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10BB1114-DAF0-4458-8EF2-9FF98568F9F7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3264, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilms, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais Andr\u00e9 Wilms est l\u2019invit\u00e9 de l\u2019\u00e9dition 2012 du Festival de la B\u00e2tie qui se d\u00e9roule du 31 ao\u00fbt au 15 septembre 2012 \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nAndr\u00e9 Wilms sera pr\u00e9sent sous de multiples facettes. On pourra le voir ou le revoir sur grand \u00e9cran avec les projections de \u00ab La vie est un long fleuve tranquille \u00bb d\u2019Etienne Chatiliez (sorti en 1988), \u00ab La vie de boh\u00e8me \u00bb (1992) et \u00ab Le Havre \u00bb (2011) du r\u00e9alisateur finlandais Aki Kaurismaki. Andr\u00e9 Wilms sera \u00e9galement pr\u00e9sent sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge dans la pi\u00e8ce \u00ab Eraritjaritjaka \u00bb sous la direction du tr\u00e8s reconnu auteur et metteur en sc\u00e8ne allemand Heiner Goebbels. On pourra l\u2019entendre dialoguer avec l\u2019ensemble Franui dans un concert-lecture autour de Gustav Mahler et Robert Walser. Il nous contera l\u2019histoire de la ch\u00e8vre de Monsieur Seguin dans \u00ab Comment ai-je pu tenir l\u00e0-dedans ? \u00bb, enfin, en tant que cr\u00e9ateur et metteur en sc\u00e8ne d\u2019op\u00e9ra avec \u00ab Momo \u00bb, l\u2019histoire d\u2019un enfant du cirque destin\u00e9 \u00e0 devenir clown\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Wilms, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Au temps de la coloniale (3/5) : Du zoo au music hall", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8F63C12-1131-47E6-A215-17EE72CBB66C", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 3377, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baker, Josephine", "Revue N\u00e8gre"], "thematicThemes": ["\u00e9volution des esp\u00e8ces", "music-hall", "repr\u00e9sentation mentale", "racisme", "id\u00e9ologie politique", "colonialisme"], "excerpt": "Cette fin de mois de juillet 1885 est particuli\u00e8rement chaude dans l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e Nationale. Le gouvernement s'est engag\u00e9 dans une politique d'expansion coloniale et il doit affronter une vive opposition. Le 28 juillet, Jules Ferry \u00e0 la tribune argumente en justifiant cette politique. Il la rattache \u00e0 un projet \u00e9conomique, politique et une certaine id\u00e9e de la civilisation. Echange vif avec Georges Clemenceau. Reflexions sur le progr\u00e8s, la sup\u00e9riorit\u00e9 raciale et l'attractif exotisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Yenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Menamkat, Nalini", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Heidi Happy, artiste suisse : A propos du nouvel album \"On the hills\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"On the hills\" et \"Canada\" [en allemand avec traduction]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-EB57F21C-F67C-4BC2-8F0E-C8A9037B878C", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 1192, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heidi Happy"], "thematicThemes": ["folk", "pop"], "excerpt": "Apr\u00e8s un album m\u00e9lancolique, \"Hiding with the Wolves\", Heidi nous revient Happy avec \"On The Hills\", \u00e0 para\u00eetre le 7 septembre 2012. R\u00e9alis\u00e9 sous forme de d\u00e9fi, le 4e disque de la Lucernoise a \u00e9t\u00e9 compos\u00e9 en une semaine seulement, avec la complicit\u00e9 du pianiste Ephrem L\u00fcchinger. Par la suite, des musiciens et un trio \u00e0 cordes ont apport\u00e9 leur touche \u00e0 cette exp\u00e9rience spontan\u00e9e et fra\u00eeche. D\u00e9couvrez Heidi Happy en showcase dans \"El Blablo\", un avant-go\u00fbt du concert-vernissage que l'artiste donne le 19 octobre au Bourg de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Soliste": [{"role": "voix, guitare acoustique", "name": "Heidi Happy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "organ, glocken spiel, backing vocals", "name": "L\u00fcchinger, Ephrem", "type": "Participant"}, {"role": "batterie, backing vocals", "name": "Hofmann, Dave", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La gaze", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BDEA719A-4966-400F-B80F-B0A7A3B2E71C", "durationSec": 140, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sept heures du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Oxmo Puccino, rappeur fran\u00e7ais : A propos de son nouvel album \"Roi sans carrosse\" [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDC04656-A318-49CA-983C-6B8B23C99E17", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1202, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Puccino, Oxmo"], "thematicThemes": ["rap"], "excerpt": "Celui que la presse surnomme le Black Jaques Brel est notre invit\u00e9 ce mardi. \r\n\r\nLe rappeur fran\u00e7ais d\u2019origine malienne Oxmo Puccino vient nous pr\u00e9senter son nouvel album \"Roi sans carrosse\", dont la sortie est pr\u00e9vue pour le 17 septembre 2012. Un opus \u00e0 l'instrumentation flamboyante, ou comme disent les fans: \u00e0 l'instru de dingue!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur fran\u00e7ais d'origine malienne", "name": "Puccino, Oxmo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ebener, Lena", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le march\u00e9 immobilier en Suisse conna\u00eet une accalmie. Jolan Imhof, directeur de l'agence immobili\u00e8re Imhofimmo, confirme l'accalmie observ\u00e9e par la BNS sur le march\u00e9 immobilier en Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A0B6CAC6-4D64-4D00-A51F-1F250675875F", "durationSec": 250, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Tests pr\u00e9nataux: diagnostic et handicap", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE4B72AB-986B-4B8D-AEF1-8AC00FAC8400", "durationSec": 1789, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["handicap physique", "eug\u00e9nisme", "handicap mental", "maladie g\u00e9n\u00e9tique", "diagnostic pr\u00e9natal"], "excerpt": "\"Le diagnostic pr\u00e9natal et le diagnostic pr\u00e9implantatoire sont au coeur de l'actualit\u00e9 avec notamment la mise sur le march\u00e9 d'un nouveau test de d\u00e9pistage de la trisomie 21. Ces tests permettent de savoir si l'enfant \u00e0 na\u00eetre pr\u00e9sente des probl\u00e8mes g\u00e9n\u00e9tiques, de la trisomie \u00e0 la mucoviscidose. \r\nSi d'un c\u00f4t\u00e9 les diagnostics permettent d'\u00e9viter de lourds handicaps, de l'autre ils risquent d'ouvrir la porte \u00e0 l'eug\u00e9nisme. Analyser l\u2019ADN de son enfant, avant m\u00eame sa naissance, pour savoir s\u2019il risque de d\u00e9velopper une maladie ou malformation pr\u00e9cise, c'est ce que permettent aujourd'hui le diagnostic pr\u00e9natal et le diagnostic pr\u00e9implantatoire dans le cas des f\u00e9condations in vitro. Si la loi suisse est tr\u00e8s stricte en mati\u00e8re de tests g\u00e9n\u00e9tiques, il n'en reste pas moins que le recours \u00e0 ces m\u00e9thodes de d\u00e9pistage soul\u00e8vent des questions \u00e9thiques et sociales.\r\nPour en parler, St\u00e9phane Gabioud et son \u00e9quipe re\u00e7oivent le professeur Graziano Pescia, m\u00e9decin et g\u00e9n\u00e9ticien \u00e0 Aurigen, le Centre romand de g\u00e9n\u00e9tique humaine et de pathologie clinique \u00e0 Lausanne, et Nathalie Bluteau, membre de Pro Infirmis, une association d'aide et de soutien aux personnes en situation d'handicap.\r\nUn dossier de Christophe Ungar.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Pescia, Graziano", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Pro Infirmis", "name": "Bluteau, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Judor, com\u00e9dien, \u00e0 l'affiche de \"Wrong\", film de Quentin Dupieux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5A9B2D9-20A7-4598-A0D1-260C2C0EF392", "durationSec": 935, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Judor, Eric"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Judor, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Souriez, vous \u00eates photographi\u00e9! La plupart des fabricants d'appareils photo proposent aujourd'hui une fonction de d\u00e9tection de sourire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCA72E4C-6DDE-4DE8-9E6A-271075E0C72A", "durationSec": 486, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sourire", "photographie", "mode sociale", "appareil photographique"], "excerpt": "\"La plupart des fabricants d\u2019appareils photo proposent aujourd\u2019hui une fonction de d\u00e9tection de sourire. Cette derni\u00e8re emp\u00eache le d\u00e9clenchement de la prise de vue jusqu\u2019\u00e0 ce que la personne photographi\u00e9e esquisse son plus beau sourire. Micha\u00ebl Meyer, sociologue de l\u2019image \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, d\u00e9crypte cette \u00e9volution technologique au micro d\u2019Yves-Alain Cornu.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vendeuse \u00e0 la FNAC", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue de l'image", "name": "Meyer, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 003 : Le synth\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9486AFF8-090D-4223-9F45-F3F55883D464", "durationSec": 169, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Mais que fond les polices  (1/2) : Une g\u00e9n\u00e9ration suisse \u00e0 l'assaut de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D6F5221-3817-4244-9CD5-E6F2EDD50A37", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 616, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["typographie", "imprimerie"], "excerpt": "Dans les ann\u00e9es 1950, de jeunes typographes al\u00e9maniques, Albert Hollenstein, Adrian Frutiger, Peter Knapp, Jean Widmer ont r\u00e9pondu aux demandes des fondeurs de caract\u00e8res d'imprimerie et ont cr\u00e9\u00e9 de nouvelles polices \"b\u00e2ton\" sans empattement et propice \u00e0 une nouvelle signal\u00e9tique. Leur succ\u00e8s \u00e0 Paris d\u00e8s 1955 a profond\u00e9ment modifi\u00e9 le design industriel et commercial.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Master en Art Direction \u00e0 l'ECAL", "name": "Rappo, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Venise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D4309C33-BF71-4EB3-A951-E8FE7BFA8859", "durationSec": 130, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 003 : Les porcs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E95D903-AC50-4E63-8A05-FF3716546D27", "durationSec": 185, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 002 : Armstrong", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A3365E2A-91D7-4AC7-8B6A-FD9AD5B6ADD0", "durationSec": 136, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Metin Arditi, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Prince d'Orchestre\" (Ed. Actes Sud, 2012)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-5A6052D4-3153-4D1F-8CFC-8F7933FF93AD", "durationSec": 3180, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arditi, Metin"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Apr\u00e8s les vertiges de la gloire, un grand chef d\u2019orchestre entame une longue descente aux enfers. Metin Arditi entretient le suspense, r\u00e9fl\u00e9chit au hasard et au destin sur fond de tapis vert. Alexis Kandilis est  le plus grand chef d\u2019orchestre de tous les temps. La notori\u00e9t\u00e9, l\u2019argent, la beaut\u00e9 et l\u2019amour des autres pansent d\u2019anciennes blessures qui se rappellent \u00e0 lui au son des \u00ab Kindertotenlieder \u00bb de Mahler. Cruelle est la chute, tr\u00e8s grande la solitude. Seules quelques mains se tendent qui esp\u00e8rent permettre \u00e0 cet homme arrogant mais vaincu de renverser son destin. Saura-t-il faire face \u00e0 ses fragilit\u00e9s et devenir un autre ? Metin Arditi nous tient en haleine au fil d\u2019une histoire habilement racont\u00e9e qui \u00e9voque les cruaut\u00e9s du hasard et de la nature humaine et o\u00f9 la musique se r\u00e9v\u00e8le une consolatrice sans piti\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Arditi, Metin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Hasard (3/4) : 1. Le hasard et la psych\u00e9 : Interview de Nicolas Gauvrit, math\u00e9maticien et psychologue, auteur de \"Vous avez dit hasard ?\" (Ed. Belin, 2009). - 2. Le hasard en biologie : Interview de Christian Sachse, philosophe de la biologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A0C4CFB-42F0-41B5-89DB-9B7B0194A371", "durationSec": 3308, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie", "jeu de hasard", "math\u00e9matique", "biologie", "hasard"], "excerpt": "1. Le hasard fait partie de ces th\u00e8mes insolites qui tombent un peu \u00e0 cheval entre plusieurs disciplines. La philosophie traite du hasard, la physique quantique se fonde sur lui, toutes les sciences sociales y sont confront\u00e9es. En psychologie, la mani\u00e8re dont nous percevons le hasard est un sujet d'\u00e9tude r\u00e9current, et pas seulement pour son int\u00e9r\u00eat th\u00e9orique. On soup\u00e7onne depuis longtemps que nos intuitions trompeuses vis-\u00e0-vis du hasard pourraient bien expliquer une grande partie de nos \u00e9tonnements injustifi\u00e9s, de nos extases devant \u00ab d'extraordinaires co\u00efncidences \u00bb qui n'en sont pas. Les \u00ab Dieu que le monde est petit!\u00bb, les \u00ab Jamais deux sans trois \u00bb et nos id\u00e9es douteuses sur la chance (qui font que certaines personnes se ruinent aux jeux de hasard) fondent \u00e0 vue d'\u0153il quand on les passe sous la loupe math\u00e9matique. (source : futura-sciences.com).  - 2. \u00ab A la source de l'\u00e9volution biologique, c'est une roulette qui tourne \u00e0 toute vitesse \u00bb explique Jacques Monod, Prix Nobel de m\u00e9decine et auteur de l'ouvrage \"Le Hasard et la N\u00e9cessit\u00e9\". Christian Sachse \u00e9voque \u00e9galement la notion de hasard en biologie et la place du libre arbitre. Quand le hasard d\u00e9barque en biologie, c'est toute une vision du vivant qui provoque encore et toujours des remous. Peut-on modifier ce hasard g\u00e9n\u00e9tique?La vie, fruit du hasard, existe-t-elle ailleurs?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe de la biologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Sachse, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien et psychologue", "name": "Gauvrit, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Piracy\" des Mirco Pagano et Moreno De Turco, qui ont utilis\u00e9 le support CD pour cr\u00e9er des portraits de musiciens c\u00e9l\u00e8bres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-69E23FA0-3868-4AFE-9626-8D1E255657D4", "durationSec": 132, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Turco, Moreno de", "Pagano, Mirco"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis Martin, cuisinier, sp\u00e9cialiste de cuisine mol\u00e9culaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5D8485B-04A1-4AB2-AD5C-82033C712192", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Denis"], "thematicThemes": ["gastronomie", "cuisine mol\u00e9culaire"], "excerpt": "\"Il est le repr\u00e9sentant supr\u00eame de la cuisine avant-gardiste en Suisse. Denis Martin propose une cuisine d\u2019auteur, une cuisine mol\u00e9culaire, une cuisine cr\u00e9ative du 21\u00e8me si\u00e8cle reconnue bien au-del\u00e0 de nos fronti\u00e8res. Entre ses mains, la cuisine para\u00eet sans limites. Le rythme de ses trouvailles l\u2019atteste. Un tour dans son laboratoire o\u00f9 tourbillonnent ses collaborateurs enthousiastes le confirme. Le 7 septembre 2011, il a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 chevalier de l\u2019Ordre des Arts et des Lettres, premier chef suisse distingu\u00e9 par la France.\"\r\nJournaliste : M\u00e9lanie Croubalian", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Martin, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "CLUJ - FC BALE BARRAGE MATCH RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2012 - 2013", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["PARIS", "MOENCHENGLADBACH"], "visualCorporations": ["PARIS ST-GERMAIN", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["IBRAHIMOVIC, ZLATAN", "ANCELOTTI, CARLO"], "id": "asset-265864", "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (LOISIR)", "MARCHE (LOISIR)", "FOR\u00caT", "FOR\u00caT", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "US OPEN DE TENNIS", "WTA", "\u00c9TUDIANT", "LOGEMENT LOCATIF", "\u00c9TUDIANT", "LOGEMENT LOCATIF", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "LOGEMENT LOCATIF", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "QUATUOR"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "WILLIAMS, SERENA", "FAVRE, GILBERTE"], "id": "asset-265951", "durationSec": 1859, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.08.29", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "NEW YORK", "NEW YORK", "VAUD", "DORIGNY", "LAUSANNE", "SUISSE", "CERNIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "12:45 Le Journal", "La chronique d\u00e9couverte", "BE: les propri\u00e9taires de for\u00eats envisagent l'acquittement d'une vignette pour supporter les frais li\u00e9s \u00e0 leur entretien", "Etats-Unis: sept ans apr\u00e8s Katrina, la Nouvelle-Orl\u00e9ans se pr\u00e9pare \u00e0 recevoir l'ouragan Isaac", "VD: la p\u00e9nurie de logement touche durement les \u00e9tudiants et en particulier ceux qui disposent d'un budget serr\u00e9", "Etats-Unis: le Parti r\u00e9publicain a officiellement investi Mitt Romney comme candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "L'invit\u00e9 culturel: Valentin Reymond, chef d'orchestre et directeur artistique des Jardins Musicaux \u00e0 Cernier (NE)", "NE / Le minimag: Alexandre L\u00e9ger, boucher \u00e0 Saint-Blaise, est un amateur de remorques de camions de pompiers", "P\u00e9nurie de logement sur l'arc l\u00e9manique: entretien avec Sandro Doudin, directeur division b\u00e2timents et logistique \u00e0 l'Unige", "Belgique: l'ex-femme et complice de Marc Dutroux a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ce mardi d'une lib\u00e9ration anticip\u00e9e", "La grande romanci\u00e8re Corinna Bille naissait il y a cent ans jour pour jour", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Au menu un th\u00e8me d'actualit\u00e9 : la phobie scolaire. Cette peur panique d'aller \u00e0 l'\u00e9cole touche 1 \u00e0 2% des enfants en \u00e2ge scolaire", "Ces propri\u00e9taires ne veulent plus supporter seuls les frais caus\u00e9s par cyclistes, cavaliers ou promeneurs.", "L'ouragan a touch\u00e9 terre pr\u00e8s de l'embouchure du Mississipi vers deux heures du matin. Les sp\u00e9cialistes sont tr\u00e8s inquiets.", "L'Universit\u00e9 de Lausanne lance une campagne pour tenter de d\u00e9nicher 500 chambres dans la r\u00e9gion.", "L'\u00e9pouse du candidat a fait vibrer la corde sensible en venant \"parler d'amour\", mais surtout de \"l'homme dont l'Am\u00e9rique a besoin\".", "Depuis 15 ans, les Jardins Musicaux de Cernier accueillent \u00e0 la fois m\u00e9lomanes avertis et grand public au coeur du parc r\u00e9gional Chasseral.", "La lib\u00e9ration de Mich\u00e8le Martin secoue la Belgique et suscite l'incompr\u00e9hension.", "Avec cinquante livres \u00e0 son actif, elle a laiss\u00e9 une oeuvre reconnue bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res nationales."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4142279", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4140194", "ece-4142279"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CHEVAL", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9TUDIANT", "LOGEMENT LOCATIF", "\u00c9TUDIANT", "LOGEMENT LOCATIF", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "LOGEMENT LOCATIF", "\u00c9TUDIANT", "LOGEMENT LOCATIF", "UNIVERSIT\u00c9", "VOTATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "ARRESTATION", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "ALPAGE", "AGRICULTEUR", "CH\u00c8VRE", "FEMME", "VACHE"], "visualPersons": ["GUERDAT, PHILIPPE", "VONLANTHEN, BEAT", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-265867", "durationSec": 1101, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.08.29", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GLOVELIER", "VAUD", "DORIGNY", "LAUSANNE", "DORIGNY", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "MOSSES, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD / Col des Mosses: de plus en plus de femmes sont attir\u00e9es par le travail \u00e0 l'alpage", "Couleurs locales", "VD: pr\u00e8s de 500 \u00e9tudiants lausannois sont encore sans toit \u00e0 trois semaines de la rentr\u00e9e", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "JU: Bassecourt c\u00e9l\u00e8bre son cavalier m\u00e9daill\u00e9 d'or aux JO de Londres, Steve Guerdat", "VD: les vols urbains ont explos\u00e9 \u00e0 Lausanne durant l'\u00e9t\u00e9", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le m\u00e9tier s'est d\u00e9sormais largement ouvert aux filles. Il semblerait m\u00eame qu'elles aient un meilleur contact avec les b\u00eates.", "La p\u00e9nurie de logement sur l'arc l\u00e9manique touche particuli\u00e8rement les universitaires au budget serr\u00e9.", "Le nouveau champion olympique de saut d'obstacles est venu, entre deux comp\u00e9titions, rendre visite \u00e0 son village jurassien.", "Face \u00e0 cette petite d\u00e9linquance, la police a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9agir."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4142226", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4140168", "ece-4142226", "ece-4142224"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "FISCALIT\u00c9", "MARIAGE", "BAISER", "AMENDE", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "AMENDE", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TOXICOMANIE", "HASCHICH", "ASSASSINAT POLITIQUE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "GRAFFITI", "ASSASSINAT POLITIQUE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "PLAGE", "LAC", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PLAGE", "LAC", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "SCHWALLER, URS", "JORNOT, OLIVIER", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-265866", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.08.29", "visualGeographicals": ["ROUMANIE", "ROUMANIE", "BERNE-VILLE", "YVERDON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "HAUTERIVE", "GENEVE", "CUGY (FR)", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-08-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "D'anciens participants de \u00ab Mon village a du talent \u00bb et du \u00ab D\u00eener \u00e0 la ferme \u00bb t\u00e9moignent de l'impact de ces exp\u00e9riences t\u00e9l\u00e9visuelles sur leur vie", "GE / Plan s\u00e9curit\u00e9: entretien avec Pierre Maudet, Conseiller d'Etat", "Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le que fumer r\u00e9guli\u00e8rement du cannabis pourrait alt\u00e9rer le cerveau de fa\u00e7on irr\u00e9versible", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut revoir la fiscalit\u00e9 des couples", "Depuis deux semaines, plus de treize personnes ont trouv\u00e9 la mort par noyade en Suisse", "Les clients europ\u00e9ens des banques suisses se d\u00e9clarent en masse", "L'arm\u00e9e suisse g\u00e9n\u00e9ralise le syst\u00e8me des peines p\u00e9cuniaires", "Affaire Varone: la Turquie authentifie la photo de la pierre", "Interview avec Philipp Hildebrand: l'ancien patron de la BNS revient pour la premi\u00e8re fois sur l'affaire qui a provoqu\u00e9 son d\u00e9part", "GE: la p\u00e9riode estivale a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des violences urbaines, Gen\u00e8ve veut r\u00e9agir par la voix de son nouveau Conseiller d'Etat", "La justice fran\u00e7aise a d\u00e9cid\u00e9 hier d'ouvrir une instruction sur la mort de Yasser Arafat", "19:30 Le Journal", "Le journal", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Ces deux \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 ont fait d\u00e9couvrir des personnalit\u00e9s fortes et attachantes.", "Et les d\u00e9g\u00e2ts sont d'autant plus marqu\u00e9s si on commence \u00e0 fumer d\u00e8s l'adolescence.", "Des dizaines de milliers de couples mari\u00e9s sont tax\u00e9s plus lourdement que les concubins.", "Le lac L\u00e9man a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement meurtrier cet \u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie noire qui pose la question de la surveillance des plages tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9es ces derni\u00e8res semaines.", "Commentaire de Charles Hermann, sp\u00e9cialiste fiscalit\u00e9 \u00e0 KPMG.", "Plus de cent francs pour une soir\u00e9e trop arros\u00e9e en cours de r\u00e9p\u00e9tition ou des tirs obligatoires non effectu\u00e9s.", "La Turquie exprime aussi son irritation pour la fa\u00e7on dont l'affaire a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e publiquement en Suisse.", "Pierre Maudet, en charge de la police, pr\u00e9sente son plan sur la s\u00e9curit\u00e9 coordonn\u00e9 avec le procureur g\u00e9n\u00e9ral.", "Cette d\u00e9cision fait suite aux r\u00e9v\u00e9lations des experts suisses sur un possible empoisonnement au polonium."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4142222", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4142222", "ece-4142220"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Le cygne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4166249A-1A1F-4E1F-94BE-7638B6287B24", "durationSec": 133, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Londres. La participation des sportifs suisses aux Jeux Paralympics 2012 : Interviews de Magali Comte et Philippe Horner, archers qui ont des s\u00e9rieuses chances de m\u00e9dailles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B07EBD6-F1FD-43D7-A7E4-4729F9A530EF", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 221, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "handicap physique"], "excerpt": "Apr\u00e8s les Jeux Olympiques, Londres s'appr\u00eate \u00e0 recevoir les Paralympics, les organisateurs annoncent que tous les billets ont \u00e9t\u00e9 vendus pour les diff\u00e9rents stade. La c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture aura lieu demain. La d\u00e9l\u00e9gation suisse sera forte de 40 sportifs et sportives et parmi les premiers \u00e0 prendre le chemin des stades: les archers, le lendemain de la c\u00e9r\u00e9monie. Deux Romands dans cette discipline repr\u00e9sentent de s\u00e9rieuses chances de m\u00e9dailles, Magali Comte et Philippe Horner.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archer suisse", "name": "Horner, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "archer suisse", "name": "Comte, Magali", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Au temps de la coloniale (2/5) : colons, coloniaux, colonisateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C172926-9C9D-4B35-8641-B7DBFF4E1BEE", "thematicGeographicals": ["Indochine", "France"], "durationSec": 3413, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "identit\u00e9 collective", "repr\u00e9sentation mentale", "id\u00e9ologie politique"], "excerpt": "Si dans bien des domaines les historiens se m\u00e9fient de l'anachronisme, dans cette histoire de l'id\u00e9e coloniale, ce risque est au c\u0153ur de leur pr\u00e9occupation. L'histoire de l'id\u00e9e coloniale, en effet, s'est \u00e9difi\u00e9e dans le paradoxe. C'est au cours des ann\u00e9es 1871-1880, qui ont constitu\u00e9 une parenth\u00e8se dans l'expansion imp\u00e9riale, qu'ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es cependant ses assises doctrinales avec l'optimisme conqu\u00e9rant de Paul Leroy-Beaulieu et l'humanisme civilisateur des Soci\u00e9t\u00e9s de g\u00e9ographie. \u00c9clairages de Raoul Girardet, auteur de : \"Le Nationalisme fran\u00e7ais (1871\u20131914), Ed. Armand Colin, Paris, 1966).\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "historien et universitaire fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste du nationalisme fran\u00e7ais", "name": "Girardet, Raoul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Florian Zeller, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"La Jouissance\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-539CD386-791A-4426-9222-A0A0FE29F7D2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 874, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zeller, Florian"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zeller, Florian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Une solution a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e pour les IRL, les Imprimeries R\u00e9unies Lausanne SA, \u00e0 Renens qui \u00e9taient menac\u00e9es de fermeture : Commentaire de Pierre Crevoisier et interview de Philippe Leuba, conseiller d'Etat lib\u00e9ral vaudois, chef du D\u00e9partement de l'Economie et du Sport ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF7ACEF5-D29D-49B4-93B2-C9B4B4F7AADB", "thematicGeographicals": ["Renens"], "durationSec": 337, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imprimeries R\u00e9unies Lausanne SA"], "thematicThemes": ["licenciement", "entreprise", "imprimerie et technique graphique", "emploi"], "excerpt": "Le Conseil d'Etat vaudois impliqu\u00e9 dans le plan de sauvetage a d\u00e9taill\u00e9 tout \u00e0 l'heure cette solution. Une soci\u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour maintenir l'activit\u00e9 du site avec \u00e0 la cl\u00e9, le sauvetage de 69 emplois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat lib\u00e9ral vaudois, chef du D\u00e9partement de l'Economie et du Sport", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les dinosaures (2/5). Cocoon : \"Paper Boat\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C30E4190-E13A-4260-8FF6-C3ED63FE07E2", "durationSec": 329, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocoon"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Thomas Biswas, membre du comit\u00e9 central de l'UDC, commente la proposition de son parti d'\u00e9quiper la Suisse de deux ou trois nouvelles centrales nucl\u00e9aires", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0F61922A-4068-4691-A928-C8BFF332C216", "durationSec": 276, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "C'est quoi le 112? Coup de projecteur sur le num\u00e9ro d'urgence europ\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-634A2A96-39B4-44C3-BCBD-252EC7EEEAF4", "durationSec": 390, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urgence m\u00e9dicale", "t\u00e9l\u00e9communication"], "excerpt": "\"Ce num\u00e9ro fonctionne \u00e9galement en Suisse, mais est peu connu et rarement utilis\u00e9. On en parle avec Caroline Sauser, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication, invit\u00e9 par Yves-Alain Cornu.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OFCOM", "name": "Sauser, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Belgique. Michelle Martin, l'ex-femme de Dutroux lib\u00e9r\u00e9e sous condition et rejoindra le couvent des Clarisses pr\u00e8s Namur : 1. Correspondance de Gr\u00e9gory Lory. -  2. Interview de Georges-Henri Beauthier, avocat d'une des victimes de Marc Dutroux. - 3. Interview de Bernard Litzler, directeur du Centre catholique radio-t\u00e9l\u00e9vision (CCRT)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5637C2E-ED31-4D41-BBF2-FCA835C6EED7", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Namur"], "durationSec": 574, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Michelle"], "thematicThemes": ["religieuse", "couvent", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cdirecteur du Centre catholique radio-t\u00e9l\u00e9vision (CCRT)", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "avocat d'une des victimes de Marc Dutroux", "name": "Beauthier, Georges-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RFI Bruxelles", "name": "Lory, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le sifflet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E92D9CB5-800B-4E78-A271-D0113942314A", "durationSec": 137, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re rentr\u00e9e litt\u00e9raire sous le signe du num\u00e9rique : 1. Interview d'Isabelle Falconnier, critique litt\u00e9raire, pr\u00e9sidente du Salon du Livre et de la presse de Gen\u00e8ve. - 2. Interview d'Yvan Slatkine, \u00e9diteur, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE403945-B9B5-4649-A744-D9E25915C3A2", "durationSec": 527, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9dition \u00e9lectronique", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "En France comme en Suisse, c'est la premi\u00e8re rentr\u00e9e litt\u00e9raire v\u00e9ritablement plac\u00e9e sous le signe du num\u00e9rique ; les ventes des e-books qui d\u00e9collent aux Etats-Unis mais aussi en Europe. Editeurs et vendeurs se sont rapproch\u00e9s et le nombre de livres num\u00e9ris\u00e9s n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9. Une r\u00e9volution num\u00e9rique qui rend possible un nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne: diffuser un livre sans \u00e9diteur; on l'a vu pour la musique pourquoi pas en litt\u00e9rature ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois", "name": "Slatkine, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire, pr\u00e9sidente du Salon du Livre et de la presse de Gen\u00e8ve", "name": "Falconnier, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Water Wigs\", du photographe am\u00e9ricain Tim Tadder", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-495F5CC9-3245-4E28-9DFE-B954531290E8", "durationSec": 103, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tadder, Tim"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Hasard (2/4) : 1. la voie du go : Reportage au parc des Bastions \u00e0 Gen\u00e8ve. - 2. Strat\u00e9gie chinoise, jeu (de go) : Interview de Arnaud Dot\u00e9zac, expert de la question tib\u00e9taine et de la g\u00e9opolitique chinoise, auteur de \"Les lamas se cachent pour rena\u00eetre\" (Ed. Xenia, 2008)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-50F0DA38-E34D-49F3-B9B7-99A28484A528", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Chine"], "durationSec": 3278, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "hasard", "jeu"], "excerpt": "L'art de l'encerclement. Le vide et le plein: apprendre des pierres. Selon une l\u00e9gende courante, le Jeu de Go aurait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 il y a 3000 ans par un empereur chinois pour \u00e9duquer son fils \u00e0 la gestion de l'empire. Plus tard, au Japon, durant la p\u00e9riode Edo (Tokugawa, 17e - 19e s.), le Go \u00e9tait \u00e9galement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lite aristocratique: consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des quatre arts royaux (avec la calligraphie, la peinture et la musique), et comme un outil intellectuel et strat\u00e9gique de premier ordre, sa pratique ne devait pas s'\u00e9tendre au peuple. Cet \u00e9tat d'esprit perdure aujourd'hui, comme en atteste tout le s\u00e9rieux avec lequel les parents chinois consid\u00e8rent les cours de Go de leurs enfants : ils y voient le meilleur moyen d'aiguiser l'intelligence de leurs \"petits empereurs\". Il s'agit avant tout d'inculquer aux enfants le mod\u00e8le de la pens\u00e9e juste et de la strat\u00e9gie efficace. Invitation au partage de l'espace vital, les joueurs de Go doivent ainsi cr\u00e9er de nouveaux espaces sur l'espace vierge du damier, l'objectif \u00e9tant de prendre le contr\u00f4le d'un maximum de territoires, et d'enserrer l'adversaire de fa\u00e7on qu'il perdre sa libert\u00e9 de mouvement. Mode d'apprentissage, le jeu de Go permettrait ainsi d'appr\u00e9hender la r\u00e9alit\u00e9 de fa\u00e7on globale, tout en d\u00e9veloppant des phases tactiques et une vison analytique. A l'instar de l'art de la guerre de Sun Tzu, la strat\u00e9gie g\u00e9opolitique de P\u00e9kin suit de pr\u00e8s les  r\u00e8gles du jeu de go et, depuis la fin de la R\u00e9volution culturelle, les autorit\u00e9s chinoises affichent m\u00eame leur volont\u00e9 de faire du jeu de Go l'embl\u00e8me du prestige chinois: souplesse dans le mouvement, ruse, patience et rapidit\u00e9 d'ex\u00e9cution. L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine s'int\u00e9resse \u00e9galement aux ressorts strat\u00e9giques du Jeu de Go. Dans une \u00e9tude justement intitul\u00e9e \"Apprendre des pierres\", la conception chinoise de la puissance et de l'action est revue sous l'angle du Jeu de Go : influence, encerclement, conditionnement de la situation, \"stratag\u00e8mes\"... le weiqi (Go en chinois) est toujours une riche source d'enseignements strat\u00e9giques, diplomatiques et militaires. - 2. En 2010, en pleine crise financi\u00e8re, c'est la Chine, entre autres, qui vient au secours de la Gr\u00e8ce. Mais c'est aussi elle, par l'entremise d'une soci\u00e9t\u00e9 chinoise, Cosco, qui dans le m\u00eame temps obtient une concession de trente-cinq ans pour exploiter le port du Pir\u00e9e. En tant qu'expert de la question tib\u00e9taine et de la g\u00e9opolitique chinoise, Arnaud Dot\u00e9zac, auteur du livre \"Les Lamas se cachent pour rena\u00eetre\", dresse le tableau du jeu chinois et de son d\u00e9veloppement actuel en partant de la fameuse d\u00e9claration de Deng Xiaoping \"cacher son jeu et faire profil bas\", directement inspir\u00e9 du Jeu de Go. Rompus \u00e0 sa pratique, les Chinois sont pass\u00e9s ma\u00eetres dans l'encerclement progressif de leur adversaire, avan\u00e7ant avec sagesse et habilet\u00e9 leur pierre (en r\u00e9f\u00e9rence directe au jeu de Go) sur la table des \u00e9quilibres mondiaux, comme ce qui peut \u00eatre observ\u00e9 dans les Balkans et dans tout le bassin m\u00e9diterran\u00e9en. Lecture: extrait de La Joueuse de Go, Shan Sa, roman (Prix Goncourt des lyc\u00e9ens, en 2001).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Kogo club", "name": "Louis, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "expert de la question tib\u00e9taine", "name": "Dot\u00e9zac, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 d'enseignement \u00e0 l'unit\u00e9 d'\u00e9tudes japonaises de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Constable, Oliver", "type": "Participant"}, {"role": "joueurs de go au parc des Bastions \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Peter Stamm, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-009E6386-7172-4042-A597-E3B5F2376215", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3419, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stamm, Peter"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"L\u2019\u00e9crivain suisse Peter Stamm publie \"Au-del\u00e0 du lac\", chez Christian Bourgois \u00e9diteur, un recueil de dix nouvelles, - genre dans lequel il excelle. Toutes sont situ\u00e9es dans le Seer\u00fccken, r\u00e9gion de naissance de l\u2019auteur, qui borde le lac de Constance sud.\r\nD\u2019une \u00e9criture simple et concise, Peter Stamm dresse un portrait de la vie contemporaine par petites touches teint\u00e9es d\u2019humour, d\u2019humanit\u00e9, d\u2019honn\u00eatet\u00e9. A l\u2019image d\u2019instantan\u00e9s photographiques, ces nouvelles cadrent un moment de vie sans jamais imposer de jugement ni offrir de r\u00e9solution d\u00e9finitivement ferm\u00e9e.\r\nJournaliste et \u00e9crivain, Peter Stamm a r\u00e9dig\u00e9 des pi\u00e8ces pour la radio et pour le th\u00e9\u00e2tre; il a collabor\u00e9 \u00e0 de nombreux ouvrages. Son premier roman, \"Agn\u00e8s\", lui a valu le Rauriser Literaturpreis 1998, alors que \"Paysages al\u00e9atoires\" a re\u00e7u le Prix des Auditeurs de la RSR en 2003. \"Au-del\u00e0 du lac\" est nomin\u00e9 pour le Prix de la Foire du Livre de Leipzig.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Stamm, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "P\u00e9diatrie: tout sur le reflux des petits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A47AE1B5-F8BA-4EB2-9F6B-3FBC0CAD9E05", "durationSec": 767, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie digestive", "b\u00e9b\u00e9", "p\u00e9diatrie"], "excerpt": "\"Qu\u2019est-ce que le reflux? Comment le d\u00e9tecter et comment y rem\u00e9dier? Ce sont les questions auxquelles r\u00e9pond Marc-Alain Panchard, m\u00e9decin chef du service de p\u00e9diatrie de l\u2019h\u00f4pital riviera \u00e0 Vevey. Toutes celles et ceux qui ont des enfants ou qui ont d\u00e9j\u00e0 gard\u00e9 un b\u00e9b\u00e9 le savent, les petits ont tendance \u00e0 r\u00e9gurgiter. Environ deux tiers des nourrissons connaissent ce d\u00e9sagr\u00e9ment, mais pour une toute petite partie d'entre eux, ce probl\u00e8me est plus cons\u00e9quent. \r\n\"Tout sur le reflux des petits\", un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre", "name": "Panchard, Marc-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Douna Loup, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Les lignes de ta paume\" (Ed. Mercure de France, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-45620A16-A82B-4876-9AA9-0137412199AC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3183, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loup, Douna"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans \u00ab  L\u2019embrasure \u00bb, Douna Loup se mettait dans la peau d\u2019un jeune homme amoureux de la for\u00eat et signait \u00e0 28 ans un premier roman initiatique r\u00e9compens\u00e9 par de nombreux prix. Dans  \u00ab Les lignes de ta paume \u00bb, qui lui succ\u00e8de, l\u2019h\u00e9ro\u00efne, Linda, est une vieille dame fantasque de 85 ans qui s\u2019est soudainement mise  \u00e0 peindre et \u00e0 sculpter et dont l\u2019appartement d\u00e9borde de quelques milliers  d\u2019\u0153uvres. \u00ab Dans ces pages, rien n\u2019est invent\u00e9 et tout est invent\u00e9 \u00bb, \u00e9crit Douna Loup qui r\u00e9v\u00e8le en post-scriptum,  le  nom de celle dont le t\u00e9moignage et la vie nourrissent le r\u00e9cit. Elle donne aussi  l\u2019adresse internet  o\u00f9 l\u2019on peut d\u00e9couvrir son travail de plasticienne: http://lindanaeff.populus.org. Que l\u2019on ne s\u2019y trompe pas, quoique n\u00e9 d\u2019une parole et d\u2019une histoire r\u00e9elle,  le livre de la jeune \u00e9crivaine genevoise est un roman. Il \u00e9voque  librement et po\u00e9tiquement l\u2019histoire  de Nelly devenue Linda, la m\u00e9tamorphose d\u2019une \u00e9pouse de fonctionnaire sortie  du silence  et dont l\u2019\u0153uvre, commenc\u00e9e \u00e0 60 ans,  envahit aujourd\u2019hui jusqu\u2019\u00e0 son lit. \u00ab Tu as 86 ans et la vie, tu la d\u00e9passes de quelques milliers de tableaux \u00bb, \u00e9crit en exergue Douna Loup.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Loup, Douna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Caillat, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Loup, Douna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 002 : La poule schizo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7DCE3D0D-F742-4568-9ABB-7A2EF1327D8A", "durationSec": 179, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le don d'organes en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07E146A6-FA91-413C-9D15-876C729C6299", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 562, "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "don d'organe"], "excerpt": " \"Plusieurs cantons al\u00e9maniques n\u2019ont pas mis en place les structures pr\u00e9vues par la loi sur les transplantations. Le nombre de donneurs pourrait doubler si ces structures existaient. Invit\u00e9s: Franz Immer, directeur de la fondation Swisstransplant, et Edith Muggli, m\u00e8re d'une fillette b\u00e9n\u00e9ficiaire d'un don.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re d'une fillette transplant\u00e9e", "name": "Muggli, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Swisstransplant", "name": "Immer, Franz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER D'ETAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "LIGNE FERROVIAIRE", "HISTOIRE", "COMM\u00c9MORATION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "INFORMATIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "INFORMATIQUE"], "visualPersons": ["HILER, DAVID", "ROPRAZ, MAURICE"], "id": "asset-265949", "durationSec": 1861, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.08.28", "visualGeographicals": ["TAMPA", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MOSCOU", "MOSCOU"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "La ligne ferroviaire Lausanne Fribourg Berne c\u00e9l\u00e8bre ses 150 ans", "Achat de l'avion de combat Gripen: les pr\u00e9cisions de David Berger, \u00e0 Berne", "\u00c9tats-Unis: les activistes du Tea Party ainsi que les \u00e9vang\u00e9listes soutiennent d\u00e9sormais Mitt Romney", "19:30 le journal", "La Suisse recevra ses premiers Gripen en 2018 comme pr\u00e9vu selon Ueli Maurer", "Les OGM ne nuiraient pas \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 l'environnement selon le r\u00e9sultats de 30 \u00e9tudes en Suisse durant quatre ans de recherches", "Belgique: la cour de cassation octroie une lib\u00e9ration conditionnelle \u00e0 Mich\u00e8le Martin, apr\u00e8s seize ans de d\u00e9tention", "Le \u00ab Skolkovo \u00bb, une nouvelle Silicon Valley russe, devrait ouvrir ses portes d\u00e8s 2014", "GE: des travaux de r\u00e9fection de l'esplanade Saint-Antoine ont permis de faire de nouvelles d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques", "Une octog\u00e9naire a entrepris de restaurer une fresque de J\u00e9sus dans un village d'Espagne et a pour le moins rat\u00e9 son coup", "Le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne romand Andr\u00e9 Steiger a disparu \u00e0 l'\u00e2ge de 83 ans", "Lib\u00e9ration de Mich\u00e8le Martin: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "Une partie des emplois des Imprimeries R\u00e9unies de Lausanne sont sauv\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 Philippe Leuba qui a jou\u00e9 un r\u00f4le actif", "Le journal", "\u00c9tudes sur les OGM: entretien avec Jacques Bourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Place \u00e0 une s\u00e9quence souvenir \u00e9tonnante o\u00f9 l'on d\u00e9couvre que le trajet du train aurait pu \u00e9viter Fribourg, ce qui aurait chang\u00e9 le cours de l'histoire.", "Le scepticisme vou\u00e9 \u00e0 l'ancien gouverneur du Massachusetts a quasiment disparu au sein des rangs r\u00e9publicains. L'avortement reste malgr\u00e9 tout un sujet qui divisent les R\u00e9publicains et le Tea Parti est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 faire entendre sa voix durant la Convention r\u00e9publicaine.", "Cela pour un prix fixe de 3,1 milliards de francs. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral estime que l'accord sign\u00e9 avec le gouvernement su\u00e9dois dissipe les derniers doutes.", "Cette vaste \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e dans le cadre d'un programme national sur les OGM.", "Julie et M\u00e9lissa, les deux enfants de huit ans, avaient \u00e9t\u00e9 emmur\u00e9es, victimes des viols r\u00e9p\u00e9t\u00e9s de son compagnon Marc Dutroux. Mich\u00e8le Martin les avait ensuite laiss\u00e9es mourir de faim dans une cache.", "Le pr\u00e9sident sortant Medvedv \u00e9tait connu pour \u00eatre un passionn\u00e9 de nouvelles technologies et a largement contribu\u00e9 \u00e0 ce projet.", "Les travaux on notamment mis \u00e0 jour des fortifications de l'\u00e9poque de l'Escalade, ainsi que des tombes du septi\u00e8me si\u00e8cle.", "L'\u00e9motion de la restauration de fresque la plus rat\u00e9e de l'histoire fait le tour du monde, et provoque indignation et d\u00e9rision.", "C'est un pan de l'histoire du th\u00e9\u00e2tre suisse qui s'en va avec lui.", "Le conseiller d\u2019\u00c9tat vaudois, comme dans l'affaire Novartis, assume l'interventionnisme de l\u2019\u00c9tat pour sauver des emplois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4142311", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4142311", "ece-4142309"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "ENSEIGNANT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "LICENCIEMENT", "ENSEIGNANT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMPRIMERIE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CH\u00c2TEAU", "NOCTURNE", "RECONSTITUTION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "MAISON INDIVIDUELLE", "CAMBRIOLAGE", "NOCTURNE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "MAISON INDIVIDUELLE", "CAMBRIOLAGE", "MONTAGNE", "LOISIR", "ESCALADE", "MONTAGNE", "LOISIR", "ESCALADE", "MONTAGNE", "LOISIR", "ESCALADE"], "visualPersons": ["HUGUENIN, MARIANNE"], "id": "asset-265950", "durationSec": 1130, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.08.28", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "LAUSANNE", "GRANDSON", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LEYSIN", "NOIRAIGUE", "MOL\u00c9SON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: les cambrioleurs n'\u00e9pargnent plus les appartements perch\u00e9s en hauteur", "VD: les Imprimeries R\u00e9unies de Renens sont sauv\u00e9es", "VS: le directeur des \u00e9coles de Collombey-Muraz a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 il y a une semaine", "Couleurs locales", "Les via ferratas rencontrent un certain succ\u00e8s en montagne", "Couleurs locales", "VD: le Ch\u00e2teau de Grandson fait l'objet d'une importante restauration qui a commenc\u00e9 cet \u00e9t\u00e9", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4142320", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ils jouent aujourd'hui les hommes-araign\u00e9es pour commettre leurs brigandages et n'h\u00e9sitent pas \u00e0 grimper de nuit plusieurs m\u00e8tres sur les fa\u00e7ades.", "Le ministre de l'\u00e9conomie vaudois, Philippe Leuba, a annonc\u00e9 ce mardi que pr\u00e8s de 70 emplois sur 126 sont maintenus et que l'outil de production sera modernis\u00e9.", "Les autorit\u00e9s lui reprochent d'avoir cumul\u00e9 les mandats de direction et d'enseignant et d'avoir ainsi \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 \u00e0 150%, soit plus de 200'000 francs par ann\u00e9e.", "A mi-chemin entre l'alpinisme et la randonn\u00e9e, ces parcours en falaise trouvent de plus en plus d'adeptes. L'activit\u00e9 permet aussi aux stations de diversifier leur offre touristiques.", "Ces travaux sont indispensables pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de l'\u00e9difice."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4140218", "ece-4142320", "ece-4142318"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OGM", "BL\u00c9", "OGM", "BL\u00c9", "OGM", "BL\u00c9", "OGM", "BL\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "GRIPEN", "POLITIQUE D'ARMEMENT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "IMPRIMERIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "IMPRIMERIE", "FAIT DIVERS", "NOYADE", "FAIT DIVERS", "NOYADE", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "VIOLONCELLE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "VIOLONCELLE", "\u00c9COLIER", "\u00c9COLOGIE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "US OPEN DE TENNIS", "WTA"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "LEUBA, PHILIPPE", "LEUBA, PHILIPPE", "HUGUENIN, MARIANNE", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-265948", "durationSec": 1828, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.08.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "CHANGINS", "BERNE-VILLE", "THOUNE", "RENENS", "RENENS", "LAC LEMAN", "PULLY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-PREX", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY", "NEW YORK", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-08-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Lib\u00e9ration de la compagne de Marc Dutroux: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "La temp\u00eate tropicale Isaac est sur le point de se transformer en ouragan aux \u00c9tats-Unis", "Achat de l'avion de combat Gripen: Ueli Maurer a assur\u00e9 que le prix ne bougera pas, les pr\u00e9cisions d'Emmanuelle Jaquet \u00e0 Thoune", "GE: des arch\u00e9ologues ont retrouv\u00e9 la trace d'une \u00e9glise qui pourrait dater du Ve si\u00e8cle pr\u00e8s du centre historique de la ville", "\u00c9tude sur les plantes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es: entretien avec Fran\u00e7ois Felber, botaniste", "Une nouvelle soci\u00e9t\u00e9 remplacera les Imprimeries R\u00e9unies \u00e0 Renens actuellement menac\u00e9es de fermeture", "L'invit\u00e9 culturel: Gautier Capu\u00e7on, violoncelliste de renomm\u00e9e internationale, est en t\u00eate d'affiche du St-Prex Classics (VD)", "Le Minimag: un colporteur de la nature et des sciences visite des classes jurassiennes", "Belgique: la justice se prononce ce mardi sur la lib\u00e9ration \u00e9ventuelle de la compagne de Marc Dutroux", "12h45", "Des scientifiques ont pr\u00e9sent\u00e9 les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude affirmant que les plantes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es ne repr\u00e9sentent aucun danger pour l'environnement", "Le journal", "VD: un homme a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 noy\u00e9 dimanche en fin de journ\u00e9e au large du port de Pully"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4142345", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Isaac se dirige actuellement sur La Nouvelle-Orl\u00e9ans, en Louisiane. Il y a sept ans, la ville avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan Katrina.", "Le ministre de la d\u00e9fense en a profit\u00e9 pour rappeler que le Gripen est l'avion qu'il faut \u00e0 l'arm\u00e9e suisse mardi matin \u00e0 la caserne de Thoune.", "C'est une d\u00e9couverte qui se fait \u00e0 l'occasion de travaux de r\u00e9fection sur l'esplanade Saint-Antoine.", "Selon le Conseil d\u2019\u00c9tat vaudois, au moins 69 emplois sur 126, soit plus de la moiti\u00e9 devraient \u00eatre maintenus.", "Le musicien fran\u00e7ais cr\u00e9e l'\u00e9v\u00e9nement en partageant la sc\u00e8ne avec des danseurs \u00e9toiles du Bolcho\u00ef mardi soir. Le tout sous la Luna, l'\u00e9tonnant d\u00f4me amovible qui est d\u00e9sormais l'embl\u00e8me du Festival.", "Son r\u00f4le est de sensibiliser les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'environnement. Des ateliers pratiques sont ainsi organis\u00e9s pour que les jeunes puissent se familiariser avec la nature.", "Mich\u00e8le Martin, ancienne institutrice et compagne de Marc Dutroux, avait \u00e9t\u00e9 reconnue coupable d'avoir s\u00e9questr\u00e9 plusieurs des victimes de son mari et d'avoir laiss\u00e9 mourir de faim Julie Lejeune et M\u00e9lissa Russo.", "Cette vaste \u00e9tude men\u00e9e par le Fond national de la recherche montre aujourd'hui que les peurs li\u00e9es aux OGM seraient totalement injustifi\u00e9es. Une prolongation du moratoire ne serait donc pas n\u00e9cessaire.", "C'est le treizi\u00e8me cas de noyade en deux semaines en Suisse."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4140253", "ece-4142345"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le festival", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45B1A000-7384-419F-9626-2B90180174C9", "durationSec": 134, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bronx", "source": "siranau", "title": "Le Bronx premi\u00e8re \u00e9mission (1/2)", "id": "sound-5D737E1A-2F74-46F1-9F94-6E9F7C5D0B9B", "durationSec": 6946, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le partage de voiture en Romandie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24B67C02-AACF-4978-9EF9-46FDCE761CCD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 563, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["troc", "location", "automobile"], "excerpt": "\"En plus de Mobility, d'autres acteurs tentent de faire leur trou sur ce march\u00e9. Le bilan avec Youness Felouati, co-fondateur du site 2EcoMobility.ch, et Antonio Hodgers, fondateur du site mobilid\u00e9e.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du site mobilid\u00e9e.ch", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondateur du site 2EcoMobility.ch", "name": "Felouati, Youness", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les dinosaures (1/5). The Police : \"Walking In Your Footsteps\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A729082B-CA87-43A8-94DF-397E1B2E3A14", "durationSec": 430, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Police (band)"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Deville, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Peste & chol\u00e9ra\" (Ed. du Seuil, 2012)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-30EEC657-D6D0-4F3C-80BE-451A20AE7F9E", "thematicGeographicals": ["Indochine", "Suisse"], "durationSec": 3216, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasteur, Louis", "Yersin, Alexandre"], "thematicThemes": ["voyage", "recherche scientifique", "\u00e9crivain", "m\u00e9decine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans un roman attendu de la rentr\u00e9e litt\u00e9raire, l\u2019\u00e9crivain fran\u00e7ais Patrick Deville poursuit son tour du monde \u00e0 mi-chemin entre le roman et le documentaire, explorant destins singuliers et fractures de l\u2019histoire. \u00ab Peste & Chol\u00e9ra \u00bb est le r\u00e9cit d\u2019une aventure scientifique hors du commun. Celle d\u2019un disciple et h\u00e9ritier de Pasteur, devenu marin puis explorateur en Asie, d\u00e9couvreur du bacille de la peste et qui s\u2019installera en Indochine pour y b\u00e2tir une micro-soci\u00e9t\u00e9 au service des hommes.\r\nApr\u00e8s son roman \u00ab Kampuchea \u00bb et l\u2019\u00e9vocation troubl\u00e9e de l\u2019histoire du Cambodge jusqu\u2019au g\u00e9nocide perp\u00e9tr\u00e9 par les khmers rouges, Patrick Deville reste en Asie du sud-Est avec le roman vrai d\u2019un aventurier des sciences, d\u2019un id\u00e9aliste dont la vie est un v\u00e9ritable roman. Son h\u00e9ros, Alexandre Yersin, fut l\u2019un des jeunes chercheurs a constituer les premiers \u00e9quipes autour de Pasteur et de son c\u00e9l\u00e8bre institut cr\u00e9e en 1887. Yersin est promis \u00e0 la gloire et pourrait vite devenir un scientifique de renom en restant dans l\u2019environnement de l\u2019Institut, mais il a le go\u00fbt du lointain, de l\u2019aventure, et d\u00e9cide de devenir m\u00e9decin de la marine. Il s\u2019embarque pour l\u2019Asie, d\u00e9couvre le bacille de la peste \u00e0 Hong Kong en 1894, et s\u2019installe \u00e0 Nha Trang, ermitage retir\u00e9 en Indochine, qui deviendra son havre d\u2019exp\u00e9riences humaines et de paix jusqu\u2019\u00e0 la fin de sa vie, en 1943, alors que les japonais occupent la r\u00e9gion. Pour raconter cette aventure, Patrick Deville s\u2019est nourri des riches fonds documentaires de l\u2019Institut Pasteur, des correspondances et des archives de Yersin, mais aussi par go\u00fbt de l\u2019ailleurs et de sa propre aventure, par de nombreux voyages, suivant au plus pr\u00e8s les traces de son personnage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Deville, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Deville, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Festival St-Prex Classics : Rencontre avec Yuja Wang, pianiste, Gautier Capu\u00e7on, violoncelliste et Hazeline van Swaay-Hoog, pr\u00e9sidente du festival. - 2. Revue de presse internationale musicale illustr\u00e9e. - 3. Chronique : A la d\u00e9couverte de la \"Library music\"", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-67E7BF68-EAF6-4BB7-94F7-4637D61ED085", "thematicGeographicals": ["Saint-Prex"], "durationSec": 3200, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["St Prex Classics", "Cage, John"], "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique", "musique de film", "musique de t\u00e9l\u00e9vision", "presse sp\u00e9cialis\u00e9e", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "1. A l'occasion de sa premi\u00e8re \u00e9mission, Magma a le plaisir d'accueillir deux grands musiciens de la sc\u00e8ne internationale: la pianiste Yuja Wang et le violoncelliste Gautier Capu\u00e7on, tous deux pr\u00e9sents pour la 7\u00e8me \u00e9dition du St-Prex Classics. Ils joueront ensemble aux c\u00f4t\u00e9s de deux danseurs de l'Op\u00e9ra de Paris ce soir et demain. La pr\u00e9sidente du Festival, Hazeline van Swaay-Hoog est \u00e9galement pr\u00e9sente pour nous parler de cette \u00e9dition. Les musiciens nous offrent une performance en direct et r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron. - 2. Par Jean-Pierre Amann. - 3. Parue cet \u00e9t\u00e9, l'anthologie \u00ab TV Sound and Image\u00bb regroupe sur deux CDs quelques perles de l'illustration sonore britannique, des ann\u00e9es 1950 \u00e0 1970. Musique au kilom\u00e8tre, destin\u00e9e \u00e0 servir la publicit\u00e9, les documentaires ou s\u00e9ries TV, la \u00ablibrary music\u00bb est aujourd'hui r\u00e9\u00e9valu\u00e9e et c\u00e9l\u00e9br\u00e9e pour ses orchestrations l\u00e9ch\u00e9es et son imaginaire florissant. Par Nicolas Julliard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Festival Saint-Prex Classics", "name": "van Swaay-Hoog, Hazeline", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Capu\u00e7on, Gautier", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Wang, Yuja", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Wang, Yuja", "type": "Participant"}, {"name": "Capu\u00e7on, Gautier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Shirley Bochuz, speakerine \u00e0 la RTS entre 2006 et 2010, \u00e9voque la disparition de son ancienne profession", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31D617D3-BB8D-464F-B5B8-3673943DE8FB", "durationSec": 234, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Dresser un profil ADN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F55AEC4-EB81-4333-A80A-C142C789FC62", "durationSec": 6, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "m\u00e9decine l\u00e9gale", "ADN"], "excerpt": "\"Le commandant de la police cantonale jurassienne Olivier Gu\u00e9niat cr\u00e9e la pol\u00e9mique en proposant de r\u00e9colter le profil ADN des requ\u00e9rants d'asile. \r\nAu-del\u00e0 des aspects politiques et \u00e9thiques, CQFD se penche sur les m\u00e9thodes qui permettent d'\u00e9tablir un tel profil et son utilit\u00e9. L'ADN est un code gigantesque qui comporte toutes les caract\u00e9ristiques d'une personne. Etablir un profil ADN permet de d\u00e9terminer les causes g\u00e9n\u00e9tiques d\u2019une maladie ou encore d\u2019\u00e9tudier d\u2019anciennes migrations de populations.\r\nIl est aussi tr\u00e8s utile en m\u00e9decine l\u00e9gale pour plusieurs raisons que nous pr\u00e9sente Vincent Castella, chef de l\u2019Unit\u00e9 de g\u00e9n\u00e9tique forensique du Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale (CURML) \u00e0 Lausanne.\r\nUn sujet de Silvio Dolzan.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Unit\u00e9 de g\u00e9n\u00e9tique forensique du CURML", "name": "Castella, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Studer, pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la BNS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-356546D7-8384-48BF-9104-5CCBDFD41E8B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS", "Studer, Jean"], "thematicThemes": ["fonction politique", "banque"], "excerpt": "\"Le 27 juin 2912, \u00e9motion au ch\u00e2teau de Neuch\u00e2tel : le Grand Conseil rendait hommage au Conseiller d\u2019Etat Jean Studer qui quittait ses fonctions le 31 juillet, pour prendre la pr\u00e9sidence du Conseil d\u2019administration de la Banque Nationale Suisse.\r\nCe jour-l\u00e0, Jean Studer a re\u00e7u la m\u00e9daille du m\u00e9rite des mains du pr\u00e9sident du Grand Conseil, devant une standing ovation.\r\nN\u00e9 le 12 septembre 1957 \u00e0 Paris, Jean Studer est originaire de Trimbach. Il est membre du parti socialiste suisse, mari\u00e9, trois enfants et poss\u00e8de un brevet d\u2019avocat.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 001 : Poutre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3F5301E-2145-4E8C-9D25-6878F65BD64F", "durationSec": 0, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "La rentr\u00e9e litt\u00e9raire en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CEC1797-6D16-4A9A-B5BA-B4AED32C286F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 669, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Au temps de la coloniale (1/5) : Entretien avec Bernard Kieffer, fr\u00e8re du journaliste Guy-Andr\u00e9 Kieffer et Nicolas Bancel, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90B064B5-CAE2-4BCE-B35E-AAB8F7A82CD8", "thematicGeographicals": ["France", "C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kieffer, Guy-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["commerce international", "corruption", "repr\u00e9sentation mentale", "colonialisme", "relations internationales", "identit\u00e9 collective", "enl\u00e8vement", "d\u00e9tournement de fonds", "mati\u00e8re premi\u00e8re", "cacao"], "excerpt": "Les id\u00e9es, les pratiques tout autant \u00e9conomiques, que culturelles en vogue \u00e0 l'\u00e9poque. Des zoos humains au spectacle indig\u00e8ne qui fait courir le Tout-Paris, ce temps de la coloniale s'il est aujourd'hui r\u00e9volu sur bien des aspects reste encore pr\u00e9sent dans un certain nombre de pratiques et notamment dans les relations entre anciens pays colonis\u00e9s et puissance coloniales. Dimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire : \u00abLe dernier carr\u00e9 de chocolat\u00bb de Jean-Pierre Boris et Jean Cr\u00e9pu. [1/2] : en 2002, le journaliste Guy Andr\u00e9 Kieffer, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine des mati\u00e8res premi\u00e8res, part pour la C\u00f4te d'Ivoire afin de r\u00e9pondre \u00e0 une demande du pr\u00e9sident de l'\u00e9poque Laurent Gbagbo : r\u00e9aliser un audit sur la fili\u00e8re du cacao. Tr\u00e8s vite des malversations financi\u00e8res apparaissent \u00e0 la lumi\u00e8re de l'examen. Le journaliste \u00e9largit alors sa recherche et plonge dans un march\u00e9 d'une opacit\u00e9 absolue. En 2004, Guy-Andr\u00e9 Kieffer est enlev\u00e9. Retour sur ce dossier en compagnie du fr\u00e8re de Guy-Andr\u00e9 Kiefer, Bernard Kiefer. [2/2] : Nicolas Bancel, historien, nous parle des \u00e9tudes post-coloniales et de ses enjeux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fr\u00e8re du journaliste Guy-Andr\u00e9 Kieffer", "name": "Kieffer, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire coloniale et postcoloniale fran\u00e7aise", "name": "Bancel, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Service d'entretien: attention aux exc\u00e8s de z\u00e8le des garagistes! ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD5C15B2-FFD7-412C-8D52-13AA0BA45DB7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1288, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["garage (m\u00e9canique)", "d\u00e9pannage", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "\"Vous avez laiss\u00e9 votre voiture chez votre garagiste pour un service. Au moment de payer, c'est la douche froide: le montant de la facture est nettement plus \u00e9lev\u00e9 que pr\u00e9vu. De nombreux auditeurs se sont dits surpris de la pratique de certains garagistes qui effectuent des r\u00e9parations ou des changements de pi\u00e8ces sans en aviser au pr\u00e9alable le propri\u00e9taire du v\u00e9hicule. Yves-Alain Cornu vous donne les conseils pour ne pas se faire embobiner par son garagiste.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 001 : Le Teckel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E3A551E-9AD8-41FA-96CE-0B833DCD170F", "durationSec": 146, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Olivier P\u00e8re quitte la direction du Festival du Film de Locarno pour le d\u00e9partement cin\u00e9ma de la cha\u00eene Arte : 1. Comemntaire de Pierre-Etienne Joye. - 2. D\u00e9bat avec Thierry Jobin, pr\u00e9sident du Festival international du film de Fribourg et Jean Perret, ancien directeur du Festival \"Visions du R\u00e9el\" \u00e0 Nyon, responsable du D\u00e9partement cin\u00e9ma de la Haute Ecole d'art et de design de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34CF1652-3C95-403D-B3F0-0C002FB44C0F", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 543, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Locarno", "P\u00e8re, Olivier"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Olivier P\u00e8re quitte la direction artistique du Festival du film de Locarno. Le Fran\u00e7ais va rejoindre le d\u00e9partement cin\u00e9ma de la cha\u00eene Arte. Olivier P\u00e8re ne sera rest\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du festival du film de Locarno que l'espace de trois ans. Le Fran\u00e7ais va abandonner la direction artistique de la manifestation pour rejoindre le d\u00e9partement cin\u00e9ma de la ch\u00e2ine Arte, selon une information de la RTS. La nouvelle du d\u00e9part d'Olivier P\u00e8re a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par le service de presse du festival du film de Locarno.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du D\u00e9partement cin\u00e9ma de la Haute Ecole d'art et de design de Gen\u00e8ve", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Festival international du film de Fribourg", "name": "Jobin, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Multim\u00e9dia: ces machines qui vous disent bonjour. Le gong de d\u00e9marrage des ordinateurs d'Apple", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-08922F39-D3C5-4619-91F7-56A3E2EFBB78", "durationSec": 296, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reekes, Jim", "Apple"], "thematicThemes": ["ordinateur personnel", "ordinateur", "musique fonctionnelle"], "excerpt": "\"A chaque allumage, vos appareils ont une mani\u00e8re de vous dire bonjour. Mathieu Chevrier s\u2019int\u00e9resse aujourd\u2019hui au \"gong\" de d\u00e9marrage des ordinateurs Apple. Sortis de la t\u00eate de Jim Reekes, vous verrez que cr\u00e9er un son pour une machine n\u2019est pas aussi simple qu\u2019il n\u2019y para\u00eet.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'anglais est bel et bien la nouvelle lingua franca de la science et de la recherche, en Suisse \u00e9galement : 1. Extrait de l'interview de Lino Guzella, recteur de l'EPFZ, dans le Journal du matin. - 2. Interview de Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-504178E0-76B5-4779-8A2F-58D83D93804C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 374, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue allemande", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure", "langue anglaise", "langue fran\u00e7aise", "universit\u00e9"], "excerpt": "Oubliez l'allemand et le fran\u00e7ais, l'anglais est bel et bien la nouvelle lingua franca de la science et de la recherche, en Suisse aussi. Lino Guzella, recteur de l'EFPZ milite pour que l'anglais soit la deuxi\u00e8me, voire la premi\u00e8re langue des jeunes \u00e9tudiants suisses. Patrick Aebischer  estime que ce n'est m\u00eame plus un d\u00e9bat dans les Hautes Ecoles, il faut parler anglais, y compris entre Suisses s'il le faut, l'essentiel est de se comprendre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'EPFZ", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "recteur de l'EPFZ", "name": "Guzella, Lino", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'innovation en Suisse et l'augmentation des taxes pour \u00e9tudiants : Interview de Lino Guzella, recteur de l'EPFZ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26E77988-6F6A-4922-AC38-86BA5A3E9EEA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1177, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFZ"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure", "taxe universitaire", "\u00e9tudiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de l'EPFZ", "name": "Guzella, Lino", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bronx", "source": "siranau", "title": "Le Bronx premi\u00e8re \u00e9mission (2/2)", "id": "sound-010E3F37-755E-4306-8A29-D0CB12B56D2D", "durationSec": 3248, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Hasard (1/4) : Le hasard s'invite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5219C19-B488-4B3F-997E-436D7A9DE9F6", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "jeu de hasard", "hasard"], "excerpt": "Aujourd'hui, on lance les d\u00e9s pour laisser la place au hasard pur. Le jeu de d\u00e9, \u00ab l'alea \u00bb des Romains ou \u00bb l'al-zahr \u00bb des Arabes, d'o\u00f9 nous viennent les mots al\u00e9atoire et hasard. Ce m\u00eame hasard qui fait que nous sommes sur terre ! Le hasard est ce qui vient malgr\u00e9 nous, d'on ne sait o\u00f9, qu'on ne conna\u00eet pas. Il exclut, l'existence d'un ordre, d'une intention ou d'une finalit\u00e9. Associ\u00e9 au chaos ou au d\u00e9sordre, beaucoup tentent de le r\u00e9interpr\u00e9ter d'en donner un sens : le destin, le karma ou la providence. Le concept du hasard intrigue non seulement l'humanit\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, mais les scientifiques en particulier. Au 17\u00e8me les math\u00e9maticiens, pour estimer cette incertitude et donc dompter ce hasard, inventent le calcul des probabilit\u00e9s ; et au 20\u00e8me si\u00e8cle le hasard est au c\u0153ur de la physique quantique. Une science qui plus largement se construit sur une succession de recherches, de t\u00e2tonnements, de hasards et d'erreurs, telle la fameuse d\u00e9couverte de la p\u00e9nicilline en 1928 par Fleming. Cet art de trouver sans chercher en usant de sagacit\u00e9, a un nom : la s\u00e9rendipit\u00e9. Mais faut-il encore \u00eatre ouvert et pr\u00e9par\u00e9 au hasard. Une s\u00e9rendipit\u00e9 qui ne peut se mod\u00e9liser ou se quantifier et qui est pourtant \u00e0 la base de nombreuses d\u00e9couvertes scientifiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9thicien, r\u00e9dacteur en chef de la Revie m\u00e9dicale suisse", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en m\u00e9decine, professeur honoraire au d\u00e9partement de pharmacologie et toxilogie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Di\u00e9zi, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, physicien", "name": "Klein, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition \"Les jeux sont faits\" au Mus\u00e9e d'histoire des sciences de Gen\u00e8ve", "name": "Hernot, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Richard, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07654004-0606-4A73-B229-1051C898EEBA", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3324, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richard, Anne"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "excerpt": "\"Anne Richard, notre marraine\u2026 La com\u00e9dienne suisse Anne Richard, qui interpr\u00e8te la juge Nadia Lintz dans la s\u00e9rie phare de France 2 \u00ab Boulevard du Palais \u00bb, sera pr\u00e9sente au salon \u00ab Le livre sur les quais \u00bb, du 7 au 9 septembre 2012 \u00e0 Morges. Anne Richard sera tr\u00e8s pr\u00e9sente ces prochaines semaines en Suisse romande. On pourra voir l\u2019actrice sur grand \u00e9cran \u00e0 partir du 29 ao\u00fbt dans un film r\u00e9alis\u00e9 par Christophe Chevalier \u00ab Le nez dans le ruisseau \u00bb, qui sort \u00e0 l\u2019occasion du tricentenaire de la naissance du philosophe et \u00e9crivain Jean-Jacques Rousseau. Elle jouera \u00e9galement au th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges \u00ab Les Saisons \u00bb spectacle d\u2019ouverture du salon \u00ab Le livre sur les quais \u00bb dont elle signe les textes. Pour finir au Casino de Morges, l\u2019actrice reprend des personnages de divers contes  dans \u00ab Contes et l\u00e9gendes pour petits et grands \u00bb un spectacle imagin\u00e9, \u00e9crit et jou\u00e9 par elle-m\u00eame.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Richard, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Richard, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les humoristes Cuche et Berbezat candidats \u00e0 la succession de Jean Studer au Conseil d'Etat neuch\u00e2telois : Interview de Monika Dusong, pr\u00e9sidente de la FRC, premi\u00e8re femme \u00e0 avoir si\u00e9g\u00e9 au gouvernement neuch\u00e2telois et commentaire de Vincent Bourquin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47D23A37-71B3-4586-B5F6-C8FDAF298D2F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 367, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbezat, Jean-Luc", "Cuche, Benjamin"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat", "humour"], "excerpt": "Les humoristes Benjamin Cuche et Jean-Luc Barbezat se pr\u00e9sentent individuellement sur une liste mais appellent \u00e0 voter pour l'autre. Cette double candidature a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e ce matin \u00e0 quelques minutes de la fin du d\u00e9lai du d\u00e9p\u00f4t des candidatures. Le fait qu'ils habitent le canton de Vaud n'est pas un probl\u00e8me \u00e0 ce qu'ils se pr\u00e9sentent. Leur programme donne le ton: il s'agit de r\u00e9partir le brouillard \u00e0 \u00e9galit\u00e9 entre le Haut et le Bas du canton ou encore amener le lac \u00e0 La Chaux-de-Fonds.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la FRC, premi\u00e8re femme \u00e0 avoir si\u00e9g\u00e9 au gouvernement neuch\u00e2telois", "name": "Dusong, Monika", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les v\u00e9g\u00e9tariens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3813D976-3FD3-4925-8531-D1F12291BD02", "durationSec": 143, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "COLLECTE", "COLL\u00c9GIEN", "\u00c9COLE ROMANDE", "COLL\u00c8GE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOMICIDE", "DISPARITION DE MINEURS", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE \u00c9LECTRONIQUE", "POMPE \u00c0 ESSENCE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "CABINET M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CABINET M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "BUILDING", "B\u00c2TIMENT \u00c0 USAGE D'HABITATION", "BUILDING", "B\u00c2TIMENT \u00c0 USAGE D'HABITATION"], "visualPersons": ["CLOONEY, GEORGE", "NORDMANN, ROGER", "SCHWALLER, URS", "MAGNIN, LUDOVIC"], "id": "asset-265835", "durationSec": 1898, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.08.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE", "CRANS-MONTANA", "SUISSE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LOCARNO", "BUSSIGNY", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Lev\u00e9e de fonds pour les \u00e9lections am\u00e9ricaines: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Jeannet, \u00e0 Tampa (Floride)", "Johnny Hallyday a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 d'urgence dimanche en Guadeloupe", "100'000 ouvrages seront bient\u00f4t disponibles num\u00e9riquement sur les plateformes suisses de t\u00e9l\u00e9chargement", "Alain Berset veut reprendre le contr\u00f4le sur l'ouverture des cabinets m\u00e9dicaux", "Nouvelle hausse des prix pour l'essence", "Le footballeur Ludovic Magnin met un terme \u00e0 sa carri\u00e8re", "Olivier P\u00e8re quitte son poste de directeur artistique du festival du film de Locarno", "Aide d'urgence pour les requ\u00e9rants d'asile: le point avec Pierre Nebel, \u00e0 Berne", "VD: le projet de construction de la tour de l'Industrie \u00e0 Bussigny-pr\u00e8s-Lausanne s'est heurt\u00e9 \u00e0 des opposants", "Georges Clooney est \u00e0 Gen\u00e8ve pour lever des fonds aupr\u00e8s des Am\u00e9ricains vivant \u00e0 l'\u00e9tranger", "Changements dans le syst\u00e8me scolaire vaudois: entretien avec Anne-Catherine Lyon, cheffe du d\u00e9partement formation et jeunesse", "Projet de tours d'habitations en Suisse romande: entretien avec Xavier Comtesse, directeur romand Avenir Suisse", "19:30 Le journal", "VD: la rentr\u00e9e scolaire am\u00e8ne son lot de surprises pour les \u00e9l\u00e8ves de 6\u00e8me ann\u00e9e", "GE: La fillette de 12 ans, qui avait disparu \u00e0 Carouge, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte sous son lit", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4142387", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le chanteur \u00e2g\u00e9 de 69 ans \u00e9tait en vacances aux Antilles durant la pause estivale de sa tourn\u00e9e. Pour l'instant, les informations concernant les raisons de son hospitalisation ne sont pas claires.", "Ces sites ne choisissent pas les prix. Ils sont fix\u00e9s par les \u00e9diteurs depuis l'\u00e9tranger. Certains en profitent pour vendre un fichier num\u00e9rique plus cher en Suisse qu'ailleurs.", "La fin du moratoire au d\u00e9but de l'ann\u00e9e a entra\u00een\u00e9 une hausse spectaculaire des demandes de nouveaux m\u00e9decins, en particulier de sp\u00e9cialistes.", "En moyenne, le litre de sans plomb 95 a augment\u00e9 de pr\u00e8s de dix centimes depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e en Suisse.", "Le joueur international, qui a particip\u00e9 \u00e0 deux Coupes du monde et deux championnats d'Europe avec la Suisse, veut devenir entra\u00eeneur.", "Apr\u00e8s seulement trois \u00e9ditions, Olivier P\u00e8re d\u00e9cide de quitter la direction du festival du film de Locarno.", "Pr\u00e8s de 1700 signatures ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9es pour emp\u00eacher la construction de ce projet. Un r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9.", "Georges Clooney met sa popularit\u00e9 au service de Barack Obama \u00e0 l'approche des \u00e9lections de novembre.", "La rentr\u00e9e scolaire dans le canton de Vaud am\u00e8ne quelques nouveaut\u00e9s puisqu'\u00e0 la fin de la 6\u00e8me, les \u00e9l\u00e8ves seront orient\u00e9s soit vers la voie secondaire pr\u00e9gymnasiale qui m\u00e8ne aux universit\u00e9s, soit vers la voie g\u00e9n\u00e9rale qui m\u00e8ne aux hautes \u00e9tudes professionnelles et \u00e0 l'apprentissage.", "C'est un choc pour tout un quartier et pour la communaut\u00e9 \u00e9thiopienne \u00e0 laquelle l'enfant appartenait."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4142385", "ece-4142387"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Redhead Girl\", oeuvre de l'artiste portugais Samuel Silva ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-452B21E6-55AA-4496-BB0F-02B1F7E02F9F", "durationSec": 118, "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silva, Samuel"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ENSEIGNANT", "AUTOMOBILE", "VOITURE DE POLICE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "\u00c9MISSION DE RADIO", "\u00c9MISSION DE RADIO", "ESTIVAL", "ENSOLEILL\u00c9", "CANICULE", "CHALEUR", "TRAIN", "QUAI DE GARE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE"], "visualPersons": ["GUINAND, JEAN", "CUCHE, BENJAMIN", "DUBOIS, PIERRE", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "LAPP, PATRICK", "SIMON, JEAN-CHARLES", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-265836", "durationSec": 1164, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.08.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "COURTEPIN", "SION", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE", "ALPES", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RTS", "RTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Un nouveau train \u00e0 grande vitesse entre Lausanne et Paris va progressivement \u00eatre mis en service", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Rentr\u00e9s scolaire: les \u00e9coliers genevois et vaudois ont eux aussi rejoint les bancs de l'\u00e9cole", "L'\u00e9mission Aqua Concert, pr\u00e9sent\u00e9e par le duo Patrick Lapp et Jean-Charles Simon, s'est termin\u00e9e samedi soir", "NE: les humoristes Cuche et Barbezat se pr\u00e9sentent au conseil d'Etat", "Couleurs locales", "VS: l'\u00e9t\u00e9 est la saison de la d\u00e9linquance", "Les canicules n'ont pas \u00e9pargn\u00e9 les Alpes bernoises", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["M\u00eame s'il s'agit d'un TGV nouvelle g\u00e9n\u00e9ration plus confortable, le temps de parcours entre la capitale vaudoise et fran\u00e7aise reste inchang\u00e9.", "En tout, ce sont pr\u00e8s de 280 mille \u00e9l\u00e8ves, tous cantons confondus, qui ont retrouv\u00e9 le chemin des pr\u00e9aux.", "Ils ont d\u00e9complex\u00e9 la musique classique, ils ont fait rire les Romands pendant pr\u00e8s de 10 ans sur la Premi\u00e8re. Le duo de choc Patrick Lapp et Jean-Charles Simon a tir\u00e9 sa r\u00e9v\u00e9rence samedi dernier.", "Les deux comiques ont d\u00e9pos\u00e9 lundi matin officiellement leur candidature. Il y aura donc quatre candidats pour succ\u00e9der \u00e0 Jean Studer.", "Vols, cambriolages, agressions, les cas de d\u00e9linquance ont explos\u00e9 cet \u00e9t\u00e9. Les cas de vols de voiture sont en hausse dans le canton du Valais.", "Nombreux sont ceux qui ont pris de la hauteur afin de trouver un peu de fra\u00eecheur. Pourtant, les temp\u00e9ratures ont aussi grimp\u00e9 dans les Alpes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4142379", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4140282", "ece-4142379", "ece-4142377"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "VOTATION", "ASSURANCE MALADIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LIGNE FERROVIAIRE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ANTIQUIT\u00c9 (CIVILISATION)", "BANDE DESSIN\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ANTIQUIT\u00c9 (CIVILISATION)", "BANDE DESSIN\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CHEVAL", "SPORT \u00c9QUESTRE (LOISIR)"], "visualPersons": ["CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "HODGERS, ANTONIO", "NORDMANN, ROGER", "LUSCHER, CHRISTIAN", "SCHWALLER, URS", "GNAEGI, PHILIPPE", "MARTIN, JACQUES (DESSINATEUR)"], "id": "asset-265834", "durationSec": 1751, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.08.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DELLEY-PORTALBAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-08-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Une orgie de c\u00e2lins \u00e0 Zurich", "France: un campement ill\u00e9gal de Roms a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9 \u00e0 Evry, dans l'Essonne", "12:45 Le journal", "Alain Berset va pr\u00e9senter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral un contre-projet \u00e0 l'initiative \u00ab pour une caisse maladie publique \u00bb", "La chronique Outre-Zapping", "Le suisse allemand enseign\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves romands: entretien avec Charles Beer, chef du d\u00e9partement de l'instruction publique de Gen\u00e8ve", "L'invit\u00e9 culturel: Christophe Goumand, commissaire de l'exposition \"Arch\u00e9o Alix\" au Mus\u00e9e romain de Nyon (VD)", "Les humoristes Cuche et Barbezat au Conseil d'Etat neuch\u00e2telois: les pr\u00e9cisions de Jean-Marc Aellen, \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Apr\u00e8s Ha\u00efti, la temp\u00eate Isaac s'attaque aux c\u00f4tes de Floride (USA)", "Le Minimag: rencontre avec Fred Gumy, un cowboy fribourgeois", "Evacuation d'un campement de Roms en France: les pr\u00e9cisions de Pascale Bourgaux, \u00e0 Paris", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Trois heures de massages, c\u00e2lins et caresses entre inconnus. Cette nouvelle tendance import\u00e9e des Etats-Unis a fait son apparition en Suisse al\u00e9manique. Une r\u00e8gle cependant: les rapports sexuels sont interdits.", "L'ordre d'expulsion est tomb\u00e9 samedi matin. Les Roms avaient deux jours pour quitter les lieux.", "Le ministre de la sant\u00e9 veut am\u00e9liorer la transparence de l'assurance maladie.", "Au menu de cette premi\u00e8re \u00e9dition: la d\u00e9cadence du cervelas, les championnats du monde d'athl\u00e9tisme s\u00e9nior, une \u00e9vasion de prison, etc.", "La temp\u00eate a quitt\u00e9 Ha\u00efti avec ce bilan : huit morts et plus de 14'000 personnes \u00e9vacu\u00e9es. Le sud des Etats-Unis se pr\u00e9pare \u00e0 affronter Isaac.", "Il vit le r\u00eave am\u00e9ricain dans son ranch \u00e0 Delley, dans le canton de Fribourg. Fred Gumy a la passion des chevaux et apprend \u00e0 les monter \"\u00e0 l'am\u00e9ricaine\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4142419", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4140321", "ece-4142419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Musique fait l'histoire", "source": "siranau", "title": "Le rock philanthropique", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8350E41D-093D-43B5-B225-6506D7922786", "durationSec": 3985, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harrison, George", "Geldof, Bob"], "thematicThemes": ["concert de vari\u00e9t\u00e9s", "rock", "pop", "bienfaisance"], "excerpt": "\"13 juillet 1985: le jour o\u00f9 la musique a chang\u00e9 le monde! Ce slogan \u00e9tait celui des affiches du \"Live Aid\", un gigantesque concert caritatif pour venir en aide aux affam\u00e9s d\u2019Ethiopie. Cet \u00e9v\u00e9nement n\u2019\u00e9tait pas le premier du genre; c\u2019est sans doute George Harrison, initiateur du concert \"Bangladesh\" le 1er ao\u00fbt 1971 au Madison Square Garden de New York qui a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des inventeurs du rock philanthropique. \r\nEn octobre 1984, Bob Geldof, le chanteur du groupe The Boomtown Rats est choqu\u00e9 par un reportage TV sur la famine en Ethiopie. Il sera l\u2019initiateur de tout ce qui suivra: le disque \"Do they know it\u2019s Christmas\" au Royaume-Uni suivi de la r\u00e9plique am\u00e9ricaine \"We are the world\" et du \"Live Aid\". \r\nCette mobilisation va-t-elle globalement aider l\u2019Ethiopie? Le professeur Kimzu nous donne sa version des faits.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Other Lives, groupe d'Oklahoma : A propos de leur deuxi\u00e8me album \"Tamer animals\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Old statues\" et \"Tamer animals\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-2998F4A4-2198-4FCD-81BB-080E8BFEC02C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Other Lives"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Le groupe d'Oklahoma Other Lives d\u00e9barque dans \"El Blablo\" quelques heures avant son concert sold out au Romandie de Lausanne. C'\u00e9tait l'occasion de les entendre jouer quelques morceaux de leur deuxi\u00e8me album \"Tamer Animals\", sorti l'an dernier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voix, guitare acoustique, harpe", "name": "Tabish, Jesse", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "piano, violon", "name": "Mooney, Jonathon", "type": "Participant"}, {"role": "batterie", "name": "Owens, Colby", "type": "Participant"}, {"role": "harmonium, piano", "name": "Onstott, Josh", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe am\u00e9ricain", "name": "Other Lives", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Rentr\u00e9e litt\u00e9raire avec 646 romans, combien seront lus en version num\u00e9rique? : Interview de Christian Gallimard, fondateur des \u00e9ditions jeunesse Calligram \u00e0 Coppet dans le canton de Vaud, pour qui l'avenir de l'\u00e9dition se lit dans le num\u00e9rique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAA7CB71-25CD-4A7B-893C-0E2F0B9B3246", "thematicGeographicals": ["Coppet"], "durationSec": 902, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9dition \u00e9lectronique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur des \u00e9ditions jeunesse Calligram \u00e0 Coppet", "name": "Gallimard, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Lettre sur la nuit : A propos d'H\u00f6lderlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D536B5C1-5194-4BC1-BE28-1F9D5780928F", "durationSec": 225, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f6lderlin, Friedrich"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Harpe d'Ecosse : Catriona McKay, inventivit\u00e9 et tradition dans le monde de la harpe celtique (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF25E12A-2B62-47E5-B7CE-ED59C215EA7B", "thematicGeographicals": ["Ecosse"], "durationSec": 2700, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "instrumentiste", "harpe", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "harpiste", "name": "McKay, Catriona", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Harpe d'Ecosse : Catriona McKay, inventivit\u00e9 et tradition dans le monde de la harpe celtique (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9D7919C-597E-4821-AD11-E3BEE9ECD8DE", "thematicGeographicals": ["Ecosse"], "durationSec": 2860, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["harpe", "musique ethnique et folklorique", "femme", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "harpiste", "name": "McKay, Catriona", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de l'astronaute Neil Armstrong, qui a march\u00e9 sur la Lune le 20 juillet 1969 : Interview de Neil Armstrong (Archives)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E67FF943-EE70-44B5-9189-4C67B73CC43C", "thematicGeographicals": ["Lune", "Etats-Unis"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Armstrong, Neil"], "thematicThemes": ["lune", "astronaute"], "excerpt": "Neil Armstrong a fait r\u00eaver, en descendant de son \u00e9chelle pour poser le premier, un pied sur la lune. Cet astronaute am\u00e9ricain est entr\u00e9 dans l'histoire, en direct devant des millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs. Neil Armstrong est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier, \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans. Selon sa famille, il est mort de complications apr\u00e8s une op\u00e9ration cardio-vasculaire. Et voil\u00e0 donc l'heure de se souvenir de ses toutes premi\u00e8res paroles, en foulant pour la premi\u00e8re fois le sol de l'astre de nos nuits Neil Armstrong.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s Neil Armstrong, l'homme qui a march\u00e9 sur la Lune le 21 juillet 1969 : Hommage Bertrand Piccard, a\u00e9rostier, qui a connu personnellement Neil Armstrong", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DD1FFDB-00D4-42C1-B44E-11269C01B218", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 165, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Armstrong, Neil"], "thematicThemes": ["lune", "astronaute"], "excerpt": "Les hommages se succ\u00e8dent, l'astronaute am\u00e9ricain Neil Armstrong est mort. Le premier homme \u00e0 avoir march\u00e9 sur la lune est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de huitante-deux ans de complications apr\u00e8s une op\u00e9ration cardio-vasculaire. Neil Armstrong est \"un h\u00e9ros am\u00e9ricain contre son gr\u00e9\" qui a \"servi sa nation avec fiert\u00e9, comme pilote de la marine, pilote d'essai, puis astronaute\", a \u00e9crit la famille dans un communiqu\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Barbara, en noir et blanc. S\u00e9rie des Radios francophones publiques (RFP) (9/9): le Ch\u00e2telet, une derni\u00e8re fois", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5439F6F4-A65C-4C01-BE2F-8653B7E8EE84", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbara"], "thematicThemes": ["sida", "chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\"L'implication de Barbara et son combat contre le sida. Un dernier album. Des m\u00e9moires inachev\u00e9es et une mort comme un \u00e9clair... et puis oui, y a eu du monde \u00e0 l'enterrement...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse (Archives RFP)", "name": "Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "producteur Radio-Canada", "name": "Legault, Francis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dorval, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fourchette du dimanche", "source": "siranau", "title": "La fourchette sucr\u00e9e de Val\u00e9rie: recette du fondant au chocolat", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EF26D951-9AF7-4D97-BC6A-8D8641470E35", "durationSec": 1714, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dessert", "gastronomie", "recette culinaire"], "excerpt": "\"La gourmande de ce dimanche 26 ao\u00fbt 2012 est une cuisini\u00e8re, mais entre nous je la pense plus heureuse assise \u00e0 une table de restaurant que debout dans sa cuisine, mais ce n\u2019est que mon avis. Elle conna\u00eet par c\u0153ur toutes les bonnes tables de Suisse et de France et a un avis tranch\u00e9 sur les cuisines qu\u2019elle a pu d\u00e9guster.\r\nVal\u00e9rie Blanc vient de sortir un guide de la Gen\u00e8ve sucr\u00e9e, o\u00f9 elle donne les meilleures adresses pour flatter les palais amateurs de douceurs\u2026 \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLes voyages gourmands <http://www.voyagesgourmands.com/> \r\nPour imprimer la recette </la-1ere/programmes/la-fourchette-du-dimanche/4210462.html/BINARY/Pour+imprimer+la+recette.pdf> \r\nEt puis elle a aussi mis sur pied une sorte de festival de l\u2019art de vivre, \"Les voyages gourmands\", dont la premi\u00e8re \u00e9dition se d\u00e9roule du 1er au 3 novembre 2012 \u00e0 Gen\u00e8ve \u2026\r\nVoyons comment cette professionnelle de l\u2019organisation se d\u00e9brouille en cuisine pour r\u00e9aliser un fondant.\r\nFondant au chocolat\r\n190 grammes de chocolat noir 70 % aromatis\u00e9 au th\u00e9 ou autre saveur (question de go\u00fbt)\r\nR\u00e9server quelques carr\u00e9s de chocolat\r\n125 grammes beurre \u00e0 faire fondre avec une goutte d\u2019eau.\r\nCasser 3 \u0153ufs\r\n100 grammes de sucre\r\nRemuer vigoureusement dans le m\u00eame sens selon la grand-m\u00e8re de Val\u00e9rie\r\nAjouter 50 grammes de farine tamis\u00e9e\r\nRemuer encore et mettre dans des moules en silicone avec un petit carr\u00e9 de chocolat au centre.\r\nMettre au four environ 14 minutes\u2026 la pointe du couteau vous renseignera!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisini\u00e8re amateur", "name": "Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La manufacture Cartier Joaillerie peut s'implanter aux Brenets apr\u00e8s le vote positif des citoyens \u00e0 une courte majorit\u00e9 : Interview de Thierry Grosjean, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois PLR, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D26779A-4FFB-45F3-91D7-7C95A8F12A83", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Les Brenets"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cartier Joaillerie"], "thematicThemes": ["entreprise", "votation", "commune", "industrie de luxe"], "excerpt": "Les citoyens de cette commune neuch\u00e2teloise ont accept\u00e9 ce dimanche \u00e0 une tr\u00e8s courte majorit\u00e9 le d\u00e9zonage et la vente d'un terrain \u00e0 la marque du groupe Richemont \u00e0 l'issue d'une campagne tr\u00e8s \u00e9motionnelle. Les Brenassiers ont approuv\u00e9 par 355 voix contre 338 la vente d'une surface communale de 8236 m2 et par 353 voix contre 338 la mise en zone industrielle du vaste terrain convoit\u00e9 par le groupe genevois de luxe Richemont. Ces deux objets \u00e9taient li\u00e9s. Cet enjeu a mobilis\u00e9 la population : le taux de participation s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 73%. Le d\u00e9bat \u00e9tait anim\u00e9 tant sur la question du site que sur les conditions d'emploi pos\u00e9 par la future usine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "name": "Grosjean, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 12.08.26", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "V\u00c9SENAZ", "ZURICH-VILLE", "ST-PIERRE-DE-CLAGES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-265832", "durationSec": 870, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Syrie: pr\u00e8s de 200 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es samedi, selon l'observatoire syrien des droits de l'homme", "Gros succ\u00e8s \u00e0 nouveau pour le Village du livre \u00e0 St Pierre de Clages (VS)", "12:45 le journal", "La revue de presse dominicale", "Les transports publics zurichois se transforment en agence de rencontre", "Etats-Unis: Neil Armstrong, premier homme \u00e0 avoir march\u00e9 sur la lune, s'est \u00e9teint ce samedi", "Suite aux quatre noyades survenues en trois semaines dans la partie genevoise du L\u00e9man, la s\u00e9curit\u00e9 sur le lac est devenue un sujet d'actualit\u00e9", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Par ailleurs, 320 corps ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s \u00e0 Daraya, pr\u00e8s de Damas. La majorit\u00e9 des victimes auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es lors d'une op\u00e9ration de l'arm\u00e9e contre les rebelles.", "Ce week-end, 17'000 personnes sont venues chiner, acheter et \u00e9changer des ouvrages aupr\u00e8s des dizaines de bouquinistes, parmi les visiteurs, de nombreux enfants.", "Pour \u00e9viter un coup de foudre sans suite, ils lancent une application cens\u00e9e permettre aux couples potentiels de se retrouver.", "Le 20 juillet 1969, son alunissage s'\u00e9tait produit sous l'\u0153il de 600 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs. A son retour sur terre, il \u00e9tait devenu une v\u00e9ritable l\u00e9gende vivante.", "La police du lac et les pompiers sont mobilis\u00e9s ainsi que des soci\u00e9t\u00e9s de secours b\u00e9n\u00e9voles, pr\u00eates \u00e0 venir en aide aux personnes en difficult\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4142491", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4142491"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 12.08.26", "visualGeographicals": ["GLAND", "ZURICH", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "ROLLE", "BERNE-VILLE", "USA", "SUISSE", "NEW YORK", "BRENETS, LES", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "NICOLLIER, CLAUDE", "ZIEGLER, JEAN", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-265833", "durationSec": 1512, "publicationDate": "2012-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4139920", "ece-4139918"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Tunisie, la r\u00e9volution c'est maintenant : Reportage sur la mobilisation de la soci\u00e9t\u00e9 civile pour d\u00e9fendre la libert\u00e9 d'expression face au gouvernement islamiste", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9088FA29-B2E9-4672-87BC-3A7395E3B2DB", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 904, "publicationDate": "2012-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9 d'expression", "libert\u00e9 de la presse"], "excerpt": "Il y a un an et demi, les Tunisiens chassaient  le \"clan Ben Ali \" du pouvoir, initiant ainsi la vague  des \" r\u00e9volutions arabes\". En Tunisie, le principal acquis de ce soul\u00e8vement populaire, c'est  la libert\u00e9 d'expression. Un acquis toutefois tr\u00e8s fragile mais face au gouvernement islamiste et certains de ses projets anti-d\u00e9mocratiques, c'est d\u00e9sormais toute une frange de la soci\u00e9t\u00e9 civile, jeunes, artistes, journalistes, blogueurs et femmes, qui se mobilise publiquement, sans peur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste radio, licenci\u00e9e de la radio publique", "name": "Haddaoui, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur des Cahiers de la Libert\u00e9", "name": "Kharrat, Selim", "type": "Participant"}, {"role": "avocate, membre de \"Femmes d\u00e9mocrates\"", "name": "Garrach, Sa\u00efda", "type": "Participant"}, {"role": "un des auteurs des guignols tunisiens", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "blogueur militant, chroniqueur radio", "name": "El Mekki, Haythem", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Tunisie", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Derni\u00e8re \u00e9mission. En direct des Jardins musicaux de Cernier, avec interpr\u00e9tations en direct", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-960F5D34-B7BD-4DB5-9D15-95081058BEF2", "durationSec": 3428, "publicationDate": "2012-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Au programme:\r\nGuy Bovet: Ouverture de \"West pomme story\".\r\nVincenzo Bellini: \"Casta diva\"\r\nJules Massenet: \"Adieu ma petite table\"\r\nAntonin Dvorak: \"Danse slave\"\r\n...et autres curiosit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Pantillon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "choeur", "name": "Chorale, Le Brassus", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Reymond, Valentin", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Higgins, Jonathan", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice", "name": "Hool, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "orchestre", "name": "Jardins Musicaux de Cernier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Samsung condamn\u00e9 \u00e0 verser plus d'un milliard de dollars \u00e0 Apple pour violation de brevets : Interview de Xavier Studer, sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies, blogueur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44F9F356-A2D1-4D6D-BDF1-C9572E946C26", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Sud", "Etats-Unis"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2012-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Samsung", "Apple"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "brevet d'invention"], "excerpt": "Samsung, fabricant sud-cor\u00e9en a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d'avoir copi\u00e9 les smartphones et tablettes de l'am\u00e9ricain Apple. Il a d\u00e9cid\u00e9 de faire appel. Hier, un tribunal sud-cor\u00e9en renvoyait les deux adversaires dos-\u00e0-dos en partageant les torts. La d\u00e9cision judiciaire am\u00e9ricain trahit-elle donc une sorte de \"patriotisme technologique\". Question pos\u00e9e \u00e0 Xavier Studer, sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies, blogueur", "name": "Studer, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Interview de Jennifer Larmore, mezzo-soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CECA57E9-C70D-4AA4-A1EE-25A56111979F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3569, "publicationDate": "2012-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Larmore, Jennifer"], "thematicThemes": ["mezzo-soprano", "musique vocale"], "excerpt": "A propos de ses incarnations de Lady Macbeth et de Valencienne dans \"La Veuve joyeuse\" au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Larmore, Jennifer", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burgy, Claire", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burgy, Claire", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cargo culte", "source": "siranau", "title": "Le pouvoir en images. Entretien avec Christian Lutz, photographe devenu reporter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF9ADD9E-2FB2-4676-A214-FC557688C0DA", "durationSec": 2878, "publicationDate": "2012-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lutz, Christian"], "thematicThemes": ["reportage (technique)", "journalisme", "journaliste", "Etat", "pouvoir"], "excerpt": "\"Photographe devenu reporter, Christian Lutz est l'auteur d'une oeuvre qui explore les m\u00e9canismes du pouvoir. \r\nLaur\u00e9at du Grand Prix International de la photographie de Vevey, son ouvrage \"Tropical Gift\" (Lars M\u00fcller Publisher) qui \u00e9tudie les enjeux autour du p\u00e9trole au Nig\u00e9ria a \u00e9t\u00e9 internationalement salu\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter", "name": "Lutz, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Participant"}]}}]}}