{"response": {"numFound": 7454, "start": 5800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les superstitions", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D2BC300-D35D-4CDB-A4A2-F08B1236DFAB", "durationSec": 143, "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "1. Edith et Gilles. Interview de l'un par l'autre et d\u00e9but de la chanson \"Le Tessin\". - 2. Com\u00e9die \"La For\u00eat enchant\u00e9e\" fragments. - 3. Chansons interpr\u00e9t\u00e9es par Emilie Perret-Wyss [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview", "Th\u00e9\u00e2tre", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-61114BA7-FED4-4AF3-9997-E7459767044F", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Tessin"], "durationSec": 910, "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilles (= Villard, Jean)", "Burger, Edith"], "thematicThemes": ["cirque", "for\u00eat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "acteurs du Radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Perret-Wyss, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La pomme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F22AF7B6-C9A7-4B29-AECE-A1B513C8E508", "durationSec": 156, "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Syrie. A Damas des milliers de Syriens ont manifest\u00e9 leur soutien au pr\u00e9sident Bachar El-Assad et dans le m\u00eame temps les forces du r\u00e9gimes ont intensifi\u00e9 leur offensive sur les bastions des opposants : Interviews d'Agn\u00e8s Levallois, politologue, sp\u00e9cialiste du monde arabe et d'Alexandre Vautravers, r\u00e9dacteur en chef de la revue militaire suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC335566-0B6A-4CDD-B780-4DB2E10465B9", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 615, "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "violence", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "Des dizaines de milliers de Syriens manifestaient aujourd'hui dans les rues de Damas leur soutien au pr\u00e9sident Bachar Al Assad. Ce rassemblement marquait le 1er anniversaire de la r\u00e9volte populaire contre le r\u00e9gime.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, sp\u00e9cialiste du monde arabe", "name": "Levallois, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de la Revue militaire suisse", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Franz Liszt, ap\u00f4tre de la musique d'avenir (14/15)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9884DB19-2DA0-4FBE-9A74-50A811DDE7D3", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["composition musicale", "piano", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Un pianiste, chef d'orchestre et compositeur d\u00e9fend la musique de son temps. R\u00e9cit d'apr\u00e8s  \"Franz Liszt\" de Alan Walker (\u00e9d. Fayard, 2 vol., 1991 et 1998).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 de renforcer la protection de la marque suisse en adoptant le projet \"Swissness\" qui fixe des r\u00e8gles minimales permettant \u00e0 des producteurs de revendiquer la marque \"Suisse\" : Interviews d'Yves Nidegger, conseiller national genevois UDC et de Carlo Sommaruga, conseiller national genevois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D0B6660-8034-4FCD-ABFB-677A7C0FA83D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 687, "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production", "suissitude", "marque d\u00e9pos\u00e9e"], "excerpt": "En mati\u00e8re agricole les produits hautement transform\u00e9s, par exemple des biscuits, devront contenir au minimum 60% de mati\u00e8res premi\u00e8res. Une proportion qui sera calcul\u00e9e sur le poids total. Les agriculteurs souhaitaient 80% de produits indig\u00e8nes. Les paysans ont par contre obtenu le 80% sur des produit faiblement transform\u00e9s comme des yogourts ou encore le pain. Sur les produits industriels c'est le 60% du prix de revient qui devra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 en Suisse. Le Conseil national a suivi le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, contre l'avis par exemple de l'Union suisse des Arts et m\u00e9tiers qui voulait se contenter de 50%. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "El Blablo en direct du Mudac, avec Florent Chavouet, Christoph M\u00fcller de Gotan Project, Vincent Kucholl et Vincent Veillon (1/2)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C122B714-10EF-4046-A3CC-9825F972838A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 6811, "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["tango (musique)", "journalisme", "radio", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur Couleur 3", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, membre du groupe Gotan Project", "name": "M\u00fcller, Christoph H.", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur, BD reporter", "name": "Chavouet, Florent", "type": "Participant"}, {"role": "animateur Couleur 3", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Patchwork bosnien (4/5) : Camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Mihatovici (Tuzla)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2AEEBA26-638E-4364-B8A8-7D5E05D99276", "thematicGeographicals": ["Tuzla", "R\u00e9publique Srpska", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "d\u00e9placement de population", "retour d'exil", "r\u00e9fugi\u00e9", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Pr\u00e8s de Tuzla a \u00e9t\u00e9 construit, tr\u00e8s rapidement apr\u00e8s la signature des accords de Dayton (qui marquait la fin de la guerre) le plus grand camp de r\u00e9fugi\u00e9s du pays : Mihatovici. C\u2019est l\u00e0 que furent \u00ab parqu\u00e9s \u00bb - entre autres \u2013 quelques rescap\u00e9s du tristement c\u00e9l\u00e8bre massacre de Srebrenica. Rencontre avec Ramo, un jeune qui a grandi dans le camp et s\u2019appr\u00eate \u00e0 le quitter, puis une famille de r\u00e9fugi\u00e9s qui y vit encore aujourd\u2019hui. Interview de Andr\u00e9 Loersch: entre 1994 et 1995, il a travaill\u00e9 comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Bosnie-Herz\u00e9govine, puis s\u2019y est rendu \u00e0 plusieurs reprises en tant que journaliste. Il parle de ces r\u00e9fugi\u00e9s internes en Bosnie-Herz\u00e9govine qui continuent \u00e0 vivre dans des camps, de l\u2019improbable retour dans leurs villages de milliers de d\u00e9plac\u00e9s, de cette guerre qui, selon lui, n\u2019est toujours pas finie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ramo, jeune r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Tuzla", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "famille de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Tuzla", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Loersch, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis-Irak: d'une guerre impos\u00e9e \u00e0 une guerre falsifi\u00e9e (4/5) : Am\u00e8re victoire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-054633B4-3617-4681-A86A-81DB77254D29", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 3392, "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Irak (2003 -)", "occupation militaire"], "excerpt": "Peu d'ann\u00e9es apr\u00e8s la fin de la premi\u00e8re Guerre du Golfe et apr\u00e8s la parenth\u00e8se Bill Clinton, le fils Bush arrive \u00e0 la Maison Blanche. Autour du nouveau pr\u00e9sident des hommes qui sont l\u00e0 depuis longtemps, Dick Cheney, Colin Powell et Donald Rumsfeld. Le 19 Mars 2003, Georges W. Bush dans son discours indique que les forces de la coalition ont entam\u00e9 les op\u00e9rations militaires \"pour d\u00e9sarmer l'Irak et lib\u00e9rer son peuple mais surtout \u00e9pargner au monde de grands dangers\". Le gouvernement Bush cr\u00e9e une commission charg\u00e9e de g\u00e9rer l'occupation de l'Irak deux mois avant l'invasion. Un bureau est constitu\u00e9, il se nomme l'ORHA: Bureau pour la Reconstruction et l'Aide humanitaire. Il est plac\u00e9 directement sous le commandement du D\u00e9partement de la D\u00e9fense, du Pentagone dirig\u00e9 par Donald Rumsfeld. Mais ce qui ne devait durer que quelques mois se transforme en bourbier, et la transition ne prend pas: les Am\u00e9ricains sont oblig\u00e9s de s'impliquer toujours plus en Irak. Avec des pertes de soldats toujours plus \u00e9lev\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "H\u00d4PITAL", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "CORBILLARD", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "PRI\u00c8RE", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "TUNNEL", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "MINUTE DE SILENCE", "TUNNEL", "AUTOCAR", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOCAR"], "visualPersons": ["DI RUPO, ELIO", "FEDERER, ROGER", "BELLUCCI, THOMAZ"], "id": "asset-264924", "durationSec": 1936, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.03.15", "visualGeographicals": ["SION", "LAUSANNE", "BRUXELLES", "SIERRE", "SUISSE", "SIERRE", "SIERRE", "SUISSE", "BELGIQUE", "INDIAN WELLS", "SIERRE", "LOUVAIN", "BRUXELLES", "LOUVAIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Sion"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): le point sur les derniers \u00e9l\u00e9ments de la matin\u00e9e", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): entretien avec Dr Philip Jaff\u00e9, sp\u00e9cialiste psychologie l\u00e9gale", "12:45 Le journal", "Le journal", "Ski alpin / Super-G de Schladming (Autriche): entretien avec Didier Cuche", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): une messe sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9e jeudi soir par l\u2019\u00e9v\u00eaque de Sion Mgr Norbert Brunner", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): une c\u00e9r\u00e9monie a eu lieu \u00e0 l'\u00e9glise Saint-Pierre de Louvain (Belgique) mercredi soir", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): le point avec Isabelle Ory, en direct de Bruxelles", "Pakistan / Evasion des otages suisses: les pr\u00e9cisions de Xavier Colin", "Pakistan: les deux otages suisses enlev\u00e9s il y a huit mois par les talibans ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s sains et saufs", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): entretien avec Jean-Marie Bornet, chef information police cantonale", "Des chercheurs pourraient avoir d\u00e9couvert une fresque inachev\u00e9e du ma\u00eetre Leonard de Vinci", "L'invit\u00e9e culturelle: Katie Melua, chanteuse", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): la configuration de l'arr\u00eat d'urgence figure parmi les hypoth\u00e8ses de la cause de l'accident", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3750215", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9glise ouverte depuis jeudi matin accueille toutes les personnes qui souhaitent se recueillir.", "De nombreuses personnes s'\u00e9taient rassembl\u00e9es pour participer aux pri\u00e8res en hommage aux victimes.", "Les Bernois affirment avoir r\u00e9ussi \u00e0 s'\u00e9vader.", "Ils pensent avoir localis\u00e9 \"La bataille d'Anghiari\" sous une peinture plus r\u00e9cente au Palazzo Vecchio de Florence."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3750215", "ece-3750841"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Pierre Maudet, maire de Gen\u00e8ve, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6B8B5290-CEF7-48E9-85CB-5A424754DC67", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2889, "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maudet, Pierre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Gen\u00e8ve", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les OVNIs (4/5). Tay Dizm : \"Beam me up\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87216227-E4CB-4A58-9E30-900802B0E657", "durationSec": 363, "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TAY DIZM"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Nathalie Kuperman, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Les Raisons de mon crime\" (Ed. Gallimard, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-60E14CA6-3C38-43F5-8876-0170746E6EEA", "durationSec": 3176, "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "alcoolisme"], "excerpt": "Un roman d\u00e9stabilisant sur l\u2019alcoolisme au f\u00e9minin. L\u2019auteure fran\u00e7aise explore les relations m\u00e8res-filles, sans complaisance ni fausse pudeur. Qu\u2019est-ce qui pousse une femme \u00e0 boire? Et qu\u2019est-ce qui pousse deux cousines \u00e0 se retrouver? Lorsque Marianne revoit par hasard Martine, tout les s\u00e9pare. Marianne est graphiste, Martine est une alcoolique proche de la clochardisation. Et pourtant Marianne d\u00e9cide d\u2019\u00e9crire sur Martine, cette cousine qu\u2019elle admirait tant quand elle \u00e9tait enfant.\r\nElles vont donc se rencontrer \u00e0 plusieurs reprises, se parler, s\u2019\u00e9couter. Des retrouvailles difficiles et Marianne, depuis peu au ch\u00f4mage, risque de sombrer. Avec beaucoup d\u2019intelligence, Nathalie Kuperman plonge dans cet univers de femmes et construit un texte proche de l\u2019autobiographie, qui d\u00e9range. Pour Martine, boire est une fa\u00e7on de rester fid\u00e8le \u00e0 sa m\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kuperman, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Liengme, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kuperman, Nathalie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOCAR", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "FINANCEMENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FINANCEMENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "HORLOGERIE", "APPELLATION D'ORIGINE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "APPELLATION D'ORIGINE", "SUPER-G", "MESSIEURS", "ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "DOUBLE IMPOSITION", "FISCALIT\u00c9", "ACCORD INTERNATIONAL", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE"], "visualPersons": ["VARONE, CHRISTIAN", "JAFFE, PHILIP", "LEVRAT, CHRISTIAN", "PELLI, FULVIO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "FEUZ, BEAT", "CUCHE, DIDIER", "SVINDAL, AKSEL LUND", "BURKHALTER, DIDIER", "SCHAEUBLE, WOLFGANG"], "id": "asset-264925", "durationSec": 2018, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.03.15", "visualGeographicals": ["SIERRE", "SIERRE", "SION", "SIERRE", "SIERRE", "SIERRE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SOLEURE", "SCHLADMING", "BERNE-VILLE", "BERLIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3751143", "ece-3751144"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualPersons": ["JAFFE, PHILIP"], "id": "asset-264926", "durationSec": 1135, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.03.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SIERRE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-03-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Neuch\u00e2tel accueille jusqu'\u00e0 samedi la Coupe du monde d'improvisations th\u00e9\u00e2trales par \u00e9quipe", "VD: le traditionnel salon Habitat-Jardin bat actuellement son plein", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): les familles des 28 victimes se sont rendues sur les lieux du drame dans le tunnel de Sierre", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): les pr\u00e9cisions d'Alexandre Bochatay, en direct de Sierre", "Couleurs locales a test\u00e9 la transparence des comptes et des listes des donateurs des partis politiques genevois", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3750193", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour sa 31\u00e8me \u00e9dition, la foire a choisi de mettre l'accent sur les \u00e9conomies d'\u00e9nergie.", "M\u00eame si certaines informations sont faciles d'acc\u00e8s, il faut souvent fouiller davantage pour avoir une vision pr\u00e9cise de leur financement."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3750192", "ece-3750193", "ece-3751145"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accident de car \u00e0 Sierre du 13 mars 2012 (04/16). Vingt-huit enfants ont perdu la vie et vingt-quatre autres sont bless\u00e9s : 1. Correspondance de Claude D\u00e9fago. - 2. Interview de Christian Varone, commandant de la police valaisanne. - 3. Interview de Jacques Melly, conseiller d'Etat valaisan, pr\u00e9sident du gouvernement valaisan. - 4. Interview de Jan Luykx, ambassadeur de Belgique en Suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9E7F92BF-3CA1-4086-92DB-31170D24A471", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Sierre"], "durationSec": 763, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "cadavre", "autobus", "accident routier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de Belgique en Suisse", "name": "Luykx, Jan", "type": "Participant"}, {"role": "commandant de la police valaisanne", "name": "Varone, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat valaisan, pr\u00e9sident du gouvernement valaisan", "name": "Melly, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Pierre Maudet, maire de Gen\u00e8ve, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (3/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CE92BE4B-0583-4D5C-9015-4BCDDF6AB864", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2822, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maudet, Pierre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Gen\u00e8ve", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Accident de car \u00e0 Sierre du 13 mars 2012 (09/16). 1. Conf\u00e9rence de presse des autorit\u00e9s suisse et belge et des intervenants sur les lieux : Interviews d'Olivier Elsig, procureur du Valais central, de Christian Varone, commandant de la police valaisanne et commentaire d'Yves Terrani. - 2. Les causes de l'accident et les questions de s\u00e9curit\u00e9 : Interviews de St\u00e9phane M\u00e9troz, chef de la logistique chez Buchard Voyages \u00e0 Leytron, de Magali Dubois, porte-parole du BPA et de Jean-Marc Th\u00e9venaz, chef de la s\u00e9curit\u00e9 au TCS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1638773C-1D18-4FB5-9D25-48993CB8D293", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Sierre"], "durationSec": 984, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "bless\u00e9", "cadavre", "autobus", "accident routier"], "excerpt": "1. La plupart des enfants auraient \u00e9t\u00e9 attach\u00e9s. Il y a 14 enfants hospitalis\u00e9s \u00e0 Sion, 6 \u00e0 Vi\u00e8ge, 1 enfant \u00e0 l'H\u00f4pital de Berne. Ils vont bien, mais il y a des inqui\u00e9tudes pour les 3 enfants hospitalis\u00e9s au CHUV.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la logistique chez Buchard Voyages \u00e0 Leytron", "name": "M\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la s\u00e9curit\u00e9 au TCS", "name": "Th\u00e9venaz, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "commandant de la police cantonale valaisanne", "name": "Varone, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du BPA", "name": "Dubois, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "procureur du Valais central", "name": "Elsig, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Gilles Surchat, supporter du FC B\u00e2le, \u00e0 propos de la d\u00e9faite du club rh\u00e9nan en Champions League", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-943A3AB9-3BE6-4ACD-AD89-B780F20EF695", "durationSec": 230, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Handsome Hank, le cow-boy suisse. Interview et deux chansons interpr\u00e9t\u00e9es en direct. - 2. A propos de l'orchestre symphonique Bande-son, constitu\u00e9 de 80 musiciens, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'interpr\u00e9tation de musiques de films et de com\u00e9dies musicales. Interview de son cr\u00e9ateur, Marc Demierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C9041E9-79BA-451B-BF10-C17523EEB922", "thematicGeographicals": ["Crissier", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Handsome Hank", "Bande-son (Orchestre symphonique)"], "thematicThemes": ["chanteur", "musique de film", "country and western", "com\u00e9die musicale (musique)", "orchestre symphonique"], "excerpt": "14.03.2012\r\nHANDSOME HANK - 2 TITRES LIVE + ITW - YANN ZITOUNI\r\nORCHESTRE SYMPHONIQUE BANDE-SON - ITW - YANN ZITOUNI\r\nHandsome Hank, le cowboy suisse\r\nL\u2019atypique Handsome Hank s\u2019est fait un nom aux quatre coins de la plan\u00e8te gr\u00e2ce \u00e0 ses reprises d\u00e9cal\u00e9es et vintage de classics rock et pop. \r\n\r\n\r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de Handsome Hank <http://www.handsomehank.com/> \r\nHandsome Hank sur MySpace <http://www.myspace.com/handsomehankandhislonesomeboys> \r\nToutes les musiques de films de l'Orchestre Bande-son\r\n <javascript:void(null);>&\r\n<javascript:void(null);>\r\nL'Orchestre symphonique Bande-son en 2011. [DR]\r\nBande-son, orchestre symphonique sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019interpr\u00e9tation de musiques de films et de com\u00e9dies musicales qui r\u00e9unit 80 musiciens, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en janvier 1993 par Marc Demierre, ma\u00eetre de musique.\r\n\r\nMarc Demierre en personne vient pr\u00e9senter l'orchestre dans \"Paradiso\". \r\n\r\n\r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de l'Orchestre Symphonique Bande-Son <http://www.bande-son.org/> \r\nLa chronique Musique du monde\r\nJean-Marc Baehler. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur de l'orchestre symphonique Bande-son", "name": "Demierre, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur suisse de country", "name": "Handsome Hank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accident de car \u00e0 Sierre du 13 mars 2012 (02/16). Vingt-huit enfants ont perdu la vie et vingt-quatre autres sont bless\u00e9s : 1. Correspondance de Claude D\u00e9fago qui revient de la conf\u00e9rence de presse. - 2. Interview de Jan Luykx, ambassadeur de Belgique en Suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-28CDDB07-384A-46BB-BA05-9B0280AFF818", "thematicGeographicals": ["Sierre", "Belgique"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autobus", "accident routier", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de Belgique en Suisse", "name": "Luykx, Jan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Accident de car \u00e0 Sierre du 13 mars 2012 (01/16). Flash de 0h00. Premi\u00e8re annonce de l'\u00e9v\u00e9nement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ABB0805E-0B59-4234-95F9-7302AB16B9D7", "thematicGeographicals": ["Sierre"], "durationSec": 22, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Accident de car \u00e0 Sierre du 13 mars 2012 (07/16). Vingt-huit enfants ont perdu la vie et vingt-quatre autres sont bless\u00e9s : 1. Correspondance de C.aude D\u00e9fago. - 2. Interview de Jean-Pierre D\u00e9larze, directeur m\u00e9dical de l'organisation cantonale valaisanne de secours. - 3. Interview de Reynold Favre, commandant des pompiers de Sierre. - 4. Correspondance d'Alain Franco avec l'extrait de la d\u00e9claration d'Elio di Rupo, premier ministre belge. - 5. Interview d'Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7F102022-BAE7-4CDA-8587-25606D0D45EC", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Sierre"], "durationSec": 660, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "cadavre", "tunnel", "autobus", "accident routier", "bless\u00e9"], "excerpt": "1. Sierre a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'une des plus grandes trag\u00e9dies routi\u00e8res qu'ait connu notre pays. L'accident s'est produit hier soir, peu apr\u00e8s 21h00, lorsqu'un car belge, parti de Saint-Luc, dans le Val d'Anniviers a d\u00e9vi\u00e9 de sa trajectoire dans le tunnel autoroutier qui contourne Sierre. C'est avec une extr\u00eame violence que le v\u00e9hicule s'est encastr\u00e9 contre un mur en b\u00e9ton, l'enqu\u00eate devrait prendre du temps. - 4. Ce matin toute la Belgique s'est r\u00e9veill\u00e9 en deuil, sous le choc du drame. Les radios et t\u00e9l\u00e9visions y consacrent des \u00e9ditions sp\u00e9ciales. Les r\u00e9dactions sont submerg\u00e9es de messages de solidarit\u00e9. C'est vrai pour la Flandre, o\u00f9 se trouvent les \u00e9coles des victimes, mais aussi dans les r\u00e9gions francophones. Et cette unit\u00e9 est rare en Belgique. Le Premier ministre Elio di Rupo a trouv\u00e9 les mots justes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}, {"role": "directeur m\u00e9dical de l'organisation cantonale valaisanne de secours", "name": "D\u00e9larze, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "commandant des pompiers de Sierre", "name": "Favre, Reynold", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre belge", "name": "Di Rupo, Elio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis-Irak: d'une guerre impos\u00e9e \u00e0 une guerre falsifi\u00e9e (3/5) : Embargo", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-56AE1BEE-16F5-42AE-9A44-256E4EEF7B58", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis", "Koweit"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique", "embargo militaire", "guerre du Golfe", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Apr\u00e8s le soutien apport\u00e9 par l'administration am\u00e9ricaine \u00e0 l'arm\u00e9e de Saddam Hussein contre l'Iran, les relations entre les Etats-Unis et l'Irak vont conna\u00eetre un nouvel \u00e9pisode. Le 2 Ao\u00fbt 1990, l'Irak envahit le Kowe\u00eft. Le Conseil de S\u00e9curit\u00e9 des Nations-Unies, r\u00e9uni d'urgence \u00e0 la demande des USA et du Kowe\u00eft, vote la r\u00e9solution 660 qui demande le retrait des troupes irakiennes du Kowe\u00eft et le r\u00e9tablissement du statu quo. Dick Cheney est alors ministre de la D\u00e9fense, Paul Wolfowitz sous-secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la D\u00e9fense et Colin Powell chef d'Etat Major des Arm\u00e9es. Six mois plus tard d\u00e9bute la premi\u00e8re Guerre du Golfe: Saddam Hussein est chass\u00e9 du Koweit par une coalition dirig\u00e9e par les Etats-Unis, et l'Irak est plac\u00e9 sous embargo international.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accident de car \u00e0 Sierre du 13 mars 2012 (03/16). Vingt-huit enfants ont perdu la vie et vingt-quatre autres sont bless\u00e9s : 1. Correspondance de Claude D\u00e9fago. - 2. Interview de Fran\u00e7ois Genoud, pr\u00e9sident de Sierre", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-06455AEE-32DB-4C5D-8675-3D5E8B5C3BE8", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Sierre"], "durationSec": 161, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bless\u00e9", "autobus", "accident routier", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Sierre", "name": "Genoud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9hponique extrait de l'\u00e9mission: organisateur d'\u00e9v\u00e9nements \u00e0 Montreux, handicap\u00e9 par sa beaut\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB2F9EF6-B7B5-4DF3-87B9-0A76FDBF440B", "durationSec": 646, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les OVNIs (3/5). Husker Du : \"Books about UFO\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40306E53-3960-4281-9ADA-0BBA4B031126", "durationSec": 264, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00fcsker D\u00fc"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sept heures du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Raphelson, musicien suisse : A propos de son deuxi\u00e8me album solo \"Everything was story, story was everything\" [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2619D31B-D760-49B8-9B70-1F58492AC5F0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 848, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raphelson"], "thematicThemes": ["chanson"], "excerpt": "Raphelson fait un break avec son groupe de rock \"Magicrays\" et sort un nouvel album solo. Avec \"Everything Was Story, Story Was Everything\", Raphelson garde le m\u00eame cap mais ose de nouveaux horizons. Enregistr\u00e9 \u00e0 Bristol, le deuxi\u00e8me opus va montrer le bout de son nez le 16 mai 2012.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien suisse", "name": "Raphelson", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR (montage)", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Syrie, ce qu'on en sait, comment le sait-on? : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B8EFDDF2-AD1A-4C3C-B1A1-1F5DD95D0971", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 3308, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "violence", "politique", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "La fermeture de la Syrie \u00e0 la presse mondiale d\u00e8s le d\u00e9but des manifestations et des violences a provoqu\u00e9 une disette d'informations sur les \u00e9v\u00e9nements et le d\u00e9nombrement des victimes. D\u00e8s lors, la soif de news a fait de l'organisation Observatoire Syrien des Droits de l'Homme la source privil\u00e9gi\u00e9e et presque unique dans les comptes-rendus venant de Syrie. Comment cet observatoire fonctionne-t-il? Quel est son r\u00e9seau? Quelle est son ind\u00e9pendance? Quelle sont ses m\u00e9thodes de comptage des victimes? La fiabilit\u00e9 et l'impartialit\u00e9 de cette source est, aujourd'hui, contest\u00e9e et d'autres sources semblent s'activer peu \u00e0 peu. Avec quelles m\u00e9thodes agences de presse et r\u00e9dactions \u00e9valuent-elles la fiabilit\u00e9 des rares sources, parfois militantes? Comment une information passe-elle du mode conditionnel au mode indicatif? Les recoupements de sources sont-il encore possibles dans une pays ferm\u00e9 \u00e0 la presse? ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directeur-adjoint du Monde Duplomatique, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient", "name": "Gresh, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chef de la rubrique internationale de la RTS-Info", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "historien, politologue, auteur de reportage en Syrie", "name": "Piccinin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Amnesty International section Suisse", "name": "Boehlen, Nadia", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Gilles Surchat, habitant de Reconvilier (BE), \u00e0 propos de la d\u00e9faite du FC B\u00e2le", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD85FAE6-671A-4067-B1C7-905558C2D468", "durationSec": 227, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC B\u00e2le"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accident de car \u00e0 Sierre du 13 mars 2012 (05/16). Vingt-huit enfants ont perdu la vie et vingt-quatre enfants sont bless\u00e9s : Interviews de Jean-Pierre Delarze, directeur m\u00e9dical de la centrale 144, qui a coordonn\u00e9 les secours sur place et de Philippe Jaff\u00e9, professeur en psychologie ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D35ABAD7-C4A4-4284-BADE-51D15D2A6051", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Sierre"], "durationSec": 474, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadavre", "enfant (\u00e2ge)", "autobus", "accident routier"], "excerpt": "Dans le tunnel autoroutier de Sierre, tous les sauveteurs ont \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9s. Les enfants venant de Belgique flamande et rentraient d'une semaine de ski dans le Val d'Anniviers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur m\u00e9dical de la centrale 144, qui a coordonn\u00e9 les secours sur place", "name": "Delarze, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en psychologie", "name": "Jaff\u00e9, Philip", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview d'Alexa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-119E7502-FEB6-4673-9590-F4A128904639", "durationSec": 1627, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Alexa", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Patchwork bosnien (3/5) : Le h\u00e9ros de Sarajevo", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F01C2FA3-86A3-4070-A8C6-D95BCFED84F9", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Divjak, Jovan"], "thematicThemes": ["ville", "conflit yougoslave", "conflit yougoslave", "photographie", "tourisme", "si\u00e8ge (militaire)"], "excerpt": "A Sarajevo, bien qu'il s'en d\u00e9fende, il est consid\u00e9r\u00e9 comme un h\u00e9ros : Jovan Divjak alias \u00ab le g\u00e9n\u00e9ral \u00bb. Lors de la guerre de Bosnie, il \u00e9tait commandant du 1er Corps l\u2019Arm\u00e9e de la R\u00e9publique de Bosnie et d\u2019Herz\u00e9govine. Bien que Serbe, c\u2019est Duvjak qui dirigea l\u2019arm\u00e9e qui r\u00e9sista au si\u00e8ge de Sarajevo, si\u00e8ge tenu par les forces serbes. Il est tr\u00e8s difficile de l\u2019interviewer dans les rues de la ville car il est abord\u00e9 et embrass\u00e9 de toutes parts. D\u00e9part sur l\u2019une des collines qui entourent la ville, avant de s'enfoncer dans les profondeurs du \u00ab tunnel \u00bb de Sarajevo : un boyau de 900 m\u00e8tres de long qui permettait de court-circuiter le si\u00e8ge de la ville. Rencontre avec Milomir Kovacevic, dit Strasni, photographe. D\u00e8s le d\u00e9but de sa carri\u00e8re, il se consacre principalement \u00e0 saisir des images de la vie de la rue et \u00e0 restituer le climat des \u00e9v\u00e9nements culturels \u00e0 Sarajevo. Il est en quelque sorte le chroniqueur visuel de la ville des ann\u00e9es 1980. Pendant le si\u00e8ge de la ville, entre 1992 et 1995, il r\u00e9alise plus de 30\u2019000 photos. Milomir Kovacevic quitte ensuite la capitale bosniaque pour s\u2019installer \u00e0 Paris o\u00f9 il poursuit son travail de photographe et participe \u00e0 de nombreuses expositions. Mais sans jamais reprendre un moindre clich\u00e9 de sa ville: il parle de Sarajevo avant, pendant et apr\u00e8s le conflit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Aleksandra, professeur de fran\u00e7ais, anglais et italien", "name": "Divjak, Jovan", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Kovacevic, Milomir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accident de car \u00e0 Sierre du 13 mars 2012 (06/16). Vingt-huit enfants ont perdu la vie et vingt-quatre enfants sont bless\u00e9s : Interview de Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFE02FD1-E451-4B2F-A0A6-CCC667CC5FEA", "thematicGeographicals": ["Sierre", "Belgique"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "autobus", "accident routier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Accident de car \u00e0 Sierre du 13 mars 2012 (08/16). Vingt-huit enfants ont perdu la vie et vingt-quatre enfants sont bless\u00e9s : 1. Interview de Patrice Mangin, directeur du Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale. - 2. Interview de Marc Niquille, pr\u00e9sident du groupe romand d'intervention m\u00e9dicale en cas de catastrophe.- 3. Interview de Carole Gachet, psychologue, sp\u00e9cialiste des situations de crise. - 4. Commentaire d'Yves Terrani. - 5. Interview de Louis Tobback, bourgmestre de Louvain. - 6. La station de Saint-Luc est sous le choc. - 7. Interview de Simon Epiney, pr\u00e9sident de la commune d'Anniviers. - 8. Interview d'un automobiliste arriv\u00e9 peu apr\u00e8s la catastrophe", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D029CA7D-11ED-4C21-B034-CCEFBFCF039E", "thematicGeographicals": ["Sierre", "Belgique"], "durationSec": 1504, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadavre", "accident routier", "m\u00e9decine l\u00e9gale", "bless\u00e9", "autobus"], "excerpt": "Les familles des victimes du terrible accident de car qui a fait 28 morts, dont 22 enfants,  la nuit derni\u00e8re dans un tunnel autoroutier de Sierre, ces familles sont arriv\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve cet apr\u00e8s-midi. Elles ont \u00e9t\u00e9 ensuite transf\u00e9r\u00e9es en Valais, o\u00f9 l'on attend d'une minute \u00e0 l'autre l'arriv\u00e9e du Premier ministre belge Elio di Rupo. Il y rejoindra la pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration Evelyne Widmer-Schlumpf. La principale difficult\u00e9 est de faire au plus vite les investigations pour ne pas faire souffrir les familles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bourgmestre de Louvain, ancien ministre belge de l'int\u00e9rieur", "name": "Tobback, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du secours r\u00e9gional pour le Val d'Anniviers, qui a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 sur les lieux du drame", "name": "Peter, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du groupe romand d'intervention m\u00e9dicale en cas de catastrophe", "name": "Niquille, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "guide de montagne, responsable de la s\u00e9curit\u00e9 pour le Val d'Anniviers", "name": "Riand, Augustin", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, sp\u00e9cialiste des situations de crise", "name": "Gachet, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune d'Anniviers, ancien conseiller aux Etats valaisan PDC", "name": "Epiney, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "automobiliste qui est arriv\u00e9 sur les lieux juste apr\u00e8s l'accident", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, directeur du Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale", "name": "Mangin, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "Laurent, qui a vu les enfants belges monter dans le bus \u00e0 Saint-Luc", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTBF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La viande", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-40E4F029-3D29-4696-A25C-B8D69889CD18", "durationSec": 135, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 146", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-4C9F27DA-1364-4D64-9DCE-DAEB408D994E", "durationSec": 161, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Henri Lopes, \u00e9crivain d'origine congolaise, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"Une enfant de Poto-Poto\" (Ed. Gallimard, Coll. Continents Noirs, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-103BDCBB-596C-4B50-980A-98F25D43051D", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Dans son dernier roman, l\u2019\u00e9crivain et ancien Premier ministre de la R\u00e9publique populaire du Congo raconte le p\u00e9riple de trois jeunes de la \u00ab Dipanda \u00bb,  enfants de l\u2019ind\u00e9pendance. Il raconte le destin crois\u00e9 de deux jeunes filles jumelles par leur sang qu\u2019elles ont m\u00eal\u00e9 et celui d\u2019un blanc \u00e0 l\u2019\u00e2me n\u00e8gre. Le lecteur se perd avec doutes et  d\u00e9lices dans les affres identitaires des personnages mis en place par Henri Lop\u00e8s dans son huiti\u00e8me roman. M\u00e9tis lui-m\u00eame, l\u2019auteur montre que rien n\u2019est certain, surtout pas la couleur de la peau. \u00ab Une enfant de Poto-Poto \u00bb, quartier de Brazzaville, s\u2019ouvre sur la musique et les f\u00eates de l\u2019ind\u00e9pendance du Congo, en langue les f\u00eates de la \u00ab Dipanda \u00bb. P\u00e9lagie et Kimia, la narratrice, participent aux festivit\u00e9s et r\u00eavent d\u2019un ailleurs malgr\u00e9 les espoirs africains. Ce sera la France pour P\u00e9lagie, les Etats-Unis pour Kimia, qui, devenue \u00e9crivain, restera attach\u00e9e \u00e0 la langue fran\u00e7aise. Entre elles, la figure d\u2019un enseignant fabuleux, coop\u00e9rant blanc qui parle le lingala et danse la rumba bantoue. Qui est Emile Franceschini, n\u00e9 de m\u00e8re congolaise et de p\u00e8re blanc inconnu, adopt\u00e9 par une famille corse et \u00e9lev\u00e9 \u00e0 Brazza?\r\nL\u2019histoire d\u2019amour, d\u2019amiti\u00e9 et de trahison se m\u00eale \u00e0 l\u2019histoire du Congo o\u00f9 les quiproquos s\u2019expriment  \u00e0 travers une langue m\u00e9tiss\u00e9e et truculente.", "alternativeTitle": ["Interview de Henri Lopes, \u00e9crivain d'origine congolaise, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"Une enfant de Poto-Poto\" (Ed. Gallimard, Coll. Continents Noirs, 2012) / SDL2013-SIR_2012-03-14_entre-les-lignes_103BDCBB-596C-4B50-980A-98F25D43051D / Interview de Henri Lopes, \u00e9crivain d'origine congolaise, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"Une enfant de Poto-Poto\" (Ed. Gallimard, Coll. Continents Noirs,", "Entre les lignes - 14.03.2012"], "imageURL": "//www.rts.ch/3851127.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4821768", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lopes, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lopes, Henri", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-4821766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des autoroutes pour v\u00e9lo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2832E75-C580-46E8-890B-F53B2222A1FF", "durationSec": 467, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bicyclette", "piste cyclable", "autoroute"], "excerpt": "Circuler \u00e0 v\u00e9lo sur une autoroute, c\u2019est strictement interdit! Sauf au Danemark, en Belgique et aux Pays-Bas o\u00f9 des voies rapides sont exclusivement r\u00e9serv\u00e9es aux cyclistes. Les autoroutes pour v\u00e9los, c\u2019est la tendance de la semaine, d\u00e9nich\u00e9e par Xavier Bloch.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Sigmund Freud", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8F18C65C-BDDB-41DA-8432-DD8723D891BC", "durationSec": 149, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Histoire de la d\u00e9couverte du bateau d'Oseberg", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4C054B6A-4E1E-4FE2-9C52-50E60D7AE263", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge"], "durationSec": 3416, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Vikings", "bateau"], "excerpt": "\"Histoire de la d\u00e9couverte du bateau d\u2019Oseberg\r\n+\r\n\u00ab Les Etoiles de mer \u00bb extrait de \u00ab Sable et cendre \u00bb de Bernard Dimey, Editions Christian Pirot\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dimey, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Franz Liszt, ap\u00f4tre de la musique d'avenir (13/15)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-54A770D1-F858-468C-830F-63CE7DC31FD6", "durationSec": 3264, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "piano", "compositeur"], "excerpt": "Un pianiste, chef d'orchestre et compositeur d\u00e9fend la musique de son temps. R\u00e9cit d'apr\u00e8s  \"Franz Liszt\" de Alan Walker (\u00e9d. Fayard, 2 vol., 1991 et 1998).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9volutions de la femme tunisienne (3/5) : La r\u00e9volution \u00e9conomique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2255A66-A6B1-44A3-A11C-7F86FDE88089", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 1816, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["formation", "femme", "r\u00e9volution", "islam"], "excerpt": "Les femmes tunisiennes sont descendues dans la rue aux c\u00f4t\u00e9s des hommes il y a un an lors de la r\u00e9volution. Elles se battent aujourd\u2019hui pour revendiquer leurs droits et leur pr\u00e9sence dans le processus d\u00e9mocratique. Un processus travers\u00e9 par les questions religieuses, sociales et \u00e9conomiques. (3/5) : Sur fond de crise \u00e9conomique, les femmes s\u2019organisent. Fatma se forme en couture en vue de commencer une activit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ratrice de revenu. Habiba enseigne le stylisme \u00e0 des femmes et des jeunes filles qui ont abandonn\u00e9 l\u2019\u00e9cole. Aux commandes d\u2019un caf\u00e9 internet dans le quartier populaire de Ben Arous, Zohra Ouerfelli illustre quant \u00e0 elle une \u00e9conomie qui r\u00e9pond \u00e9galement aux besoins de la base. Musulmane pratiquante, elle explique aussi son choix d\u2019\u00eatre voil\u00e9e, au c\u0153ur m\u00eame de sa boutique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participantes \u00e0 des ateliers de formation", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "patronne d'un caf\u00e9 internet", "name": "Ouerfelli, Zohra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TUNNEL", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "AUTOCAR", "HOMICIDE", "ACTE DE D\u00c9MENCE", "CONSEILLER NATIONAL", "D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "BANQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "BANQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ADOPTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "CONSEILLER AUX ETATS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CERVEAU", "NEUROLOGIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CERVEAU", "NEUROLOGIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CERVEAU", "NEUROLOGIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["GENOUD, FRAN\u00c7OIS", "VARONE, CHRISTIAN", "MELLY, JACQUES", "GENOUD, FRAN\u00c7OIS", "VARONE, CHRISTIAN", "MELLY, JACQUES", "VARONE, CHRISTIAN", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "PELLI, FULVIO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "GRIN, JEAN-PIERRE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "BLOCHER, CHRISTOPH", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "FEUZ, BEAT", "CUCHE, DIDIER", "FEDERER, ROGER", "BELLUCCI, THOMAZ"], "id": "asset-264921", "durationSec": 2147, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.03.14", "visualGeographicals": ["SIERRE", "SIERRE", "SIERRE", "VALAIS", "SIERRE", "SIERRE", "SIERRE", "SIERRE", "SIERRE", "SIERRE", "SIERRE", "SION", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ECUBLENS", "USA", "SCHLADMING", "INDIAN WELLS"], "visualCorporations": ["BNS", "BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): les pr\u00e9cisions de Jean-Marie Bornet, chef information et pr\u00e9vention police cantonale / VS", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): le point avec Rafa\u00ebl Poncioni (2/2)", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): le point avec Rafa\u00ebl Poncioni (1/2)", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): les secours ont imm\u00e9diatement mis en place un tr\u00e8s large dispositif pour secourir et acheminer les bless\u00e9s vers les diff\u00e9rents h\u00f4pitaux", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): le chef du D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter s'est entretenu ce mercredi avec son homologue belge", "Le Conseil national renonce \u00e0 renforcer la surveillance de la Banque nationale suisse", "Football / Ligues des Champions (1/8 finale): le FC B\u00e2le s'est fait corriger par le Bayern Munich (7-0)", "Une voiture folle a sem\u00e9 la panique mardi soir \u00e0 B\u00e2le", "12:45 Le journal", "Le journal", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): le point avec Isabelle Ory, correspondante aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): pour faire face \u00e0 l'\u00e9motion et aux questions que soul\u00e8ve une telle trag\u00e9die, les autorit\u00e9s valaisannes ont organis\u00e9 une conf\u00e9rence de presse sur place", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): la Belgique toute enti\u00e8re est endeuill\u00e9e", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): chronologie des \u00e9v\u00e9nements en images", "L'invit\u00e9 culturel: Professeur Laurent Cohen, neurologue", "Ski alpin / Descente messieurs (Schladming): l'analyse de Steve Roth, en direct de Schladming (Autriche)", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3750254", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les op\u00e9rations de secours ont dur\u00e9 toute la nuit. Vingt-quatre enfants ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s vivants des d\u00e9combres du v\u00e9hicule qui a \u00e9t\u00e9 litt\u00e9ralement r\u00e9duit de moiti\u00e9 par la violence du choc frontal. Parmi les \u00e9coliers bless\u00e9s, certains tr\u00e8s gri\u00e8vement ont \u00e9t\u00e9 transport\u00e9s dans plusieurs h\u00f4pitaux de Suisse.", "C'est dans une volont\u00e9 de restaurer la cr\u00e9dibilit\u00e9 de l'institution apr\u00e8s l'affaire Hildebrand que le Parlement planchait en session extraordinaire. La motion de l'UDC a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e.", "Au volant de la voiture se trouvait un patient \u00e9vad\u00e9 d'une clinique psychiatrique. Il a vol\u00e9 le v\u00e9hicule avant de faucher huit personnes. Une d'entre elles a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e et sept autres sont bless\u00e9es.", "Le drame a boulevers\u00e9 et choqu\u00e9 les quelques deux cents sauveteurs sur place. Jamais un accident de la route n'avait impliqu\u00e9 autant d'enfants en Suisse.", "Les parents des victimes qui \u00e9taient scolaris\u00e9es dans deux \u00e9tablissements de Flandre sont actuellement en route pour le Valais. L'\u00e9motion \u00e9tait vive mercredi matin aux abords des \u00e9coles des villages de Heverlee et Lommel. Certains proches ne savaient toujours pas si leur enfant \u00e9tait vivant.", "C'est l'un des accidents routiers les plus dramatiques que la Suisse ait connu. Tard mardi soir, un car transportant des \u00e9l\u00e8ves belges de retour de classe de neige a percut\u00e9 le mur d'un tunnel sur l'autoroute \u00e0 proximit\u00e9 de Sierre en Valais. Vingt-huit personnes, dont vingt-deux enfants d'une douzaine d'ann\u00e9es, ont perdu la vie. Le choc est immense en Suisse et en Belgique."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3750254", "ece-3854478"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BARRAGE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "RIVI\u00c8RE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "BARRAGE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "RIVI\u00c8RE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "CLUB SPORTIF", "SPONSORISATION", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CLUB SPORTIF", "SPONSORISATION", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CLUB SPORTIF", "SPONSORISATION", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PORTRAIT", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "id": "asset-264923", "durationSec": 1146, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.03.14", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "ROSSENS", "BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE"], "visualCorporations": ["HC BIENNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 St-Luc suite \u00e0 l'accident routier de l'autocar transportant des \u00e9coliers belges survenu dans un tunnel autoroutier"], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: l'association Transit, qui aide les jeunes en rupture, a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9m\u00e9nager", "Couleurs locales", "A Neuch\u00e2tel, l'app\u00e9tit des spectateurs et des sponsors du NE Xamax est bien vivant", "Accident de car \u00e0 Sierre (VS): retour sur les circonstances du drame", "A Fribourg, la Petite-Sarine est envahie d'algues vertes et de boue", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ce sont ses futurs r\u00e9sidents qui participent \u00e0 la restauration du nouveau b\u00e2timent.", "Malgr\u00e9 la faillite du club de football, les Neuch\u00e2telois n'entendent pas se laisser faire.", "Une trag\u00e9die s'est d\u00e9roul\u00e9e la nuit pass\u00e9e dans un tunnel \u00e0 Sierre. Vingt-huit personnes, dont vingt-deux enfants d'une douzaine d'ann\u00e9e, sont morts dans le plus grave accident de car jamais connu en Valais.", "Au rang des victimes, certains poissons risquent de dispara\u00eetre. L'inqui\u00e9tude et la grogne montent du c\u00f4t\u00e9 des p\u00eacheurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3750234", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3750233", "ece-3750875", "ece-3750234"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Specimen", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "BONHEUR", "PARAPL\u00c9GIE", "BONHEUR", "BONHEUR", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "BONHEUR", "BONHEUR", "BONHEUR", "BONHEUR", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "BONHEUR", "SOURIRE", "BONHEUR", "PSYCHIATRIE", "BONHEUR", "BONHEUR", "BONHEUR", "M\u00c9DITATION", "MOINE", "BOUDDHISME"], "id": "asset-22107", "thematicGeographicals": ["PARIS", "USA", "ANGLETERRE", "AUTRICHE", "SUISSE"], "durationSec": 3548, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, USA, AUTRICHE, ANGLETERRE, Paris : 20120314 et archives, des scientifiques et des sp\u00e9cialistes tentent de comprendre ce qui fait le bonheur. Selon certains, la moiti\u00e9 du bonheur de chacun est d\u00e9termin\u00e9e par les g\u00e8nes. Pour l'autre moiti\u00e9, il suffirait de la travailler gr\u00e2ce \u00e0 la psychologie positive pour \u00eatre plus heureux comme le soutien le psychiatre ANDRE Christophe. Le bonheur est analys\u00e9 \u00e0 travers diverses exp\u00e9riences de psychologie comportementalistes, des recherches scientifiques et des t\u00e9moignages.", "title": "LA FACE CACHEE DU BONHEUR - 12.03.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "BOSTON", "FRIBOURG-VILLE", "AUTRICHE", "DORIGNY", "LONDRES", "ECUBLENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "ANGLETERRE", "WISCONSIN"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La face cach\u00e9e du bonheur", "La face cach\u00e9e du bonheur", "La face cach\u00e9e du bonheur", "Karl Rabeder a fait fortune dans le commerce d'objets d\u00e9coratifs. Mais voyant que ses richesses ne lui apportaient pas le bonheur attendu, il a tout r\u00e9investi dans une association qui octroie des micro-cr\u00e9dits dans des pays pauvres et se contente d'un petit salaire pour vivre.", "Envahis de clich\u00e9s, nous ne sommes pas tr\u00e8s bons lorsqu'il s'agit d'imaginer ce qui va nous rendre heureux. Les scientifiques ont d\u00e9couvert que la moiti\u00e9 de notre bonheur est d\u00e9termin\u00e9 par nos g\u00eanes. SPECIMEN explore la face cach\u00e9e du bonheur.", "Il n'y a pas que le malheur dans la vie....le Bonheur, \u00e7a existe aussi ! Les scientifiques ont d\u00e9couvert que la moiti\u00e9 de notre bonheur est d\u00e9termin\u00e9 par nos g\u00eanes. Il reste donc 50 % sur lesquels on peut on peut agir...Comment ? SPECIMEN explore la face cach\u00e9e du bonheur.", "La face cach\u00e9e du bonheur", "La face cach\u00e9e du bonheur", "La face cach\u00e9e du bonheur"], "alternativeTitle": ["Specimen", "Specimen", "Specimen", "Specimen", "Specimen", "La m\u00e9ditation en pleine conscience peut aider les personnes d\u00e9pressives: le t\u00e9moignage de Madeleine", "Renoncer \u00e0 ses millions pour atteindre le bonheur", "Specimen", "Comment augmenter notre bonheur", "La paradoxe du choix", "L'argent ne fait pas le bonheur", "Tous \u00e9gaux devant le bonheur?", "La face cach\u00e9e du bonheur", "Pr\u00e9dire notre bonheur: impossible", "Specimen", "Specimen", "Specimen", "Specimen", "Specimen", "Specimen"], "imageURL": "//www.rts.ch/3707645.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3750241", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ILLI, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "BURNAND, Eric", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "KAPLUN, Colette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3750874", "ece-3750873", "ece-3750241", "ece-4728962", "ece-4673433", "ece-4673466"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SENTIMENT", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SENTIMENT", "TUNNEL", "AUTOCAR", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOCAR", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "PREMIER MINISTRE", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "ANGOISSE", "AUTOCAR", "DEUIL", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "ANGOISSE", "AUTOCAR", "DEUIL", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "DEUIL", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "DEUIL", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "CHEF D'ETAT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "CHEF D'ETAT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "SKI ALPIN (LOISIR)", "\u00c9COLIER", "PORTRAIT", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["DI RUPO, ELIO", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "DI RUPO, ELIO", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "MELLY, JACQUES", "DEPARDIEU, GERARD"], "id": "asset-264922", "durationSec": 2129, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.03.14", "visualGeographicals": ["VISSOIE", "SIERRE", "SIERRE", "SIERRE", "SION", "SION", "LOUVAIN", "WALLONIE", "LOUVAIN", "BRUXELLES", "SIERRE", "SIERRE", "SION", "SIERRE", "ST-LUC", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Sierre suite \u00e0 l'accident routier de l'autocar transportant des \u00e9coliers belges survenu dans un tunnel autoroutier"], "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3750871", "ece-3750872"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "FLASH 17:18 ACCIDENT DE CAR A SIERRE - 12.03.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-264945", "durationSec": 2941, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "FLASH 09:15 ACCIDENT DE CAR A SIERRE - 12.03.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-264938", "durationSec": 977, "publicationDate": "2012-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Entre les lignes", "title": "Henri Lopes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3851127.image", "id": "ece-4821766", "durationSec": 199, "publicationDate": "2012-03-13T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4821766", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4821766"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Patchwork bosnien (2/5) : Les \"returnees\"", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1E55458E-5D33-45AE-BD85-48825BE0CE6A", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Sarajevo", "Banja Luka"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "retour d'exil", "travail (activit\u00e9)", "r\u00e9fugi\u00e9", "couture", "entreprise"], "excerpt": "Dans la banlieue de Banja Luka, rencontre avec A\u00efda, une Bosniaque n\u00e9e en Suisse venue reprendre l\u2019atelier de couture familial afin d\u2019en faire un atelier pour les jeunes designers suisses et allemands. Puis d\u00e9part pour Sarajevo et rencontre avec Dina, \u00ab returnee \u00bb ayant pass\u00e9 son adolescence en Suisse (Schaffhouse) puis ayant r\u00e9ussi son retour: elle travaille aujourd\u2019hui au minist\u00e8re de l\u2019immigration, justement pour \u2013 entre autre- aider les ex-r\u00e9fugi\u00e9s. Interview de Spomenka Alvir, n\u00e9e en Bosnie, qui vit en Suisse depuis plus de 20 ans: elle est formatrice dans l\u2019Association Appartenance, collaboratrice au service pr\u00e9dagogique de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019enseignement obligatoire pour la scolarisation des \u00e9l\u00e8ves migrants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg sur le plurilinguisme en milieu urbain", "name": "Alvir, Spomenka", "type": "Participant"}, {"role": "returnee, employ\u00e9e au minist\u00e8re de l\u2019immigration", "name": "Dina", "type": "Participant"}, {"role": "returnee, directrice d'un atelier de couture pour designers", "name": "A\u00efda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sept heures du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de La Grande Sophie, chanteuse fran\u00e7aise : A propos de son sixi\u00e8me album \"La place du fant\u00f4me\" [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01E01E3E-3629-43B1-A58D-C0CDC05874B5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1015, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grande Sophie"], "thematicThemes": ["chanson"], "excerpt": "\"La place du fant\u00f4me\": un nom bien \u00e9trange pour un sixi\u00e8me album. Sorti le 13 f\u00e9vrier 2012, cet opus marie l\u2019acoustique et les sonorit\u00e9s des ann\u00e9es 70 et 80. Tout en restant fid\u00e8le \u00e0 son style, la Grande Sophie avait besoin de laisser parler l\u2019\u00e9trange qui se cachait en elle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse fran\u00e7aise", "name": "Grande Sophie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR (diffusion)", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (enregistrement)", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Elysian Fields et pommelHORSE. Interview et interpr\u00e9tations en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F41DA2E6-E8DD-4D4A-AB29-A26715725FE9", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3216, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elysian Fields", "PommelHorse"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "rock", "rap"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe anglais", "name": "Elysian Fields", "type": "Participant"}, {"role": "groupe bernois de rock", "name": "PommelHorse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 145", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-3F3061FB-72F5-4F0E-BE7F-57636AE96034", "durationSec": 137, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Pierre Maudet, maire de Gen\u00e8ve, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (2/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C6D46037-3AA9-4961-B3DC-A081769F7635", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2817, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maudet, Pierre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Gen\u00e8ve", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce que la guerre ? : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-62D48E18-4C4E-4EEF-BC70-750F75917BC6", "durationSec": 3263, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "art dramatique", "sociologie", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Trois ans de discussions et de recherches interdisciplinaires d\u00e9bouchent sur un spectacle th\u00e9\u00e2tral, une exposition, un festival de films et un ouvrage passionnants. Ces manifestations se d\u00e9roulent \u00e0 l'occasion des 20 ans de la Grange de Dorigny. Le th\u00e9\u00e2tre de l'Universit\u00e9 de Lausanne f\u00eate ses 20 ans et c\u00e9l\u00e8bre cet anniversaire en proposant, avec les Affaires culturelles de l'Unil, un festival pluridisicplinaire sur le th\u00e8me de la guerre. Pendant 3 ans, au sein d'une roulotte, le metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais Jean-Michel Potiron a rencontr\u00e9 des chercheurs, enseignants et \u00e9tudiants de l'UniL et a consign\u00e9 leurs r\u00e9flexions avant de s'en emparer, de les m\u00ealer \u00e0 des textes d'auteurs et de philosophes et de mettre sur pieds un spectacle qui se veut \u00eatre un questionnement d'abord, une mani\u00e8re de pousser le spectateur \u00e0 s'interroger. Trois ans pendant lesquels philosophes, sociologues, sp\u00e9cialistes de l'art ou des religions, com\u00e9diens, auteurs, ont crois\u00e9 leurs regards d'hommes et de femmes sur un sujet qui provoque la fascination et le rejet, le doute sur la nature humaine et l'envie de po\u00e9sie.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Potiron, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'Antiquit\u00e9, doyenne de la Facult\u00e9 des lettres", "name": "Bielman, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ariffin, Yohann", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint \u00e0 la direction \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que Suisse", "name": "Bergonzi, Chicca", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mule et berk! : Chronique de Pascal Bernheim", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59DECB86-B004-4F81-8816-C7406EDF363F", "durationSec": 98, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Valais coupable : Commentaire d'Yves Terrani", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-27FEDAB0-F75C-40F6-AA91-CAFF5C08AFF9", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "r\u00e9sidence secondaire", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "En marge de l'acceptation de l'initiative populaire sur la limitation des r\u00e9sidences secondaires par le peuple et les cantons le 11 mars 2012.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La scie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4905A491-380B-4E9B-B58C-3D03EEB436EB", "durationSec": 145, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : L'Espagne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E42C9A04-20CA-412F-B9F0-277259E42FFF", "durationSec": 143, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Fondation Borel \u00e0 Dombresson accueille une cinquantaine d'enfants difficiles : Interviews de jeunes plac\u00e9s \u00e0 la Fondation et de Jean-Marie Villard, directeur de la Fondation", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EB8222D7-CD6F-42C3-BB8F-380AD71B066F", "thematicGeographicals": ["Dombresson", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["placement en institution", "violence", "enseignement obligatoire", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "A Neuch\u00e2tel, l'affaire de l'enseignant accus\u00e9 d'avoir frapp\u00e9 trois \u00e9l\u00e8ves apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 \u00e0 bout donne un coup de projecteur sur les institutions qui accueillent les enfants en rupture scolaire ou familiale. Deux des trois ados perturbateurs sont aujourd'hui plac\u00e9s dans ce type de structure, \u00e0 la Fondation Borel notamment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la FOndation", "name": "Villard, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes plac\u00e9s \u00e0 la Fondation Borel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galichet, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Franz Liszt, ap\u00f4tre de la musique d'avenir (12/15)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-78F22385-7652-4AA5-9A86-D926400D1727", "durationSec": 3207, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "Un pianiste, chef d'orchestre et compositeur d\u00e9fend la musique de son temps. R\u00e9cit d'apr\u00e8s  \"Franz Liszt\" de Alan Walker (\u00e9d. Fayard, 2 vol., 1991 et 1998).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les OVNIs (2/5). Kamini : \"Ovni\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-46AAAA87-D6BD-4917-95E0-B9754ABBDCD2", "durationSec": 343, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kamini"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Edouard Barde, vice-pr\u00e9sident du parti socialiste vaudois, \u00e0 propos du refus de l\u2019initiative populaire \u00ab6 semaines de vacances pour tous\u00bb", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F7F92E3-776D-44CF-84C8-95FD44146756", "durationSec": 243, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview d'Alexa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C61CE31-64F1-4A0D-BF25-9CF1DE190B83", "durationSec": 1648, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Alexa", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis-Irak: d'une guerre impos\u00e9e \u00e0 une guerre falsifi\u00e9e (2/5) : Relations complexes", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-101AEF18-B527-4064-89A6-E49286B5D22C", "thematicGeographicals": ["Irak", "Bagdad", "Etats-Unis", "Iran"], "durationSec": 3159, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "attentat", "conflit arm\u00e9", "occupation militaire"], "excerpt": "Le 1er mai 2003, le Pr\u00e9sident George W. Bush, apr\u00e8s moins de deux mois de combats intenses, annonce la fin de la guerre contre les troupes de Saddam Hussein en d\u00e9clarant : \"les forces am\u00e9ricaines et celles de nos alli\u00e9s l'ont emport\u00e9 en Irak\". En r\u00e9ponse, les attentats au c\u0153ur m\u00eame de Bagdad se multiplient, et jour apr\u00e8s jour le carnage continue. Quatre ans plus tard, alors que 3.000 soldats am\u00e9ricains ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et plus de 20.000 ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, l'Irak semble avoir sombr\u00e9 dans le chaos et les divisions. Mais derri\u00e8re cette situation, il y a le pass\u00e9: les contentieux territoriaux puis la guerre entre l'Iran et l'Irak, le jeu trouble des Etats-Unis, les tensions attis\u00e9es entre chiites et sunnites.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La votation f\u00e9d\u00e9rale du 11 mars 2012 sur les r\u00e9sidences secondaires, une attaque frontale contre le f\u00e9d\u00e9ralisme? : 1. Les r\u00e9flexions et analyses de d\u00e9put\u00e9s aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales. - 2. Interview d'Yvette Jaggi, ancienne conseill\u00e8re aux Etats socialiste vaudoise, ancienne syndique de Lausanne et ancienne pr\u00e9sidente de Pro Helvetia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-506CCC59-5033-437A-B8F4-EFBA32DD6B2B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 612, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9sidence secondaire", "initiative populaire", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "L'am\u00e9nagement du territoire peut-il \u00eatre encore laiss\u00e9 aux cantons ?  Enqu\u00eate avec les interviews de Claude H\u00eache, s\u00e9nateur socialiste jurassien, de Luzi Stamm, Conseiller national UDC argovien et de Jean-Ren\u00e9 Fournier, Conseiller aux Etats PDC VS + en direct du studio de Lausanne Yvette", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national argovien UDC", "name": "Stamm, Luzi", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats valaisan PDC", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne conseill\u00e8re aux Etats socialiste vaudoise, ancienne syndique de Lausanne et ancienne pr\u00e9sidente de Pro Helvetia", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats jurassien socialiste", "name": "H\u00eache, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9volutions de la femme tunisienne (2/5) : La r\u00e9volution socio-professionelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D7914C9-A55B-4DB9-95B3-4FEC85063D6F", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 1543, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "formation", "femme", "microcr\u00e9dit", "pauvret\u00e9", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Les femmes tunisiennes sont descendues dans la rue aux c\u00f4t\u00e9s des hommes il y a un an lors de la r\u00e9volution. Elles se battent aujourd\u2019hui pour revendiquer leurs droits et leur pr\u00e9sence dans le processus d\u00e9mocratique. Un processus travers\u00e9 par les questions religieuses, sociales et \u00e9conomiques. (2/5) : Avec un taux de ch\u00f4mage de pr\u00e8s de 20%, la situation de l\u2019emploi ne cesse d\u2019empirer en Tunisie. La r\u00e9volution a donn\u00e9 le coup de gr\u00e2ce \u00e0 certaines entreprises qui ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9es de fermer leurs portes. Chema Gargouri travaille aupr\u00e8s des populations d\u00e9favoris\u00e9es de la capitale. Ses outils : des formations de base et le microcr\u00e9dit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l\u2019ONG Tunisian association and social stability", "name": "Gargouri, Chema", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Fabre, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Il faudrait s'arracher le coeur\" (Ed. de l'Olivier, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-B2AF92EA-3FFB-48B8-8A37-939764E8C5BE", "durationSec": 3182, "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dominique Fabre fait para\u00eetre un recueil de nouvelles berc\u00e9es par les souvenirs d\u2019alors qui deviennent ceux d\u2019aujourd\u2019hui. \u00ab Il faudrait s\u2019arracher le c\u0153ur \u00bb est un ensemble d\u2019histoires qui murmurent que les mots sont \u00e9ternels. Il y a exactement trois longues nouvelles dans ce recueil qui nous m\u00e8nent toutes dans Paris. Trois lieux, trois \u00e9poques diff\u00e9rentes, et trois histoires qui se rejoignent. Un p\u00e8re qui part, laisse ses enfants, quitte tout. Un jeune \u00e9tudiant en droit amoureux d\u2019un zonard et qui se trompe en amiti\u00e9. Une grand-m\u00e8re qu\u2019on force \u00e0 quitter son appartement. Dans le livre, les \u00e9motions se succ\u00e8dent teint\u00e9es d\u2019une amertume li\u00e9e au temps qui passe. Celui que les narrateurs savent ne jamais pouvoir retoucher, leur histoire \u00e9tant inscrite \u00e0 jamais dans leur \u00e2me. Les nouvelles se succ\u00e8dent comme autant de chroniques d\u2019un monde disparu, hommage \u00e0 ceux qu\u2019on a n\u00e9glig\u00e9 ou qu\u2019on n\u2019a pas entendu quand ils \u00e9taient vivants. \"Au bout d\u2019un certain nombre d\u2019ann\u00e9es, tous les mots vous font penser \u00e0 des gens, et les gens dispara\u00eetront, mais pas les mots. Les mots ne dispara\u00eetront jamais tout \u00e0 fait\", \u00e9crit Dominique Fabre qui  donne ainsi vie par l\u2019\u00e9crit \u00e0 des personnages bouleversants d\u2019humanit\u00e9. La sienne, la leur, la n\u00f4tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "LIGUE DES CHAMPIONS", "CANDIDAT", "D\u00c9BAT", "CANDIDAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "PORTRAIT", "PROTECTION DE LA NATURE", "POLITIQUE FISCALE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "POLITIQUE FISCALE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "POLITIQUE FISCALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "POLITIQUE FISCALE", "\u00c9VASION FISCALE", "CHIEN POLICIER", "GARDE-FRONTI\u00c8RE", "CONSOMMATION", "\u00c9NERGIE PROPRE", "RECONSTITUTION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FOYER"], "visualPersons": ["SHAQIRI, XHERDAN", "SOMMER, YANN", "MUELLER, PHILIPP", "MORET, ISABELLE", "FAVRE, LAURENT", "MUELLER, PHILIPP", "BLOCHER, CHRISTOPH", "ROCH, PHILIPPE", "SOMMARUGA, CARLO", "FELLER, OLIVIER", "GRIN, JEAN-PIERRE", "SCHWALLER, URS"], "id": "asset-264919", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.03.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MUNICH", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "LOMBARDIE", "LISBONNE", "BERNE-VILLE", "PRELES"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "PLR", "PLR", "ASLOCA", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3750930", "ece-3750931"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "ATP", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "DESSIN", "LAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "LUISIER, CHRISTELLE", "FRANCAIS, OLIVIER", "LYON, ANNE-CATHERINE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "GORRITE, NURIA", "METRAUX, B\u00c9ATRICE", "DJOKOVIC, NOVAK", "WAWRINKA, STANISLAS", "SIMON, GILLES"], "id": "asset-264918", "durationSec": 1840, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.03.13", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "ORON-LA-VILLE", "CHAVORNAY", "VAUD", "ZURICH", "LUCERNE", "INDIAN WELLS", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["UDC", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le Journal", "Le journal", "Syrie: les opposants \u00e0 Bachar al-Assad appellent \u00e0 une journ\u00e9e de deuil \u00e0 travers le pays", "Espagne: le pays est confront\u00e9 \u00e0 une s\u00e9cheresse historique", "Budget de l'arm\u00e9e: le Parlement semble vouloir aujourd'hui privil\u00e9gier financi\u00e8rement d'autres d\u00e9partements", "Football/Champions League: prise de temp\u00e9rature \u00e0 Munich avant le match opposant B\u00e2le au Bayern de Munich", "NE/Minimag: rencontre avec Philippe Gobat, vice-champion suisse de \"Latte Art\"", "Inqui\u00e9tudes du Centre social protestant: entretien avec H\u00e9l\u00e8ne K\u00fcng, directrice du si\u00e8ge vaudois", "L'invit\u00e9e culturelle: Dominique Laure Miermont, biographe et traductrice", "VD/Election du Conseil d'Etat: les radicaux et les lib\u00e9raux restent fid\u00e8les \u00e0 l'UDC Claude-Alain Voiblet pour le deuxi\u00e8me tour", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Cette requ\u00eate fait suite \u00e0 la d\u00e9couverte de pr\u00e8s de cinquante corps de femmes et d'enfants, \u00e9gorg\u00e9s, poignard\u00e9s ou encore br\u00fbl\u00e9s. L'ONU \u00e9voque un \"ch\u00e2timent collectif\". Les rebelles accusent les milices pro-r\u00e9gime d'\u00eatre \u00e0 l'origine de ce massacre. Le conseil national syrien, principale coalition de l'opposition, a demand\u00e9 une intervention militaire \u00e9trang\u00e8re pour mettre fin \u00e0 la r\u00e9pression du r\u00e9gime.", "Les agriculteurs sont tr\u00e8s inquiets. Des r\u00e9coltes enti\u00e8res sont d\u00e9j\u00e0 perdues. On scrute d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment le ciel dans l'espoir de voir revenir la pluie. Cela fait trente ans que l'Espagne n'avait pas connu un niveau des cours d'eau et des nappes phr\u00e9atiques si faible. De plus, les feux de for\u00eat se multiplient.", "Il y a six mois, le Parlement avait cr\u00e9\u00e9 la surprise en accordant une augmentation du budget de l'arm\u00e9e \u00e0 cinq milliards de francs. Le vent semble aujourd'hui avoir tourn\u00e9. Le Pr\u00e9sident de la Commission des finances des Etats sugg\u00e8re de rabaisser le plafond du budget de l'arm\u00e9e \u00e0 4,5 milliards. Cette proposition semble plut\u00f4t bien accueillie par les autres partis.", "Le FC B\u00e2le m\u00e8ne 1 \u00e0 0 avant le match de mardi soir.", "Chez lui, le caf\u00e9 se sert d\u00e9cor\u00e9. Pour le concours, il faut r\u00e9aliser six caf\u00e9s diff\u00e9rents en huit minutes. Les amateurs doivent reproduire sur le caf\u00e9 des dessins photographi\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la mousse de lait. Pour arriver \u00e0 un bon r\u00e9sultat, il faut un caf\u00e9 fort et fonc\u00e9 pour jouer les contrastes avec la mousse de lait.", "Chaque ann\u00e9e, les centres romands sont davantage sollicit\u00e9s par une population toujours plus pr\u00e9caris\u00e9e avec en t\u00eate les personnes seules, divorc\u00e9es ou les familles monoparentales. En 2011, 23'000 personnes rencontrant des difficult\u00e9s financi\u00e8res ont fait appel aux centres. Face \u00e0 cet accroissement, l'association priv\u00e9e craint aujourd'hui de ne plus arriver \u00e0 faire face aux demandes de soutien.", "Septante ans apr\u00e8s la dispartition d'Annemarie Schwarzenbach, un nouveau recueil d'articles parus entre 1934 et 1942 vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Zo\u00e9. Il a pour titre \"De Monde en Monde\". Il contient pr\u00e8s de soixante reportages qui ont \u00e9t\u00e9 traduits par Nicole Le Bris et Dominique Laure Miermont.", "M\u00eame si, dans un premier temps, la candidature du radical Olivier Fran\u00e7ais avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e, l'union sacr\u00e9e autour du candidat UDC a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9e. Claude-Alain Voiblet devra faire campagne seul et ratisser bien au-del\u00e0 de son parti."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3750291", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3750291", "ece-3750963"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "MARCH\u00c9 COUVERT (B\u00c2TIMENT)", "PAUVRET\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CONSEILLER D'ETAT", "PARKING", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "STATION D'\u00c9PURATION", "HORLOGERIE", "BOIS"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "LEUBA, PHILIPPE", "BROULIS, PASCAL", "DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-264920", "durationSec": 1134, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.03.13", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "LYSS", "STE-CROIX"], "visualCorporations": ["CSP", "CSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-03-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Les piliers de base du march\u00e9 couvert de Montreux (VD) qui supportent les colonnes se sont fissur\u00e9s en raison du gel vigoureux de cet hiver", "Constat des centres sociaux protestants: de plus en plus de Suisses tombent dans la pr\u00e9carit\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Strasses, montres et paillettes sont toujours au rendez-vous \u00e0 Baselworld, le salon mondial de l'horlogerie et de la bijouterie", "BE/Journ\u00e9e de l'eau: l'usine Centravo est cit\u00e9e comme exemple, car elle \u00e9limine chaque ann\u00e9e 100'000 tonnes de d\u00e9chets carn\u00e9s de mani\u00e8re biologique", "VD/Election du Conseil d'Etat: au deuxi\u00e8me tour, cinq candidats brigueront finalement les trois si\u00e8ges restants"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3750270", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il a fallu les renforcer en attendant de les remplacer. Cette op\u00e9ration a co\u00fbt\u00e9 150'000 francs \u00e0 la ville.", "Mardi matin \u00e0 Lausanne (VD), les centres tiraient la sonnette d'alarme. Parmi les demandeurs d'aide, certains travaillent soixante heures par semaine. Les centres sociaux protestants, c'est plus de 200 professionnels qui font face \u00e0 une augmentation de cinq pour cent des cas chaque ann\u00e9e.", "Chaque ann\u00e9e, ce ne sont pas moins de 1'800 soci\u00e9t\u00e9s horlog\u00e8res qui pr\u00e9sentent leurs derni\u00e8res innovations sous le regard admiratif de nombreux visiteurs.", "Mardi, quelque 500 sp\u00e9cialistes se sont pench\u00e9s sur la capacit\u00e9 du canton de Berne \u00e0 pr\u00e9server la qualit\u00e9 de ses eaux souterraines.", "L'UDC Claude-Alain Voiblet sera l'unique candidat du centre-droite. Au centre, Emmanuel G\u00e9taz reste en course. L'enjeu est de taille, car le gouvernement pourrait s'installer durablement \u00e0 gauche."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3750269", "ece-3750932", "ece-3750270"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "On ne peut pas tout avoir : Chronique de Pascal Bernheim", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B33F7A99-85FD-48A3-83B2-824A6BA03F02", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 110, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "r\u00e9sidence secondaire", "vacances"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrise RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions en Valais au lendemain de l'acceptation de l'initiative sur la limitation des r\u00e9sidences secondaires : 1. Reportage dans le Val d'Illiez avec les interviews de Jean-Pierre Donnet-Monay, \u00e9b\u00e9niste \u00e0 Troistorrents, de Luc Fellay, pr\u00e9sident de Champ\u00e9ry et de Marcel Mari\u00e9tan, ancien pr\u00e9sident de Champ\u00e9ry. - 2. Interview de Simon Epiney, pr\u00e9sident de la commune d'Anniviers, ancien conseiller aux Etats valaisan PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44C374C1-70DF-43FB-9B31-4680DDE9060C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 510, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["montagne", "r\u00e9sidence secondaire", "initiative populaire"], "excerpt": "Les r\u00e9gions de montagne de notre pays devront vivre d\u00e9sormais avec la limitation des r\u00e9sidences secondaires. C'est en Valais que ce succ\u00e8s a \u00e9t\u00e9 le plus durement ressenti. Mais, sur le terrain, hier soir, l'analyse \u00e9tait contrast\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9b\u00e9niste", "name": "Donnet-Monay, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Champ\u00e9ry", "name": "Fellay, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de Champ\u00e9ry", "name": "Mari\u00e9tan, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune d'Anniviers, ancien conseiller aux Etats valaisan PDC", "name": "Epiney, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les SUisses ont donn\u00e9 un coup d'arr\u00eat \u00e0 la construction des r\u00e9sidences secondaires en acceptant l'initiative populaire soumise \u00e0 votation le 11 mars 2012 : Interview de Pierre Dessemontet, g\u00e9ographe, directeur de MicroGis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DA5DCD6-D33B-4A68-BA5D-307CB3D0FBE1", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 545, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9sidence secondaire", "initiative populaire"], "excerpt": "Moins de 30'000 voix ont fait la diff\u00e9rence. Franz Weber triomphe, alors que le Valais est sous le choc. Les Suisses ont donn\u00e9 un coup d'arr\u00eat \u00e0 la construction des r\u00e9sidences secondaires. Quelles seront les effets de cette d\u00e9cision ? Aura-t-elle un impact sur le mitage du pays?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, directeur de MicroGis", "name": "Dessemontet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les OVNIs (1/5). Ramones : \"Zero Zero UFO\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-835C7694-4A9E-47BC-B457-C18BB59E24AC", "durationSec": 305, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramones"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Votation f\u00e9d\u00e9rale du 11 mars 2012. Les Suisses ont refus\u00e9 l'initiative populaire pour 6 semaines de vacances :  Interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP. - 2. Une initiative parlementaire va demander la g\u00e9n\u00e9ralisation de 5 semaines de vacances pour tous : Interview de Mathias Reynard, conseiller national valaisan socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23CF2DF9-C0E7-4990-B6DB-66093869B029", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "vacances"], "excerpt": "1. Les Helv\u00e8tes, le peuple qui ne voulait pas avoir plus de vacances. Certes attendu, ce refus des Suisse par 66,5% des voix de l'initiative pour 6 semaines de vacances pour tous ne manquera pas pour autant d'\u00e9tonner au-del\u00e0 des fronti\u00e8res nationales. Faut-il d\u00e8s lors \u00eatre fier de ces suisses si s\u00e9rieux qui refusent cette proposition pourtant s\u00e9duisantes. - 2. Une initiative parlementaire va \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e ce lundi au Conseil national. Elle demande la g\u00e9n\u00e9ralisation de 5 semaines de vacances et  une sixi\u00e8me pour les jeunes de moins de 20 ans et les travailleurs de plus de 55 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFJP", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste valaisan", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Zoom sur l'\u00e9tiquette \u00e9nergie pour les pneus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4614FD3-EEF9-4B4F-9044-A64DA2D4A49D", "durationSec": 435, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile", "accessoire automobile", "\u00e9conomie d'\u00e9nergie"], "excerpt": "D\u00e8s le 1er novembre 2012, tous les pneus vendus en Europe doivent porter une sorte d'\u00e9tiquette \u00e9nergie, du type de celle qu'on trouve sur les appareils \u00e9lectriques.\r\nCette \u00e9tiquette mentionne trois informations: la r\u00e9sistance au roulement, l'adh\u00e9rence sur sol mouill\u00e9 et le bruit de roulement du pneu en contact avec la chauss\u00e9e. Les d\u00e9tails avec Henry Buxant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Pierre Maudet, maire de Gen\u00e8ve, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (1/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9F5F945B-80C5-46EF-A1CA-5EB232749987", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2987, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maudet, Pierre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Gen\u00e8ve", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Extraits lus de textes de Pierre Dac, Henri Gougaud, Chantal Thomas et Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D9C84D6E-6617-41E3-8ECA-20BCA0DFBFCC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3364, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bogart, Humphrey", "Bacall, Lauren"], "thematicThemes": ["baiser", "litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma", "censure"], "excerpt": "\"\u00ab Les Cartes \u00bb extrait de \u00ab Les Vierges et autres nouvelles \u00bb de Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky, Editions Deno\u00ebl\r\n+\r\n\u00ab La Ceinture de chastet\u00e9 \u00bb extrait de \u00ab La Vie r\u00e9elle des petites filles \u00bb de Chantal Thomas, Editions Gallimard\r\n+\r\n\u00ab Le Geste \u00bb extrait de \u00ab D\u00e9partements et territoires d\u2019outre-mort \u00bb de Henri Gougaud, Editions Point\r\n+\r\nChronique avec Jacques Mouriquand : quelques petites annonces extraites de \u00ab L\u2019Os \u00e0 moelle \u00bb de Pierre Dac, Editions Julliard\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "N\u00e9mirovsky, Ir\u00e8ne", "type": "Auteur"}, {"role": "humoriste", "name": "Dac, Pierre", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Thomas, Chantal", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les doutes sont nombreux quant \u00e0 l'interpr\u00e9tation de l'initiative sur la limitation des r\u00e9sidences secondaires \u00e0 20% : 1. Commentaire d'Alexandra Cohen. - 2. Interview de Pierre Chiffelle, ancien conseiller d'Etat socialiste vaudois, conseiller juridique de Franz Weber. - 3. Interview de Francis Dumas, pr\u00e9sident de Nendaz. - 4. Interview de Philippe Sormani, pr\u00e9sident du Conseil d'administration du centre d'information et de formation immobili\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-066FD510-6C4E-4DA1-AFC0-11AB4ADEEEA9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 822, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9sidence secondaire", "initiative populaire"], "excerpt": "1. Qu'entend-on par r\u00e9sidences secondaires, quelle d\u00e9finition leur donner? Quelles exceptions? Mais avant tout, l'initiative est-elle d\u00e9j\u00e0 entr\u00e9e en vigueur?  La question a pr\u00e9occup\u00e9 Berne aujourd'hui 24 heures apr\u00e8s l'approbation par le peuple de l'objet Weber.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration du centre d'information et de formation immobili\u00e8res", "name": "Sormani, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller d'Etat vaudois, conseiller juridique de Franz Weber", "name": "Chiffelle, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Nendaz", "name": "Dumas, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Tout sur les naissances pr\u00e9matur\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A339FCC6-0602-4AA9-ABD0-135ED5F9E544", "durationSec": 1196, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naissance", "b\u00e9b\u00e9", "n\u00e9onatologie"], "excerpt": "Anouck Merz et ses invit\u00e9es vous proposent un dossier sur les naissances avant terme. \r\nEn 2011, la Suisse a comptabilis\u00e9 80 300 naissances dont 8% d'enfants pr\u00e9matur\u00e9s. Une situation difficile \u00e0 vivre pour la plupart des parents. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de l'association \"N\u00e9 trop t\u00f4t\"  <http://www.netroptot.ch/glossaire.asp >\r\n\"L\u2019enfant pr\u00e9matur\u00e9 Guide pratique pour les parents, l\u2019entourage familial et les soignants\", de Karin Kotsoglou, paru aux \u00e9ditions Favre  <http://www.editionsfavre.com/info.php?isbn=978-2-8289-1043-3>\r\nA partir de quand peut-on parler de pr\u00e9matur\u00e9? Quels sont les risques pour ces enfants n\u00e9s avant terme?\r\nInvit\u00e9es: Anita Truttmann, m\u00e9decin adjoint au service de n\u00e9onatologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), Floriane, m\u00e8re d'une fille n\u00e9e avant terme, et Karin Kotsoglou, journaliste et m\u00e8re d'un enfant pr\u00e9matur\u00e9, pr\u00e9sidente de l'association \" N\u00e9 trop t\u00f4t\", et auteure du livre \"L'enfant pr\u00e9matur\u00e9\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Truttmann, Anita", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, m\u00e8re d'un enfant pr\u00e9matur\u00e9", "name": "Kotsoglou, Karin", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'un enfant pr\u00e9matur\u00e9", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La l\u00e9galisation de l'adoption des enfants du conjoint par un couple uni par un partenariat pour les personnes de m\u00eame sexe : Interviews d'Evelyne Nay, sociologue, collaboratrice scientifique au Centre d\u2019Etudes de Genre de l\u2019Universit\u00e9 de\r\nB\u00e2le et de Martine Gross, ing\u00e9nieure de recherche en sciences sociales au CNRS", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-424DDCF7-FAC9-4508-86E9-0B03ED76D25C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 244, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adoption", "famille homoparentale"], "excerpt": "Le Conseil des Etats doit se prononcer cette semaine sur une motion demandant la l\u00e9galisation de l'adoption des enfants du conjoint pour un couple pacs\u00e9. L'adoption homoparentale est pl\u00e9biscit\u00e9e aujourd'hui par une majorit\u00e9 de la population.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieure de recherche en sciences sociales au CNRS", "name": "Gross, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, collaboratrice scientifique au Centre d\u2019Etudes de Genre de l\u2019Universit\u00e9 de B\u00e2le", "name": "Nay, Evelyne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonque extrait de l'\u00e9mission: ex-danseuse classique de ballet russe,  souhaite venir travailler au Salon de l'auto comme psychoth\u00e9rapeute", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50C39B54-86F5-48B8-B8D2-601ED0230DDD", "durationSec": 658, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Franz Liszt, ap\u00f4tre de la musique d'avenir (11/15)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2973F3BC-2157-4FA8-B273-155E0EB047A1", "durationSec": 3198, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["piano", "composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Un pianiste, chef d'orchestre et compositeur d\u00e9fend la musique de son temps. R\u00e9cit d'apr\u00e8s  \"Franz Liszt\" de Alan Walker (\u00e9d. Fayard, 2 vol., 1991 et 1998).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 144", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-81907FAA-E389-47B5-ADCE-A96EF94A3D1D", "durationSec": 124, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La flamme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-60FEC950-0B05-468D-AE8D-557580264413", "durationSec": 30, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Patchwork bosnien (1/5) : Bienvenue \u00e0 Banja Luka, l'autre capitale!", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C542B02B-8901-4FCD-A9F5-88C08ADF9576", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "R\u00e9publique Srpska", "Tuzla", "Banja Luka"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "ville", "vie quotidienne"], "excerpt": "Deux r\u00e9gions historiques, la Bosnie et l\u2019Herz\u00e9govine, deux entit\u00e9s territoriales non ind\u00e9pendantes, la F\u00e9d\u00e9ration (de Bosnie et Herz\u00e9govine) et la R\u00e9publique (Serbe de Bosnie), trois communaut\u00e9s distinctes, bosniaque, croate de Bosnie et serbe de Bosnie : lorsqu\u2019on cherche \u00e0 comprendre comment fonctionne la Bosnie-Herz\u00e9govine, on est facilement d\u00e9courag\u00e9, puis rassur\u00e9 par un Bosnien qui explique que de toutes fa\u00e7ons, ce pays ne fonctionne pas. (1/5) : Banja Luka est la capitale de la R\u00e9publique Serbe de Bosnie. Balade et rencontre dans les rues de la ville avec Aleksandra, une jeune et dynamique professeur de fran\u00e7ais, anglais et italien. Au fil de la balade, rencontre avec Dragan, vendeur de \u00ab bondieuseries \u00bb faites \u00e0 la main, qui incarne une pauvret\u00e9 malheureusement ordinaire en Bosnie Herz\u00e9govine. Rencontre avec El\u00e9onore Lou\u00e9-Feichter, qui parle de la situation actuelle en Bosnie-Herz\u00e9govine, de l\u2019atmosph\u00e8re diff\u00e9rente de ses grandes villes, Banja Luka, Sarajevo, Tuzla et Mostar.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste install\u00e9e \u00e0 Tuzla, r\u00e9dactrice en chef du \"Courrier de la Bosnie-Herz\u00e9govine\"", "name": "Lou\u00e9-Feichter, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "Dragan, vendeur de bondieuseries", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Aleksandra, professeur de fran\u00e7ais, anglais et italien", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9volutions de la femme tunisienne (1/5) : La r\u00e9volution politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB611154-9DDF-4B07-AFED-D3FEDF486781", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 1822, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "islam", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Les femmes tunisiennes sont descendues dans la rue aux c\u00f4t\u00e9s des hommes il y a un an lors de la r\u00e9volution. Elles se battent aujourd\u2019hui pour revendiquer leurs droits et leur pr\u00e9sence dans le processus d\u00e9mocratique. Un processus travers\u00e9 par les questions religieuses, sociales et \u00e9conomiques. (1/5) : Le nouveau parlement tunisien domin\u00e9 par des islamistes comprend 26% de femmes. Mais seules 5% sont en t\u00eate de liste. Responsable des relations publiques au sein de la Ligue des Electrices Tunisiennes (LET) fond\u00e9e en mai 2012, Narjess Loukil explique son combat en faveur d\u2019une plus grande repr\u00e9sentativit\u00e9 des femmes sur le plan politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pharmacienne, militant de la ligue des \u00e9lectrices tunisiennes", "name": "Loukil, Narjess", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilles Leroy, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Dormir avec ceux qu'on aime\" (Ed. Mercure de France, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-90079B78-A27B-4285-9124-5A309F753B28", "durationSec": 3174, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans la lign\u00e9e de \u00ab Grandir \u00bb et de \u00ab L\u2019amant russe \u00bb, l\u2019auteur fran\u00e7ais Gilles Leroy renoue avec sa veine autobiographique. Prix Goncourt en 2007 avec \u00ab Alabama song \u00bb, l\u2019\u00e9crivain a choisi cette fois d\u2019ausculter un amour contrari\u00e9. Chacun se souvient de son premier amour. Mais que sait-on de son dernier amour ? Dans ce dernier roman tr\u00e8s intime, l\u2019\u00e9crivain-narrateur Gilles Leroy raconte le coup de foudre qui lui a rendu son adolescence. A l\u2019occasion d\u2019une s\u00e9ance de signature organis\u00e9e \u00e0 Bucarest, Gilles Leroy rencontre Marian, un Roumain bien plus jeune que lui, libraire et leader d\u2019un groupe de rock. Autre g\u00e9n\u00e9ration, autre culture, autres perspectives\u2026 Les deux hommes seront confront\u00e9s \u00e0 la difficult\u00e9 d\u2019\u00eatre aussi amoureux que diff\u00e9rents. Si \u00ab Dormir avec ceux qu\u2019on aime \u00bb raconte avant tout une histoire d\u2019amour, Gilles Leroy ne d\u00e9laisse pas pour autant ses pr\u00e9occupations g\u00e9opolitiques, d\u00e9crivant un pays qui a endur\u00e9 de longues ann\u00e9es de dictature.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Leroy, Gilles", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Leroy, Gilles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les chiens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5DD3446D-D54D-41FB-B29A-10A35B033B9E", "durationSec": 163, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis-Irak: d'une guerre impos\u00e9e \u00e0 une guerre falsifi\u00e9e (1/5) : Entretiens avec Marco Sass\u00f2li, professeur de Droit international humanitaire, et \u00e9vocation de l'histoire de \"Curveball\"", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-13A91C5D-C766-46CB-B6AA-67C1AB66F0F7", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 3462, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit international", "espionnage", "occupation militaire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Je t'aime... moi non plus: semaine autour des relations complexes et contradictoires entre les Etats-Unis et l'Irak. En lien avec le documentaire TV de Poul-Erik Heilbuth \"Curveball - Le menteur par qui la guerre est arriv\u00e9e\": lorsque les Etats-Unis ont affirm\u00e9 que l'Irak poss\u00e9dait des armes de destruction massive, ils se sont largement fond\u00e9s sur les d\u00e9clarations d'un ing\u00e9nieur irakien aux services secrets allemands. On conna\u00eet la suite: les informations \u00e9taient des mensonges, conduisant \u00e0 une guerre tr\u00e8s meurtri\u00e8re. Comment et pourquoi les services secrets ont-ils pu \u00eatre pareillement bern\u00e9s? Quelles \u00e9taient les intentions cach\u00e9es des uns et des autres? Et pourquoi l'informateur-menteur est-il toujours sous protection? Enqu\u00eate parmi les manipulateurs aux mains sales. (1/5) Entretien avec Marco Sass\u00f2li, pr\u00e9sident de L'Appel de Gen\u00e8ve, une organisation internationale de juristes qui s'engagent \u00e0 faire respecter les droits de l'homme et le droit humanitaire dans les conflits, sur la situation de droit en Irak apr\u00e8s l'occupation am\u00e9ricaine. Evocation de l'histoire de \"Curveball\" avec un article du Spiegel Online International r\u00e9dig\u00e9 par Erich Follath, John Goetz, Marcel Rosenbach et Holger Stark, paru dans l'\u00e9dition Internet du journal le 22 mars 2008 et traduit par Marc Menichini.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de Droit International Humanitaire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et pr\u00e9sident de L'Appel de Gen\u00e8ve", "name": "Sass\u00f2li, Marco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "VOTATION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "VOTATION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "VOTATION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9CONOMIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "\u00c9CONOMIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "\u00c9CONOMIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "EMPLOY\u00c9", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "PORTRAIT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE", "CADAVRE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE", "CADAVRE", "ACTION POLICI\u00c8RE"], "visualPersons": ["BORGHI, CATHERINE"], "id": "asset-264883", "durationSec": 1164, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.03.12", "visualGeographicals": ["BUSSIGNY", "EPALINGES", "LAUSANNE", "CRANS-MONTANA", "LENS (VS)", "MOLLENS (VS)", "BALE-VILLE", "FRIBOURG", "DIABLERETS, LES", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "La victoire de Catherine Borghi", "Couleurs locales", "Les polices fran\u00e7aises et suisses renforcent leur collaboration", "VS: le oui \u00e0 l'initiative de Franz Weber a cr\u00e9e un v\u00e9ritable s\u00e9isme dans le canton", "VS: la reconversion des sportifs n'est pas toujours chose ais\u00e9e. Catherine Borghi l'a r\u00e9ussie avec brio", "FR: quatre ans apr\u00e8s le d\u00e9part de CFF cargo de Fribourg, recontre avec l'une des figures embl\u00e9matiques de cette \u00e9pisode", "Couleurs locales", "VD: Guillaume Morand dit Toto a r\u00e9ussi son pari pour le conseil d'Etat vaudois", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 14 ans de comp\u00e9tition, la skieuse des Diablerets (VD) \u00e9voque avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 une carri\u00e8re sportive sans podium et une vie actuelle au sommet du bonheur maternel.", "C'est bien plus qu'un coup de main entre voisins. Exemple, il y a quelques semaines, la gendarmerie nationale a fait appel \u00e0 des experts de d\u00e9tection sous-marine. Des plongeurs genevois et vaudois ont ainsi permis de retrouver des corps de personnes noy\u00e9es dans le lac d'Annecy.", "Apr\u00e8s la belle gueule de bois de ce matin, c'est d\u00e9sormais l'heure aux questions et aux interrogations en Valais. Beaucoup de questions se posent quant \u00e0 l'application de cette loi de limitation \u00e0 20 % des r\u00e9sidences secondaires et des ses cons\u00e9quences.", "Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 quatorze ans ski aux pieds au plus haut niveau, la voil\u00e0 \u00e0 pr\u00e9sent partag\u00e9e entre l'entreprise familiale de construction, le m\u00e9tier de maman et tout de m\u00eame un peu de glisse.", "Il y a quatre ans, la nouvelle avait plong\u00e9 Fribourg dans le d\u00e9sarroi. Les employ\u00e9s s'\u00e9taient mobilis\u00e9s alors pour sauver le site, en vain. Beaucoup ont perdu leur emploi mais une poign\u00e9e de Fribourgeois ont accept\u00e9 d'aller travailler \u00e0 B\u00e2le.", "Le fondateur du \"Parti de Rien\" a atteint les 5% lors du scrutin de ce dimanche. Ce dernier ne sait toujours pas s'il poursuivra l'aventure. Sans surprise, les quatre sortants ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lus."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3750008", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3750009", "ece-3750008", "ece-3750987"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "BANQUE", "\u00c9COLOGIE", "TOURISME", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "INTERNET", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "VIOLENCE", "INITIATIVE POPULAIRE", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "NEIRYNCK, JACQUES", "RIBERY, FRANCK", "CINA, JEAN-MICHEL", "REYNARD, MATHIAS", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "MELLY, JACQUES", "FOURNIER, JEAN-MARIE", "FELLER, OLIVIER", "LEUTHARD, DORIS", "BUTTET, YANNICK", "WEBER, VERA", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "BRUNNER, TONI"], "id": "asset-264882", "durationSec": 1833, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.03.12", "visualGeographicals": ["VAUD", "MUNICH", "SION", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "CAIRE, LE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "UDC", "BNS", "UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3750990", "ece-3750989"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Une histoire de l'\u00e9clairage : Interview de Laurent Chrzanovski, commissaire de l'exposition \"A la tomb\u00e9e de la nuit\" au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve. - 2. Lumi\u00e8re en ville : Interview de Daniel Schlaepfer, artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18134DB6-2C4A-4433-9529-016F218B840C", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9clairage public", "exposition th\u00e9matique", "histoire", "\u00e9clairage (technique)", "lumi\u00e8re"], "excerpt": "1. Le Mus\u00e9e  d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve expose l'importance historique, sociale et religieuse de la lumi\u00e8re \u00e0 travers les 5 continents. Plus de 500 objets montrent l'inventivit\u00e9 des hommes \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit. Il suffit aujourd'hui d'appuyer sur l'interrupteur pour que nos demeures et nos rues occidentales sortent du noir. Un geste facile qui nous fait oublier les 2 milliards d'\u00eatres humains qui n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9, cette f\u00e9e qui fut bien difficile \u00e0 apprivoiser. L'\u00e9volution de l'\u00e9clairage ne peut \u00eatre \u00e9voqu\u00e9e en termes de progr\u00e8s techniques car elle rel\u00e8ve davantage de l'\u00e9conomie-prix-lieux et taxes et des combustibles \u00e0 disposition, tout du moins jusqu'\u00e0 la p\u00e9riode moderne. La plus grande d\u00e9couverte de l'homme en mati\u00e8re de combustible naturel fut celle de l'huile d'olive. Ses qualit\u00e9s ne seront d\u00e9pass\u00e9es qu'aux 19e si\u00e8cle par les combustibles raffin\u00e9s. Le Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve, \u00e0 travers la richesse de sa collection de luminaires, pr\u00e9sente les usages et les techniques de la flamme apprivois\u00e9e, son impact social et aussi sa valeur symbolique, son rapport avec le divin et le spirituel. - 2. Depuis maintenant plus de 30 ans, Daniel Schlaepfer travaille la lumi\u00e8re, jouant avec elle de multiples mani\u00e8res, dans de multiples lieux. Ses travaux ont investi de nombreux et tr\u00e8s divers espaces publics dans le monde entier. Ils s'inscrivent dans des architectures (Centre scolaire de Cressy; B\u00e2timent de Chimie, EPFL; Chapelle du CHUV, Ambassade de Suisse \u00e0 La Paz; Coll\u00e8ge de Marcelin, Morges), sur la sc\u00e8ne urbaine (Flonplex, Parking du Flon, Chine), dans des jardins (Lausanne Jardins, 2000). Cet artiste de lumi\u00e8re nous fera visiter son atelier, la chapelle du CHUV et le site du Flon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Schaepfer, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition \"A la tomb\u00e9e de la nuit\" au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve", "name": "Chrzanovski, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES HUILES", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES HUILES", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES HUILES", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9COLIER", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "MASTERS", "ATP", "DANSE CLASSIQUE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9L\u00c8VE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "MARRA, ADA", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "BEER, CHARLES", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-264881", "durationSec": 1789, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.03.12", "visualGeographicals": ["SHANGHAI", "SHANGHAI", "CHINE", "SHANGHAI", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "INDIAN WELLS", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-03-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le journal", "VS: le Conseil d'Etat valaisan r\u00e9pondait ce lundi matin aux communes et habitants \u00e0 propos de la troisi\u00e8me correction du Rh\u00f4ne", "Le journal", "GE: la population a pl\u00e9biscit\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 65% la nouvelle loi sur l'instruction publique", "La revue de presse: retour sur la victoire de l'initiative Franz Weber", "Suite au massacre de Kandahar, le parlement afghan demande un proc\u00e8s public \u00e0 Washington", "RTSd\u00e9couverte: Tania Chytil se penche sur le triste anniversaire de la catastrophe de Fukushima", "Le minimag (VD): rencontre au coll\u00e8ge de B\u00e9thusy \u00e0 Lausanne avec des \u00e9l\u00e8ves danseurs tr\u00e8s prometteurs", "Initiative \"six semaines de vacances pour tous\": la r\u00e9action de Jean-Luc M\u00e9lenchon, candidat du Front de gauche \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "Scandale de l'huile recycl\u00e9e en Chine: des ramasseurs r\u00e9cup\u00e8rent, filtrent et revendent de l'huile d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9e par des restaurants, comme si elle \u00e9tait neuve", "L'invit\u00e9e culturelle: Yasmine Char, auteure", "El\u00e9ctions cantonales (VD): les vaudois ont renouvel\u00e9 leur parlement ce dimanche et c'est la droite qui reste majoritaire.", "Initiative Franz Weber: les explications de Marie-Claude Perruchoud (Prof. \u00e9conomie et tourisme, HES Sierre), en direct de Sion", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les travaux consistant essentiellement en un \u00e9largissement ont une emprise parfois importante sur les terres. Les communes inqui\u00e8tes avaient propos\u00e9 des alternatives. Les experts mandat\u00e9s par le Conseil d'Etat ont d\u00e9clar\u00e9 qu'elles n'\u00e9taient pas concluantes.", "A partir de 2014, les enfants de huit \u00e0 douze ans auront donc \u00e9cole le mercredi matin.", "Un soldat de l'Otan lourdement arm\u00e9, s'est attaqu\u00e9 \u00e0 un village proche de la base de Kandahar. Il a abattu neuf enfants et plusieurs femmes, au total 16 civils.", "Ils ont entre dix et seize ans et r\u00eavent tous de devenir danseurs professionnels. Gr\u00e2ce \u00e0 une fili\u00e8re sp\u00e9ciale, ils partagent leur temps entre \u00e9tudes et ma\u00eetrise de la barre. Les prochaines auditions pour ce cursus unique en Suisse auront lieu le 4 avril prochain.", "C'est l'un des plus gros scandales alimentaires de ces derniers mois en Chine. La consommation d'huile a augment\u00e9 de 20% en une ann\u00e9e, d'o\u00f9 l'id\u00e9e des fraudeurs qui ont trouv\u00e9 l\u00e0 un nouveau business.", "Avec cette nouvelle r\u00e9partition les vaudois ont clairement jou\u00e9 la carte de la stabilit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3750026", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3750026", "ece-3751012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Votations f\u00e9d\u00e9rales du 11 mars 2012. 18h00-18h50. L'initiative de Franz Weber sur la limitation des r\u00e9sidences secondaires a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par 50,6%. - 2. Fribourg. Interview de Christian Levrat, \u00e9lu au Conseil des Etats en remplacement d'Alain Berset. - 3. Le prix du livre unique a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par le peuple et les cantons. - 4. Gen\u00e8ve. Votation sur les horaires scolaires. - 5. Vaud. Elections cantonales vaudoises. Commentaires et d\u00e9bat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-708C0193-FFB4-496C-8B98-4664AD8FB18D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Valais", "Suisse", "Fribourg (canton)", "Vaud"], "durationSec": 3064, "publicationDate": "2012-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levrat, Christian", "Weber, Franz"], "thematicThemes": ["r\u00e9sidence secondaire", "enseignement obligatoire", "\u00e9lection cantonale", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Parit radical vaudois", "name": "Luisier, Christelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DETEC", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "consultant ind\u00e9pendant, ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la COMCO", "name": "Martenet, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e Verte au Grand Conseil valaisan", "name": "Volpi Fournier, Maryl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois : chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand COnseil genevois, directeur des \u00e9ditions Slatkine", "name": "Slatkine, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste, pr\u00e9sident du PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois socialiste, en t\u00eate de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan: Chef du D\u00e9partement de l'environnement", "name": "Melly, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "promoteur immobilier, patron de T\u00e9l\u00e9-Veysonnaz", "name": "Fournier, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Vaud", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Japon. Comm\u00e9moration du s\u00e9isme du 11 mars 2011, suivi d'un tsunami et de la catastrophe nucl\u00e9aire de Fukushima : Correspondance de Georges Baumgartner", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D21E3E21-E830-45E6-9309-C2139A69105A", "thematicGeographicals": ["Japon", "Fukushima"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2012-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "comm\u00e9moration", "catastrophe nucl\u00e9aire", "raz-de-mar\u00e9e"], "excerpt": "Le Japon se souvient et rend hommage aux milliers de victimes de la catastrophe de Fukushima. Le 11 mars 2011 un s\u00e9isme, suivi d'un tsunami, ravageait les c\u00f4tes nord-est de l'archipel. Ce matin, \u00e0 l'heure pr\u00e9cise de la catastrophe, les Japonais ont observ\u00e9 une minute de silence.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Bastian Baker, chanteur", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-1BAE8169-7138-4A76-A03D-1D2066E2B803", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4930, "publicationDate": "2012-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baker, Bastian"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "excerpt": "\"La Soupe\" du dimanche 11 mars avec la r\u00e9v\u00e9lation de l'ann\u00e9e des Swiss Music Awards, le lausannois Bastian Baker, en direct et en public du Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse \u00e0 Lausanne.\r\nN\u00e9 le 20 mai 1991, \u00e0 Lausanne, Bastian Baker t\u00e9moigne de la richesse et la diversit\u00e9 de la sc\u00e8ne musicale suisse. Auteur, compositeur, intrepr\u00e8te, il revendique un gout prononc\u00e9 pour \"Les chandons que l'on joue au coin du feu en \u00e9t\u00e9, entour\u00e9 d'amis\".\r\nFort d'une solide exp\u00e9rience et d'un r\u00e9pertoire de chansons compos\u00e9es depuis l'\u00e2ge de 15 ans, voil\u00e0 deux ans qu'il encha\u00eene show-case acoustique, soir\u00e9es priv\u00e9es et sc\u00e8nes en plein air, devant un auditoire conquis. C'est d'ailleurs , \u00e0 l'occaison d'un concert qu'il s'est fait remarquer par un producteur.\r\nJournaliste-productrice : Anne Baecher\r\n(1\u00e8re diff. 11.03.2012)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Baker, Bastian", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes (composition variable d'une \u00e9mission \u00e0 l'autre)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "La victoire de Christian Levrat dans l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire au Conseil des Etats dans le canton de Fribourg est remarquable et ouvre la voie \u00e0 Ursula Schneider-Sch\u00fcttel, avocate \u00e0 Morat, \u00e0 un si\u00e8ge au Conseil national : 1. Commentaire de Pierre Berset. - 2. Interview d'Ursula Schneider-Sch\u00fcttel, conseill\u00e8re nationale fribourgeoise nationale", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A85DCD95-C4FA-46DB-9A9F-24AEA6144B0F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2012-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider-Sch\u00fcttel, Ursula", "Levrat, Christian"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats", "conseiller national"], "excerpt": "2. L'\u00e9crasante victoire de Christian Levrat est aussi celle de la mobilisation des femmes, et pas seulement \u00e0 gauche pour conqu\u00e9rir ce si\u00e8ge  puisque avec son arriv\u00e9e la d\u00e9putation socialiste au Nationale sera compos\u00e9e de deux femmes : Ursula Schneider-Sch\u00fcttel et Val\u00e9rie Piller-Carrard avec Jean-Fran\u00e7ois Steiert. Et puis cette arriv\u00e9e permet \u00e0 la r\u00e9gion de Morat qui n'a pas eu de repr\u00e9sentant  depuis longtemps d'\u00eatre pr\u00e9sente \u00e0 Berne. \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate \u00e0 Morat, conseill\u00e8re nationale fribourgeoise socialiste", "name": "Schneider-Sch\u00fcttel, Ursula", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}]}}