{"response": {"numFound": 7454, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Garibaldi (1/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-18BBB06F-0427-4060-97D5-6006859D97DC", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 4020, "publicationDate": "2012-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garibaldi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Dans ma bulle. Reportage sur l'autisme en Suisse romande", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B8341299-22B9-4E20-A379-7DCDB7162276", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 903, "publicationDate": "2012-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autisme"], "excerpt": "Un enfant sur 100 est autiste, en Suisse : un mal qui se manifeste par des comportements plus ou moins handicapants, pour vivre en soci\u00e9t\u00e9. Le magazine de reportage de la r\u00e9daction, 15 minutes, est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de ces enfants diff\u00e9rents et de leur familles, qui cherchent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment \u00e0 construire des ponts entre leur monde et le n\u00f4tre. Il s'appellent Elise (12 ans), Taina (6 ans) et Nil (5 ans), et ils tentent de suivre une scolarit\u00e9 presque normale, aid\u00e9s par des sp\u00e9cialistes, mais chaque t\u00e2che quotidienne leur demande des efforts \u00e9normes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "accompagnatrice sp\u00e9cialis\u00e9e d'Elise", "name": "Aubert, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "Taina, fille de 6 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de Maximilien qui est autisme", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de Nils, enfant autiste de 5 ans", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "B\u00e9atrice, maman de Nil, enfant autiste de 5 ans", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e9d\u00e9ric, p\u00e8re d'Elise, pr\u00e9sident de l'Association \"Autisme Neuch\u00e2tel\"", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "maman d'une fille autiste", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'unit\u00e9 \"Clos Rousseau\", Fondation les Perce-neige", "name": "Hosner, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "accompagnatrice sp\u00e9cialis\u00e9e de Nil \u00e0 l'\u00e9cole enfantine", "name": "Thevenaz, Marinette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Le parc des Virunga, \u00e0 l'Est de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, le plus vieux parc national d'Afrique est en guerre. Les cons\u00e9quence sur sur la faune ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AB4C0BCD-47C8-4395-A665-F7EB0C0BE8AA", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 1431, "publicationDate": "2012-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gorille", "r\u00e9serve naturelle", "faune", "esp\u00e8ce en voie de disparition", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Le parc des Virunga, \u00e0 l'est de la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo, est en guerre. C'est le plus vieux parc national d'Afrique, il s'\u00e9tend sur 800 000 hectares, et abrite les derniers gorilles des montagnes, une esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9e et tr\u00e8s menac\u00e9e. Il n'en reste plus que 400 dans le monde entier.\r\nLes tr\u00e9sors de la Virunga sont menac\u00e9s par tous les groupes arm\u00e9s implant\u00e9s dans la r\u00e9gion depuis 1996. Les rebelles n'ont pas de sources de revenus, et viennent puiser dans les ressources du parc. La p\u00eache ill\u00e9gale, le charbon de bois, l'ivoire, le trafic de singes, tout d\u00e9sormais repr\u00e9sente un trafic lucratif pour les hommes en armes. Une nouvelle r\u00e9bellion a \u00e9clat\u00e9 en mai 2012, et le mouvement du M23 contr\u00f4le d\u00e9sormais toute la r\u00e9gion \u00e0 la fronti\u00e8re de la Virunga.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Garibaldi (2/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BAF42206-0EF2-4395-83A7-8D68428BD75B", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "2012-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garibaldi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["histoire", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "LICENCIEMENT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SERPENT", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE"], "visualPersons": ["GHOSN, CARLOS", "CHEVALLEY, ISABELLE", "ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-266023", "durationSec": 1656, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.09.29", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "VIEGE", "JURA BERNOIS", "NOIRMONT, LE", "ST-BRAIS", "CHAUX-DES-BREULEUX, LA", "ST-GEORGE", "RUSSIN"], "visualCorporations": ["PEUGEOT", "RENAULT", "VOLKSWAGEN", "CITROEN", "PEUGEOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-09-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Le salon mondial de l'automobile ouvre ses portes au public \u00e0 Paris", "L'ancien majordome du Pape compara\u00eet ce samedi devant la justice du Vatican, les pr\u00e9cisions de Val\u00e9rie Dupont \u00e0 Rome", "VS: les amateurs de reptiles peuvent admirer les cinq serpents les plus dangereux au monde", "Des pluies torrentielles d\u00e9vastent le sud de l'Espagne depuis jeudi", "Les \u00e9oliennes suscitent de farouches oppositions en Suisse", "Les \u00c9tats-Unis ont d\u00e9bloqu\u00e9 45 millions de dollars d'aide suppl\u00e9mentaire aux civils et \u00e0 l'opposition syrienne", "12:45 le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4213733", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["M\u00eame en temps de crise, la voiture continue de faire r\u00eaver. Plus d'un million de visiteurs sont attendus.", "Paolo Gabriele est accus\u00e9 d'avoir vol\u00e9 des documents confidentiels. Il voulait r\u00e9v\u00e9ler le mal et la corruption au sein de l\u2019\u00c9glise.", "C'est la plus importante exposition de reptiles d'Europe.", "Elles ont provoqu\u00e9 des crues qui ont d\u00e9j\u00e0 fait sept morts et coup\u00e9 des axes routiers.", "Une seule a pu \u00eatre inaugur\u00e9e cette ann\u00e9e. Enqu\u00eate de Priscilla De Paula dans le Jura.", "Ils continuent \u00e0 exclure toute id\u00e9e d'intervention arm\u00e9e en Syrie."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4212732", "ece-4213733"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "ART DRAMATIQUE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "ART DRAMATIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DES VENDANGES", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "VACHE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FABRICATION DU FROMAGE", "D\u00c9SALPE", "AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["GHOSN, CARLOS", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE"], "id": "asset-266024", "durationSec": 1810, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.09.29", "visualGeographicals": ["LUGANO", "LUGANO", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "EPAGNY", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PARIS", "TESSIN", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "ST-GALL", "GENEVE", "ZURICH", "BALE", "BRESIL", "BRESIL", "BRESIL", "BRESIL", "FRIBOURG-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["RENAULT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-09-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Vatican: le proc\u00e8s de Paolo Gabriele, ancien majordome du Pape, s'est ouvert samedi matin", "Depuis l'obtention de son AOC en 2000, la production du fromage Etivaz n'a cess\u00e9 d'augmenter", "Fribourg: le dernier film d'animation de Samuel et Fr\u00e9d\u00e9ric Guillaume,  \"La Nuit de l'Ours\", est pr\u00e9sent\u00e9 ce week-end au public", "Reportage au nord-est du Br\u00e9sil au sujet de l'installation d'\u00e9oliennes", "Le march\u00e9 des smartphones est tr\u00e8s lucratif pour les entreprises qui fabriquent les composants n\u00e9cessaires", "Neuch\u00e2tel: plus de 200'000 personnes sont attendues au centre-ville pour la f\u00eate des vendanges", "Le clown et metteur en sc\u00e8ne Daniele Finzi Pasca a re\u00e7u \u00e0 Lugano l'Anneau Reinhart, la plus haute distinction th\u00e9\u00e2trale de Suisse", "Les derni\u00e8res photos envoy\u00e9es par le robot Curiosity r\u00e9v\u00e8lent qu'il y a eu de v\u00e9ritables rivi\u00e8res sur Mars", "Les constructeurs rivalisent pour combattre la morosit\u00e9 ambiante au Mondial de l'Automobile \u00e0 Paris", "19:30 le journal", "La nouvelle politique agricole adopt\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pourrait durement nuire au m\u00e9tier d'agriculteur", "Espagne: le bilan des victimes des inondations s'alourdit dans le sud du pays", "Proc\u00e8s au Vatican: le point de Val\u00e9rie Dupont \u00e0 Rome", "Le journal", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois dans l'Histoire du St-Si\u00e8ge, il est ouvert au public.", "La coop\u00e9rative vient d'agrandir ses caves dans les Pr\u00e9alpes vaudoises.", "C'est une v\u00e9ritable plong\u00e9e dans un asile de nuit \u00e0 Fribourg.", "Ce reportage de Claude Ayer et Serge Cherruault laisse entrevoir une forte r\u00e9sistance au sein de la population.", "Des PME suisses contribuent chaque ann\u00e9e \u00e0 la vente de pr\u00e8s de 10 millions de t\u00e9l\u00e9phones.", "La nourriture vendue dans les stands, souvent de pi\u00e8tre qualit\u00e9, soul\u00e8ve une r\u00e9alit\u00e9 moins festive.", "Les spectacles du Tessinois ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vus par des millions de personnes \u00e0 travers le monde, gr\u00e2ce notamment \u00e0 sa collaboration avec le Cirque du soleil et le Cirque Eloize.", "Les images de cailloux \u00e9rod\u00e9s par les eaux prouveraient cette d\u00e9couverte.", "Les marques se distinguent dans le domaine des strat\u00e9gies vertes, notamment dans le secteur des v\u00e9hicules \u00e9lectriques.", "Parmi les principaux changements, on note que les paiements directs ne seront plus octroy\u00e9s par t\u00eate de b\u00e9tail.", "Les d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sont tr\u00e8s importants, notamment au niveau des voies de communication."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4213691", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4213691", "ece-4213689"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 des arts visuels : Esther Shalev-Gerz \"Entre l'\u00e9coute et la parole\" au Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts \u00e0 Lausanne, Marc Bauer et Sarah Maz\u00fcger \"Le ravissement, mais  l'aube d\u00e9j\u00e0\" au Mus\u00e9e de Pully, : Ante Timmermanns \"Le gardien de l'ennui et La tentation du dessin - une collection particuli\u00e8re\" au Mus\u00e9e Jenisch de Vevey et \"Asger Jorn un artiste libre\" \u00e0 la Fondation de l'Hermitage \u00e0 Lausanne", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-34307154-D211-481F-BEBB-C202C3453F59", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3146, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique d'art", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pahlisch, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Jaunin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Courrier", "name": "Schellenberg, Samuel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanguay, Kim", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 023 : Le s\u00e8che-cheveux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-183EC6D4-1D5A-4D55-983A-9ABCA0C9F49A", "durationSec": 154, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le niqab et la burqa ne seront pas interdits dans les lieux publics en Suisse, selon les d\u00e9cisions des Chambres f\u00e9d\u00e9rales : Commentaire d'Alexandra Cohen avec les interviews d'Hugues Hiltpold, conseiller national genevois lib\u00e9ral-radical et d'Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8285ED4E-AE6D-4BF6-AB7D-B21BFE5D2117", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 122, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "voiles islamiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral-radical", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDc", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Le Souffle du Z\u00e9phyr : Rencontre avec Madjid Khaladj, percussioniste. - 2. John Arcadius Trio au City Club \u00e0 Pully. - 3. Orgue fantastique ! : Interview de Yves Rechsteiner, organiste", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-F26E47C8-952C-43F7-9E5F-D37AF9E91E13", "thematicGeographicals": ["B\u00e9nin", "Iran"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arcadius, John", "Khaladj, Madjid"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "orgue", "jazz", "vari\u00e9t\u00e9s traditionnelles", "instrument \u00e0 percussion"], "excerpt": "Comment2: 1. Le Souffle du Z\u00e9phyr. Le ma\u00eetre de percussions iraniennes Madjid Khaladj et le clarinettiste de jazz Sylvain Kassap se r\u00e9unissent pour une rencontre exceptionnelle autour de l\u2019art de l\u2019improvisation. La danse se m\u00ealera \u00e9galement \u00e0 la musique avec la pr\u00e9sence sur sc\u00e8ne de Karine Gonzales et de Cherop Ohannessian. Madjid Khaladj r\u00e9pond aux questions d\u2019Yves Bron et nous offre un extrait musical en direct. Le spectacle \u00ab le Souffle du Z\u00e9phyr \u00bb est \u00e0 voir au Th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Octogone \u00e0 Pully samedi 29 septembre 2012 \u00e0 18h. - 2. Voyageur \u00e9ternel entre la Belgique, sa terre d\u2019adoption, et son pays d\u2019origine, le B\u00e9nin, John Arcadius puise son inspiration au cours de ses nombreux voyages en Afrique. Sa musique \u00ab Afro-Pop \u00bb m\u00e9lange les influences africaines et latines, teint\u00e9es de blues et de folk. Il rend visite \u00e0 Magma, accompagn\u00e9 du fl\u00fbtiste M\u00e9shac Adjaho et du guitariste Daly Lnando. Les artistes jouent un extrait de leur r\u00e9pertoire en direct.\r\nLe trio est ce soir en concert au Cin\u00e9ma CityClub \u00e0 Pully \u00e0 21h dans le cadre du cycle \u00ab Africa \u00bb. - 3. Berlioz est l\u2019auteur du fameux \u00ab Grand Trait\u00e9 d\u2019Instrumentation et d\u2019Orchestration Modernes \u00bb, et s\u2019est impos\u00e9 en r\u00e9f\u00e9rence pour tous les symphonistes qui lui ont succ\u00e9d\u00e9. Yves Rechsteiner, organiste suisse \u00e9tabli dans le Sud-Ouest de la France, a transcrit l\u2019\u0153uvre pour un orgue Cavaill\u00e9-Coll, de grande tradition fran\u00e7aise, et son travail est grav\u00e9 sur CD. Dans le cadre du 15\u00e8me Festival International d\u2019Orgue de Fribourg l\u2019artiste a adapt\u00e9 son orchestration \u00e0 l\u2019instrument Mooser, d\u2019esth\u00e9tique allemande. Il explique comment il s\u2019y est pris et quels ont \u00e9t\u00e9 ses choix pour le disque et le r\u00e9cital qu\u2019il donnera le vendredi 26 septembre 2012.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Arcadius, John", "type": "Participant"}, {"role": "percussioniste", "name": "Khaladj, Madjid", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Rechsteiner, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Adjaho, M\u00e9shac", "type": "Participant"}, {"name": "Arcadius, John", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Lnando, Daly", "type": "Participant"}, {"name": "Khaladj, Madjid", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: Le coup de jeune d'une auberge communale. A la table de l'Auberge communale de Saint-L\u00e9gier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1E4F810-30B6-425E-B5DD-06DFAEE86151", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Saint-L\u00e9gier-la Chi\u00e9saz"], "durationSec": 653, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Konrad, Julien"], "thematicThemes": ["restaurant", "gastronomie"], "excerpt": "\"Daniel Fazan vous invite \u00e0 la table de l'Auberge communale de St.-L\u00e9gier, dans le canton de Vaud, reprise par Emilie Schuller et Julien Konrad. \r\nCe chef de 26 ans, ex second d\u2019Etienne Krebs \u00e0 l\u2019Ermitage de Clarens/Montreux, y fait un travail de grande qualit\u00e9 et \u00e0 des prix raisonnables.\r\nLa page de l'Auberge communale de St.-L\u00e9gier Le d\u00e9part de cette entreprise a imm\u00e9diatement rencontr\u00e9 le public. Raffinement et esth\u00e9tisme, beaux produits et ma\u00eetrise des cuissons, voil\u00e0 un jeune qui promet et tient ses promesses. Lors de notre rencontre Julien Konrad fait la description de la cuisson d\u2019une viande \u00e0 basse temp\u00e9rature.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Konrad, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Gesualdo, prince, musicien et meurtrier (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-50C06F3A-8295-4B36-9E22-AABDBEBF9D63", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3291, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gesualdo, Carlo"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "Renaissance"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Carlo Gesualdo\" de Catherine Deutsch (Bleu Nuit Editeur, 2010).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Adolf Eichmann (5/5) : Interview de Fabien Th\u00e9ofilakis, historien et enseignant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3A1FE1A-2B45-4F99-8BC1-625CC69511ED", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 3541, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sassen, Willem", "Eichmann, Adolf"], "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "autorit\u00e9", "Juifs", "proc\u00e8s", "antis\u00e9mitisme", "national-socialisme", "camp de concentration", "film documentaire", "ob\u00e9issance", "crime contre l'humanit\u00e9"], "excerpt": "Fabien Th\u00e9ofilakis a mis \u00e0 jour, gr\u00e2ce \u00e0 des documents in\u00e9dits, une multitude d'\u00e9crits d'Adolf Eichmann, notamment au cours de son proc\u00e8s et de son emprisonnement. Il est l'auteur de \"Les \u00e9crits d'Eichmann en Argentine (1956-1960). T\u00e9moignages pour une histoire nationale-socialiste\", compte rendu de l'ouvrage de Bettina Stangneth \"Eichmann vor Jerusalem\", 2011 et \u00ab Les \u00e9crits d'Eichmann en Isra\u00ebl (1960-1962). Traces pour une autre histoire du proc\u00e8s\". En fin d'\u00e9mission, commentaire sur le docu-fiction de Raymond Ley, \"La fin d'Adolf Eichmann. Amour, trahison, mort\", qui raconte comment Eichmann a pu \u00eater captur\u00e9 en Argentine apr\u00e8s la guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en histoire, enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre", "name": "Th\u00e9ofilakis, Fabien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Changement d'assurance maladie, mode d'emploi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-057311E0-0E40-456D-A1B7-6D549EBB926B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 593, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie"], "excerpt": "\"Les primes des assurances maladie de base pour 2013 sont disponibles depuis le 27 septembre 2012. Avec elles, la sempiternelle question : faut-il changer de caisse ou pas?\r\nLes conseils de Val\u00e9rie Muster, juriste et responsable de la permanence de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs, invit\u00e9e par Germaine M\u00fcller.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste \u00e0 la FRC", "name": "Muster, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Muster, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Stay Useless\", clip musical de Cloud Nothings", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0B2B4CA-F5E3-4545-925C-0A2ED2AE5C14", "durationSec": 291, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00ebl Dicker, \u00e9crivain genevois, pour son roman \"La V\u00e9rit\u00e9 sur l'affaire Harry Quebert\" (Ed. de Fallois/L'Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-152CB3D4-9D1D-4FDC-BDD8-53749546C1D5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 5271, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dicker, Jo\u00ebl"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "prix litt\u00e9raire"], "excerpt": "\"Jo\u00ebl Dicker, comment \u00e9crit-on un roman \u00e0 succ\u00e8s ?\r\nJo\u00ebl Dicker est n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en 1985. Son deuxi\u00e8me roman, \u00ab La v\u00e9rit\u00e9 sur l\u2019affaire Harry Quebert \u00bb, vient de para\u00eetre aux Editions de Fallois/L\u2019\u00c2ge d\u2019Homme. Il y d\u00e9peint une Am\u00e9rique qu\u2019il conna\u00eet bien pour y avoir beaucoup voyag\u00e9 et longuement s\u00e9journ\u00e9.\r\nSous ses airs de thriller \u00e0 l\u2019am\u00e9ricaine, \u00ab La v\u00e9rit\u00e9 sur l\u2019affaire Harry Quebert \u00bb est une r\u00e9flexion sur l\u2019Am\u00e9rique, sur les travers de la soci\u00e9t\u00e9 moderne, sur la litt\u00e9rature, sur la justice et sur les m\u00e9dias. (source : \u00e9diteur)\r\nLe roman de Jo\u00ebl Dicker est sans nul doute promis \u00e0 un beau succ\u00e8s, puisqu\u2019il se trouve dans la s\u00e9lection du prix Interalli\u00e9, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour le Goncourt, le prix Femina et le prix Jean Giono\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dicker, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Dicker, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Bon comme un humain (5/5) : Le bouddhisme, la compassion une qualit\u00e9 intrins\u00e8que de l'humain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFC4AF2F-60D3-4B5B-B365-51D44AB023F2", "durationSec": 1660, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bouddhisme", "religion et croyances", "bouddhisme tib\u00e9tain"], "excerpt": "La compassion, notion centrale du bouddhisme, est per\u00e7ue comme une qualit\u00e9 inh\u00e9rente \u00e0 l\u2019esprit. Elle est amen\u00e9e \u00e0 se d\u00e9velopper \u00e0 travers la prise de conscience que la croyance au \u00ab Je \u00bb est source de souffrance. R\u00e9alisant que tous nous sommes pris dans cette illusion, la compassion envers les \u00eatres se d\u00e9veloppent. Une compassion qui peut aller jusqu\u2019\u00e0 \u00e9changer sa place avec l\u2019autre, et prendre sa souffrance sur soi. Jean-Marc Falcombello, interpr\u00e8te tib\u00e9tain fran\u00e7ais et pr\u00e9sident du centre d\u2019\u00e9tudes tib\u00e9taines de Montchardon, expose diverses techniques bouddhistes pour d\u00e9velopper la compassion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en psychologie, interpr\u00e8te tib\u00e9tain fran\u00e7ais, pr\u00e9sident du Centre d'\u00e9tude et de pratique du bouddhisme tib\u00e9tain de Montchardon", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ga\u00ebl M\u00e9troz, \u00e9crivain et cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98B840B3-A779-45B3-8A18-FCBF9A421EFD", "thematicGeographicals": ["Valais", "N\u00e9pal", "Himalaya"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9troz, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "film documentaire", "hindouisme"], "excerpt": "\"Ga\u00ebl M\u00e9troz est n\u00e9 le 28 novembre 1978 \u00e0 Liddes. En 2004, il obtient une licence en litt\u00e9rature fran\u00e7aise, philosophie et histoire de l\u2019Art \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne. Il obtient plusieurs prix litt\u00e9raires dont le Prix Nicolas Bouvier en 2008. Toujours en 2008, Ga\u00ebl M\u00e9troz r\u00e9alise son premier long m\u00e9trage \u00ab Nomad\u2019s Land \u00bb sur les traces de Nicolas Bouvier. Le film a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 entre autre par le prestigieux Golden Gate Award pour le meilleur documentaire au Festival international du film de San-Francisco. Mercredi 26 septembre est sorti sur les \u00e9crans romands son deuxi\u00e8me long m\u00e9trage intitul\u00e9 \u00ab Sadhu \u00bb, le portrait d\u2019un saint homme hindou qui a renonc\u00e9 aux biens terrestres en se retirant vivre dans une grotte \u00e0 3000 m\u00e8tres au c\u0153ur de l\u2019Himalaya.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 025 : Le perroquet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD5CF3F8-6197-4A59-B5C3-E6998C4B00B3", "durationSec": 172, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Prix allemand de la Paix pour Elisabeth Decrey Warner, fondatrice de l'Appel de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16D4A7A1-0022-438D-A697-D68DC30EDB2C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Appel de Gen\u00e8ve", "Decrey Warner, Elisabeth"], "thematicThemes": ["mine antipersonnel", "paix", "mine (arme)"], "excerpt": "La fondatrice de l\u2019Appel de Gen\u00e8ve re\u00e7oit ce prix prestigieux du land de Hesse. L\u2019organisation veut amener les groupes arm\u00e9s \u00e0 abandonner unilat\u00e9ralement l\u2019utilisation des mines antipersonnels. En 2005, Elisabeth Decrey Warner \u00e9tait nomin\u00e9e pour la Suisse dans le cadre du projet \u00ab 1000 Femmes pour le Prix Nobel de la Paix \u00bb. La fondatrice et pr\u00e9sidente de l\u2019Appel de Gen\u00e8ve re\u00e7oit, le 28 septembre en Allemagne, le prestigieux Prix de la paix du land de Hesse. L\u2019Appel de Gen\u00e8ve est n\u00e9 du constat que l\u2019interdiction inter-\u00e9tatique des mines antipersonnels n\u2019\u00e9tait pas suffisante, les conflits se d\u00e9roulant essentiellement \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur m\u00eame des pays concern\u00e9s. En d\u2019autres termes, l\u2019Appel de Gen\u00e8ve vise les groupes arm\u00e9s et tend \u00e0 leur faire respecter les normes humanitaires en les appelant \u00e0 signer, unilat\u00e9ralement, une d\u00e9claration d\u2019engagement. L\u2019Appel de Gen\u00e8ve, ONG neutre et ind\u00e9pendante,  s\u2019engage de son c\u00f4t\u00e9 \u00e0 \u00eatre le d\u00e9positaire des actes sign\u00e9s par les groupes rebelles ainsi que l\u2019organe de contr\u00f4le, la Chancellerie du Canton de Gen\u00e8ve en \u00e9tant le gardien. A ce jour, l\u2019Acte d\u2019Engagement compte 42 signataires. Dernier arriv\u00e9 : le \u00ab Justice and Equality Movement \u00bb du Soudan en 2011. L\u2019Appel de Gen\u00e8ve actuellement \u00e9largit ses activit\u00e9s \u00e0 la protection des enfants et \u00e0 la violence sexuelle dans les conflits arm\u00e9s et \u00e0 l\u2019\u00e9limination de la discrimination bas\u00e9e sur le genre. Infatigable, Elisabeth Decrey Warner parcourt le monde pour rencontrer les acteurs de ces conflits arm\u00e9s. Qui tendent de plus en plus \u00e0 solliciter eux-m\u00eames l\u2019Appel de Gen\u00e8ve. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice de l'Appel de Gen\u00e8ve", "name": "Decrey Warner, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Le feu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-502AA81F-B439-4DD3-B9C1-D8ACCF557382", "durationSec": 156, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral mise en consultation vise \u00e0 accompagner la sortie du nucl\u00e9aire : 1. Commentaire de St\u00e9phane Deleury. - 2. Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du  DETEC. - 3. D\u00e9bat avec Ad\u00e8le Thorens, co-pr\u00e9sidente des Verts suisses et Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national UDC fribourgeois, directeur de l'USAM", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDAB644B-4B8B-4E48-A11F-955A69859A7B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 816, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique \u00e9nerg\u00e9tique"], "excerpt": "Concr\u00e8tement, il s'agit d'un paquet de mesures pour accompagner la sortie du nucl\u00e9aire. Une dizaine de lois doivent \u00eatre modifi\u00e9e. Le gouvernement active plusieurs leviers. A commencer par celui des \u00e9conomies d'\u00e9nergie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise Verte", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DETEC", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les paparazzi romands. Lo\u00efc Cretton, photographe ind\u00e9pendant, revient sur la pol\u00e9mique qui a entour\u00e9 la publication de photos vol\u00e9es de Kate et William", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B3115B1-05CF-43D2-8551-4C6018668A85", "durationSec": 172, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : La jungle (5/5). Akhenaton : \"Musique de la jungle\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7313A3F9-7CFB-432C-92AB-9409F5737F83", "durationSec": 427, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Akhenaton"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le dada de la semaine: la Joconde. Une fantaisie musicale de Nicolas Julliard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29204C66-F457-4A72-8ED4-7F7B9CCA41F9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leonardo da Vinci"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Concert pour les filles de Louis XV (5/5) : Mozart et Versailles - Visite guid\u00e9e", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-95F2A31D-407B-440F-BB5A-807C1B9A81FD", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3518, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violon", "clavecin", "musique classique", "18e si\u00e8cle", "instrumentiste"], "excerpt": "[Nouv. diff. du 19 au 23.02.12 - orig. non archiv\u00e9es]. Olivier Baumont et Julien Chauvin accueillent David Meichtry au Grand Cabinet de Mme Victoire, au Ch\u00e2teau de Versailles (15.09.11), apr\u00e8s leur enregistrement sur deux instruments historiques du Ch\u00e2teau de pi\u00e8ces du temps de Mesdames, princesses de France et musiciennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur des instruments du ch\u00e2teau", "name": "Masson, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Chauvin, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ren\u00e9 Pr\u00eatre, cardiologue, chef du service de chirurgie cardio-vasculaire du CHUV \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14107160-23A8-4879-B248-BB572D5987AD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Jura (canton)"], "durationSec": 1990, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00eatre, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["cardiologie", "coeur", "chirurgien", "chirurgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardiologue", "name": "Pr\u00eatre, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Pr\u00eatre, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a refus\u00e9 l'interdiction du port de la burqa en Suisse par 93 voix contre 87 : Interview de Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C809D65B-CFE6-4EC9-A054-901731AE5D55", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "voiles islamiques"], "excerpt": "Le vote s'est jou\u00e9 dans un mouchoir de poche: l'initiative du canton d'Argovie qui voulait interdire de se couvrir le visage dans les lieux publics a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par 93 voix contre 87. Un score qui montre que le sujet est loin d'\u00eatre clos. Le conseiller national UDC Oskar Freysinger a  d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il comptait lancer une initiative populaire qui exige de se d\u00e9couvrir le visage lors de contr\u00f4le d'identit\u00e9 en tous genres\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste", "name": "Keller-Messahli, Sa\u00efda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "ASPIRATEUR", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CATHOLICISME", "ESPIONNAGE", "PAPE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "AIDE ALIMENTAIRE", "GUERRE CIVILE", "INSURRECTION", "JEU VID\u00c9O", "ADOLESCENT", "V\u00c9HICULE MILITAIRE", "V\u00c9HICULE MILITAIRE", "COULEUR", "CHEVEU", "FEMME", "COULEUR", "CHEVEU", "FEMME", "COULEUR", "CHEVEU", "FEMME", "COULEUR", "CHEVEU", "FEMME", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "NORDMANN, ROGER", "STEINBRUECK, PEER", "BENOIT XVI"], "id": "asset-266021", "durationSec": 1848, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.09.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERLIN", "VATICAN", "ALEP", "THOUNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "YVERDON", "LAUSANNE", "FRANCFORT"], "visualCorporations": ["WWF", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "La tessinoise Carla del Ponte vient renforcer la commission d'enqu\u00eate de l'ONU qui doit faire la lumi\u00e8re sur la violation des droits de l'Homme en Syrie", "L'ancien Majordome du Pape Beno\u00eet XVI est au coeur d'une affaire d'espionnage au Vatican", "Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique du Conseil F\u00e9d\u00e9ral: les r\u00e9actions de diff\u00e9rents partis", "Le photovolta\u00efque, \u00e0 qui on pr\u00e9disait un avenir radieux, traverse une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent", "Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique du Conseil F\u00e9d\u00e9ral : les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel \u00e0 Berne", "Syrie: rencontre avec des Djihadistes au coeur du conflit", "Allemagne: Peer Steinbr\u00fcck, le pourfendeur du secret bancaire suisse, se lance dans la course aux \u00e9lections l\u00e9gislatives contre la Chanceli\u00e8re Angela Merkel", "La chronique du cin\u00e9aste: Jacob Berger revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine", "Chez les hommes, la chevelure poivre et sel est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme un atout charme", "La strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique du Conseil F\u00e9d\u00e9ral passera par d'importantes mesures d'\u00e9conomies", "19:30 Le journal", "La loi sur l'am\u00e9nagement du territoire devra passer devant le peuple", "Le journal", "Les conflits arm\u00e9s font indirectement l'affaire de plusieurs soci\u00e9t\u00e9s suisses, tr\u00e8s en pointe dans le d\u00e9veloppement de mat\u00e9riel de guerre", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Une guerre qui s'intensifie chaque jour un peu plus et o\u00f9 la liste des victimes ne cesse de s'allonger.", "Il aurait transmis des documents ultra sensibles \u00e0 la presse italienne. Un scandale de plus dont l'\u00e9glise catholique se serait bien pass\u00e9.", "Dans l'ensemble les avis sont plut\u00f4t favorables, mais les critiques ne manquent pas, notamment quant aux d\u00e9lais et aux co\u00fbts de la mise en oeuvre des propositions.", "On en parle actuellement \u00e0 Francfort, \u00e0 l'occasion du plus grand rassemblement solaire europ\u00e9en.", "Ces hommes n'h\u00e9sitent pas \u00e0 enroler les plus jeunes, avec une double mission sur le terrain.", "L'ancien ministre des finances s'\u00e9tait rendu c\u00e9l\u00e8bre par ses fl\u00e8ches assassines d\u00e9coch\u00e9es contre la place financi\u00e8re suisse.", "Signe de maturit\u00e9 et de sex-appeal plut\u00f4t agr\u00e9able \u00e0 assumer. Aupr\u00e8s des femmes, par contre, le gris-blanc a longtemps \u00e9t\u00e9 un signe de vieillesse ou de toilette n\u00e9glig\u00e9e.", "Doris Leuthard a pr\u00e9sent\u00e9 le premier paquet de mesures qui doit permettre \u00e0 terme de sortir du nucl\u00e9aire. Cela passe par une augmentation du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 de 20 \u00e0 30% d'ici 2035.", "Presque la moiti\u00e9 des signatures du r\u00e9f\u00e9rendum sont valaisannes. L'enjeu porte surtout sur le d\u00e9classement de terrain en zone \u00e0 construire.", "Les derni\u00e8res trouvailles en mati\u00e8re de robots militaires ou de voitures t\u00e9l\u00e9guid\u00e9es \u00e0 distance posent une question \u00e9thique fondamentale s'ils devaient \u00eatre \u00e9quip\u00e9s avec des armes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4200823", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4200823", "ece-4200821"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PIRATAGE INFORMATIQUE", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "FICHIER INFORMATIQUE", "MONARCHIE", "CERCUEIL", "CIMETI\u00c8RE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "COUPURE DE PRESSE", "ISLAM", "CARICATURE", "NOCTURNE", "INCENDIE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CHALET", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CHALET", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "MUS\u00c9E", "FEMME", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["FEHR, HANS", "MAURER, UELI", "VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-266020", "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.09.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "EGYPTE", "TERRITET", "VALAIS", "NAX", "VAL D'HERENS", "VALAIS", "TAVEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Un journal \u00e9gyptien a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9pondre aux caricatures de Charlie Hebdo par d'autres caricatures", "France / pr\u00e9sentation du budget 2013: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller", "Le Premier ministre isra\u00e9lien a demand\u00e9 jeudi aux Nations Unies qu'une \"ligne rouge\" soit fix\u00e9e \u00e0 l'Iran pour l'emp\u00eacher de se doter de l'arme nucl\u00e9aire", "Cin\u00e9ma: \"Vous n'avez encore rien vu!\", c'est le titre du dernier film d'Alain Resnais", "Le ministre de la D\u00e9fense a confirm\u00e9 jeudi soir qu'un vol de donn\u00e9es aurait pu mettre en danger la s\u00e9curit\u00e9 de la Suisse", "L'invit\u00e9 culturel: Franziska Werlen, conservatrice du Mus\u00e9e Singinois de Tavel (FR)", "Le r\u00e9f\u00e9rendum contre la r\u00e9vision de la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire a abouti", "VD: trois cercueils de la famille royale de Yougoslavie ont \u00e9t\u00e9 exhum\u00e9s ce vendredi matin \u00e0 Lausanne", "VD: Le palais de l'Alcazar \u00e0 Territet a \u00e9t\u00e9 la proie des flammes jeudi soir", "12:45 Le journal", "Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 du Conseil F\u00e9d\u00e9ral: le point avec David Berger \u00e0 Berne", "Les m\u00e9taux appel\u00e9s \"terres rares\" constituent un enjeu g\u00e9opolitique majeur puisqu'ils sont utilis\u00e9s pour fabriquer des objets de notre quotidien", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le quotidien Al Watan affirme contrer ainsi une attaque contre l'islam de mani\u00e8re civilis\u00e9e.", "Il a brandi le dessin d'une bombe pr\u00eate \u00e0 exploser.", "L'adaptation th\u00e9\u00e2trale d'un mythe: Orph\u00e9e et Eurydice. Comme d'habitude, Alain Resnais s'est entour\u00e9 d'une belle palette d'acteurs.", "M\u00eame si des mesures ont \u00e9t\u00e9 prises, cette affaire continue d'alimenter les conversations dans les couloirs du Parlement.", "Le canton du Valais se sent tout particuli\u00e8rement concern\u00e9 apr\u00e8s la Lex Weber qui limite les r\u00e9sidences secondaires, de nouveaux terrains ne pourront \u00eatre class\u00e9s en zone \u00e0 b\u00e2tir qu'\u00e0 de strictes conditions", "Les cercueils vont bient\u00f4t \u00eatre rapatri\u00e9s en Serbie. Le caveau familal \u00e9tait l\u00e0 depuis 1954.", "Pour la deuxi\u00e8me fois en trente ans, les d\u00e9g\u00e2ts au niveau de la toiture sont importants.", "C'est la Chine qui d\u00e9tient le monopole de l'extraction avec un taux de pr\u00e8s de 90%. Les autres pays viennent de porter plainte contre la Chine \u00e0 l'OMC."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4200861", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4198800", "ece-4200861"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "F\u00caTE DES VENDANGES", "F\u00caTE DES VENDANGES", "MUS\u00c9E", "20E SI\u00c8CLE", "MONTRE", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "BIG-BANG", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "id": "asset-266022", "durationSec": 978, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.09.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "ST-IMIER", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["MERCK SERONO", "LONGINES", "CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-09-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "GE: ce vendredi soir le CERN, l'un des plus grands centres de recherche du monde, ouvre ses portes au public", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "La c\u00e9l\u00e8bre marque de montre Longines f\u00eate ses 180 ans", "NE: d\u00e9couverte de la tor\u00e9e, la saucisse incontournable du canton", "L'entreprise Merck Serono a annonc\u00e9 ce vendredi le reclassement de plus de 500 employ\u00e9s parmi les 1250 postes supprim\u00e9s", "NE: durant trois jours de folie, 180 stands investiront le centre de Neuch\u00e2tel pour la 87\u00e8me f\u00eate des vendanges", "German Herrero dit parler le langage des chevaux", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["L'id\u00e9e est de susciter des vocations chez les jeunes qui pourront notamment approcher le fameux LHC, l'acc\u00e9l\u00e9rateur de particules enfoui \u00e0 100 m\u00e8tres sous terre.", "Pour l'occasion, elle inaugure \u00e0 Saint-Imier, dans le jura bernois, un mus\u00e9e flambant neuf.", "La vraie tor\u00e9e appartient aux paysans d\u00e9fricheurs qui nettoyaient leur p\u00e2turage \u00e0 l'automne et mangeaient en for\u00eat.", "Une nouvelle que les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel relativisent, 150 jours apr\u00e8s l'annonce de la fermeture du site genevois.", "Pour que la f\u00eate soit belle, les pr\u00e9paratifs ont \u00e9t\u00e9 nombreux.", "Cet homme entretient une relation presque mystique avec ses montures."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4200827", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4200827", "ece-4200825", "ece-4198762"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Le roi Arthur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87FF33F0-C30F-445B-90FD-33C60DF2F505", "durationSec": 189, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Le projet \"Tube Map Radio\" du designer japonais Yuri Suzuki", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6C2294B-9B50-4FA1-94AE-2B29DC25C181", "durationSec": 147, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suzuki, Yuri"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Interviews de Fr\u00e9d\u00e9ric et Samuel Guillaume qui ont r\u00e9alis\u00e9 un court m\u00e9trage \"La Nuit de l'ours\" qui raconte la pr\u00e9carit\u00e9 au quotidien v\u00e9cue par les r\u00e9sidents de la Tuile \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B7870C4-2494-4427-A09E-309C59512874", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Tuile"], "thematicThemes": ["court m\u00e9trage", "film documentaire", "sans-abri"], "excerpt": "La Tuile \u00e0 Fribourg accueille des personnes en difficult\u00e9 passag\u00e8re. Cette r\u00e9alit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 mise en images et sc\u00e9naris\u00e9e sur le mode d'un conte urbain. Pas de gros plan sur des mis\u00e9reux, mais une all\u00e9gorie avec des animaux en dessin anim\u00e9, pour mieux faire passer le message, sans stigmatiser. C'est le pari du court m\u00e9trage touchant de 22 minutes intitul\u00e9 \"La Nuit de l'ours\" et pr\u00e9sent\u00e9 aujourd'hui par la Direction des affaires sociales et La Tuile, qui f\u00eate ses 20 ans. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Guillaume, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Guillaume, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Florian Zeller, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Jouissance\" (Ed. Gallimard, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F25BAEFD-DC65-4AB5-866F-B5C9E6239D79", "durationSec": 3176, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Florian Zeller d\u00e9crit les difficult\u00e9s d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration victime de la \u00ab tyrannie de la jouissance \u00bb. Un roman tr\u00e8s remarqu\u00e9 en cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire. Intelligent, dr\u00f4le et un rien d\u00e9sabus\u00e9. Le roman raconte l\u2019histoire de Pauline et de Nicolas. Ils s\u2019aiment, font un enfant, puis se s\u00e9parent. Un r\u00e9cit assez banal si l\u2019auteur n\u2019y m\u00ealait pas une autre histoire : celle de l\u2019Europe. Alors que s\u2019effrite l\u2019union de ces deux trentenaires, c\u2019est l\u2019Europe qui est au bord du gouffre. La Jouissance raconte aussi l\u2019histoire des trentenaires d\u2019aujourd\u2019hui. Aussi chanceuse que perdue, cette g\u00e9n\u00e9ration semble pass\u00e9e au travers des filets de l\u2019histoire. \u00ab Pas de victime \u00bb, \u00e9crit Florian Zeller, \u00ab pas de bourreau, pas de sang, pas de sacrifice \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zeller, Florian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zeller, Florian", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 024 : Le chat \u00e9pil\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CCF44061-1BAA-4CB2-BB66-5B9DEB9D3A45", "durationSec": 170, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le crique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-67CD315A-250B-4E81-96E6-5BF6BC980115", "durationSec": 138, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : D\u00e9mant\u00e8lement d'un r\u00e9seau exploitant des enfants roms \u00e0 Paris. Kalia Raducanu, mendiante dans les rues de Lausanne, commente l'arrestation, dans des camps de Roms de la banlieue parisienne, de 11 personnes accus\u00e9es d'exploiter des enfants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CA0F0070-402C-4246-8AF2-64F9162E6D97", "durationSec": 172, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Assurance maladie: la hausse des primes 2013 est arriv\u00e9e!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72F1DEFE-B650-49C2-B831-1BF8A06F353D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 381, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "assurance maladie", "co\u00fbt de la sant\u00e9"], "excerpt": "\"La hausse moyenne nationale s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1,5%. Du c\u00f4t\u00e9 des cantons romands, les chiffres oscillent entre 0,5% et 3,2%. Sur le m\u00eame sujet \r\nLe comparateur de primes de la Conf\u00e9d\u00e9ration  <http://www.priminfo.ch/praemien/index.php?sprache=f>\r\nPrimes maladie 2013, un dossier de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs  <http://www.frc.ch/primes2013>\r\nR\u00e9\u00e9couter notre pr\u00e9c\u00e9dente chronique (juillet 2012): Un accord stup\u00e9fiant! </audio/la-1ere/programmes/on-en-parle/4075831-un-accord-stupefiant-03-07-2012.html> \r\nDans le d\u00e9tail, ce sont les assur\u00e9s jurassiens qui connaissent la plus forte hausse: une augmentation moyenne des primes de 3,2%. Les Vaudois doivent se pr\u00e9parer \u00e0 une hausse de 2,2%. Viennent ensuite les Fribourgeois avec une augmentation de 1,6%, puis les Genevois et les Valaisans \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec 1,5% de hausse. Les Neuch\u00e2telois sont les mieux lotis avec des primes qui augmentent en moyenne de 0.5%, juste en dessous des Bernois avec 0,6%.\r\nCes chiffres, d\u00e9voil\u00e9s en primeur par On en parle, t\u00e9moignent d'une b\u00e9vue de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique qui a temporairement publi\u00e9 ces informations sur son site un jour avant leur annonce officielle. Une erreur d'autant plus \u00e9tonnante qu'elle intervient dans un climat tendu entre les comparateurs de primes Comparis.ch et Priminfo.ch.\r\nPour rappel: le comparateur de service public Priminfo.ch n'est pas financ\u00e9 par les commissions per\u00e7ues aupr\u00e8s des assureurs. Le d\u00e9lai pour changer d'assureurs est fix\u00e9 au 30 novembre 2012.\r\nLes chiffres\r\nHausse moyenne \u00e0 l'\u00e9chelle de la Suisse: 1,5%\r\nHausse par canton\r\nNeuch\u00e2tel: 0,5% \r\nValais: 1,5% \r\nGen\u00e8ve: 1,5% \r\nFribourg: 1,6% \r\nVaud: 2,2% \r\nJura: 3,2%\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Gesualdo, prince, musicien et meurtrier (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-97DE9900-B205-4AE8-8E69-1BFEF6431268", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gesualdo, Carlo"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "Renaissance"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Carlo Gesualdo\" de Catherine Deutsch (Bleu Nuit Editeur, 2010).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Adolf Eichmann (4/5) : Le proc\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E850A28-1DC9-40DD-833D-CBA8EDB3A811", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eichmann, Adolf", "Mossad", "Ben Gourion, David"], "thematicThemes": ["national-socialisme", "droit international", "nazisme", "crime contre l'humanit\u00e9", "camp de concentration", "proc\u00e8s", "g\u00e9nocide", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs"], "excerpt": "Adolf Eichmann compara\u00eet \u00e0 J\u00e9rusalem pour quinze chefs d'accusation le 11 avril 1961. Contexte du proc\u00e8s. Quelles difficult\u00e9s rencontre-t-on d\u00e8s le d\u00e9but ? Quelle carte joue-t-on au sommet du pouvoir ? Comment Eichmann conclut-il une interview exclusive qu'il donne en 1960 ? Quel portrait trace-t-on de l'accus\u00e9 ? Quels arguments opposera-t-on \u00e0 ce proc\u00e8s ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Menamkat, Nalini", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Qui doit payer pour les prestations des Eglises ? : D\u00e9bat avec Michel Kocher, journaliste aux \u00e9missions religieuses de la RTS, Xavier Paillard, vice-pr\u00e9sident du conseil synodal de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e du canton de Vaud, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9glises r\u00e9form\u00e9es romandes et Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBA28036-ECC3-4030-AF70-D35761B64154", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1527, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "imp\u00f4t"], "excerpt": "Qui doit payer pour les prestations des Eglises? Les croyants devront-ils, un jour, payer pour recevoir une prestation religieuse ? C'est, en tout cas, ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 la semaine derni\u00e8re par l'\u00e9glise catholique allemande. En Allemagne, les contribuables ont le choix de payer l'imp\u00f4t eccl\u00e9siastique ou non. Ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, 300'000 d'entre eux ont d\u00e9cid\u00e9 de ne plus s'acquitter de cet imp\u00f4t. Une distanciation que l'Eglise allemande consid\u00e8re comme \"intentionnelle et volontaire\". Elle facturera d\u00e9sormais les sacrements, l'eucharistie, la confirmation et l'onction des malades. Mais l'h\u00e9morragie de moyens d\u00e9passe largement le cas allemand. La question du financement est d\u00e9sormais dans l'agenda politique des \u00e9glises. En Suisse, les cantons vivent des situations tr\u00e8s diff\u00e9rentes. Gen\u00e8ve, B\u00e2le et Neuch\u00e2tel ont opt\u00e9 pour une s\u00e9paration claire entre l'Eglise et l'Etat. Vaud, Fribourg, le Valais, le Jura et Berne fonctionnent encore avec des subventions cons\u00e9quentes. Mais toutes les communaut\u00e9s religieuses vont devoir faire face \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9: l'argent va bient\u00f4t manquer ! Alors est-ce aux contribuables ou aux fid\u00e8les de r\u00e9gler la note ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de Conseil synodal de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e du canton de Vaud, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9glises r\u00e9form\u00e9es romandes", "name": "Paillard, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste aux \u00e9missions religieuses de la RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les primes de l'assurance-maladie augmenteront une fois de plus en 2013 : Interview d'Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI et commentaire de Chrystel Domenjoz", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F2ACE970-9DD3-47D7-8EE5-AEA7116C4B23", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 516, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie"], "excerpt": "Mais la hausse est moins \u00e9lev\u00e9e que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Elle ne sera que de 1.5% en moyenne pour un adulte. Comment est-ce possible? Cette faible augmentation peut-elle \u00eatre attribu\u00e9e \u00e0 Alain Berset, qui vient de reprendre le dossier? Serait-ce un coup du conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les primes d'assurance maladie augmenteront en moyenne de 1,5% en 2013 : 1. Commentaire d'Esther Coquoz. - 2. Interview de Michel Thentz, ministre jurassien de la sant\u00e9, tr\u00e8s sceptique quant aux chiffres annonc\u00e9s. - 3. Interview Gis\u00e8le Ory, conseill\u00e8re d'Etat neuch\u00e2teloise, en charge de la sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B67CB4A8-BEB8-4F32-9626-C8EA8190CC52", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 346, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "co\u00fbt de la sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat neuch\u00e2teloise, en charge de la sant\u00e9", "name": "Ory, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "ministre jurassien, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9", "name": "Thentz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 022 : Le concert", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-64F1B404-228C-4B99-9A7C-C53D99933F6A", "durationSec": 187, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entrtetien avec Fran\u00e7ois Morel, com\u00e9dien, humoriste, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5216545C-A7A2-4FB3-BF77-0D453A4F3721", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "France"], "durationSec": 2627, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morel, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "art dramatique", "humour", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Fran\u00e7ois Morel est Monsieur Jourdain\r\nLe com\u00e9dien fran\u00e7ais est en tourn\u00e9e en Suisse romande avec le spectacle \u00ab Le Bourgeois Gentilhomme \u00bb de Moli\u00e8re ce soir au Th\u00e9\u00e2tre Equilibre \u00e0 Fribourg et vendredi 28 septembre 2012 au Th\u00e9\u00e2tre de Vevey.\r\nDans cette production, la metteur en sc\u00e8ne de Catherine Hiegel a choisi de restituer la pi\u00e8ce de Moli\u00e8re dans son int\u00e9gralit\u00e9, avec des passages musicaux et des interm\u00e8des dans\u00e9s. Elle a choisi de conserver le contexte de l\u2019\u00e9poque, ce qui est rare. Fran\u00e7ois Morel, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public par \u00ab Les Deschiens \u00bb,  y interpr\u00e8te Monsieur Jourdain, bourgeois qui tente par tous les moyens d\u2019imiter le comportement et les mani\u00e8res des nobles.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Morel, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bernard Richter, t\u00e9nor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A503940-3D05-476E-A338-605A93BAB987", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 6990, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richter, Bernard"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Richter, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration est victime d'une affaire d'espionnage \u00e9conomique : 1. Commentaire de Christian Favre. - 2. Interview de Pierre-Fran\u00e7ois Veillon, conseiller national UDC vaudois, pr\u00e9sident de la commission de gestion. - 3. Commentaire de Vincent Bourquin", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-665475BC-4B9C-400A-B14E-1543AD38E6DD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 357, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol (criminalit\u00e9)", "banque de donn\u00e9es", "espionnage"], "excerpt": "C'est une affaire d'espionnage \u00e9conomique sans pr\u00e9c\u00e9dent qui \u00e9clabousse le service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Le collaborateur qui a vol\u00e9 ce printemps des quantit\u00e9s consid\u00e9rables de donn\u00e9es sensibles comptait les revendre \u00e0 l'\u00e9tranger. Entre-temps, ces donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es et s\u00e9curis\u00e9es, mais on ne peut pas exclure que certains documents aient quitt\u00e9 le pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois UDC, pr\u00e9sident de la Commission de gestion", "name": "Veillon, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les tablettes num\u00e9riques tactiles \u00e0 l'\u00e9cole?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88045EB5-C8D5-4EDE-8351-2A8DA2446B0F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 535, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tablette num\u00e9rique", "enseignement obligatoire", "outil p\u00e9dagogique"], "excerpt": "\"Les tablettes tactiles envahissent les foyers, mais elles commencent aussi \u00e0 arriver \u00e0 l\u2019\u00e9cole pour l\u2019enseignement. Le point sur l'utilisation \u00e9ducative de ces appareils avec Thierry Maire, directeur du gymnase intercantonal de la Broye, invit\u00e9 par Didier Bonvin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du gymnase intercantonal de la Broye", "name": "Maire, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Bon comme un humain (4/5) : Le christianisme, une version dramatique de l'homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F229D88-EE1E-473F-B5D5-60FBAFE8AEA1", "durationSec": 1679, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "religion et croyances", "christianisme", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "Le christianisme oscille entre la vision d\u2019un homme cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l\u2019image de Dieu et donc bon, et le concept de p\u00e9ch\u00e9 originel. Le pasteur Henry Mottu, professeur honoraire de th\u00e9ologie pratique \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie protestante de Gen\u00e8ve, revient sur l\u2019invention du p\u00e9ch\u00e9 originel par St-Augustin. Une mauvaise r\u00e9ponse \u00e0 une bonne question, selon lui. Aujourd\u2019hui la th\u00e9ologie chr\u00e9tienne contemporaine insiste avant tout sur le pardon de Dieu, elle est pass\u00e9e de l\u2019insistance sur la culpabilit\u00e9 \u00e0 la capabilit\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire la capacit\u00e9 qu\u2019\u00e0 l\u2019homme de se d\u00e9passer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, professeur honoraire de th\u00e9ologie protestante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Mottu, Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Concert pour les filles de Louis XV (4/5) : Mesdames musiciennes", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-60B07026-3820-4F26-8202-D9A5BE39A19E", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3531, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "violon", "18e si\u00e8cle", "clavecin", "musique classique"], "excerpt": "[Nouv. diff. du 19 au 23.02.12 - orig. non archiv\u00e9es]. Olivier Baumont et Julien Chauvin accueillent David Meichtry au Grand Cabinet de Mme Victoire, au Ch\u00e2teau de Versailles (15.09.11), apr\u00e8s leur enregistrement sur deux instruments historiques du Ch\u00e2teau de pi\u00e8ces du temps de Mesdames, princesses de France et musiciennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Chauvin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Quoi apr\u00e8s la violence : Interview de Andr\u00e9 Kuhn, professeur de droit p\u00e9nal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-508F08C8-9926-4028-A3D2-BDA0B1A01461", "durationSec": 3278, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "m\u00e9diation", "justice"], "excerpt": "Justice du glaive versus justice de l'aiguille. Andr\u00e9 Kuhn plaide pour une nouvelle culture du conflit. Les bouleversements de toutes sortes, sociaux, \u00e9conomiques, financiers et climatiques n'\u00e9pargnent pas le monde de la justice. La justice traditionnelle est fortement mise \u00e0 l'\u00e9preuve et ses solutions, marqu\u00e9es par l'emprise du droit romain glorifiant le combat judiciaire, paraissent parfois d\u00e9cevantes: le jugement r\u00e8gle le conflit, mais laisse intacts les ressentiments qui l'alimentent. C'est pourquoi les l\u00e9gislateurs de maints pays d'Europe ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9inventer la r\u00e9solution amiable des diff\u00e9rends, mieux \u00e0  m\u00eame de restaurer ou de transformer les liens sociaux. Selon Andr\u00e9 Kuhn, il est en effet de rendre justice de plusieurs fa\u00e7ons: nos tribunaux appliquent la justice du glaive, alors que d'autres sont plus sensibles \u00e0 une forme de justice de l'aiguille, s'appliquant \u00e0 recoudre la d\u00e9chirure du tissu social que repr\u00e9sente le conflit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit p\u00e9nal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kuhn, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Viticulture: un c\u00e9page r\u00e9sistant au mildiou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F85CCD4-AE79-4D81-95CC-BDF72DD57E70", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oenologie", "recherche scientifique", "viticulture", "raisin"], "excerpt": "\"Parmi les c\u00e9pages que l'on s'appr\u00eate \u00e0 vendanger cette ann\u00e9e s'invite un nouveau venu, pas encore baptis\u00e9, connu sous son nom de code IRAC 2091. Ce raisin est le fruit des recherches men\u00e9es par la station Agroscope Changins-W\u00e4denswil (ACW() \u00e0 Pully, dans le canton de Vaud. \r\nReportage dans les vignes \u00e0 la rencontre de ce champion de l'\u00e9cologie qui r\u00e9siste aux maladies fongiques comme le mildiou sans l'aide de traitements chimiques ou synth\u00e9tiques en compagnie de Jean-Laurent Spring, responsable du groupe de recherche en viticulture de l'ACW et de Katia Gindro, responsable du groupe de mycologie de l'ACW. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du groupe de mycologie, ACW", "name": "Gindro, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, ACW", "name": "Spring, Jean-Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Pont, entra\u00eeneur-adjoint de l'\u00e9quipe nationale suisse de football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCEFC063-BC16-401B-83A9-BB35EC24AAB3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pont, Michel"], "thematicThemes": ["entra\u00eenement sportif", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "\"Entra\u00eeneur-adjoint de l\u2019\u00e9quipe de Suisse de football depuis 2001, Michel Pont est n\u00e9 en 1954, l\u2019ann\u00e9e de la Coupe du Monde en Suisse. Joli clin d\u2019\u0153il pour ce natif de Carouge, cit\u00e9 \u00e0 laquelle il est toujours rest\u00e9 fid\u00e8le. C\u2019est sous le maillot de l\u2019Etoile, au Stade de la Fontenette, qu\u2019il a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re de joueur, gravissant les \u00e9chelons jusqu\u2019\u00e0 la premi\u00e8re \u00e9quipe. Sa carri\u00e8re d\u2019entra\u00eeneur a d\u00e9but\u00e9 en 1981 avec le FC Perly puis par la suite il a dirig\u00e9 Grand-Lancy, Ch\u00eanois, Etoile Carouge, Servette et Lugano. En 2001, lorsque K\u00f6bi Kuhn est nomm\u00e9 entra\u00eeneur de l\u2019\u00e9quipe de Suisse, il devient son assistant. Le 1er juillet 2008, Ottmar Hitzfeld succ\u00e8de \u00e0 K\u00f6bi Kuhn \u00e0 la t\u00eate de l\u2019\u00e9quipe nationale. Michel Pont garde son poste d\u2019adjoint.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur-adjoint de l'\u00e9quipe de Suisse de football", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Kid Koala, dj canadien : A propos de son dernier album \"12 bit blues\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"3 beat blues\" et \"6 beat blues\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1B589B44-C31E-4E2E-B67E-D75F0F81E449", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 1693, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kid Koala"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "blues", "hip-hop"], "excerpt": "Le DJ canadien rend hommage au blues sur son dernier album \"12 Bit Blues\", sorti le 17 septembre 2012 sur Ninja Tunes. Kid Koala est en showcase ce jeudi dans \"El Blablo\", un jour avant son concert \u00e0 l'Usine de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Soliste": [{"role": "dj canadien", "name": "Kid Koala", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : La jungle (4/5). Yello : \"Great Mission\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3F065658-52E3-4C18-BF83-E7C23C1C41C2", "durationSec": 297, "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yello"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "H\u00d4TEL", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4TEL", "H\u00d4PITAL", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "BANQUIER", "FRAUDE FISCALE", "FISCALIT\u00c9", "ACCORD INTERNATIONAL", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "NHL", "SINGE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "SERVICE SECRET", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "GUERRE CIVILE", "INSURRECTION", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "PEINTURE", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "ARCH\u00c9OLOGIE", "ASTRONOMIE"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "CASSIS, IGNAZIO", "LAUBER, MICHAEL"], "id": "asset-266018", "durationSec": 1903, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.09.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MANNHEIM", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CANADA", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ATHENES"], "visualCorporations": ["ASIN", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "La hausse des primes de l'assurance-maladie sera mod\u00e9r\u00e9e l'an prochain avec une augmentation \u00e0 1,5% en moyenne", "Vol de donn\u00e9es confidentielles \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration: le parquet f\u00e9d\u00e9ral confirme l'ampleur du scandale sans d\u00e9voiler la nature des donn\u00e9es", "Hausse des primes de l'assurance-maladie: le ministre de la sant\u00e9 Alain Berset a \u00e9galement agi sur le prix des m\u00e9dicaments", "Hausse des primes de l'assurance-maladie: entretien avec Alain Berset, ministre de la sant\u00e9, \u00e0 Berne", "Les Grecs peuvent \u00e0 pr\u00e9sent d\u00e9couvrir Anticyth\u00e8re, le premier calculateur vieux de plus de 2000 ans", "Une nouvelle Joconde, plus grande et plus jeune, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e jeudi apr\u00e8s-midi \u00e0 Gen\u00e8ve", "19:30 Le journal", "Nouvel espace ext\u00e9rieur pour les grands singes du zoo de B\u00e2le", "Hockey: Yannick Weber est venu renforcer le Gen\u00e8ve-Servette en raison du blocage du championnat nord-am\u00e9ricain", "Les h\u00f4pitaux universitaires vaudois ont pour projet de placer leurs patients dans des chambres d'h\u00f4tel plut\u00f4t qu'\u00e0 l'h\u00f4pital", "La ville de Gen\u00e8ve est devenue le supermarch\u00e9 de la coca\u00efne \u00e0 ciel ouvert", "Conflits en Syrie: rencontre avec Osama qui a \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9 \u00e0 cause d'une grenade", "Affaire des donn\u00e9es bancaires transmises \u00e0 la justice am\u00e9ricaine: l'autorisation donn\u00e9e par Eveline Widmer-Schlumpf est publi\u00e9e", "Le journal", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agit de la hausse la moins \u00e9lev\u00e9e de ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es.", "Le parquet f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9cis\u00e9 n\u00e9anmoins qu'elles \u00e9taient susceptibles de mettre en danger la s\u00e9curit\u00e9 de la Suisse.", "Cette action suscite le m\u00e9contentement des grandes soci\u00e9t\u00e9s pharmaceutiques.", "Anticyth\u00e8re est consid\u00e9r\u00e9 par certains comme une des plus grandes d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques de tous les temps. Elle montre la formidable avance des Grecs en sciences et en m\u00e9canique.", "Elle aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en 1501 par L\u00e9onard de Vinci lui-m\u00eame. La peinture serait depuis fort longtemps en Suisse et aurait pass\u00e9 plus de 30 ans dans un coffre d'une banque lausannoise.", "Pour la premi\u00e8re fois de leur vie, gorilles et orangs-outangs d\u00e9couvrent un milieu qui ressemblent \u00e0 leur biotope naturel.", "Natif de Morges, le d\u00e9fenseur des Canadiens de Montr\u00e9al en NHL, a un parcours atypique. Parti tr\u00e8s jeune au Canada, il a d\u00fb attendre de f\u00eater ses 24 ans pour jouer dans le championnat suisse.", "Ce concept, qui devrait \u00eatre mis en place en 2015, permettrait des \u00e9conomies et surtout un gain de place pour les malades ayant besoin de soins plus lourds.", "Gen\u00e8ve, comme Lausanne ou Zurich, arrive en t\u00eate du palmar\u00e8s de la consommation de poudre blanche. Un probl\u00e8me corn\u00e9lien pour la police qui ne dispose d'aucuns moyens s\u00e9rieux de r\u00e9pression.", "Cuisinier \u00e0 Gen\u00e8ve, Osama est retourn\u00e9 dans sa Syrie natale o\u00f9 les combats font rage pour retrouver sa famille. Aujourd'hui, Osama est revenu en Suisse afin que les m\u00e9decins tentent de sauver son oeil bless\u00e9 par une grenade.", "La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale avait mis en garde les banques contre les risques de poursuites civiles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4200905", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4200905", "ece-4200903"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["MAISON INDIVIDUELLE", "CAMBRIOLAGE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CAVE \u00c0 VIN", "VIGNERON", "VIN", "VIN", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "VITICULTURE", "VIGNERON", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "VITICULTURE", "VIN", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "id": "asset-266019", "durationSec": 1347, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.09.27", "visualGeographicals": ["FULLY", "NEUCHATEL", "SATIGNY", "LAUSANNE", "BEGNINS", "MI\u00c8GE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Begnins pour le d\u00e9but des vendanges"], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Les vins romands rencontrent des difficult\u00e9s \u00e0 s'imposer sur le march\u00e9 suisse allemand", "De nombreux encaveurs doivent g\u00e9rer des probl\u00e8mes de stock et ont leurs cuves encore pleines \u00e0 la veille des vendanges", "Le vin bio, qui repr\u00e9sente 2,5% du march\u00e9, n'a pas encore connu le m\u00eame boom que l'agriculture bio en g\u00e9n\u00e9ral", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Sur ce march\u00e9 toujours plus satur\u00e9 de vins \u00e9trangers, il y a aujourd'hui de jeunes vignerons innovateurs qui produisent de la qualit\u00e9 et qui attirent les clients.", "Avec une surproduction de 10% en 2011 et la ch\u00e8ret\u00e9 du franc, la pression sur les prix est tr\u00e8s forte. Il y aurait plus de 242 millions de litres invendus.", "Pour reconna\u00eetre le vin bio, il y a un indice infaillible, les petites herbes entre les c\u00e8pes. Sans produit chimique, ni produit de synth\u00e8se, le vin bio contient \u00e9galement la moiti\u00e9 moins de sulfites que le vin traditionnel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4200901", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4200901", "ece-4200899", "ece-4198838"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PARTI POLITIQUE", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PROMOTION TOURISTIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PROMOTION TOURISTIQUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "LEUBA, PHILIPPE", "BORLOZ, FR\u00c9D\u00c9RIC", "FOURNIER, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-266017", "durationSec": 1764, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.09.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MONTREUX", "YVERDON", "ROCHERS-DE-NAYE", "VAUD", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-09-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Les primes de l'assurance-maladie obligatoire augmenteront en moyenne d'1,5% l'an prochain", "Le gouvernement espagnol annonce jeudi de nouvelles r\u00e9formes \u00e9conomiques et un budget 2013 tr\u00e8s serr\u00e9", "Le tourisme suisse a subi les cons\u00e9quences du franc fort avec une baisse des nuit\u00e9es pour les visiteurs europ\u00e9ens", "Primes d'assurance-maladie: les pr\u00e9cisions de David Berger, \u00e0 Berne", "Primes d'assurance-maladie: le canton du Jura a la plus forte progression de la Suisse romande avec une hausse de 3,2%", "L'invit\u00e9 culturel: Ga\u00ebl M\u00e9troz, r\u00e9alisateur", "VD: les lib\u00e9raux et les radicaux fusionnent", "Les villes de taille moyenne comme Nyon ou Bex sont \u00e9galement touch\u00e9es par le trafic de coca\u00efne", "N\u00e9pal: la terrible avalanche des pentes du Mont Manaslu a fait 12 victimes", "Proc\u00e8s du Highlander: le point avec Miroslav Mares, \u00e0 Neuch\u00e2tel", "12:45 Le journal", "Conflits en Syrie: le nouveau pr\u00e9sident \u00e9gyptien Mohamed Morsi a d\u00e9clar\u00e9 que son pays \u00e9tait hostile \u00e0 toute intervention militaire \u00e9trang\u00e8re", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agit d'une hausse mod\u00e9r\u00e9e, l'une des moins \u00e9lev\u00e9es de ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es. Le ministre de la sant\u00e9 Alain Berset l'a annonc\u00e9 jeudi matin avec le d\u00e9tail par canton.", "Certains minist\u00e8res pourraient voir leur budget amput\u00e9 d'un tiers pour r\u00e9pondre aux exigences de Bruxelles. Mercredi soir encore, les Espagnols ont manifest\u00e9 leur col\u00e8re contre ces perspectives.", "Les milieux touristiques misent donc sur les march\u00e9s \u00e0 fort potentiel comme la Chine, le Br\u00e9sil ou l'Inde. Exemple avec le canton de Vaud qui vient d'accueillir cette \u00e9quipe d'une t\u00e9l\u00e9vision indienne.", "R\u00e9action du ministre jurassien de la sant\u00e9, Michel Thentz.", "Son premier long-m\u00e9trage nous emmenait sur la Route de la Soie. Aujourd'hui, le r\u00e9alisateur valaisan s'immerge dans les sources du Ganges, en Inde, et dans les eaux des Lacs sacr\u00e9s du N\u00e9pal.", "Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz est le premier pr\u00e9sident de ce tout nouveau parti.", "La police du Nord Vaudois a men\u00e9 une importante op\u00e9ration durant un mois avec pour objectif de harceler les dealers de drogues.", "C'est l'une des pires catastrophes qu'ait connu l'Himalaya.", "Les pays arabes se d\u00e9chirent sur la question de la situation syrienne. La d\u00e9claration de Mohamed Morsi intervient quelques heures apr\u00e8s un attentat contre le quartier g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e \u00e0 Damas."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4200941", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARES, Miroslav", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4198878", "ece-4200941"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Bon comme un humain (3/5) : La croyance en l'homme mauvais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBEBAD11-361E-44A1-AC13-30A7854AF605", "durationSec": 1664, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "psychologie", "religion et croyances"], "excerpt": "La croyance en l\u2019homme mauvais. Pourquoi croyons-nous que l\u2019homme est un loup pour l\u2019homme ? Pourquoi celui qui tient une posture critique nous para\u00eet plus intelligent que celui qui d\u00e9fend une vision positive ? Le psychologue Jacques Lecomte d\u00e9code l\u2019influence des m\u00e9dias, des philosophies et de la pens\u00e9e chr\u00e9tienne ainsi que des sciences humaines. Face \u00e0 cette conception pessimiste de l\u2019homme, il pr\u00f4ne une posture \u00ab optir\u00e9aliste \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en psychologie", "name": "Lecomte, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Gabrielle Dussex, premi\u00e8re femme \u00e0 diriger un syndicat en Valais, qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e au poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale des Syndicats chr\u00e9tiens, affili\u00e9s \u00e0 Travail Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6AE44BF-6E7E-496E-BCE1-A8152406263B", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 243, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syndicat", "femme"], "excerpt": "C'est une premi\u00e8re en Valais. Un syndicat conduit par une femme. Gabrielle Dussex succ\u00e8de \u00e0 Bertrand Zufferey, l'un des artisans de l'initiative f\u00e9d\u00e9rale, refus\u00e9e, sur les six semaines de vacances.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale des Syndicats chr\u00e9tiens", "name": "Dussex, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Elina Duni et Colin Vallon en direct", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-90E4A590-0B0C-4CEF-91E5-66354F67B74F", "durationSec": 4620, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duni, Elina"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "La chanteuse de jazz helv\u00e9tico-albanaise rend visite \u00e0 \"JazzZ\" \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier album \"Matan\u00eb Malit\". Elle nous offre des extraits de son r\u00e9pertoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Duni, Elina", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Vallon, Colin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Duni, Elina", "type": "Participant"}, {"name": "Vallon, Colin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Abha Dawesar, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88CA7D9B-C6C7-4957-8711-B1AD2F5E05CD", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dawesar, Abha"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "\"N\u00e9e en 1974 \u00e0 Delhi, Abha Dawesar est dipl\u00f4m\u00e9e de philosophie \u00e0 Harvard. Elue personnalit\u00e9 de l\u2019ann\u00e9e par India\u2019s Femina et Times Out lors de la parution de son premier roman, elle a publi\u00e9  \u00ab Babyji \u00bb chez EHO en 2007, alors salu\u00e9 par la critique et actuellement en cours d\u2019adaptation cin\u00e9matographique.  Pour cet rentr\u00e9e litt\u00e9raire,  Abha Dawesar nous revient avec un roman toujours aussi magique : \u00ab Sensorium \u00bb publi\u00e9 aux Editions H\u00e9lo\u00efse d\u2019Ormesson. Savant alliage de r\u00e9flexions m\u00e9taphysiques et de narrations haletantes,  \u00ab Sensorium \u00bb rel\u00e8ve de l\u2019exercice de haute voltige m\u00ealant art, litt\u00e9rature et science. Ce roman audacieux nous entra\u00eene dans un prodigieux voyage introspectif sous l\u2019\u00e9gide de Ganesh, le dieu El\u00e9phant.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dawesar, Abha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Gallagher in Slow Motion\", court-m\u00e9trage de l'artiste Mister Gallagher", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C371DF8F-60DE-4ED6-81A2-05A1C09FF9FA", "durationSec": 169, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Mathias Enard, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Rue des voleurs\" (Ed. Actes Sud, 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A53869DF-6417-40B3-B5EB-787DAEAA2502", "durationSec": 3184, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "A quoi r\u00eave un jeune marocain d\u2019aujourd\u2019hui ? Mathias Enard se glisse dans la peau de Lakhdar, fan de polars et de po\u00e8tes arabes, qui de d\u00e9rive en espoir, tente une vie ailleurs avant de s\u2019effondrer. Au fond, tout aurait pu bien tourner. Lakhdar aurait pu rentrer chez lui et demander pardon \u00e0 son p\u00e8re de l\u2019avoir offens\u00e9 en aimant, hors mariage, sa cousine\u2026 La plume de Mathias Enard l\u2019en a emp\u00each\u00e9 et le jeune homme de 20 ans se retrouve dans les rues de Tanger. Embauch\u00e9 par un groupe d\u2019islamistes fanatiques puis par une entreprise fran\u00e7aise qui fait de la saisie \u00ab au kilom\u00e8tre \u00bb pour des \u00e9diteurs qui veulent num\u00e9riser leurs fonds, Lakhdar devient enfin mousse \u00e0 bord d\u2019un ferry qui relie le Maroc \u00e0 l\u2019Espagne. Mais c\u2019est sans compter la \u00abZone\u00bb, infranchissable sans visa. L\u2019espoir a les traits de Judit, une jeune Espagnole, \u00e9tudiante en lettres arabes.  D\u2019univers en univers, de gal\u00e8re en gal\u00e8re, Lakhdar poursuit son r\u00eave de libert\u00e9. Mais la nuit, ce sont ses cauchemars qui le terrassent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Enard, Mathias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Simon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Enard, Mathias", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Adolf Eichmann (3/5) : La capture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4C628D1-CB1B-4D02-982F-BC16777016A9", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3594, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harel, Isser", "Eichmann, Adolf", "Haganah", "Mossad"], "thematicThemes": ["national-socialisme", "service secret", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs", "enl\u00e8vement"], "excerpt": "La Haganah, l'arm\u00e9e clandestine juive, d\u00e9cide d'entamer la traque des criminels nazis en fuite apr\u00e8s la d\u00e9faite. Cavale, \u00e9vasion, exfiltration vers l'Argentine et enl\u00e8vement en secret, par le Mossad, d'Adolf Eichmann.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La ch\u00e8vre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-12F91BD8-BB52-4444-B8D0-1FDCDD06A996", "durationSec": 138, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Concert pour les filles de Louis XV (3/5) : Pi\u00e8ces de clavecin avec violon", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F85C515F-2CD8-493B-A032-1149AA10F965", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3521, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "musique classique", "instrumentiste", "clavecin", "violon"], "excerpt": "[Nouv. diff. du 19 au 23.02.12 - orig. non archiv\u00e9es]. Olivier Baumont et Julien Chauvin accueillent David Meichtry au Grand Cabinet de Mme Victoire, au Ch\u00e2teau de Versailles (15.09.11), apr\u00e8s leur enregistrement sur deux instruments historiques du Ch\u00e2teau de pi\u00e8ces du temps de Mesdames, princesses de France et musiciennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restaurateur, facteur de clavecin, responsable des claviers du ch\u00e2teau", "name": "Anselm, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Chauvin, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guillaume Evin, journaliste, auteur du \"Dico secret de James Bond\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C621A23-3415-4C37-B646-3D045F081EC0", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3637, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bond, James", "Fleming, Ian"], "thematicThemes": ["personnage de fiction", "film policier", "dictionnaire", "roman policier"], "excerpt": "\"A l\u2019occasion des 50 ans de James Bond sur les \u00e9crans, la collection des Dico du cin\u00e9ma chez Hugo BD met le c\u00e9l\u00e8bre Agent 007 \u00e0 l\u2019honneur dans \"Le Dico secret de James Bond\".  Guillaume Evin y livre toutes les anecdotes sur les coulisses de la saga, des acteurs, des tournages, et tous les ingr\u00e9dients qui font le succ\u00e8s du plus c\u00e9l\u00e8bre des espions. De A comme \"Aston Martin\" \u00e0 Z comme \"Z\u00e9ro Z\u00e9ro 7\", le dico est enti\u00e8rement illustr\u00e9 par les caricatures de G\u00e9ga \r\nGuillaume Evin est journaliste et \u00e9crivain. On lui doit r\u00e9cemment \"Je n\u2019aime pas les riches\" aux Editions du Moment et en 2008, aux Editions J\u2019ai Lu ,\u201cGoldmaker\u201d sur James Bond.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Evin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 021 : Le label", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-859064BE-A6CD-446E-8659-2A9A1A2D5047", "durationSec": 150, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police pourra tester des proc\u00e9dures d'asile sans base l\u00e9gale, mais pour une dur\u00e9e de deux ans seulement : Interview de Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste, oppos\u00e9e \u00e0 cette d\u00e9cision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3047C727-768E-4280-9A2B-2F764C37A19C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "politique d'asile"], "excerpt": "Apr\u00e8s la conf\u00e9rence de conciliation de ce matin, le Conseil National s'est ralli\u00e9 au Conseil des Etats. La gauche s'est retrouv\u00e9e seule \u00e0 lutter contre ce qu'elle qualifie d'une loi des pleins pouvoirs. La droite a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le compromis, de peur de voir toute la r\u00e9vision de la loi sur l'asile passer \u00e0 la trappe. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pourra notamment r\u00e9duire les d\u00e9lais de recours pour certains groupes de demandeurs d'asile de 30 \u00e0 10 jours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Amarelle, Cesla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : La jungle (3/5). Kool & The Gang : \"Jungle Boogie\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DCB2D5B7-CAE2-4EB3-A03B-EDC14ED458B3", "durationSec": 348, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kool and the Gang"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Autour des relations extraconjugales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7AC6012-2420-406C-9A2F-EBF449EC1FB8", "durationSec": 597, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement sexuel", "couple (relation)", "relation interpersonnelle", "adult\u00e8re"], "excerpt": "\"Comme chaque mois, la sexologue Patrizia Anex vous propose d'aborder un th\u00e8me li\u00e9 \u00e0 l'amour ou \u00e0 la sexualit\u00e9. Aujourd'hui, elle vous offre une plong\u00e9e dans le domaine d\u00e9licat des relations extraconjugales. Comment un couple peut-il faire face, g\u00e9rer et surmonter ce type de situation? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 023 : Le poisson constip\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B888835-C6E8-46FA-99B9-D2114F714104", "durationSec": 171, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9ation du nouveau Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 la formation, \u00e0 la recherche et \u00e0 l'innovation qui d\u00e9butera ses activit\u00e9s en janvier 2013 : 1. Interview de Blaise Roulet, vice-directeur ex\u00e9cutif de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation et de la technologie. - 2. D\u00e9bat avec Pierre Weiss, directeur \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois et de Jean-Christophe Schwaab, conseiller national vaudois socialiste, syndicaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2AD66B6-414E-4A2A-8806-98F5E49CC4C1", "durationSec": 556, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche appliqu\u00e9e", "administration f\u00e9d\u00e9rale", "formation professionnelle"], "excerpt": "La cr\u00e9ation du nouveau Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 la formation, \u00e0 la recherche et \u00e0 l'innovation suscite l'inqui\u00e9tude dans le monde de la formation professionnelle. Ce nouvel office regroupera d\u00e8s janvier 2013 les hautes \u00e9coles et la formation professionnelle, sous la houlette de Mauro Dell Ambroggio. Un premier organigramme est sorti d\u00e9but septembre. Et il fait grincer les dents de plusieurs acteurs du dossier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-directeur ex\u00e9cutif de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation et de la technologie", "name": "Roulet, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste, syndicaliste", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Gesualdo, prince, musicien et meurtrier (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-44324F5F-C16B-4C4F-8053-BDECA8B0E865", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gesualdo, Carlo"], "thematicThemes": ["compositeur", "Renaissance", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Carlo Gesualdo\" de Catherine Deutsch (Bleu Nuit Editeur, 2010).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "La Ville de Fribourg lance une grande campagne de recrutement de pompiers pour son centre d'intervention : Interview de Jean-Claude Cornu, directeur de l'ECAB, l'\u00e9tablissement cantonal d'assurance du b\u00e2timent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B2F7650-ABF2-4E09-9D4B-F18AABA8AA95", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pompier"], "excerpt": "Les passants verront notamment des pompiers \"grandeur nature\"  plaqu\u00e9s sur panneaux de plastique et qui grimpent aux r\u00e9verb\u00e8res dans les rue de la Ville Condition pour devenir pompier : avoir moins de 40 ans... car c'est bien  la p\u00e9nurie qui menace le centre d'Intervention de la Ville et surtout le vieillissement de ses \u00e9quipes. Ce qui explique cette campagne men\u00e9e conjointement avec l'ECAB, l'\u00e9tablissement cantonal d'assurance du b\u00e2timent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ECAB, l'\u00e9tablissement cantonal d'assurance du b\u00e2timent", "name": "Cornu, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Ben Caplan, auteur, compositeur et interpr\u00e8te canadien. Interview et deux chansons interpr\u00e9t\u00e9es en direct. - 2. One Lucky Sperm (Tizz von Arx), chanteur suisse al\u00e9manique. Interview et deux titres interpr\u00e9t\u00e9es en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56C9460B-4148-44E2-8F92-0F318845B123", "thematicGeographicals": ["Canada", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["One Lucky Sperm", "Caplan, Ben"], "thematicThemes": ["rock", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et musicien canadien", "name": "Caplan, Ben", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur suisse al\u00e9manique", "name": "One Lucky Sperm", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Violence :  1. De la pulsion au high-tech : Interview de Roland Maurer, \u00e9thologue. - 2. Sc\u00e8nes tr\u00e8s violentes de la bible : Interview de Thomas R\u00f6mer, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. - 3. L'exercice de violences en situation de guerre : Interview de Anne Bielman, professeure d'arch\u00e9ologie et Yohan Ariffin, politologue ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A746C73-E876-43E5-BC40-673C1D53E480", "durationSec": 3321, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides"], "thematicThemes": ["\u00e9thologie", "christianisme", "Bible", "violence", "conflit arm\u00e9", "animal"], "excerpt": "L'\u00e9mission d'aujourd'hui explore  trois territoires o\u00f9 s'exprime de la violence: la s\u00e9lection naturelle, les textes fondateurs du monoth\u00e9isme (Bible et Coran) et la guerre. Peut-on, dans les sciences du vivant aborder la question d'un calcul co\u00fbt-b\u00e9n\u00e9fice de la violence au sein des esp\u00e8ces? La vie de la plupart des esp\u00e8ces est balis\u00e9e d'agressions subies ou inflig\u00e9es; le monde animal est donc un continuum de violence nourrie par la pulsion,  affin\u00e9e par l'\u00e9volution: les strat\u00e9gies violentes les plus \u00e9labor\u00e9es prennent souvent le dessus sur la brutalit\u00e9 primitive. L'histoire de l'\u00e9volution permet-elle d'identifier des strat\u00e9gies de violence favorables ou d\u00e9favorables propres \u00e0 certaines esp\u00e8ces? Et l'animal humain dans tout \u00e7a? L'agression et la violence pr\u00e9sentent-elles des avantages s\u00e9lectifs dont nous serions les h\u00e9ritiers embarrass\u00e9s? Avec, en direct, Roland Maurer, \u00e9thologue, . Dans une deuxi\u00e8me partie, nous aborderons quelques sc\u00e8nes tr\u00e8s violentes de la Bible. Peut-on consid\u00e9rer que quelques-uns de ces passages constituent une incitation \u00e0 des actes violents voire au g\u00e9nocide contre les adversaires de la \"vraie foi\"? Serait-il, en ce cas, sage d'examiner ces \"textes sacr\u00e9s\" sous l'angle d'une r\u00e9pr\u00e9hensible \"incitation \u00e0 la violence\"?\r\nAvec Thomas R\u00f6mer, th\u00e9ologien, auteur de Dieu obscur. Le sexe, la cruaut\u00e9 et la violence dans l'\u00abAncien Testament\u00bb (Gen\u00e8ve: Labor et Fides, 3e \u00e9d. revue et augment\u00e9e).Dans une troisi\u00e8me partie enfin, nous examinerons l'exercice de violences en situation de guerre. Quelle sont les bornes qui, dans une situation de guerre, d\u00e9finissent les limites entre d'une part la violence \"juste\",  proportionn\u00e9e, ethniquement justifiable et d'autre part le crime de guerre. Cette fronti\u00e8re est-elle fluctuante dans le cours de l'histoire? Quelle \u00e9volution peut-on observer dans la typologie des victimes (proportion entre civils et soldats, par exemple) au cours de l'histoire de la guerre. Avec, en direct, Anne Bielman, professeure de litt\u00e9rature et Yohan Ariffin, politologue, coordinateurs de Qu'est-ce que la guerre? (Antipodes; Presses Polytechniques et universitaires romandes, Lausanne 2012). Trois dossiers de Philippe Zibung", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'arch\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bielman, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9thologue, ma\u00eetre d'Enseignement et de Recherche \u00e0 la Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Maurer, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "R\u00f6mer, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ariffin, Yohann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Famille, vive la fin du mod\u00e8le traditionnel? : D\u00e9bat avec Eric Widmer, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions li\u00e9es \u00e0 la famille, Barbara Lanthemann, secr\u00e9taire romande de l'Organisation suisse des lesbiennes, Yannick Buttet, conseiller national valaisan PDC et la participation des auditeurs", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-511EB541-32D1-4F0B-A8E4-6790F90422B3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1533, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "famille homoparentale"], "excerpt": "Homoparentalit\u00e9, autorit\u00e9 parentale, fiscalit\u00e9 des couples, noms de famille: autant de questions d\u00e9battues \u00e0 Berne. Comment le politique doit-il d\u00e9finir la famille de demain ? La famille traditionnelle a fait long feu, vive la famille variable ! De Lady Gaga au pape Beno\u00eet XVI, en passant par les commissions du Conseil national, le d\u00e9bat sur l'homoparentalit\u00e9 a fait rage cette semaine. Ces \u00e9ventuelles dispositions ne concernent, il est vrai, qu'un nombre r\u00e9duit de citoyens suisses. Mais tout le monde en parle, car l'\u00e9vocation de la famille touche aux valeurs de chacun. La famille est en mutation. C?est un fait sociologique et historique. Que va devenir ce qu'on a longtemps consid\u00e9r\u00e9 comme la premi\u00e8re cellule de la soci\u00e9t\u00e9 suisse ? Comment doivent se comporter les politiques face \u00e0 l'explosion de la famille nucl\u00e9aire ?  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Buttet, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romande \u00e0 l'Organisation suisse des lesbiennes", "name": "Lanthemann, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Widmer, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le champignon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BDD32949-0038-4B9B-8A15-9323DDAE48DF", "durationSec": 148, "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9UNION D'INFORMATION", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "POMPIER", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-266014", "durationSec": 1806, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.09.26", "visualGeographicals": ["VAL-DE-RUZ", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" Miroslav Mares visiblement peu habitu\u00e9 \u00e0 faire des statements"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "L'automne est arriv\u00e9", "New-York: divers chefs d'Etats ont d\u00e9nonc\u00e9 l'immobilisme de la communaut\u00e9 internationale lors de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU", "Espagne: un rassemblement contre les nouvelles mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 devant le parlement de Madrid", "NE: un centre d'accueil provisoire pour requ\u00e9rants d'asile ouvrira en novembre dans le Val-de-Ruz", "L'invit\u00e9 culturel: Alexandre Astier, com\u00e9dien", "Contrat de la centrale \u00e0 gaz Chavalon: entretien avec Alexis Fries, pr\u00e9sident conseil administration centrale thermique de Vouvry (VS)", "Proc\u00e8s du Highlander \u00e0 Neuch\u00e2tel: le point avec Miroslav Mares", "Les effectifs des sapeurs-pompiers de Fribourg sont \u00e0 la baisse", "VS: les exploitants de la centrale \u00e0 gaz de Chavalon ont sign\u00e9 mercredi matin un contrat important avec l'office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "12:45 Le journal", "La justice neuch\u00e2teloise se penche sur le meurtre d'un jeune homme survenu il y a un an et demi", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Petit rappel sur qu'est-ce que l'\u00e9quinoxe d'automne.", "Il n'y aurait pas assez de mesures prises afin de r\u00e9gler les diff\u00e9rentes crises qui se multiplient dans le monde. C'est le bilan auquel sont arriv\u00e9s les intervenants lors de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU.", "Plus de 6000 Espagnols \u00e9taient dans les rues de la capitale pour manifester leur m\u00e9contentement face aux nouvelles mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 du gouvernement Rajoy.", "Mardi soir, les autorit\u00e9s sont all\u00e9es \u00e0 la rencontre des habitants pour apaiser les esprits.", "Rendu c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Kaamelott, l'acteur Alexandre Astier, qui est aussi musicien compositeur,  incarne aujourd'hui, sur la sc\u00e8ne de Savi\u00e8se (VS), un dr\u00f4le de Jean-S\u00e9bastien Bach qui re\u00e7oit ses \u00e9l\u00e8ves.", "Pour tenter de s\u00e9duire de nouveaux volontaires, la ville lance aujourd'hui une campagne d'affichage.", "Chavalon s'engage a compenser 70% de ces \u00e9missions de CO2 en Suisse et 30% \u00e0 l'\u00e9tranger.", "Le jeune homme avait \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9  \u00e0 la sortie d'une bo\u00eete de nuit, Le Highlander. Depuis mercredi matin, quatre hommes sont sur le bancs des accus\u00e9s mais un seul est pr\u00e9venu de meurtre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4201017", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARES, Miroslav", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4198957", "ece-4201017"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "TOURBI\u00c8RE", "PROTECTION DE LA NATURE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "STATION DE SKI", "H\u00d4TEL", "IMMOBILIER", "ABSINTHE", "APPELLATION D'ORIGINE", "ABSINTHE", "APPELLATION D'ORIGINE", "BUDGET DE L'ETAT", "CANTON", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "INFIRMIER"], "visualPersons": ["BEGUIN, THIERRY", "BROULIS, PASCAL", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-266016", "durationSec": 1126, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.09.26", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "PONTS-DE-MARTEL, LES", "EVOLENE", "CRANS-MONTANA", "PONTARLIER", "VAL-DE-TRAVERS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: Evol\u00e8ne est sacr\u00e9 plus beau village de Suisse romande", "NE: la Conf\u00e9d\u00e9ration a accord\u00e9 aux distillateurs du Val-de-Travers l'Indication G\u00e9ographique Prot\u00e9g\u00e9e pour l'absinthe", "Un h\u00e9licopt\u00e8re au service de l'\u00e9cologie survole les montagnes neuch\u00e2teloises", "VS: un complexe h\u00f4telier de luxe provoque la pol\u00e9mique \u00e0 Crans-Montana", "Proc\u00e8s Highlander: un meurtre odieux occupe la justice neuch\u00e2teloise depuis mercredi", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4200979", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le chef lieu du Val d'H\u00e9rens vole la vedette \u00e0 Gruy\u00e8re, Yvorne, et d'autres, 35 villages en tout \u00e9taient en concurrence.", "Une appelation qui permet d'utiliser le terme \"absinthe\" uniquement si celle-ci est produite dans le Val-de-Travers. L'autorisation a provoqu\u00e9 la col\u00e8re des Fran\u00e7ais.", "On a livr\u00e9 par voie a\u00e9rienne des tonnes de sciure et de copeaux destin\u00e9s \u00e0 la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration du Bois-de-Lattes. Il s'agit d'une op\u00e9ration destin\u00e9e \u00e0 pr\u00e9server des marais.", "C'est le projet immobilier d'un palace cinq \u00e9toiles comportant 450 lits qui est controvers\u00e9.", "Le proc\u00e8s \"higlander\", du nom de la bo\u00eete de nuit o\u00f9 s'est d\u00e9roul\u00e9 le drame, devra d\u00e9terminer les responsabitlit\u00e9s des jeunes dans le meurtre d'un jeune homme."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4200979", "ece-4200977", "ece-4198908"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "VID\u00c9O", "CENTRALE \u00c0 GAZ", "CO2", "CENTRALE \u00c0 GAZ", "CO2", "MINIST\u00c8RE", "ESPIONNAGE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "DON DU SANG", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "DON DU SANG", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "APPELLATION D'ORIGINE", "L\u00c9GISLATION", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "NOCTURNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "D\u00c9NONCIATION", "BANQUIER", "FRAUDE FISCALE", "CATHOLICISME", "D\u00c9LIT SEXUEL", "ORPHELINAT", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "MALTRAITANCE"], "visualPersons": ["THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "BOURGEOIS, JACQUES"], "id": "asset-266015", "durationSec": 1871, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.09.26", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AIGLE", "NENDAZ", "SION", "MADRID", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-09-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "L'Espagne est \u00e9galement secou\u00e9e par de violentes manifestations anti-aust\u00e9rit\u00e9", "VS: plus de 4000 habitants de la commune de Nendaz sont priv\u00e9s d'eau potable", "Le d\u00e9bat s'engage ce jeudi \u00e0 Berne sur la loi sur la protection des marques", "La question des r\u00e9serves des caisses-maladie est en passe d'\u00eatre r\u00e9solue", "Les Grecs ont d\u00e9fil\u00e9 par milliers dans les rues d'Ath\u00e8nes pour protester contre les sacrifices impos\u00e9s par leur gouvernement, l'Europe et le FMI.", "Abus sexuels et actes de torture ont \u00e9t\u00e9 le quotidien d'orphelins dans le canton de Lucerne de 1930 \u00e0 1970", "VD: la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 a fait un clip vid\u00e9o pour son 10\u00e8me anniversaire", "L'Europe se soul\u00e8ve contre les mesures restrictives des gouvernements: entretien avec Charles Wyplosz, professeur \u00e0 la HEI de Gen\u00e8ve", "Nouveau contrat concernant la centrale \u00e0 gaz de Chavalon (VS), ferm\u00e9e depuis 1999", "R\u00e9serves des caisses-maladie: les pr\u00e9cisions de Alain Rebetez \u00e0 Berne", "Transmission des noms d\u2019employ\u00e9s de banque suspendue: entretien avec Alec Reymond, avocat", "La Chine inaugure son premier porte-avion, une prouesse technologique et militaire", "Manifestations anti-aust\u00e9rit\u00e9 en Gr\u00e8ce: le point avec Alexia Kefalas, \u00e0 Ath\u00e8nes", "Le service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 victime d'un vol de donn\u00e9es confidentielles", "19:30 Le journal", "Le journal", "Les homosexuels ne sont pas autoris\u00e9s \u00e0 donner leur sang", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les confrontations ont commenc\u00e9 mardi soir.", "Des pr\u00e9l\u00e8vements effectu\u00e9s depuis mardi dans la station de traitement ont relev\u00e9 des traces de pollution bact\u00e9riologique.", "Le droit d'apposer le drapeau suisse sur certains produits d\u00e9pendra de la proportion d'ingr\u00e9dients d'origine vraiment indig\u00e8ne.", "Les cantons se mettent d'accord pour r\u00e9partir le milliard des r\u00e9serves des caisses-maladie. C'est un moment crucial avant l'annonce des primes ce jeudi, qui concerne le porte monnaie de tous les Suisses.", "La manifestation a rapidement d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 cause de la pr\u00e9sence de casseurs.", "Des abus qui ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s alors que les foyers \u00e9taient sous la responsabilit\u00e9 de l'Eglise catholique.", "La vid\u00e9o fait le buzz sur internet avec plus de 600 000 visionnements et des reprises m\u00eame dans les grands m\u00e9dias am\u00e9ricains.", "Un accord de compensation du CO2 est sign\u00e9, il l\u00e8ve l'un des principaux obstacles.", "Dans un contexte tendu en extr\u00eame-orient, P\u00e9kin ne cache plus sa volont\u00e9 de supr\u00e9matie en Mer de Chine.", "Le voleur, un informaticiens du service, a pu \u00eatre d\u00e9busqu\u00e9 et il est en prison. Il reste \u00e0 \u00e9tablir les circonstances exactes et l'ampleur du vol des donn\u00e9es.", "Depuis 1977 en Suisse, la communaut\u00e9 gay ne peut pas donner son sang, au m\u00eame titre que les toxicomanes ou les prostitu\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4200975", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4200975", "ece-4200973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "IPhone 5: le t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 la pomme ne joue pas la compatibilit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A74639B-D643-486A-B345-46BE924BAB11", "durationSec": 462, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone mobile", "consommation", "smartphone"], "excerpt": " \"Apple ne profite pas de l\u2019arriv\u00e9e du nouvel iPhone 5 pour se plier aux souhaits europ\u00e9ens en mati\u00e8re d\u2019uniformisation des c\u00e2bles d\u2019alimentation. Un politique qui oblige les utilisateurs \u00e0 s'\u00e9quiper d'adaptateurs ou de nouveaux c\u00e2bles. Le point avec Yves-Alain Cornu et Emilien Gasc, porte-parole de l'ANEC, une organisation qui repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des consommateurs europ\u00e9ens en mati\u00e8re de standardisation.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'ANEC", "name": "Gasc, Emilien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Adolf Eichmann (2/5) : Les Vengeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE6E57D8-A96B-4EC0-885D-38866C09446B", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3520, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diamant, Manos", "Heim, Aribert", "Nakam", "Eichmann, Adolf", "Haganah", "Bormann, Martin", "Mossad"], "thematicThemes": ["national-socialisme", "assassinat politique", "service secret", "crime contre l'humanit\u00e9", "Juifs", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "justice priv\u00e9e"], "excerpt": "Nous sommes le 8 mai 1945. Les alli\u00e9s viennent d'an\u00e9antir le 3\u00e8me Reich et un tiers de la communaut\u00e9 juive mondiale est morte. Certains survivants entendent r\u00e9gler leurs comptes avec les nazis et ne croient qu'\u00e0 une justice : la leur, celle qui proc\u00e8de \u00e0 l'\u00e9limination. Ceux qui agissent de fa\u00e7on organis\u00e9e se sont regroup\u00e9s, afin que l'on n'ait aucun doute sur leur intention, sous le nom des Avengers : les Vengeurs. Michel Bar Zohar, historien isra\u00e9lien, fait paraitre en 1968 un livre sur ce r\u00e9seau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Menamkat, Nalini", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En France, Facebook a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'avoir rendu public des messages priv\u00e9s entra\u00eenant une confusion des sentiments vis-\u00e0-vis du r\u00e9seau social : Commentaire de Lo\u00efs Siggen Lopez et interview de Daniel Kaplan, co-fondateur et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la FING (Fondation Internet Nouvelle G\u00e9n\u00e9ration), en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FCB8118-2420-40FA-9560-497FF9574F8E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facebook"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau social", "protection des donn\u00e9es"], "excerpt": "Le monde des internautes a trembl\u00e9 hier soir. A l'\u00e9picentre du s\u00e9isme: Facebook. En France, le r\u00e9seau social a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'avoir rendu publics des messages priv\u00e9s. Pendant cinq heures, hier soir, Twitter et des m\u00e9dias ont relay\u00e9s l'information. La fi\u00e8vre a m\u00eame gagn\u00e9 les Etats-Unis. Jusqu'\u00e0 ce que l'entreprise californienne d\u00e9mente. La confusion des sentiments vis-\u00e0-vis du r\u00e9seau social est totale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la FING (Fondation Internet Nouvelle G\u00e9n\u00e9ration), en France", "name": "Kaplan, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Sophie Hunger : Pr\u00e9sentation de son nouvel album \"The danger of light\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Take a turn live\" et \"Herarun\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-DC8BE1D7-5765-4687-9C40-BFA41F6678B8", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 1248, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hunger, Sophie"], "thematicThemes": ["folk"], "excerpt": "La Bernoise passe nous parler de son 4e opus qu'elle a fignol\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al lors de sa derni\u00e8re tourn\u00e9e. \"The Danger of Light\", qui sort le 28 septembre 2012, est un album multilingue o\u00f9 le fran\u00e7ais, l\u2019anglais et l'allemand viennent se poser sur des compositions hypnotiques et \u00e9mouvantes. Toujours tr\u00e8s bien entour\u00e9e, l'artiste suisse est une nouvelle fois soutenue par des musiciens de talents. Elle s'appr\u00eate \u00e0 entamer une longue tourn\u00e9e, elle s'arr\u00eate aux Docks de Lausanne le 8 d\u00e9cembre 2012.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "guitare, voix, harmonica", "name": "Hunger, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 020 : L'humidit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BF97B2B6-A594-4749-AAD0-BFF953D966CB", "durationSec": 116, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Gesualdo, prince, musicien et meurtrier (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ADB11262-8A12-4FA1-91DC-6371B8DDDDC0", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gesualdo, Carlo"], "thematicThemes": ["musique classique", "Renaissance", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Carlo Gesualdo\" de Catherine Deutsch (Bleu Nuit Editeur, 2010).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Du venin au m\u00e9dicament", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6308B704-9DA4-4F5A-94FC-B237841249F2", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1110, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vivarium", "recherche m\u00e9dicale", "pharmacologie", "m\u00e9dicament", "serpent"], "excerpt": "\"Les serpents font parti des animaux dont on se m\u00e9fie le plus et ce n'est pas sans raison. Certains de ces reptiles poss\u00e8dent en effet des venins puissants qui peuvent entra\u00eener la mort. Au-del\u00e0 des risques pour la sant\u00e9, les venins ont des propri\u00e9t\u00e9s qui int\u00e9ressent les chercheurs pour d\u00e9velopper des nouveaux m\u00e9dicaments. \r\nD\u00e9monstration in vitro au Vivarium de Lausanne o\u00f9 on a m\u00e9lang\u00e9 du venin de la vip\u00e8re de russell avec du sang humain pour montrer la violence de la r\u00e9action. Une exp\u00e9rience r\u00e9alis\u00e9e avec Christian Derwey, gardien chef du vivarium de Lausanne et Pierre Krizan, gardien d'animal responsable de prodution des domains d'exposition et animation au Vivarium. \r\nBastien Confino a rencontr\u00e9 Anne Angelillo-Scherrer, professeur en h\u00e9matologie au CHUV \u00e0 Lausanne pour comprendre comment fonctionne la coagulation. il a \u00e9galement rendu visite au biochimiste Reto St\u00f6cklin, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 Atheris, une soci\u00e9t\u00e9 qui collectionne les venins pour en extraire des mol\u00e9cules \u00e0 but th\u00e9rapeutiques.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gardien chef du vivarium de Lausanne", "name": "Derwey, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "gardien d'animal", "name": "Krizan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en h\u00e9matologie au CHUV", "name": "Angelillo-Scherrer, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Atheris", "name": "St\u00f6cklin, Reto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La contraception est aussi une affaire d'hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-704C075D-8AF6-470B-B113-D3B19360302A", "durationSec": 710, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "contraception"], "excerpt": "\"Pilules, st\u00e9rilets, implants, anneaux, tous savamment dos\u00e9s en hormones, sont r\u00e9serv\u00e9s aux femmes. Pourtant, les hommes auraient d'autres choix que le pr\u00e9servatif et le retrait. A l'occasion de la journ\u00e9e mondiale de la contraception, le 26 septembre 2012, M\u00e9lanie Chappuis interroge la croyance selon laquelle la contraception est une affaire de femmes. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nCQFD (La Premi\u00e8re \u2013 24 septembre 2012): Le point sur la contraception masculine  <http://www.rts.ch/la-1ere/programmes/cqfd/4266829-le-point-sur-la-contraception-masculine-24-09-2012.html >\r\nLa contraception est devenue une affaire de femmes depuis leur \"lib\u00e9ration\", durant les ann\u00e9es 70. Avant, c'\u00e9tait aux hommes qu'incombait la responsabilit\u00e9 de ne pas mettre une femme enceinte. Depuis, c'est aux femmes d'\u00e9viter des grossesses non d\u00e9sir\u00e9es, mais \u00e0 elles aussi l'acn\u00e9, la prise de poids, les risques accrus de certains cancers, de thromboses et d'embolies li\u00e9s \u00e0 la prise d'hormones. \r\nPourtant, la contraception masculine existe. Mais sa diffusion n'est pas favoris\u00e9e par l'industrie pharmaceutique, le corps m\u00e9dical, les bailleurs de fonds, les m\u00e9dias et les hommes eux-m\u00eames. \r\nD\u00e9cryptage de ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec le docteur Brenda Spencer, responsable de secteur de recherche \u00e0 l'institut universitaire de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, CHUV", "name": "Spencer, Brenda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Rio de Janeiro au Br\u00e9sil, une petite favella, Vila Autodromo, r\u00e9siste \u00e0 sa destruction annonc\u00e9e en raison de sa proximit\u00e9 du parc olympique : Reportage au sein de la favella avec les interviews de Penha, qui habite depuis plus de 21 ans dans cette petite favella, Altair, le pr\u00e9sident de l'Association des habitants et de Carlos Vainer, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rio", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0888879F-904A-429A-9FBD-BF388629CEB3", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "durationSec": 167, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bidonville", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Au Br\u00e9sil, \u00e0 Rio de Janeiro, une petite favella r\u00e9siste \u00e0 sa destruction annonc\u00e9e. Les habitants de Vila Autodromo vivent sous la menace d'une expulsion en vue des Jeux olympiques de 2016. Cette petite communaut\u00e9 est situ\u00e9e pr\u00e8s du parc olympique que la mairie va construire. Et une nouvelle voie rapide doit la traverser. Tout doit donc \u00eatre d\u00e9moli. Mais la r\u00e9sistance s'est organis\u00e9e. Et les habitants proposent aujourd'hui \u00e0 la mairie un plan alternatif, moins cher qui  leur permettra de rester chez eux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Penha, qui habite depuis plus de 21 ans dans cette petite favella", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Altair, pr\u00e9sident de l'association des habitants", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rio", "name": "Vainer, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Br\u00e9sil", "name": "Cardona, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hasni Abidi, politologue, sp\u00e9cialiste du monde arabe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6429D19B-1AFE-420C-9F60-B67213D90398", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Proche-Orient"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abidi, Hasni"], "thematicThemes": ["politique internationale", "r\u00e9volution", "relations internationales"], "excerpt": "\" Politologue, sp\u00e9cialiste du monde arabe, Hasni Abidi est directeur du Centre d\u2019\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en (CERMAM) \u00e0 Gen\u00e8ve et chercheur invit\u00e9 \u00e0 Paris 1 La Sorbonne.\r\nHasni Abidi intervient dans plusieurs formations universitaires sur les mutations actuelles dans le monde arabe. Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 plusieurs ann\u00e9es \u00e0 l\u2019Institut europ\u00e9en de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve en tant qu\u2019assistant de recherche. Il consacre ses travaux \u00e0 l\u2019\u00e9volution politique au Proche-Orient et au Maghreb ainsi que les rapports Nord-Sud. Titulaire d\u2019un Doctorat en science politique de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et dipl\u00f4m\u00e9 en \u00e9tudes europ\u00e9ennes de l\u2019IEUG, Hasni Abidi est consultant aupr\u00e8s de plusieurs institutions internationales dont l\u2019UNESCO, la CNUCED et l\u2019UNAOC.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Sophie Hunger, chanteuse. Interview et concert en direct", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BC050BB9-CD82-4E09-9B84-CB1616881D88", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hunger, Sophie"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, musicienne", "name": "Hunger, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicienne, chanteuse", "name": "Hunger, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Versus/Hearts\" de l'illustrateur Dan Matutina (alias Twistedfork)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F86D733A-C50F-4E77-BF20-7896395933DB", "durationSec": 138, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Bon comme un humain (2/5) : L'homo economicus n'existe pas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-547C475A-BA40-451D-8651-C638CB7B3283", "durationSec": 1675, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "psychologie", "religion et croyances"], "excerpt": "L\u2019\u00e9conomie classique parle d\u2019homo economicus pour d\u00e9signer l\u2019homme agissant de mani\u00e8re rationnelle et \u00e9go\u00efste. Or l\u2019\u00e9conomie exp\u00e9rimentale r\u00e9v\u00e8le que cet homo economicus ne court pas les rues et serait proche d\u2019un  psychopathe. De leur c\u00f4t\u00e9 les \u00e9tudes men\u00e9es sur la r\u00e9silience contredisent la vision d\u2019un d\u00e9terminisme psychologique qui nous conduirait \u00e0 reproduire les blessures subies. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en psychologie", "name": "Lecomte, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un entrepreneur pourra \u00eatre tenu responsable des abus salariaux commis par ses soustraitants, selon la d\u00e9cision du Conseil des Etats : Commentaire d'Esther Coquoz et d\u00e9claration \u00e0 la tribune de Christian Levrat, conseiller aux Etats socialistes fribourgeois ", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-702F8DF9-C107-4403-AF1D-6F0ECB4358CB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dumping salarial", "libre circulation des personnes"], "excerpt": "Un entrepreneur pourra \u00eatre tenu responsable des abus salariaux commis par ses sous-traitants. Ce matin, le Conseil des Etats a accept\u00e9 d'ajouter cette responsabilit\u00e9 solidaire aux mesures d'accompagnement \u00e0 la libre circulation. La majorit\u00e9 de la commission, notamment les PLR et les UDC, ont plaid\u00e9 pour une responsabilit\u00e9 all\u00e9g\u00e9e. Finalement, c'est la gauche et le Conseil F\u00e9d\u00e9ral qui ont eu le dernier mot.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sept heures du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Muse, groupe britannique : A l'occasion de la sortie de leur sixi\u00e8me album \"The 2nd Law\" [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBEDF626-2167-41F4-80F9-19A215074922", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 1059, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muse"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "A l\u2019occasion de la sortie tr\u00e8s attendue du sixi\u00e8me album de Muse intitul\u00e9 \"The 2nd Law\", Lena a rencontr\u00e9 en exclusivit\u00e9 romande Matthiew Bellamy et ses comp\u00e8res. L\u2019\u00e9v\u00e9nement vaut bien qu\u2019on lui consacre trois soirs, avec l\u2019\u00e9coute de l\u2019album ainsi que la diffusion de la longue interview.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe", "name": "Wolstenholme, Chris", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe", "name": "Howard, Dominic", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe", "name": "Bellamy, Matthew", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR (diffusion)", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ebener, Lena", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe britannique", "name": "Muse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : La jungle (2/5). Bob Marley : \"Concrete Jungle\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-22C380A8-4F62-4E24-90AC-1408EE44F04E", "durationSec": 410, "publicationDate": "2012-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marley, Bob"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}]}}