{"response": {"numFound": 7454, "start": 6700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PHILOSOPHIE", "FROID", "FROID", "INONDATION", "FROID", "INONDATION", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "FROID", "D\u00c9PANNAGE", "FRAUDE FISCALE", "\u00c9VASION FISCALE", "POLITIQUE FISCALE", "CANTON", "MULTINATIONALE", "POLITIQUE FISCALE", "POLITIQUE FISCALE", "POLITIQUE FISCALE", "SPORT ET ARGENT", "FOOTBALL AM\u00c9RICAIN"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN", "JUILLARD, CHARLES"], "id": "asset-264679", "durationSec": 1657, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 12.02.05", "visualGeographicals": ["PESEUX", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "USA", "VAUD", "JURA (CANTON)", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "INDIANAPOLIS"], "visualCorporations": ["TCS", "TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-02-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3662741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle pr\u00e9sente au pulbic une nouvelle exposition permanente \"La Gruy\u00e8re, itin\u00e9raire et empreintes\" : Interview d'Isabelle Chassot, conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise, cheffe du D\u00e9partement de l'Instruction publique, de la culture et des sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB29E3AA-62C8-4458-AA01-3A9E2D5CB299", "thematicGeographicals": ["Bulle", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e gru\u00e9rien"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire", "exposition th\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise: cheffe du D\u00e9partement de l'Instruction publique, de la culture et des sports", "name": "Chassot, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive les prix des transports publics vont augmenter en moyenne de 5,6% le 9 d\u00e9cembre 2012 : Interview de Matthieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des consommateurs, qui se montre critique envers cette hausse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4060EEC-40BB-48EF-BE2D-6C5A2F8EDD36", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["transport collectif", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "Il est \u00e0 nouveau question des CFF, apr\u00e8s les perturbations, la politique des co\u00fbts. Les prix des transports publics vont donc augmenter pour la 3\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive. Billets et abonnements co\u00fbteront en moyenne 5,6% plus cher d\u00e8s le prochain changement d'horaire, le 9 d\u00e9cembre. Une hausse due \u00e0 l'augmentation d\u00e9cid\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral du prix de la redevance vers\u00e9e par les compagnies de chemins de fer \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration pour l'utilisation des rails. Un report int\u00e9gral aurait entra\u00een\u00e9 une progression des tarifs d'environ 9%.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "L'homme et son chien. Portrait de Florent Massy, b\u00fbcheron et patrouilleur \u00e0 ski anniviard, conducteur de chien d'avalanche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C431A90E-D77E-4379-9504-F891FFB804E6", "thematicGeographicals": ["Val d'Anniviers", "Valais"], "durationSec": 3377, "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massy, Florent"], "thematicThemes": ["avalanche", "concentration d'entreprises", "animal domestique", "chien", "\u00e9thologie", "chien d'avalanche"], "excerpt": "\"Florent Massy vit \u00e0 St-Jean dans le val d'Anniviers. Il est forestier b\u00fbcheron l'\u00e9t\u00e9 et patrouilleur sur le domaine skiable de Grimentz l'hiver. Depuis deux ans il est aussi l'un des 23 conducteurs de chien d'avalanche du Valais romand. Avec Shadow, un golden retriever de trois ans, il est mobilisable une semaine par mois, 24 heures sur 24. \"On fait \u00e9quipe mais sur une avalanche c'est lui le chef. Il me regarde, je le lis, il me sent, c'est plus fort que la parole.\" \r\nCe jour-l\u00e0 \u00e0 Siviez, Florent et Shadow participent pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e au cours de conducteurs organis\u00e9 par l'OCVS (Organisation Cantonale Valaisanne de secours http://www.ocvs.ch/) et le Groupement des chiens de sauvetage du Valais Romand (http://www.chiendavalanche.com/). Les exercices de dressage et d'ob\u00e9issance s'encha\u00eenent, tissant une relation de confiance entre les hommes et leurs chiens. Selon les moyennes annuelles, ils interviendront sur 10 \u00e0 15 avalanches durant la saison. Et sauveront huit personnes.\r\n Qui sont les chiens d'avalanche et leurs conducteurs ?\r\nDe quoi est faite une relation avec un chien de travail ?\r\n  \r\ninvit\u00e9s:  \r\nPierre Theytaz, directeur du cours de formation des chiens d'avalanche de Siviez http://www.chiendavalanche.com/cours_de_formation.htm\r\n Dr Rachel Lehotkay, psychologue et psychoth\u00e9rapeute \u00e0  l'unit\u00e9 de psychiatrie du d\u00e9veloppement mental (UPDM) des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialis\u00e9e en zooth\u00e9rapie. Pr\u00e9sidente et membre fondateur de SHARRE (\"Society for Human-Animal Relationship Research & Education\") , psychologue http://www.rachelzootherapie.ch/", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Lehotkay, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00fbcheron anniviard", "name": "Massy, Florent", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du cours de formation de chiens d'avalanche de Siviez", "name": "Theytaz, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Syrie. Dans la ville de Homs 200 \u00e0 300 civils seraient morts \u00e0 la suite de bombardemements dans la nuit du 3 au 4 mars 2012 : Correspondance de Karim Lebhour et interview d'Abdel Lamhangar, g\u00e9ographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD551C6D-8915-4221-8435-55D84EF9DAEE", "thematicGeographicals": ["Homs", "Syrie"], "durationSec": 432, "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "violence", "population civile"], "excerpt": "Les condamnations arrivent du monde entier, Barak Obama parle m\u00eame ce samedi \"d'assassinat de civils\". Ces mots extr\u00eamement fort d\u00e9noncent ce qui pourrait \u00eatre la journ\u00e9e la plus meurtri\u00e8re en Syrie depuis le d\u00e9but de la contestation du pouvoir de Bachar al-Assad. De son c\u00f4t\u00e9 Damas d\u00e9ment totalement avoir bombard\u00e9 la ville et parle de \"campagne hyst\u00e9rique\" de l'opposition. Cette guerre de l'information fait rage pendant qu'\u00e0 New York, l'ONU discute en ce moment les termes d'une r\u00e9solution sur la Syrie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Lamhangar, Abdel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "La for\u00eat roumaine en sursis? La for\u00eat vierge roumaine, un patrimoine europ\u00e9en forestier inestimable, est menac\u00e9e par les coupes ill\u00e9gales. Sous la pression des ONG, le ministre de l'environnement roumain a sign\u00e9 fin d\u00e9cembre 2011 une loi de protection int\u00e9grale de la for\u00eat vierge. Trop tard? Reportage sur place en compagnie de Gabriel Paun, membre de l'ONG \"Agent Green\"", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CC5B9786-D36E-4EE9-A535-96AAAC2666A6", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1469, "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection de la nature", "bois", "for\u00eat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'ONG \"Agent Green\"", "name": "Paun, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Trambouze, Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La commune de Casale Monferrato, dans le Pi\u00e9mont, a refus\u00e9 l'accord financier de plus de 18 millions d'euros que lui proposait Stefan Schmidheiny, l'ancien dirigeant du groupe Eternit en Italie : Correspondance de Natacha Etter avec l'interview de Bruno Pesce, coordinateur de l'association des victimes de l'amiante et des familles d'Eternit CASALE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-404B01AC-E3FF-46D8-AFAE-A7D4ED780488", "thematicGeographicals": ["Italie", "Pi\u00e9mont", "Casale Monferrato"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmidheiny, Stephan"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "amiante"], "excerpt": "Le milliardaire suisse est actuellement accus\u00e9 par le parquet de Turin de catastrophe \u00e9cologique volontaire et de manquement sur la s\u00e9curit\u00e9 au travail pour avoir continu\u00e9 d'utiliser de l'amiante durant pr\u00e8s de 30 ans alors qu'il connaissait la dangerosit\u00e9 de ce mat\u00e9riau. La commune pi\u00e9montaise qui compte \u00e0 elle seule 1800 victimes dues \u00e0 l'amiante reste donc partie civile et les associations des familles des victimes s'en f\u00e9licitent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur de l'association des victimes de l'amiante et des familles d'Eternit CASALE", "name": "Pesce, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Rome", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Gil Pidoux, fl\u00e2neur actif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-990B6DD5-F111-4745-A1F4-77963367178A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5399, "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pidoux, Gil", "Pidoux, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "com\u00e9dien", "po\u00e9sie", "peinture"], "excerpt": "Rencontre avec le com\u00e9dien, \u00e9crivain et peintre lausannois \u00e0 l'occasion de la prochaine parution chez Publi-Libris de son \"Bestiaire innocent\". Un retour sur ses nombreuses publications po\u00e9tiques ou romanesques ainsi que ses activit\u00e9s de peintre. Evocation de son p\u00e8re, Bernard Pidoux, peintre et aquarelliste, mort dans sa cent uni\u00e8me ann\u00e9e fin d\u00e9cembre 2011.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, po\u00e8te, plasticien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Anne Nivat, grand reporter, vient de publier \"Les Brouillards de la guerre, derni\u00e8re mission en Afghanistan\" (Ed. Fayard, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6DA573E-22B7-4D50-B0F0-6AFFC2B714D4", "thematicGeographicals": ["Canada", "Afghanistan"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nivat, Anne"], "thematicThemes": ["journalisme d'investigation", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Elle y explique comment la profonde m\u00e9connaissance de l'autre embourbe litt\u00e9ralement le conflit en Afghanistan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter, \u00e9crivain qui vient de publier \"Les Brouillards de la guerre, derni\u00e8re mission en Afghanistan\" (Ed. Fayard, 2011)", "name": "Nivat, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Max Ophuls (1/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B219733E-1E7E-49B5-87C7-4D5D62526EE6", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oph\u00fcls, Max"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Retour sur terre : Reportage avec Yvan Ravussin sur son retour sur terre apr\u00e8s un long temps de navigation", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4B24DC9F-EF8E-46C4-84A0-E17D05AC2104", "durationSec": 813, "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravussin, Yvan", "Ravussin Concept"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)", "technologie de pointe"], "excerpt": "Le 7 janvier 2012, l\u2019\u00e9quipage du trimaran \u00ab Banque Populaire 5 \u00bb s\u2019emparait du troph\u00e9e Jules Verne en bouclant son tour du monde \u00e0 la voile en 45 jours, 13 heures et 42 minutes. La cons\u00e9cration pour le skipper du trimaran g\u00e9ant, Lo\u00efck Peyron, mais aussi pour tout son \u00e9quipage dans lequel le Suisse Yvan Ravussin tenait le r\u00f4le de chef de quart. Trois semaines apr\u00e8s la victoire pour Yvan Ravussin, le moment est venu de troquer son costume de marin pour celui de l\u2019entrepreneur. un reportage de Marc Decrey, r\u00e9alis\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9rice Zahnd, avec des extraits sonores des vid\u00e9os mises \u00e0 disposition par l'\u00e9quipe internet de \"Banque populaire\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur et patron de \"Ravussin Concept\" \u00e0 Romanel-sur-Morges", "name": "Ravussin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e de \"Ravussin Concept\"", "name": "Berger, Manon", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de \"Ravussin Concept\"", "name": "Verdier, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "Sarah, compagne d'Yvan Ravussin et administratrice de \"Ravussin Concept\"", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Max Ophuls (2/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7BF2DC38-66FB-4539-A870-E94922803BB8", "durationSec": 3498, "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oph\u00fcls, Max"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE FRIBOURG GOTTERON - GENEVE SERVETTE - CHAMPIONNAT DE SUISSE 2011 - 2012", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-264789", "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 12.02.04", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "FROID", "AUTISME", "LIGNE FERROVIAIRE", "FROID", "CIRCULATION FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-264676", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le Journal", "Samedi matin, les march\u00e9s de Suisse romande \u00e9taient quasiment d\u00e9serts \u00e0 cause du froid", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "En Egypte, les affrontements entre policiers et manifestants se poursuivent aux abords du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur au Caire", "En Syrie, la r\u00e9pression semble s'intensifier sur la ville de Homs, haut lieu de la contestation", "GE/R\u00e9union concernant l'autisme: entretien avec Filippo Passardi, membre de l'association \"autisme\" \u00e0 Gen\u00e8ve", "GE: de nombreuses personnes concern\u00e9es par l'autisme se rencontrent ce samedi pour en parler"], "alternativeExcerpt": ["Bonnets et \u00e9charpes sont indispensables pour affronter les temp\u00e9ratures glaciales du moment.", "Ces violences traduisent la col\u00e8re contre le pouvoir militaire apr\u00e8s la mort de 74 personnes lors d'un match de football \u00e0 Port-Sa\u00efd.", "Des bombardements du r\u00e9gime auraient provoqu\u00e9 la mort de plus de 200 personnes. Samedi apr\u00e8s-midi, le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU devrait se prononcer.", "Ce trouble touche de plus en plus d'enfants dans nos soci\u00e9t\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3664457", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3664457"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANTEUR", "FROID", "\u00c9VASION FISCALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HIVER", "FROID", "GRAND MAGASIN", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "VILLA", "SOIN PALLIATIF"], "visualPersons": ["MOUSKOURI, NANA", "MOUSKOURI, NANA", "DELON, ALAIN", "PELLI, FULVIO"], "id": "asset-264677", "durationSec": 1898, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.02.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "VALL\u00c9E DE JOUX", "ZURICH-VILLE", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "CH\u00caNE-BOUGERIES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-02-04T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOLCHAKOVA, Ksenia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3662764", "ece-3662765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les pizzas (5/5). The Fat Boys : \"Jailhouse Rap\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3DB3E95B-6BCF-4CF9-AD1B-7820455E72EF", "durationSec": 454, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["The Fat Boys"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La BD, nouveau regard sur le monde : Interview de Guy Delisle, dessinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45041F42-4E80-4889-A723-46D8B5D4B7D4", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "journalisme"], "excerpt": "Chine, Birmanie, Cor\u00e9e du Nord et maintenant Isra\u00ebl\u2026 A travers des chroniques du quotidien, le dessinateur Guy Delisle croque les pays qui font la Une des pages internationales des journaux europ\u00e9ens. C\u2019est d\u2019abord pour superviser des \u00e9quipes de dessinateurs dans les ateliers d\u00e9localis\u00e9s des grands studios d\u2019animation que Guy Delisle a quitt\u00e9 son Canada natal. Apr\u00e8s l\u2019Europe, la Chine, puis la Cor\u00e9e du Nord. De ces s\u00e9jours asiatiques, il ram\u00e8ne des notes en dessins, qu\u2019il transforme en deux formidables t\u00e9moignages de la vie quotidienne chinoise et cor\u00e9enne Shenzhen et Pyong Yang (publi\u00e9 en 2000 et 2003 \u00e0 l\u2019Association). C\u2019est ensuite pour suivre son \u00e9pouse, expatri\u00e9e de m\u00e9decins sans fronti\u00e8re, qu\u2019il s\u2019installe une ann\u00e9e en Birmanie puis une autre \u00e0 J\u00e9rusalem. Chroniques Birmanes et Chroniques de J\u00e9rusalem sont deux r\u00e9cits o\u00f9 la politique se m\u00eale aux pr\u00e9occupations de tous les jours d\u2019un p\u00e8re expatri\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Delisle, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: au Bon Vin \u00e0 Chardonne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5704EC43-2B82-42A4-9E88-32FA51713444", "thematicGeographicals": ["Chardonne", "Vaud"], "durationSec": 713, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saxe, Thierry"], "thematicThemes": ["gastronomie", "viande", "restaurant"], "excerpt": "Retrouvez les saveurs de la cuisine de nos grands-m\u00e8res et plongez au coeur du terroir vaudois en compagnie de Thierry Sax, l'un des derniers restaurateurs \u00e0 faire boucherie. \r\nA Chardonne, au coeur du Lavaux, la pinte \"Au Bon Vin\" est un endroit typique qui propose notamment de la langue, des tripes, et surtout du lard, des atriaux, du saucisson vaudois et de la saucisse aux choux. Le menu n'a pas boug\u00e9 depuis l'ouverture du restaurant il y a 21 ans!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier chef du Bon Vin \u00e0 Chardonne", "name": "Saxe, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le chapeau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DF6CAC96-6238-4014-B4D9-48B63E89BA75", "durationSec": 150, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ladakh, la mue silencieuse du \"Petit Tibet\" (5/5) : Construire l'avenir", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D7B9B892-5619-4320-ACE5-84ECCB6E4B42", "thematicGeographicals": ["Ladakh", "Inde", "Leh"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["route", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Les routes les plus hautes du monde continuent d\u2019avancer au Ladakh. Successions d\u2019\u00e9troits lacets taill\u00e9s dans les flancs de l\u2019Himalaya, \u00e9grenant leurs lots de travailleurs originaires du N\u00e9pal et du Bihar, mais aussi de travailleuses ladakhies issues des villages avoisinants, ces routes conduisent jusqu\u2019\u00e0 Leh de nouveaux venus toujours plus nombreux. Depuis quelques ann\u00e9es, des cireurs de chaussures indiens offrent leurs services aux urbains tandis que les villageois qui fuient la rudesse de la vie agraire gonflent la p\u00e9riph\u00e9rie de la ville, surnomm\u00e9e \"la colonie\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de Dorjey", "name": "Dolma, Tsewang", "type": "Participant"}, {"role": "guide et traducteur", "name": "Dorjey, Tsewang", "type": "Participant"}, {"role": "habitant/es du Ladakh", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur et directeur de l'agence de voyage Shanti Travel \u00e0 New Dehli", "name": "Le Beuan, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Rouzet, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale : \"Le Plaisir d'\u00eatre honn\u00eate\", de Luigi Pirandello, mise en sc\u00e8ne de Marie-Jos\u00e9 Malis, \"Nina ou De la fragilit\u00e9 des mouettes empaill\u00e9es\", de Mat\u00e9i Visniec mise en sc\u00e8ne de Camille Giacobino, \"La Maman du petit soldat\", de Gilles Granouillet, mise en sc\u00e8ne de Philippe Sireuil, \"Hans was Heiri\", de Martin Zimmermann et Dimitri de Perrot", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-23833387-CCE5-4760-B636-630C0E225351", "durationSec": 3178, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Les coups de c\u0153ur des critiques : Pierre Lepori : - \"Ariane dans son bain\" (Les Halles, Sierre) d\u2019Albert Cohen par Denis Maillefer (jusqu\u2019au 19.2), \"Le Chant du Crabe\" (Grange de Dorigny, Lausanne) de et par Benjamin Knobil (d\u00e8s le 16.2) et \"La Dame aux Cam\u00e9lia\" (Od\u00e9on, Paris), par Frank Castorf (jusqu\u2019au 4.2)", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR et RSI", "name": "Lepori, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR et journaliste au Temps", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanguay, Kim", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La grande r\u00e9organisation de l'Office des migrations lanc\u00e9e par Evelyne Widmer-Schlumpf est un demi-\u00e9chec : Interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE90F5A2-A6DF-46DA-9A8F-AB01F4AE8B67", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["administration f\u00e9d\u00e9rale", "politique d'asile", "organisation du travail"], "excerpt": "Simonetta Sommaruga : Je crois qu'on peut dire qu'il faut am\u00e9liorer la collaboration entre la conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons pour les renvois.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Faut-il une chaussure pour chaque sport?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10E0E5F5-7587-4006-A224-26521B999573", "durationSec": 453, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "\u00e9quipement de sport", "chaussure"], "excerpt": "Faut-il une chaussure de sport, une basket, par discipline sportive? Deux sp\u00e9cialistes se sont pench\u00e9s sur la question.\r\nIl y deux grandes familles de baskets. D'un c\u00f4t\u00e9 celles de course \u00e0 pied, d'entra\u00eenement, des chaussures dites \"dans l'axe\", tr\u00e8s adh\u00e9rentes, et de l'autre, des chaussures avec renfort lat\u00e9ral et semelles lisses qui permettent de glisser. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vendeur, m\u00e9decin", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Bernard Aeschlimann, journaliste sportif, \u00e0 propos d'une demande faite par la FIFA de r\u00e9viser une loi br\u00e9silienne afin que la bi\u00e8re soit autoris\u00e9e dans les stades lors de la Coupe de monde de football en 2014", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE07430E-26C7-48AC-A960-D531AB45F2BD", "durationSec": 251, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcool (alimentaire)", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'inculpation de la banque Wegelin fait monter la presse sur Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFF, pour conclure un accord politique avec les Etats-Unis : 1. Commentaire de Pascal Jeannerat avec une interview de J\u00f6rg Denzler, chef de la communication de la Banque Wegelin. - 2. Interview de Michel D\u00e9robert, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association suisse des banquiers priv\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1DA85FA-73FC-491E-9787-1AF4CD3C9BC5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 375, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Wegelin"], "thematicThemes": ["banque", "accord international", "poursuite (judiciaire)"], "excerpt": "1. L'inculpation de la Banque Wegelin par la justice am\u00e9ricaine accentue la pression sur la ministre des finances Eveline Widmer-Schlumpf pour conclure un accord politique avec les Etats-Unis. En plus de la banque saint-galloise, 10 autres \u00e9tablissement helv\u00e9tiques, dont Cr\u00e9dit Suisse, sont dans le collimateur de la justice am\u00e9ricaine. Des donn\u00e9es internes ont \u00e9t\u00e9 remises encore r\u00e9cemment aux autorit\u00e9s de poursuites, la pression monte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association suisse des banquiers priv\u00e9s", "name": "D\u00e9robert, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la communication de la BAnque Wengelin", "name": "Denzler, J\u00f6rg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Wiazemsky, com\u00e9dienne et \u00e9crivaine, et Jean-Fran\u00e7ois Balmer, com\u00e9dien ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10DB3AAB-D309-421A-AC89-1B6A0EAA11FA", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wiazemsky, Anne", "Godard, Jean-Luc", "Balmer, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9crivaine", "art dramatique", "com\u00e9dien", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit l\u2019\u00e9crivain Anne Wiazemsky. Avec aussi le com\u00e9dien suisse Jean-Fran\u00e7ois Balmer.\r\n\"Un jour de juin 1966, j\u2019\u00e9crivis une courte lettre \u00e0 Jean-Luc Godard adress\u00e9e aux Cahier du cin\u00e9ma, 5 rue Cl\u00e9ment-Marot, Paris 8e. Je lui disais avoir beaucoup aim\u00e9 son dernier film, Masculin F\u00e9minin. Je lui disais encore que j\u2019aimais l\u2019homme qui \u00e9tait derri\u00e8re, que je l\u2019aimais, lui. J\u2019avais agi sans r\u00e9aliser la port\u00e9e de certains mots\".\r\nAinsi commence le nouveau roman de Anne Wiazemsky, \"Une ann\u00e9e studieuse\" (Gallimard).\r\nFemme de lumi\u00e8re - elle fut com\u00e9dienne, tourna avec Bresson et Jean-Luc Godard dans \"La Chinoise\" - Anne Wiazemsky retrace avec des mots simples et...vifs la passion qui fut la sienne avec JLG (Godard).\r\nEt comment (...)\" un monde de plaisir s\u2019ouvrait devant moi, gr\u00e2ce \u00e0 cet homme qui m\u2019aimait et que j\u2019aimais\".\r\nUn roman dans lequel on croise le regard de Jeanne Moreau, Francis Jeanson, Jean Vilar, Maurice B\u00e9jart et...Daniel Cohn-Bendit. Anne Wiazemsky, en direct de nos studios \u00e0 Paris.\r\nAvec aussi Jean-Fran\u00e7ois Balmer.\r\nLe grand acteur suisse joue en tourn\u00e9e \"Henri IV\", de Daniel Colas. Un r\u00f4le de roi pour un roi du th\u00e9\u00e2tre. Vingt com\u00e9diens sur sc\u00e8ne, des costumes sign\u00e9s Jean-Daniel Vuillermoz qui avait con\u00e7u ceux de \"La Reine Margot\", de Patrice Ch\u00e9reau, pour un spectacle-fresque \u00e9blouissant.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Balmer, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, \u00e9crivaine", "name": "Wiazemsky, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse les projets d'accueil des requ\u00e9rants d'asile se heurtent \u00e0 l'opposition des communes, alors que les demandes sont en hause et que l'Office des migrations ne fonctionne pas au mieux : Interview de Fran\u00e7ois Longchamp, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de la Solidarit\u00e9 et de l'Emploi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F3A6DFE-4B5B-4F88-95B3-0792300AE2D4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1315, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expulsion", "requ\u00e9rant d'asile", "politique d'asile"], "excerpt": "Climat tendu sur le front de l'asile en Suisse. Les demandes sont en forte hausse, + 45% en 2011. Les projets de centres d'accueil des requ\u00e9rants se heurtent \u00e0 l'opposition des communes. Et l'Office des migrations ne fonctionne pas au mieux. Simonetta Sommaruga a admis hier que la r\u00e9organisation de l'Office des migrations \u00e9tait un demi-\u00e9chec.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de la Solidarit\u00e9 et de l'Emploi", "name": "Longchamp, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Et si on devenait Gandhi ? (5/5) : Gandhi: une \u00e9cologie de la pens\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78ECEAB4-F7F8-45C7-8896-DB187A7CE5F5", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1759, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gandhi"], "thematicThemes": ["philosophie", "non-violence", "contestation", "pacifisme"], "excerpt": "Le Mahatma Gandhi reste une r\u00e9f\u00e9rence jamais d\u00e9savou\u00e9e en mati\u00e8re de lutte, une figure tut\u00e9laire de r\u00e9sistance. A l\u2019heure o\u00f9 l\u2019indignation et la protestation reprennent des couleurs, Manuela Salvi et ses invit\u00e9s reviennent sur cette figure inspir\u00e9e et inspirante. Destin incroyable que celui de Gandhi: un seul homme port\u00e9 par des principes absolus a chang\u00e9 le cours de l\u2019histoire indienne! Au XXe si\u00e8cle, dans le chaos des totalitarismes et le fracas des guerres, il impose la seule r\u00e9volution bas\u00e9e sur la non-violence. Deux id\u00e9es fortes: la non-violence et la d\u00e9sob\u00e9issance civile. Qui sont les h\u00e9ritiers de Gandhi ? Son combat est-il universel ? Au printemps dernier, des manifestants de la place Tahrir revendiquaient une filiation avec le Mahatma et le discours des indign\u00e9s r\u00e9sonne avec la r\u00e9volte de cette \u00ab grande \u00e2me \u00bb. Et si Gandhi nous inspirait encore pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019aube d\u2019une r\u00e9volution politique et spirituelle ? Faut-il repartir de Gandhi pour r\u00e9inventer notre monde ?  (5/5) La d\u00e9sob\u00e9issance civile, est-ce un art? Un apprentissage? Comment \u00eatre un citoyen, sinon exemplaire, du moins conscient de ses actes? Jacques de Coulon nous invite \u00e0 une \"insurrection des consciences\". Une v\u00e9ritable r\u00e9volution spirituelle aux r\u00e9sonances gandhiennes. Car \"face \u00e0 un syst\u00e8me qui nous fait foncer droit dans le mur en sacrifiant l\u2019homme et son environnement sur l\u2019autel du profit pour une minorit\u00e9 de nantis, il est urgent de r\u00e9apprendre \u00e0 d\u00e9sob\u00e9ir\". Ne soyons pas des moutons mais des lions solidaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie au Coll\u00e8ge Saint-Michel de Fribourg", "name": "Coulon, Jacques de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e8s le 9 d\u00e9cembre 2012, les prix des transports publics co\u00fbteront plus chers en moyenne de 5,6% : Interview de Roger Nordmann, conseiller national vaudois socialiste, vice-pr\u00e9sident de l'Association transports et environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35DB96E6-F93D-4639-B7B4-69B53DE4A734", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 265, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "transport collectif"], "excerpt": "Prendre le train et autres transports publics co\u00fbtera \u00e0 nouveau plus cher d\u00e8s le 9 d\u00e9cembre 2012. Les prix augmenteront en moyenne de 5,6%. Les d\u00e9tenteurs d'abonnements g\u00e9n\u00e9raux et demi-tarif seront les plus touch\u00e9s. L'abonnement g\u00e9n\u00e9ral 2\u00e8me classe augmentera de 210 francs et le demi-tarif de 10 francs. L'Union des transports publics r\u00e9percute la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'augmenter de 200 millions le prix du sillon, soit cette redevance vers\u00e9e par les compagnies de chemin de fer pour l'utilisation du r\u00e9seau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois socialiste, vice-pr\u00e9sident de l'Association transports et environnement", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au lendemain de l'annonce de l'entr\u00e9e en bourse de Facebook, le r\u00e9seau social devient-il la nouvelle poule aux oeufs d'or? : 1. Interviews de Peter Cauwels, chercheur en risque entrepreneurial \u00e0 l'EPFZ et de Yann Gourvenec, sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux, co-directeur du livre \"Les m\u00e9dias sociaux expliqu\u00e9s \u00e0 mon boss\" (Ed. Kawa, 2011). - 2. Le succ\u00e8s du r\u00e9seau social sera g\u00e9n\u00e9rationnel : Interview d'Olivier Rafal, analyste chez Pierre Audoin Consultants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BDC0693-06E0-4AE7-A30C-6B9260CEE1E4", "durationSec": 297, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facebook"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau social", "bourse"], "excerpt": "Facebook deviendra-t-il la nouvelle poule aux oeufs d'or, du Nasdaq, le fameux indice boursier des valeurs technologiques de Wall Street ? Au lendemain de l'annonce de la future introduction en bourse du c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9seau social, les analystes se perdent en conjectures. Certains estiment la valeur boursi\u00e8re \u00e0 100 milliards de dollars - un peu plus de 91 milliards de francs. Mais beaucoup soulignent que, malgr\u00e9 ses 845 millions d'utilisateurs, le mod\u00e8le \u00e9conomique Facebook doit encore faire ses preuves", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux, co-directeur du livre \"Les m\u00e9dias sociaux expliqu\u00e9s \u00e0 mon boss\" (Ed. Kawa, 2011)", "name": "Gourvenec, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "analyste chez Pierre Audoin Consultants", "name": "Rafal, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur en risque entrepreneurial \u00e0 l'EPFZ", "name": "Cauwels, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 098 : Le vernis \u00e0 ongles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93361D9A-DF7A-49A9-8BE9-A0C9E03A4852", "durationSec": 174, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9lation (5/5) : Etretien avec David Korn-Brzoza, cin\u00e9aste documentaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5571AD70-7CB7-4EF3-8607-A0DD8BCB9664", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3869, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "Juifs", "d\u00e9lation", "film documentaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Collaboration (1939-1945)"], "excerpt": "Rencontre avec David Korn-Brzoza \u00e0 propos de son documentaire \u00abD\u00e9noncer sous l'Occupation\u00bb, un film \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2. Oui, les Fran\u00e7ais ont massivement d\u00e9nonc\u00e9 sous l'Occupation. Loin d'\u00eatre cach\u00e9e, loin d'\u00eatre un acte individuel honteux, la d\u00e9lation a \u00e9t\u00e9 un acte social, un devoir. Si tout le monde a \u00e9t\u00e9 concern\u00e9 (ennemis de l'Etat, communistes, r\u00e9sistants, gaullistes), la d\u00e9nonciation antis\u00e9mite a \u00e9t\u00e9, sans aucun doute, la plus redoutable. Elle a repr\u00e9sent\u00e9 15% des actes de d\u00e9nonciation mais chaque lettre, chaque information a imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9e et le d\u00e9nonc\u00e9, traqu\u00e9. Pour la premi\u00e8re fois, les archives de la d\u00e9lation vont \u00eatre exhum\u00e9es. Pour la premi\u00e8re fois, une parole sociale d'\u00e9poque sera entendue sur le sujet. Pour la premi\u00e8re fois, des noms, des visages, des contextes de vie viendront incarner une pratique consid\u00e9r\u00e9e comme occulte et par d\u00e9finition anonyme. Ce film a l'ambition de restituer la complexit\u00e9 des rapports sociaux des Fran\u00e7ais pervertis par le contexte politique troubl\u00e9 et les privations de toutes sortes qu?imposait l'Occupation allemande. V\u00e9ritable perc\u00e9e au c\u0153ur des m\u00e9canismes de cette d\u00e9nonciation institutionnalis\u00e9e, encourag\u00e9e par Vichy et l'occupant, le film d\u00e9construit sa mise en place, la radicalisation progressive de son utilisation selon les ennemis d'Etat \u00e0 mesure que la guerre s'intensifie, enfin analyse le renversement du ph\u00e9nom\u00e8ne au moment de l'Epuration. Apr\u00e8s 1944, le d\u00e9lit de d\u00e9nonciation sera le plus poursuivi par les Cours de justice de la Lib\u00e9ration.  La d\u00e9lation fran\u00e7aise s'est d\u00e9marqu\u00e9e par sa singularit\u00e9. Utilis\u00e9e \u00e0 la fois par l'occupant et le gouvernement de Vichy, elle a \u00e9t\u00e9 une arme \u00e0 double tranchant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Korn-Brzoza, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Une chanson pour", "source": "siranau", "title": "Une chanson pour la m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE4CC306-2D6E-45EC-AABE-6812F0A5D22F", "durationSec": 190, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Ann\u00e9e du dragon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-78E1C185-C532-4338-BDF8-457678AD8695", "durationSec": 144, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'hypnose (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01A4F7D9-32F6-4C2B-A071-E6170C374F28", "durationSec": 554, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Londres au XVIIIe si\u00e8cle (10/10) 1760-1800 : Haydn \u00e0 Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C592ED24-1033-4C8C-AFAE-ECBA0E9C0069", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 3590, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "musique classique", "histoire", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Mais qui est Jean-Claude Kaufmann? Portrait du sociologue fran\u00e7ais \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"Familles \u00e0 table\" (Ed. Armand Colin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AECE9C7-A733-488E-A5F9-F3C62AB9AD3D", "durationSec": 3212, "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "sociologie", "soci\u00e9t\u00e9", "alimentation", "repas"], "excerpt": "\u201cN\u00e9 en 1948, Jean-Claude Kaufmann est sociologue, chercheur au CNRS, il est l\u2019auteur de nombreux ouvrages dont \u201cSex@amour\u201d en 2010 (Editions Armand Colin), \u201cLe Sac, un petit monde d\u2019amour\u201d en 2011 (Ed. Jean-Claude Latt\u00e8s) et \u201cFamilles \u00e0 table\u201d en 2007 (Ed. Armand Colin) dans lequel 7 familles d\u2019aujourd\u2019hui se mettent \u00e0 table sous l\u2019oeil du sociologue du quotidien qui \u00e9pluche le sens des petits riens, r\u00e9v\u00e8le le piment de chaque \u00e9tape, des courses \u00e0 la vaisselle, en passant par la cuisine et le repas. Il mitonne pour nous un r\u00e9cit d\u2019une incomparable saveur, qui donne \u00e0 voir et \u00e0 savoir comment faire la cuisine et partager le repas forgent le lien... \r\nAnimatrice : Lydia Gabor\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Kaufmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "\u00c9VASION FISCALE", "BANQUE", "\u00c9VASION FISCALE", "CARTEL", "BANQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SONDAGE D'OPINION", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SONDAGE D'OPINION", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "NOCTURNE", "BANQUE", "\u00c9VASION FISCALE", "ENTREPRISE", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "CONCIERGE", "ENTREPRISE", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "CONCIERGE", "FROID", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "ENNEIG\u00c9", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "FROID", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "FROID", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "FROID", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "FROID", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "LEUTHARD, DORIS", "ROCH, PHILIPPE", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-264674", "durationSec": 1888, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.02.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "PAYERNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" Darius Rochebin parle du FC Serviette au lieu du FC Servette (19"], "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3662524", "ece-3662523"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "FROID", "AUTOMOBILE", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "GEL", "PANNE", "FROID", "AUTOMOBILE", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "GEL", "MUS\u00c9E", "NOCTURNE", "RECORD DU MONDE", "TROPH\u00c9E JULES VERNE \u00c0 LA VOILE", "RECORD DU MONDE", "TROPH\u00c9E JULES VERNE \u00c0 LA VOILE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "NOCTURNE", "MOINE", "TOFU", "ENNEIG\u00c9", "NEIGEUX"], "id": "asset-264675", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.02.03", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "JURA (CANTON)", "BULLE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "BREST", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "DELEMONT", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VS : le trafic ferroviaire est toujours interrompu entre Sion et Martigny", "FR : c'est la fin des travaux pour le mus\u00e9e gru\u00e9rien, qui vient de rouvrir ses portes", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "JU : deux Jurassiens ont pour projet de r\u00e9aliser une bande dessin\u00e9e en 6 tomes", "Les temp\u00e9ratures extr\u00eames qui s\u00e9vissent actuellement malm\u00e8nent aussi les voitures", "VD : le Vaudois Yvan Ravussin vient de remporter le troph\u00e9e Jules Verne, en parcourant 50'000 kilom\u00e8tres autour du monde en un peu plus de 45 jours", "FR : un monast\u00e8re fribourgeois a pour particularit\u00e9 de n'abriter que des moines vietnamiens", "JU : \u00e0 la d\u00e9couverte de Christian Schneiter, taxidermiste depuis plus de 25 ans"], "alternativeExcerpt": ["Les voyageurs doivent prendre leur mal en patience et utiliser des bus de remplacement; quant aux trains internationaux, ils passent par Berne.", "Sa mue aura co\u00fbt\u00e9 trois millions de francs.", "\u00abLes Indociles\u00bb a d\u00e9j\u00e0 s\u00e9duit une maison d'\u00e9dition dans le sud de la France et la premi\u00e8re BD vient de para\u00eetre.", "Le diesel peut par exemple se figer \u00e0 partir de moins 18 degr\u00e9s, rendant le d\u00e9marrage du moteur impossible.", "Il a pulv\u00e9ris\u00e9 le record que d\u00e9tenait jusqu'ici son fr\u00e8re, St\u00e8ve Ravussin.", "Ils vivent depuis trente ans de la fabrication de tofu.", "Au cours de sa carri\u00e8re, le Jurassien a d\u00e9j\u00e0 naturalis\u00e9 plus de six mille animaux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3664019", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3662525", "ece-3664018", "ece-3664019"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "TARIF DES TRANSPORTS", "ABONNEMENT", "TARIF DES TRANSPORTS", "ABONNEMENT", "FROID", "PATROUILLEUR SCOLAIRE", "ENNEIG\u00c9", "JOURNAL", "PRESSE", "PONT", "CIRCULATION FERROVIAIRE", "PONT", "CIRCULATION FERROVIAIRE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ADOLESCENCE", "ALCOOLISME"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "FLEURY, MATHIEU"], "id": "asset-264673", "durationSec": 1896, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.02.03", "visualGeographicals": ["CHAMONIX", "BERNE", "BERNE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "RIDDES", "SION", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-02-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Inculpation de Wegelin aux Etats-Unis : les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel", "La justice am\u00e9ricaine accuse la banque Wegelin de complicit\u00e9 de fraude fiscale", "12h45 Le journal", "Cambodge : l'ancien khmer rouge Duch a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en appel \u00e0 la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 par le tribunal sp\u00e9cial soutenu par les Nations Unies", "Egypte : la population redescend dans la rue pour exiger des comptes apr\u00e8s le drame du stade de Port-Sa\u00efd qui a fait 74 morts mercredi", "Les patrouilleurs scolaires souffrent particuli\u00e8rement de la vague de froid qui secoue le pays", "Hausse du prix des transports publics : entretien avec Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "Transports publics : les billets et abonnements co\u00fbteront en moyenne 5,7% de plus \u00e0 partir de la fin de l'ann\u00e9e", "VS : depuis jeudi apr\u00e8s-midi, le trafic ferroviaire est totalement interrompu sur les deux voies entre Sion et Martigny", "Le minimag / FR : 20 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, \"L'Objectif\", magazine du Fribourgeois Jean-Marc Angeloz, se porte plut\u00f4t bien", "L'invit\u00e9e culturelle : Marina Carr\u00e8re d'Encausse, m\u00e9decin et journaliste", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3664040", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est la premi\u00e8re fois qu'un \u00e9tablissement bancaire \u00e9tranger est poursuivi par les Etats-Unis.", "La Chambre de la Cour supr\u00eame a jug\u00e9 que Duch devait \u00eatre tenu pour responsable de la mort des 14000 d\u00e9tenus de la prison qu'il commandait.", "Les nouveaux affrontements avec la police dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi ont fait au moins deux morts et des centaines de bless\u00e9s dans plusieurs villes du pays.", "Avec la m\u00e9t\u00e9o actuelle, m\u00eame plusieurs couches d'habits n'emp\u00eachent pas de grelotter.", "La mesure touchera prioritairement les abonnements g\u00e9n\u00e9raux et demi-tarif.", "L'affaissement du coffrage d'un pont routier sur la ligne de contact \u00e0 Riddes en est la cause.", "Il occupe seulement 8 personnes, mais s'est fait sa place dans le paysage m\u00e9diatique du canton."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3664040", "ece-3662548"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le vent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55987C44-B75D-483E-A50B-4ACA5DEDE924", "durationSec": 138, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Galactic Watch\", court-m\u00e9trage r\u00e9alis\u00e9 par Alexandre Canoen, Quentin Fossaert, David Moisson et Guillaume Polveche", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8DAD305B-0AC5-4CAF-B77F-49909E1C00EB", "durationSec": 130, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'hypnose (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-10CDFDA0-69F3-467B-8921-5AFDA499B6EC", "durationSec": 500, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "EasyJet: 23 clauses jug\u00e9es abusives en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA4DD027-A87E-4F6A-9F2D-F8637EAF1820", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 518, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EasyJet"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "compagnie a\u00e9rienne", "contrat commercial"], "excerpt": "La compagnie low cost Easyjet a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e en France en raison des clauses abusives de son site internet suite au d\u00e9p\u00f4t de plainte de l'association de consommateurs \"Que Choisir\". Le verdict du Tribunal de Grande instance de Paris est tomb\u00e9 mardi 31 mars 2012: ce sont au total 23 clauses de ses conditions g\u00e9n\u00e9rales qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es abusives! Le point sur ces diff\u00e9rentes clauses en compagnie de Anne-Christine Fornage, avocate, auteur d'une th\u00e8se sur la protection du consommateur, charg\u00e9e de cours aux universit\u00e9s de Lausanne et Fribourg. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nEasyjet et Visa Electron (On en parle, 10.08.2011) <javascript:void(null);>\r\nLa condamnation est assez forte: si Easyjet ne retire pas les clauses abusives ou illicites de son site dans les 2 mois \u00e0 venir, elle devra payer 150 euros d'amende par clause, par jour de maintien sur le site. La compagnie doit aussi publier sa condamnation sur son site et dans plusieurs grands quotidiens fran\u00e7ais. Elle devra en outre verser 30 000 euros \u00e0 Que Choisir, qui avait port\u00e9 plainte.\r\n[Suite +]  <javascript:void(null);>", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Fornage, Anne-Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Canard encha\u00een\u00e9, un hebdomadaire ind\u00e9pendant dont la fiabilit\u00e9 des enqu\u00eates n'est jamais prise en d\u00e9faut : Entretien avec Claude Angeli, r\u00e9dacteur en chef du Canard encha\u00een\u00e9 depuis octobre 1990", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA6099B6-7B8A-4D8D-843C-AB347A033E6E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1197, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Canard encha\u00een\u00e9 (Le)"], "thematicThemes": ["presse satirique"], "excerpt": "Publication attendue tous les mercredi avec une certaine anxi\u00e9t\u00e9 dans les milieux politiques fran\u00e7ais. Depuis bient\u00f4t un si\u00e8cle, le Canard encha\u00een\u00e9 sort r\u00e9guli\u00e8rement des affaires. La fiabilit\u00e9 de ses enqu\u00eates n'est jamais prise en d\u00e9faut. Totalement ind\u00e9pendant, sans publicit\u00e9, l'hebdomadaire repr\u00e9sente un cas particulier dans le monde m\u00e9diatique fran\u00e7ais : 8 pages, une maquette immuable, pas de pr\u00e9sence sur le net et un succ\u00e8s qui ne se d\u00e9ment pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Canard encha\u00een\u00e9", "name": "Angeli, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Amoyal, violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10147A17-B255-4987-BC67-1AB0AE1D90EC", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amoyal, Pierre"], "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "violon"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert s\u2019entretient avec Pierre Amoyal. Ils \u00e9voquent le parcours et la riche carri\u00e8re du violoniste.\r\nIl est en concert \u00e0 Montreux le 2 f\u00e9vrier 2012 en compagnie du pianiste Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble et de La Camerata de Lausanne.\r\nDix ans d\u00e9j\u00e0 que la Camerata de Lausanne sillonne les sc\u00e8nes aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Amoyal, violon solo. Ce remarquable ensemble d\u2019instruments \u00e0 cordes est compos\u00e9 de membres en provenance des quatre coins de la plan\u00e8te, admis sur concours. Pour souffler sur ses dix bougies, la Camerata se produira notamment \u00e0 Montreux dans un concert unique avec le pianiste hors du commun qu\u2019est Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble, associ\u00e9 pour l\u2019occasion au com\u00e9dien Alain Carr\u00e9\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Amoyal, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La neige", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A24C194-C00F-4818-9FD7-1BFE313B6B50", "durationSec": 118, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les pizzas (4/5). Horse The Band : \"Pizza Nif\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-824BDE6E-9DA2-44A1-88FA-0670CBA529A7", "durationSec": 369, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Horse The Band"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Londres au XVIIIe si\u00e8cle (9/10) 1760-1800 : La vogue du piano-forte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03883275-07BD-4CBE-A395-17AE3F821223", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 3520, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "musique classique", "compositeur", "piano-forte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ladakh, la mue silencieuse du \"Petit Tibet\" (4/5) : Leh, ville branch\u00e9e", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-99782DDC-464C-4F45-B8BB-17B4F6F5F7C9", "thematicGeographicals": ["Leh", "Inde", "Ladakh"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "ville"], "excerpt": "Avec un micro, tenter de figer le temps. Ce temps qui court, \u00e9rodant le pass\u00e9 et questionnant l'avenir. S'interroger, vite! O\u00f9 va le Ladakh, ce d\u00e9sert d'altitude dissimul\u00e9 dans l'ombre des montagnes himalayennes roses et cendr\u00e9es? Silencieusement, sans crier gare, il mue. Inlassablement, la ville de Leh, son chef-lieu, enfle et s'\u00e9tire. Autour, les campements de nomades se vident peu \u00e0 peu. Les routes prolif\u00e8rent. Le grondement des moteurs s'amplifie. Le temps r\u00e9tr\u00e9cit. A l'extr\u00eame nord de l'Etat indien du Jammu et Cachemire, enserr\u00e9 entre le Pakistan et la Chine qui lui disputent ses fronti\u00e8res, cette terre grande comme deux fois la Suisse et peupl\u00e9e de moins de deux cent mille \u00e2mes est demeur\u00e9e interdite aux visiteurs \u00e9trangers jusqu'en 1974. Zone recul\u00e9e et strat\u00e9giquement sensible, le Ladakh a soudain vu d\u00e9ferler sur lui l'arm\u00e9e indienne dans les ann\u00e9es 1960, puis des vagues de touristes occidentaux et indiens \u00e0 partir du milieu des ann\u00e9es 1970. Si l'\u00e9crasante majorit\u00e9 des Ladakhis est encore rurale, l'\u00e9conomie de march\u00e9 et le boom touristique bouleversent le mode de vie et la culture du \"Petit Tibet\". En compagnie du jeune traducteur et guide Tsewang Dorjey, C\u00e9line Rouzet nous invite \u00e0 nous embarquer dans un voyage d'altitude pour traquer les petits moments du Ladakh suspendus entre hier et demain, entre abandon m\u00e9lancolique de la culture ancestrale et poursuite anxieuse d'une hypoth\u00e9tique modernit\u00e9 ma\u00eetris\u00e9e. Cheveux h\u00e9riss\u00e9s de gel, jambes fr\u00eales serr\u00e9es dans un jean slim d\u00e9griff\u00e9, sourire espi\u00e8gle\u2026 Dorjey est un jeune Ladakhi de vingt-quatre ans comme on en croise beaucoup aujourd'hui dans les rues de Leh, le bouillonnant chef-lieu du Ladakh, 3500 m\u00e8tres d'altitude. Avec son ami Jemiang, il nous m\u00e8ne dans les rues envahies de voitures, \u00e0 la rencontre de moines bouddhistes branch\u00e9s, de touristes peu fr\u00e9quentables et de stars bollywoodiennes \u00e9talant leur sourire fig\u00e9 sur les affiches publicitaires placard\u00e9es dans la ville. Invit\u00e9e : C\u00e9line Moulys, r\u00e9alisatrice de documentaires et ethnologue, sp\u00e9cialiste du Ladakh, nous raconte l'influence du tourisme sur l'environnement au Ladakh, et d\u00e9cortique avec nous les alternatives au tourisme de masse dans la r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide et traducteur", "name": "Dorjey, Tsewang", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de Dorjey", "name": "Dolma, Tsewang", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice de documentaires et ethnologue, sp\u00e9cialiste du Ladakh", "name": "Moulys, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "habitant/es du Ladakh", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Rouzet, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Baptiste Visinand, vice-pr\u00e9sident de l'association des libraires ind\u00e9pendants de Suisse romande, \u00e0 propos de la future votation sur le prix unique du livre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B840799-A8B0-4984-8FAA-21B5A0C57666", "durationSec": 228, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne \"Nimby\". Not in my backyard, le refus d'\u00eatre le voisin d'un projet important qui concerne l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 : Interviews de Pierre Desmontet et Philippe Subra, Philippe Subra, professeur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique de l'Universit\u00e9 de Paris 8", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BB0318BE-E8A4-4C9B-B683-0A68E6AD746F", "durationSec": 265, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["projet", "voisinage (rapports de)"], "excerpt": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne du \u00abNimby\u00bb, not in my backyard. Le refus d'\u00eatre, m\u00eame tr\u00e8s indirectement, affect\u00e9 par un projet (\u00e9olienne, centre h\u00e9bergement, etc?). Prononcer les mots logements et asile et c'est la lev\u00e9e de bouclier dans le voisinage. Mais il n'y a pas que ce th\u00e8me qui suscite une forte opposition. Essayer de planter une \u00e9olienne, ou construire une d\u00e9charge ou plus mignon une cr\u00e8che? Partout vous obtiendrez la m\u00eame r\u00e9action : le syndrome NIMBY. Not in my back Yard. \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, collaborateur scientifique \u00e0 l'EPFL", "name": "Dessemontet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "urbaniste", "name": "Vayssi\u00e8re, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "Philippe Subra, professeur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique de l'Universit\u00e9 de Paris 8", "name": "Subra, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Le Titanic, l'histoire et la l\u00e9gende : Interview de G\u00e9rard Jaeger, historien, \u00e9crivain et auteur de \"Il \u00e9tait une fois le Titanic, 37 secondes pour changer le cours de l'histoire\" (Ed. de l'Archipel, 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7989685-12D8-4567-B871-0AF59F4DC55E", "durationSec": 3244, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Titanic"], "thematicThemes": ["naufrage", "paquebot", "histoire"], "excerpt": "Le paquebot symbolisait une \u00e9poque en pleine course, d\u00e9j\u00e0, \u00e0 l'innovation et \u00e0 la rentabilit\u00e9. C'\u00e9tait aussi le premier bateau de croisi\u00e8re qui tentait d'adoucir les diff\u00e9rences de classes, offrant des conditions correctes aux \u00e9migr\u00e9s qui tentaient de gagner l'Eldorado, des services de qualit\u00e9 aux clients de la 2e classe et le luxe le plus \u00e9clatant aux richissimes clients qui avaient choisi la croisi\u00e8re pour un voyage dont la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9tait garantie \u00e0 grand renfort de slogans. Le 14 avril 1912, avec quelque 2500 passagers \u00e0 bord, le Titanic, en route pour New-York, percutait une masse sombre d\u00e9tect\u00e9e bien trop tard. La trag\u00e9die, depuis un si\u00e8cle, alimente la l\u00e9gende venue se greffer \u00e0 l'Histoire. Remontant \u00e0 1907, ann\u00e9e o\u00f9 fut construit, en Irlande, le paquebot, G\u00e9rard  Jaeger replace les \u00e9v\u00e9nements dans leur contexte, interroge les t\u00e9moignages, relit les r\u00e9cits et autres romans, repasse les films de fiction et pr\u00e9sente les acteurs qui ont marqu\u00e9 la travers\u00e9e. Un r\u00e9cit aliment\u00e9 par les t\u00e9moignages sonores r\u00e9unis par Babylone qui vient aussi \u00e9clairer la trag\u00e9die du Concordia.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, \u00e9crivain", "name": "Jaeger, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 124", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-E68E233E-ACD5-4942-9BE5-A5A190355E91", "durationSec": 111, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 097 : Les lunettes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F4A5B671-5FC2-496B-8C08-66E603E231DB", "durationSec": 160, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Peter Stamm, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Au del\u00e0 du lac\" (Ed. Christian Bourgois, 2012)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D7AA2A85-A5BE-4120-8CDD-E8C12996B56C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3186, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L\u2019\u00e9crivain al\u00e9manique nous revient avec un recueil de nouvelles. Apr\u00e8s \u00ab Sept ans \u00bb, roman qui lui valut les honneurs de la critique et du public, l\u2019auteur d\u2019 \u00ab Agn\u00e8s \u00bb signe des textes courts pleins d\u2019une violence contenue. En vacances en Italie, un couple de Suisses passe son temps \u00e0 tout critiquer, jusqu\u2019au moment o\u00f9 le fils de la maison voisine est tu\u00e9. Une m\u00e8re de famille se souvient que, adolescente, elle est all\u00e9e vivre dans la for\u00eat pour fuir sa famille qui la maltraitait. Un jeune paysan solitaire regarde avec perplexit\u00e9 un festival de rock qui s\u2019installe dans un de ses champs. Une violence sourde, tapie \u00e0 chaque recoin de phrase, un pas de c\u00f4t\u00e9 dans un quotidien banal, les nouvelles de Peter Stamm sont excellentes et parfois gla\u00e7antes, dans la suite logique de ses textes pr\u00e9c\u00e9dents. On retrouve son style sobre, mais aussi le th\u00e8me de l\u2019incommunicabilit\u00e9 qui caract\u00e9rise ses personnages. Et ici, l\u2019auteur d\u2019 \u00ab Agn\u00e8s \u00bb retrouve les terres de l\u2019enfance, les bords du lac de Constance o\u00f9 il est n\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice", "name": "Bourgois, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Stamm, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Stamm, Peter", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Torreton, com\u00e9dien : A propos du spectacle \"Hamlet\" au Forum Meyrin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-974FBCAB-630D-4FF0-B7F6-E8FE49F8831B", "durationSec": 750, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Philippe Torreton, com\u00e9dien de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma fameux, ancien soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise et laur\u00e9at du C\u00e9sar du meilleur acteur pour \"Capitaine Conan\" en 1997, vient nous parler d\u2019Hamlet, probablement la pi\u00e8ce de Shakespeare la plus sombre et puissante, dans une mise en sc\u00e8ne de Jean-Luc Revol.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Torreton, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Egypte. Des violences apr\u00e8s un match de football a fait  74 morts et des centaines de bless\u00e9s \u00e0 Port Sa\u00efd : Interview de Rami Khayat, habitant d'Alexandrie et correspondance d'Alexandre Buccianti", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-76A6B5D8-DC9B-4CBE-B3A5-E90376ED0EFC", "thematicGeographicals": ["Port Sa\u00efd", "Egypte"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Des centaines de supporters des deux clubs envahissent  le terrain  et se battent  \u00e0 coups de poings et de pierres. Ce bilan en fait l'un des matchs de football les plus meurtriers de l'histoire et tr\u00e8s vite il a pris une importance politique  dans ce pays encore extr\u00eamement fragile. Les Fr\u00e8res musulmans accusent les partisans du pr\u00e9sident d\u00e9chu Hosni Moubarak d'\u00eatre responsables de ces violences", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant d'Alexandrie", "name": "Khayat, Rami", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Le Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Steppenwolf", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-58853012-1EAD-4A9F-B4CB-934E0ADC0178", "durationSec": 980, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Mohamed Fellag, com\u00e9dien \u00e0 l'affiche du film \"Bachir Lazar\" de Philippe Falardeau [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-542B7237-521E-4331-9749-7EFF012C2EF2", "durationSec": 1695, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fellag, Mohamed"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Fellag, Mohamed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cambodge. Proc\u00e8s Duch, ancien directeur du centre d'extermination khmer rouge S21 : 1. Reportage \u00e0 Phnom Penh avec les interviews  de Chum Sirath, qui a perdu ses deux fr\u00e8res, sa belle-soeur \u00e0 S 21,  Kim Mengky, un des avocats des victimes de S 21 et Phung Sunthary, qui a perdu son p\u00e8re \u00e0 S 21. - 2. Interview de Rithy Panh, r\u00e9alisateur franco-cambodgien qui a publi\u00e9 \"L'\u00e9limination\" (Ed. Grasset, 2012), le r\u00e9cit de sa survie sous le r\u00e9gime Khmer rouge ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A72D7C8-0DA0-4652-9838-DBAC23AA5C72", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 284, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duch (tortionnaire cambodgien)"], "thematicThemes": ["Khmers", "proc\u00e8s", "torture"], "excerpt": "1. Duch sera fix\u00e9 sur sa peine d\u00e9finitive, demain matin vendredi 3 f\u00e9vrier 2012, Duch, ancien directeur du centre d'extermination khmer rouge S21, avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 30 ans de prison, en premi\u00e8re instance. il avait \u00e9t\u00e9 reconnu coupable, \u00e0 Phnom Penh, de crimes contre l'humanit\u00e9 pour avoir ordonn\u00e9 la mort de plus de 12'000 personnes sous le r\u00e9gime de Pol Pot, il a fait appel, il demande sa remise en libert\u00e9, sa relaxe, d\u00e9cision, demain, les familles des victimes de S21 attendent que justice leur soit rendue, mais ce long proc\u00e8s ne leur a pas permis d'en apprendre beaucoup plus sur les circonstances de la disparition de leurs proches. C'\u00e9tait pourtant une de leurs attentes. - 2. Interview int\u00e9grale voir Haute D\u00e9finition du 29 janvier 2012.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur franco-cambodgien", "name": "Panh, Rithy", "type": "Participant"}, {"role": "femme cambodgienne qui a perdu ses deux-fr\u00e8res et sa belle-soeur \u00e0 S21", "name": "Sirath, Chum", "type": "Participant"}, {"role": "avocat de victimes", "name": "Mengky, Kim", "type": "Participant"}, {"role": "homme cambodgien qui a perdu son p\u00e8re \u00e0 S21", "name": "Sunthary, Phung", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Phnom Penh", "name": "Boruszewski, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pierre Maudet, maire de Gen\u00e8ve en visite chez Corine Mauch, maire de Zurich : Interviews de Corine Mauch, maire de Zurich et de Pierre Maudet, maire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C71F13F1-A2C3-4CAA-814A-EBC3376E8F7A", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "maire"], "excerpt": "Le maire de Gen\u00e8ve, Pierre Maudet, \u00e9tait \u00e0 Zurich hier soir pour un d\u00eener avec Corine Mauch, son homologue zurichoise. Invit\u00e9s par un cercle de d\u00e9cideurs francophones, le Club des Quatre Saisons, les deux \u00e9lus ont expos\u00e9 leur vision du d\u00e9veloppement de leurs villes respectives. Beaucoup d'enjeux communs, mais les solutions pour y arriver ne se dessinent pas de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e0 Zurich ou \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Gen\u00e8ve", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Zurich", "name": "Mauch, Corine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9lation (4/5) : Autour de David Rousset", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B4A9941-DC6F-474A-BC25-81FEC04123F7", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 3823, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousset, David"], "thematicThemes": ["national-socialisme", "d\u00e9lation", "camp de concentration", "antis\u00e9mitisme", "nazisme", "Collaboration (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs"], "excerpt": "David Rousset passe deux ans dans les camps nazis, \u00e0 la suite de quoi il \u00e9crira : \u00ab Vingt et un ans, c'est le bon \u00e2ge. Tout juste. \u00c0 la limite. Plus jeunes, dans la soci\u00e9t\u00e9 concentrationnaire, ils r\u00e9sistaient mal. Parlant, bien s\u00fbr, du plus grand nombre, je dirais que les hommes de vingt-cinq \u00e0 trente-cinq ans se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s les plus capables d'encaisser, sans dommages excessifs, souvent irr\u00e9parables, les mieux aptes \u00e0 r\u00e9agir, \u00e0 surmonter, \u00e0 survivre intellectuellement et physiquement. Pour les autres, les r\u00e9f\u00e9rences sont des cas d'esp\u00e8ce. Quand je dis les hommes, il s'agit des hommes. Les femmes sont hors de nos mesures. Dans la prison et dans les camps, j'ai \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9 par le comportement des femmes. Jeunes ou vieilles. Leur condition \u00e9tait plus mauvaise que la n\u00f4tre, toujours. Cependant elles ont montr\u00e9 d'in\u00e9puisables ressources, une constante volont\u00e9 de refus, une agressivit\u00e9 dans la manifestation, en compl\u00e8te rupture avec nos prudences et nos calculs.\u00bb Evocation du livre de David Rousset : \"Le pitre ne rit pas\" (Ed. Pavois, 1948).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et homme politique fran\u00e7ais (Archives RSR)", "name": "Rousset, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilloud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "FROID", "AIDE AUX INDIGENTS", "SANS-ABRI", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "H\u00d4PITAL", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SANS-ABRI", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PROC\u00c8S", "DESSIN DE PRESSE", "APARTHEID", "FILM DOCUMENTAIRE", "APARTHEID", "FILM DOCUMENTAIRE"], "visualPersons": ["RIBAUX, ALAIN", "ROMNEY, MITT", "EASTWOOD, CLINT", "TUTU, DESMOND"], "id": "asset-264670", "durationSec": 1854, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.02.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "FLORIDE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Egypte: au moins 74 personnes ont trouv\u00e9 la mort mercredi soir \u00e0 l'issue d'un match de football qui a mal tourn\u00e9 \u00e0 Port-Sa\u00efd", "Cr\u00e9ation du nouveau site internet, Plan\u00e8te sant\u00e9: entretien avec Bertrand Kiefer, docteur en m\u00e9decine", "France: Au terme de 13 ann\u00e9es de proc\u00e9dure, la cour d'appel de Paris a condamn\u00e9 deux entit\u00e9s fran\u00e7aises de l'Eglise de Scientologie \u00e0 pr\u00e8s de 700'000 francs d'amende pour \"escroquerie en bande organis\u00e9e\"", "Priorit\u00e9s de la fondation Ethos: entretien avec Dominique Biedermann, directeur de la fondation", "Avec cette vague de froid de nombreuses villes ont pris des mesures pour tenter de venir en aide aux sans-abris", "NE/Rejet de la r\u00e9forme hospitali\u00e8re imagin\u00e9e par le Conseil d'Etat: entretien avec Alain Ribaux, pr\u00e9sident de la ville de Neuch\u00e2tel", "Egypte/Explosion de violence lors d'un match de football: les pr\u00e9cisions d'Alexandre Buccianti", "L'invit\u00e9 culturel: Jo\u00ebl Dicker, \u00e9crivain", "GE/Minimag: portrait de Partick Tondeux qui raconte avec ses coups de pinceaux et parfois avec humour ce qui se passe dans les salles d'audience", "12:45 Le Journal", "Un nouveau documentaire retrace le parcours de Nelson Mandela", "Echec de la grande r\u00e9organisation de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations: entretien avec Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "Etats-Unis: pour beaucoup d'Am\u00e9ricains la situation est dramatique \u00e0 cause de la crise \u00e9conomique comme en Floride", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Des supporters ont \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9s, tandis que d'autres sont morts \u00e9touff\u00e9s alors qu'ils tentaient d'\u00e9chapper \u00e0 des individus arm\u00e9s de couteaux, de b\u00e2tons et de pierres.", "Ce site concerne particuli\u00e8rement les Romands, car il a pour partenaires les grands h\u00f4pitaux et les soci\u00e9t\u00e9s m\u00e9dicales de Suisse romande. Ce sont des m\u00e9decins qui valident les informations de ce site.", "Cette d\u00e9cision, sans pr\u00e9c\u00e9dent, a une forte port\u00e9e symbolique. De nombreuses organisations consid\u00e8rent depuis des ann\u00e9es l'Eglise de Scientologie comme une secte dangereuse.", "Ces d\u00e9fenseurs des actionnaires se sont illustr\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es par leurs combats contre les trop fortes r\u00e9mun\u00e9rations des dirigeants d'entreprises ou contre la d\u00e9charge trop facilement accord\u00e9e aux grands patrons.", "La ville de Lausanne (VD) a augment\u00e9 sa capacit\u00e9 d'accueil. Depuis mercredi soir, le nombres de lits disponibles dans les trois structures de la commune est pass\u00e9 de 100 \u00e0 150.", "Le Conseil d'Etat voulait \u00e9viter le prolongement de la guerre entre le haut et le bas du canton en \u00e9parpillant les missions hospitali\u00e8res. La Ville de Neuch\u00e2tel a officiellement revendiqu\u00e9 un site unique de soins aigus.", "Dans l'enceinte du Palais de Justice, cam\u00e9ras et appareils photos sont interdits. D\u00e8s lors les peintres sont les seuls \u00e0 pouvoir r\u00e9sumer en images les proc\u00e8s.", "Il raconte comment l'ancien prisonnier a r\u00e9ussi \u00e0 rassembler l'Afrique du Sud apr\u00e8s 50 ans d'apartheid.", "Selon une \u00e9valuation externe command\u00e9e par la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, les buts et les principes de la r\u00e9forme voulue par Eveline Widmer-Schlumpf \u00e9taient bons, mais leur mise en oeuvre n'a pas fonctionn\u00e9.", "Dans la course \u00e0 l'investiture r\u00e9publicaine, la crise \u00e9conomique est au coeur des d\u00e9bats."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3664083", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BUCCIANTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3664083", "ece-3662300"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FONCTIONNAIRE", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "LOGEMENT", "CASERNE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "FROID", "TOURISME", "AUTOD\u00c9FENSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MILAN", "PONT", "CIRCULATION FERROVIAIRE", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "BAGARRE"], "visualPersons": ["ADDOR, JEAN-LUC", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-264672", "durationSec": 1154, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.02.02", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE", "BREVINE, LA", "GENEVE", "AJOIE", "RIDDES", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Ajoie (JU): plus de 100 milans royaux passent l'hiver dans la r\u00e9gion", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: un projet permettant aux fonctionnaires de si\u00e9ger au Parlement valaisan est \u00e0 l'\u00e9tude en ce moment", "GE: 1000 nouveaux logements, financ\u00e9s par la fondation Wilsdorf, vont \u00eatre construits aux Vernets", "Br\u00e9vine (NE): le village, baptis\u00e9 aussi la Sib\u00e9rie de la Suisse, c\u00e9l\u00e8bre jeudi le record de la temp\u00e9rature la plus froide jamais enregistr\u00e9e en Suisse", "D\u00e9couverte des cours de self-d\u00e9fense pour les a\u00een\u00e9s", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3664056", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cela ne s'\u00e9tait pas vu depuis 10 ans. Ce rapace est de plus en plus rare en Europe.", "Jusqu'ici seuls les enseignants avaient le droit de si\u00e9ger. Mais le l\u00e9gislatif pourrait s'ouvrir \u00e0 d'autres repr\u00e9sentants de la fonction publique.", "Cependant, pour que ce projet se r\u00e9alise, il faut d'abord d\u00e9placer la caserne des Vernets.", "C'\u00e9tait le 12 janvier 1987 et le thermom\u00e8tre affichait moins 41,8 degr\u00e9s.", "Ils ont entre 60 et 90 ans et ils ne veulent plus se trouver d\u00e9munis face \u00e0 d'\u00e9ventuels agresseurs. Alors ils s'entra\u00eenent dur."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3664056", "ece-3662556", "ece-3664055"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "CHEF D'ENTREPRISE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SALAIRE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "CHEF D'ENTREPRISE", "SALAIRE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "CORRUPTION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "POLITIQUE DES PRIX", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "POLITIQUE DES PRIX", "PROPHYLAXIE", "INTERNET", "SANT\u00c9", "HOOLIGANISME", "L\u00c9GISLATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "FROID", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "FROID", "SKI ALPIN (LOISIR)"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "CHAGAEV, BULAT", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "VASELLA, DANIEL", "MINDER, THOMAS", "VASELLA, DANIEL", "WOERTH, ERIC", "SARKOZY, NICOLAS", "STUDER, JEAN", "KELLER-SUTTER, KARIN"], "id": "asset-264671", "durationSec": 1910, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.02.02", "visualGeographicals": ["RIDDES", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "MADRID", "BARCELONE", "GENEVE", "SUISSE", "ANZERE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FACEBOOK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3662288", "ece-3662287"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Et si on devenait Gandhi ? (4/5) : Faire son Gandhi pour changer le monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D5FEDDD-17C1-4ED4-AC7B-C90E13E46EED", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1723, "publicationDate": "2012-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gandhi"], "thematicThemes": ["philosophie", "pacifisme", "non-violence", "contestation"], "excerpt": "Le Mahatma Gandhi reste une r\u00e9f\u00e9rence jamais d\u00e9savou\u00e9e en mati\u00e8re de lutte, une figure tut\u00e9laire de r\u00e9sistance. A l\u2019heure o\u00f9 l\u2019indignation et la protestation reprennent des couleurs, Manuela Salvi et ses invit\u00e9s reviennent sur cette figure inspir\u00e9e et inspirante. Destin incroyable que celui de Gandhi: un seul homme port\u00e9 par des principes absolus a chang\u00e9 le cours de l\u2019histoire indienne! Au XXe si\u00e8cle, dans le chaos des totalitarismes et le fracas des guerres, il impose la seule r\u00e9volution bas\u00e9e sur la non-violence. Deux id\u00e9es fortes: la non-violence et la d\u00e9sob\u00e9issance civile. Qui sont les h\u00e9ritiers de Gandhi ? Son combat est-il universel ? Au printemps dernier, des manifestants de la place Tahrir revendiquaient une filiation avec le Mahatma et le discours des indign\u00e9s r\u00e9sonne avec la r\u00e9volte de cette \u00ab grande \u00e2me \u00bb. Et si Gandhi nous inspirait encore pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019aube d\u2019une r\u00e9volution politique et spirituelle ? Faut-il repartir de Gandhi pour r\u00e9inventer notre monde ?  (4/5) : D\u00e9sob\u00e9ir, est-ce faire son Gandhi? Ou est-ce \"vider son placard mental\"? Pour Michel Puech, tout citoyen est responsable de ses actes. Inutile d\u2019attendre d\u2019instances sup\u00e9rieures, qu\u2019elles soient politiques ou religieuses, pour changer la donne. Agissons! Soyons coh\u00e9rents! Et r\u00e9cup\u00e9rons la capacit\u00e9 d\u2019agir! En ce sens, plus qu\u2019un mod\u00e8le \u00e0 suivre, Gandhi est une ressource pour regarder vers l\u2019avenir. Il nous permet \"d\u2019\u00e9thiciser les probl\u00e8mes\". C\u2019\u00e9tait un pr\u00e9curseur. L\u2019Occident a impos\u00e9 un mod\u00e8le de puissance et de domination, o\u00f9 est l\u2019authenticit\u00e9, l\u2019\u00e9thique du soutenable? L\u2019indignation et la r\u00e9volte de Gandhi n\u2019\u00e9taient pas n\u00e9gociables, pourquoi pas les n\u00f4tres? C\u2019est le chemin qui compte! L\u2019autonomie de l\u2019individu change le monde. Et faire son Gandhi, c\u2019est \u00eatre digne et dire non \u00e0 l\u2019intol\u00e9rable. Michel Puech en est convaincu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Puech, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00ebl Dicker, \u00e9crivain genevois, auteur de \"Les Derniers jours de mon p\u00e8re\" (Ed. L'Age d'homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDDDE5CD-C9A2-4496-B096-68CE29E875FB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3395, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dicker, Jo\u00ebl"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dicker, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 123", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-4BA03EC1-416C-4E30-BA01-7DFABD054B9B", "durationSec": 99, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "La Camerata de Lausanne c\u00e9l\u00e8bre ses 10 ans : Interview de Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble, pianiste et de Pierre Amoyal, violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B388526-66DE-413E-B253-D223B5A7DD37", "durationSec": 746, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duch\u00e2ble, Fran\u00e7ois-Ren\u00e9", "Amoyal, Pierre"], "thematicThemes": ["orchestre", "musique de chambre"], "excerpt": "Fond\u00e9e en 2002 par Pierre Amoyal, la Camerata de Lausanne a renou\u00e9 depuis 10 ans avec la tradition d\u2019orchestre de chambre sans chef. Cet ensemble \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable a jou\u00e9 dans les plus prestigieuses salles du monde entier. A l\u2019occasion de cet anniversaire, la Camerata invite le pianiste Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble. Au programme, des oeuvres de Mendelssohn, Chopin et Nino Rotta.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Amoyal, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Duch\u00e2ble, Fran\u00e7ois-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Petroplus obtient un sursis concordataire pour sa raffinerie de Cressier : Reportage \u00e0 l'H\u00f4tel du Soleil \u00e0 Cornaux, une commune proche de la raffinerie avec les interviews d'In\u00e8s Habib, fille d'Elamri Habib, d'Elamri Habib, tenancier de l'H\u00f4tel du Soleil, de Claude Gabus, administrateur de la commune de Cressier, de Mauro Nanini, habitant de Cressier et de Roland Stampfli, pr\u00e9sident de l'ex\u00e9cutif de Cressier", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-756E6ED6-1D82-46C1-9663-923AB2379F2B", "thematicGeographicals": ["Cressier (NE)"], "durationSec": 225, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petroplus"], "thematicThemes": ["raffinage du p\u00e9trole", "sursis concordataire"], "excerpt": "Le groupe Petroplus a obtenu hier, un sursis concordataire de deux mois pour sa raffinerie de Cressier, dans le canton de Neuch\u00e2tel. Mais la production ne reprendra pas et c'est toute une r\u00e9gion qui s'inqui\u00e8te pour les 260 employ\u00e9s de la raffinerie, et les tr\u00e8s nombreux sous-traitants dont le sort est li\u00e9 \u00e0 son avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'ex\u00e9cutif de Cressier", "name": "Stampfli, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "fille d'Elamri Habib, tenancier de l'H\u00f4tel du Soleil", "name": "Habib, In\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "tenancier de l'H\u00f4tel du Soleil", "name": "Habib, Elamri", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur de la commune de Cressier", "name": "Gabus, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Cressier", "name": "Nanini, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9lation (3/5) : Autour de David Rousset", "genres": ["Interview"], "id": "sound-852720F6-4060-415B-9F67-95C955A55625", "thematicGeographicals": ["Buchenwald", "Allemagne"], "durationSec": 8177, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousset, David"], "thematicThemes": ["camp de concentration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "national-socialisme", "nazisme", "d\u00e9portation"], "excerpt": "David Rousset a d\u00e9mont\u00e9 et expliqu\u00e9 de mani\u00e8re capitale et pionni\u00e8re le fonctionnement et la rentabilit\u00e9  de la machine d'extermination mise en place par Hitler. D\u00e8s 1946, David Rousset est l'un des premier \u00e0 \u00e9crire sur les camps nazis, il r\u00e9dige : \u00ab l'Univers concentrationnaire \u00bb. L'ann\u00e9e suivante, convaincu de la n\u00e9cessit\u00e9 de t\u00e9moigner encore, et sans doute \u00e0 cause de sa formation de journaliste, David Rousset r\u00e9cidive avec \u00ab Les Jours de notre mort \u00bb. Dans ces deux r\u00e9cits, il donne \u00e0 la question des camps de concentrations allemands un relief inhabituel et une v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 part.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et homme politique fran\u00e7ais (Archives RSR)", "name": "Rousset, David", "type": "Participant"}, {"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilloud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Et si on devenait Gandhi ? (3/5) : Pourquoi d\u00e9sob\u00e9ir en d\u00e9mocratie ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBE9CBC4-5A0C-49E2-872E-95D4E0C4684E", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1723, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gandhi"], "thematicThemes": ["contestation", "pacifisme", "non-violence", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Le Mahatma Gandhi reste une r\u00e9f\u00e9rence jamais d\u00e9savou\u00e9e en mati\u00e8re de lutte, une figure tut\u00e9laire de r\u00e9sistance. A l\u2019heure o\u00f9 l\u2019indignation et la protestation reprennent des couleurs, Manuela Salvi et ses invit\u00e9s reviennent sur cette figure inspir\u00e9e et inspirante. Destin incroyable que celui de Gandhi: un seul homme port\u00e9 par des principes absolus a chang\u00e9 le cours de l\u2019histoire indienne! Au XXe si\u00e8cle, dans le chaos des totalitarismes et le fracas des guerres, il impose la seule r\u00e9volution bas\u00e9e sur la non-violence. Deux id\u00e9es fortes: la non-violence et la d\u00e9sob\u00e9issance civile. Qui sont les h\u00e9ritiers de Gandhi ? Son combat est-il universel ? Au printemps dernier, des manifestants de la place Tahrir revendiquaient une filiation avec le Mahatma et le discours des indign\u00e9s r\u00e9sonne avec la r\u00e9volte de cette \u00ab grande \u00e2me \u00bb. Et si Gandhi nous inspirait encore pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019aube d\u2019une r\u00e9volution politique et spirituelle ? Faut-il repartir de Gandhi pour r\u00e9inventer notre monde ?  (3/5) : La force d\u2019\u00e2me et le courage d\u2019un Gandhi inspire les combats d\u2019aujourd\u2019hui. Sa r\u00e9volte s\u2019est inscrite dans l\u2019histoire d\u2019un pays, l\u2019Inde, qui subissait l\u2019imp\u00e9rialisme britannique. La d\u00e9sob\u00e9issance \u00e0 des lois iniques relevait de la survie et de la dignit\u00e9 de tout un peuple. En d\u00e9mocratie, cette m\u00eame d\u00e9sob\u00e9issance est-elle moralement tol\u00e9rable? In\u00e9galit\u00e9s, ch\u00f4mage, pauvret\u00e9, crise financi\u00e8re et \u00e9conomique, les raisons de se r\u00e9volter ne manquent pas. Mais pourquoi d\u00e9sob\u00e9ir pour changer la politique alors que les instruments de dialogue social existent? Et pourtant... les actes de d\u00e9sob\u00e9issance civile se multiplient. Cacher un r\u00e9fugi\u00e9, forcer les portes d\u2019une centrale nucl\u00e9aire ou refuser d\u2019appliquer un r\u00e8glement, les citoyens marquent leur refus. Ils ne se sentent plus repr\u00e9sent\u00e9s. Mais comment faire pour que ces actes de d\u00e9sob\u00e9issance portent en eux les germes d\u2019un changement?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Laugier, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Ogien, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'hypnose (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-789BBD33-476D-407C-AFB1-A7CDCDCAE348", "durationSec": 580, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel de Roulet, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Fusions\" (Ed. Buchet-Chastel, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-580BFF63-990E-4184-9753-C09B8F327A09", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3160, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "d\u00e9chet radioactif", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Daniel de Roulet tisse la toile de l\u2019\u00e9pop\u00e9e nucl\u00e9aire du 20e si\u00e8cle et nous fait revivre de grands d\u00e9bats. A travers deux entreprises sp\u00e9cialis\u00e9es dans le traitement des d\u00e9chets nucl\u00e9aires, l\u2019\u00e9crivain parle de science, de politique et d\u2019amour. Les deux plus grandes entreprises mondiales sp\u00e9cialis\u00e9es dans le traitement des d\u00e9chets vont fusionner. Donc se d\u00e9clarer la guerre puisqu\u2019il n\u2019y a pas de place pour tout le monde, des chefs aux employ\u00e9s. Une occasion  de r\u00e9fl\u00e9chir aux atouts et aux dangers du nucl\u00e9aire \u00e0 travers des personnages dont Daniel de Roulet p\u00e9n\u00e8tre l\u2019intimit\u00e9. Cette \u00ab guerre \u00bb se d\u00e9roule \u00e0 Londres, dans une tour de 54 \u00e9tages au nom pr\u00e9destin\u00e9, \u00ab Fusions \u00bb, o\u00f9 se c\u00f4toient le pouvoir, l\u2019argent et l\u2019amour. Deux femmes de caract\u00e8re se font face : Marthe, n\u00e9e \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran \u00e0 la fin des ann\u00e9es trente, et Shizuko, n\u00e9e \u00e0 Nagasaki le jour o\u00f9 la bombe atomique d\u00e9truisit la ville, drame qui a marqu\u00e9 Shizuko dans son corps, lui enlevant peu \u00e0 peu l\u2019usage de ses jambes. A travers ce roman o\u00f9 se m\u00ealent les destins et les avanc\u00e9es scientifiques, Daniel de Roulet poursuit la saga de ceux qui ont cru - de bonne foi ? - en l\u2019atome et dessine une fin de 20e si\u00e8cle qui a pens\u00e9 \u00e9ternelle l\u2019\u00e9pop\u00e9e du nucl\u00e9aire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Roulet, Daniel de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Roulet, Daniel de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Londres au XVIIIe si\u00e8cle (8/10) 1760-1800 : Mozart \u00e0 Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A266136-FD13-4213-B2E5-A3776B19C428", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 3915, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Populisme, examen d'un vilain mot : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1B3727C0-1B71-49C5-8267-9F74CD736B2A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3243, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "populisme"], "excerpt": "Depuis quelques ann\u00e9es, la fortune du terme \"populisme\" dans le d\u00e9bat politique est incroyable. Le mot s'est m\u00eame converti en invective globale et d\u00e9finitive lanc\u00e9e \u00e0 la face de l'adversaire politique. Concept tr\u00e8s vague et p\u00e9joratif, il peut m\u00eame dispenser de contre-argumenter: \"Vous n'\u00eates qu'un populiste, je ne discute pas avec vous!\" Le populisme se d\u00e9cline et se colore au gr\u00e9 des adversaires auxquels on fait face: populisme de droite bien s\u00fbr (dans l'h\u00e9ritage du parrain Poujade), populisme de gauche, plus r\u00e9cent, semble-t-il; quand la gauche invoque de fa\u00e7on trop appuy\u00e9e la lutte des \"petits\" contre les \"grands\" (ex-lutte des classes), populisme centriste , c'est plus nouveau, semble-t-il; celui qui d\u00e9fend la classe moyenne du laminage social qu'elle subit, dit-on. Le terme est terriblement vague avec quelques contours tout de m\u00eame qui se dessinent dans la brume des d\u00e9bats politiques. Serait populiste donc celui qui ferait appel \u00e0 la lutte de \"ceux d'en bas\" contre les \u00e9lites diverses et vari\u00e9es qui leur auraient confisqu\u00e9 le pouvoir, gommerait la complexit\u00e9 du monde et de son fonctionnement au profit des formules et solutions simplistes (\"y a qu'\u00e0..\" \"y faut qu'on...\"), invoquerait le recours \u00e0 la volont\u00e9 et au suffrage populaire sur des question qui d\u00e9passent l'entendement du peuple souverain, favorise l'\u00e9motionnel et l'impulsif au d\u00e9triment d'un comportement rationnel, tendrait \u00e0 opposer les uns aux autres des groupes humains imagin\u00e9s homog\u00e8nes (races, nationalit\u00e9s, classes, g\u00e9n\u00e9rations etc). Les invit\u00e9s de Babylone \u00e9changeront, peut-\u00eatre dans la disharmonie, leurs interpr\u00e9tations et leur compr\u00e9hension du \"populisme\".", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "philosophe, traducteur et directeur de recherche au CNRS", "name": "Cr\u00e9pon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en science politique, sp\u00e9cialiste de la pens\u00e9e politique latino-am\u00e9ricaine", "name": "Sommerer, Erwan", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Herman, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, conseiller communal MCG \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Pardo, Soli", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Les photographies infrarouges de la ville de Hong Kong par Yiu Yu Hoi, photographe chinois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5181A71A-B22D-47AE-A0BD-D73EF723C423", "durationSec": 111, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sept heures du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Air, duo fran\u00e7ais : A propos de l'album \"Le voyage dans la lune\" [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4750C28-274B-4B99-A397-3E79549F7B77", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 908, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9li\u00e8s, Georges", "Air"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "lune", "pop", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le duo de french touch revient en 2012 avec l'album \"Le Voyage dans la Lune\" qui sort le 6 f\u00e9vrier, bande-son contemporaine au film \u00e9ponyme r\u00e9alis\u00e9 par Georges M\u00e9li\u00e8s en 1902. L'itin\u00e9raire de la terre \u00e0 la lune, voil\u00e0 qui correspond bien \u00e0 l'univers forc\u00e9ment cosmique de Jean-Beno\u00eet Dunckel et de Nicolas Godin, qui sont li\u00e9s depuis longtemps au monde du cin\u00e9ma, ayant travaill\u00e9 sur la bande-son de films comme \"Virgin Suicides\" ou de \"Lost In Translation\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe", "name": "Godin, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Air", "name": "Dunckel, Jean-Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe britannique", "name": "Air", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 096 : Le panda", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2AFD9FFF-F99D-45AD-A736-0575E1820AAD", "durationSec": 169, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les pizzas (3/5). System Of A Down : \"Chic'n'stu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F2DBEC5-B66F-4B52-9596-F0D6065448A0", "durationSec": 289, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["System of a Down"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les toilettes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97E69E33-06AF-4DB1-B16B-0194DE41E233", "durationSec": 110, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Peter Jahn, Senior Legal & Compliance Officer \u00e0 la Finma (Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s financiers), \u00e0 propos de la transmission par la Suisse de milliers de donn\u00e9es bancaires crypt\u00e9es aux autorit\u00e9s judiciaires am\u00e9ricaines", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3151011-54AD-4C63-BC5D-244F618C7E66", "durationSec": 261, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secret bancaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : L'ail", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-24407B8F-0292-49CD-B88D-810ADDD14A9A", "durationSec": 131, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ladakh, la mue silencieuse du \"Petit Tibet\" (3/5) : Le village de Dorjey", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FA6EB47E-FA56-4BD0-85EA-833BA4918415", "thematicGeographicals": ["Inde", "Ladakh"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage"], "excerpt": "Avec un micro, tenter de figer le temps. Ce temps qui court, \u00e9rodant le pass\u00e9 et questionnant l'avenir. S'interroger, vite! O\u00f9 va le Ladakh, ce d\u00e9sert d'altitude dissimul\u00e9 dans l'ombre des montagnes himalayennes roses et cendr\u00e9es? Silencieusement, sans crier gare, il mue. Inlassablement, la ville de Leh, son chef-lieu, enfle et s'\u00e9tire. Autour, les campements de nomades se vident peu \u00e0 peu. Les routes prolif\u00e8rent. Le grondement des moteurs s'amplifie. Le temps r\u00e9tr\u00e9cit. A l'extr\u00eame nord de l'Etat indien du Jammu et Cachemire, enserr\u00e9 entre le Pakistan et la Chine qui lui disputent ses fronti\u00e8res, cette terre grande comme deux fois la Suisse et peupl\u00e9e de moins de deux cent mille \u00e2mes est demeur\u00e9e interdite aux visiteurs \u00e9trangers jusqu'en 1974. Zone recul\u00e9e et strat\u00e9giquement sensible, le Ladakh a soudain vu d\u00e9ferler sur lui l'arm\u00e9e indienne dans les ann\u00e9es 1960, puis des vagues de touristes occidentaux et indiens \u00e0 partir du milieu des ann\u00e9es 1970. Si l'\u00e9crasante majorit\u00e9 des Ladakhis est encore rurale, l'\u00e9conomie de march\u00e9 et le boom touristique bouleversent le mode de vie et la culture du \"Petit Tibet\". En compagnie du jeune traducteur et guide Tsewang Dorjey, C\u00e9line Rouzet nous invite \u00e0 nous embarquer dans un voyage d'altitude pour traquer les petits moments du Ladakh suspendus entre hier et demain, entre abandon m\u00e9lancolique de la culture ancestrale et poursuite anxieuse d'une hypoth\u00e9tique modernit\u00e9 ma\u00eetris\u00e9e. Phiang village, \u00e0 quinze minutes de la ville. C'est l\u00e0 que Dorjey, notre jeune guide, a grandi. C'est l\u00e0 qu'est rest\u00e9e vivre sa famille, et en particulier sa m\u00e8re fatigu\u00e9e, Tsewang Dolma, qu'il aide dans les champs lorsque son emploi du temps charg\u00e9 le lui permet. Ici aussi la vie change imperceptiblement. Les moines bouddhistes sont moins nombreux \u00e0 peupler le monast\u00e8re, les habitants construisent des maisons sur leurs terres agricoles, les vieux s'accrochent \u00e0 leurs vaches quand les jeunes r\u00eavent de voitures\u2026 Invit\u00e9 : Dadul Samtan, Ladakhi r\u00e9sidant \u00e0 Bordeaux avec son \u00e9pouse fran\u00e7aise. Il d\u00e9veloppe le march\u00e9 indien pour les entreprises fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes et a une agence de voyages \u00e0 Leh. Il nous raconte ses souvenirs d'enfant et de jeune homme au Ladakh, de sa premi\u00e8re arriv\u00e9e \u00e0 Leh, depuis son village natal, jusqu'\u00e0 son arriv\u00e9e en France il y a 5 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de Dorjey", "name": "Dolma, Tsewang", "type": "Participant"}, {"role": "habitant/es du Ladakh", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "guide et traducteur", "name": "Dorjey, Tsewang", "type": "Participant"}, {"role": "Ladakhi r\u00e9sidant \u00e0 Bordeaux avec son \u00e9pouse fran\u00e7aise", "name": "Samtan, Dadul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Rouzet, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Inattention au volant: quelles sanctions?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97DEA1F0-9D84-4459-9D97-63A0DCD4C87F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 343, "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amende", "conduite automobile", "l\u00e9gislation", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "excerpt": "Une auditrice s\u2019offusque des comportements risqu\u00e9s de certains automobilistes qui n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 taper un sms ou \u00e0 regarder un film pendant qu\u2019ils conduisent!\r\nDominique Jaccard s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la l\u00e9gislation en vigueur et aux types d\u2019amendes qui sanctionnent ces comportements qui multiplient les risques d\u2019accident. Invit\u00e9e: Olivia Cutruzzola, porte-parole de la police vaudoise", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police vaudoise", "name": "Cutruzzola, Olivia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "FROID", "NEIGE", "HIVERNAL", "URGENCE M\u00c9DICALE", "FROID", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "NEIGE", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "TRAIN DE VOYAGEURS", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "FROID", "NEIGE", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAN", "VANNERIE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "EUROFIGHTER TYPHOON", "POLITIQUE AGRICOLE", "PAYSAN", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "N\u00c9GOCIATION", "PIRATAGE AUDIOVISUEL", "INTERNET", "CONTREFA\u00c7ON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9 DE PENS\u00c9E", "PIRATAGE AUDIOVISUEL", "INTERNET", "CONTREFA\u00c7ON", "LIBERT\u00c9 DE PENS\u00c9E", "PIRATAGE AUDIOVISUEL", "INTERNET", "CONTREFA\u00c7ON", "LIBERT\u00c9 DE PENS\u00c9E", "PRESSE QUOTIDIENNE", "DROITE", "EXERCICE DE LA M\u00c9DECINE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "CHIRURGIEN"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "BURKHALTER, DIDIER", "KOEPPEL, ROGER"], "id": "asset-264668", "durationSec": 1944, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.02.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3662310", "ece-3662311"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SIR\u00c8NE D'ALARME", "SIR\u00c8NE D'ALARME", "PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "HIVERNAL", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "POLICE MUNICIPALE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "FESTIVAL", "BOURGEOISIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "VILLAGE"], "id": "asset-264667", "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.02.01", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SUGIEZ", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE", "GRIMENTZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Syrie: une r\u00e9union rassemblant les quinze pays membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a lieu ce mercredi afin de mettre fin aux violences", "Etats-Unis: Mitt Romney a largement remport\u00e9 la primaire r\u00e9publicaine en Floride", "S\u00e9n\u00e9gal: le peuple continue de protester contre la candidature du pr\u00e9sident Abdoulaye Wade", "Les invit\u00e9s culturels: Thuy-San Dinh, directrice administrative festival Antigel, et Eric Linder alias Polar, directeur festival Antigel", "VD: la commission de gestion qui a men\u00e9 l'enqu\u00eate sur la panne informatique des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales a pr\u00e9sent\u00e9 son rapport mercredi matin", "12:45 Le journal", "Les sir\u00e8nes vont retentir partout en Suisse ce mercredi apr\u00e8s-midi", "Fribourg: une impressionnante op\u00e9ration se d\u00e9roule mercredi sur le chantier du Pont de la Poya", "Zurich: la police d\u00e9couvre presque chaque semaine de grandes quantit\u00e9s de chanvre produites dans la clandestinit\u00e9", "Proc\u00e8s de la BCG: une peine de douze mois de prison avec sursis a \u00e9t\u00e9 requise contre l'ancien directeur de la banque Marc Fues et le promoteur immobilier Carlo Lavizzari. Les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7oise Chuard, en direct de Gen\u00e8ve", "Le minimag / VS: les bourgeois de Grimentz ont d\u00e9cid\u00e9 d'inscrire l'histoire des lieux et des habitants du Val d'Anniviers dans un livre", "VD / panne informatique: les explications d'Anne-Marie Depoisier, pr\u00e9sidente de la commission de gestion du Grand Conseil vaudois", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La Russie a confirm\u00e9 mardi soir qu'elle opposerait son veto \u00e0 toute r\u00e9solution visant son alli\u00e9 syrien.", "Il conforte ainsi ses chances d'\u00eatre investi par son parti pour affronter Barack Obama en novembre prochain.", "Les manifestations qui avaient \u00e9clat\u00e9 mardi apr\u00e8s-midi se sont poursuivies dans la nuit.", "La panne informatique avait provoqu\u00e9 un \u00e9norme retard dans le d\u00e9pouillement des r\u00e9sultats du canton de Vaud.", "L'essai a lieu tous les premiers mercredis du mois de f\u00e9vrier.", "Il s'agit d'une installation de deux \u00e9normes poutres m\u00e9talliques sur les piliers du pont.", "La culture ill\u00e9gale du chanvre est un commerce rentable qui pr\u00e9occupe les autorit\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3663720", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3663720", "ece-3662329"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PANNE", "INFORMATIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "D\u00c9CLARATION D'IMP\u00d4TS", "IMP\u00d4T", "PARENT", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "VIE QUOTIDIENNE", "DIALECTE", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["RINALDI, PASCAL", "RINALDI, PASCAL"], "id": "asset-264669", "durationSec": 1076, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.02.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "LEYSIN", "CERNIAT", "MOUDON", "MEZIERES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-02-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Une vingtaine d'attelages participent \u00e0 la TransAlp, une course dans les Alpes vaudoises qui dure six jours et compte 140 km", "Elections f\u00e9d\u00e9rales / panne informatique (VD): le rapport de la commission de gestion rel\u00e8ve d'importantes lacunes", "Portrait de Pascal Rinaldi, une valeur s\u00fbre de la chanson en Suisse romande", "Couleurs locales", "Un \u00e9tudiant de l'universit\u00e9 de Fribourg consacre son travail de master sur l'utilisation du patois en Gruy\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3664095", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9v\u00e8nement attire des mushers de plusieurs pays d'Europe.", "Il continue \u00e0 enseigner la musique trente ans apr\u00e8s ses d\u00e9buts."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3662309", "ece-3664094", "ece-3664095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Multiplication des braquages \u00e0 mains arm\u00e9es en Suisse romande : Interviews de Rebecca Ruiz, criminologue, pr\u00e9sidente du PS lausannois, conseill\u00e8re communale et de Jacqueline de Quattro, conseill\u00e8re d'Etat lib\u00e9rale-radicale vaudoise, en charge de la s\u00e9curit\u00e9 publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBF8FEC0-C273-4BCF-BAE8-825A2236182F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 603, "publicationDate": "2012-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cambriolage", "violence"], "excerpt": "Le canton de Vaud est particuli\u00e8rement touch\u00e9: pas moins de 7 attaques \u00e0 mains arm\u00e9es ont eu lieu au mois de janvier. Les bijouteries sont toujours la cible des braqueurs mais plus seulement: des petits commerces sont \u00e9galement vis\u00e9s: auberge, salon de coiffure, petits supermarch\u00e9s. Et les particuliers sont \u00e9galement touch\u00e9s. Tout \u00e0 l'heure on a appris le cambriolage en plein centre de Sainte-Croix d'une octog\u00e9naire ce matin. Or depuis des ann\u00e9es, la police vaudoise r\u00e9clame des effectifs suppl\u00e9mentaires. Il manquerait 300 policiers selon le chef de la police vaudoise Jacques Antenen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "criminologue, pr\u00e9sidente du PS lausannois, conseill\u00e8re communale", "name": "Ruiz, Rebecca Ana", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise: cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 publique", "name": "Quattro, Jacqueline de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Brice Defago, vice-pr\u00e9sident de Valais tourisme, \u00e0 propos de l\u2019initiative sur les r\u00e9sidences secondaires", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7F27AE6-ED19-411C-AE88-52C24B410C9A", "durationSec": 197, "publicationDate": "2012-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["am\u00e9nagement du territoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'hypnose (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E9619B4-F084-4E27-90F2-60F4C266AF46", "durationSec": 640, "publicationDate": "2012-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edwige Martin, ancienne vendeuse dans le march\u00e9 du luxe, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Luxomania. Confessions d'une vendeuse dans l'univers du luxe\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-971D2008-546B-47E7-9B0F-F81A6769180B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2012-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accessoire vestimentaire", "mode vestimentaire", "commerce de d\u00e9tail", "industrie de luxe"], "excerpt": "\"\u00c2g\u00e9e de 35 ans, Edwige Martin a travaill\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es pour une maison de luxe de la rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9 \u00e0 Paris, avant de prendre sa plume. Avec \"Luxomania\" publi\u00e9 aux Editions Plon, elle nous livre les secrets les plus br\u00fblants de son exp\u00e9rience. Comme beaucoup de femmes, elle a toujours aim\u00e9 la mode et c'est apr\u00e8s deux ans de ch\u00f4mage qu'elle d\u00e9cide de pousser la porte de la boutique d'une grande marque italienne. Ce qu'elle y d\u00e9couvre lui fait rapidement relativiser les fantasmes qu'elle nourissait sur l'univers si secret du luxe... Soumise aux cadences infernales, aux objectifs irr\u00e9alisables, travaillant week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s contre un SMIC sans treizi\u00e8me mois ni prime, elle doit vendre des sacs \u00e0 25'000 euros \u00e0 des clientes qui ach\u00e8tent ais\u00e9ment pour 120'000 euros de v\u00eatements. V\u00e9ritable com\u00e9die humaine qui d\u00e9couvre les coulisses d'une grande enseigne \u00e0 la renom\u00e9\u00e9e internationale, \"Luxomania\" nous r\u00e9v\u00e8le avec un humour mordant un monde aux apparences trompeuses.\r\nReportage de Lydia Gabor\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-vendeuse dans le march\u00e9 du luxe", "name": "Martin, Edwige", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de R\u00e9gis Jauffrey, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Claustria\" (Ed. du Seuil, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-E5379BBD-6124-4C01-991F-2976F4B17786", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "2012-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "fait divers"], "excerpt": "\u00ab Claustria \u00bb, subtile contraction des mots claustration et Austria, est certainement le roman le plus remarqu\u00e9 de cette rentr\u00e9e d\u2019hiver 2012.Apr\u00e8s \u00ab S\u00e9v\u00e8re \u00bb (2010) qui revenait sur l\u2019affaire Stern, l\u2019\u00e9crivain fran\u00e7ais s\u2019attaque \u00e0 un autre fait divers, l\u2019un des plus monstrueux de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies : l\u2019affaire Fritzl. Personne ne connaissait Amstetten, en Autriche, avant l\u2019affaire Fritzl. Et du jour au lendemain, en avril 2008, le monde entier s\u2019est mis \u00e0 parler de cette bourgade de Basse-Autriche qui a vu na\u00eetre l\u2019un des pires monstres qui soit : Josef Fritzl. Durant 24 ans, cet homme a s\u00e9questr\u00e9 et viol\u00e9 sa fille dans sa cave. De cet inceste na\u00eetront sept enfants. En 2009, Josef Fritzl est condamn\u00e9 par la justice autrichienne \u00e0 la prison \u00e0 vie et \u00e0 l\u2019internement psychiatrique pour s\u00e9questration, viols et meurtre. Les journalistes se sont bien \u00e9videmment tr\u00e8s vite empar\u00e9s de cette sordide affaire en racontant par le menu l\u2019horreur endur\u00e9e par cette jeune fille. R\u00e9gis Jauffret, lui, n\u2019agit pas en journaliste. M\u00eame si l\u2019\u00e9crivain a men\u00e9 une longue enqu\u00eate, \u00ab Claustria \u00bb est un roman m\u00ealant faits r\u00e9els et imaginaire. Il l\u2019annonce d\u2019entr\u00e9e, non sans ironie : \u00ab ce livre est une \u0153uvre de fiction \u00bb (rappelons que la publication de \u00ab S\u00e9v\u00e8re \u00bb, sur l\u2019affaire Stern, a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9e d\u2019interdiction). \u00ab Platon, le mythe de la caverne. Des prisonniers qui ne verront jamais de la r\u00e9alit\u00e9 que des ombres d\u2019humains projet\u00e9es sur la paroi de la grotte o\u00f9 ils sont encha\u00een\u00e9s. Dans le souterrain les enfants n\u2019ont vu de l\u2019ext\u00e9rieur que les images tomb\u00e9es du ciel qui leur parvenaient par le c\u00e2ble de l\u2019antenne \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jauffret, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jauffret, R\u00e9gis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9d\u00e9ration cherche de nouvelles solutions pour inciter les cantons \u00e0 accueillir des centres f\u00e9d\u00e9raux pour les requ\u00e9rants d'asile : Interview de Philippe Leuba, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de l'asile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFC4E01D-F72E-46D7-9133-71B954A93FE1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 505, "publicationDate": "2012-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile"], "excerpt": "Les cantons \"coop\u00e9ratifs\" pourraient par exemple recevoir des compensations financi\u00e8res lorsque des places suppl\u00e9mentaires sont cr\u00e9\u00e9es. Il y a actuellement 5 centres d'enregistrement f\u00e9d\u00e9raux, dont celui de Vallorbe dans le canton de Vaud.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de l'asile", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Et si on devenait Gandhi ? (2/5) : Sommes-nous tous les h\u00e9ritiers d'une grande \u00e2me ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EA9BD4E-3EAB-4C17-AFE7-78BBDE687E87", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1750, "publicationDate": "2012-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gandhi"], "thematicThemes": ["contestation", "non-violence", "histoire", "pacifisme", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Le Mahatma Gandhi reste une r\u00e9f\u00e9rence jamais d\u00e9savou\u00e9e en mati\u00e8re de lutte, une figure tut\u00e9laire de r\u00e9sistance. A l\u2019heure o\u00f9 l\u2019indignation et la protestation reprennent des couleurs, Manuela Salvi et ses invit\u00e9s reviennent sur cette figure inspir\u00e9e et inspirante. Destin incroyable que celui de Gandhi: un seul homme port\u00e9 par des principes absolus a chang\u00e9 le cours de l\u2019histoire indienne! Au XXe si\u00e8cle, dans le chaos des totalitarismes et le fracas des guerres, il impose la seule r\u00e9volution bas\u00e9e sur la non-violence. Deux id\u00e9es fortes: la non-violence et la d\u00e9sob\u00e9issance civile. Qui sont les h\u00e9ritiers de Gandhi ? Son combat est-il universel ? Au printemps dernier, des manifestants de la place Tahrir revendiquaient une filiation avec le Mahatma et le discours des indign\u00e9s r\u00e9sonne avec la r\u00e9volte de cette \u00ab grande \u00e2me \u00bb. Et si Gandhi nous inspirait encore pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019aube d\u2019une r\u00e9volution politique et spirituelle ? Faut-il repartir de Gandhi pour r\u00e9inventer notre monde ? (2/5) : Il y a un myst\u00e8re fondamental dans toute vie d\u2019exception. Gandhi, lib\u00e9rateur de l\u2019Inde, ap\u00f4tre de la non-violence et de la d\u00e9sob\u00e9issance civile, ne d\u00e9roge pas \u00e0 la r\u00e8gle. Micha\u00ebl de Saint-Ch\u00e9ron a pourtant relev\u00e9 le pari en esquissant des r\u00e9ponses \u00e0 une question fondamentale: comment se forge un Gandhi? Et pourquoi son combat est-il universel? \u00c0 bien des \u00e9gards, le Mahatma reste une \u00e9nigme, un myst\u00e8re insondable. Figure morale, que certains ont compar\u00e9 au Christ, une figure fr\u00eale, Gandhi pratiquait le d\u00e9pouillement. Il ne poss\u00e9dait rien ou presque: un pagne, une paire de lunettes, un rouet, la Bible, le Coran et la Bhagavad-Gita. Son courage a forc\u00e9 l\u2019admiration. Il force aujourd\u2019hui l\u2019imitation. Qui sont les h\u00e9ritiers de Gandhi? Les manifestants des printemps arabes qui se sont r\u00e9clam\u00e9s de Gandhi? Le mouvement des indign\u00e9s? Son combat r\u00e9sonne d\u2019autant plus fort que les d\u00e9fis \u00e9cologiques, \u00e9conomiques et spirituels nous placent face \u00e0 des choix fondamentaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 3, sp\u00e9cialiste de la pens\u00e9e juive et chr\u00e9tienne en lien avec le bouddhisme et l'hindouisme", "name": "Saint-Ch\u00e9ron, Michael de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Tadufeu\", court m\u00e9trage r\u00e9alis\u00e9 par des \u00e9tudiants de l\u2019ESMA, une \u00e9cole de Montpellier sp\u00e9cialis\u00e9e dans l\u2019apprentissage de l\u2019infographie, la photographie et l\u2019animation 3D", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7A8F6A2F-1042-4B8E-B337-7989298A867C", "durationSec": 124, "publicationDate": "2012-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 11 mars 2012 sur le prix unique du livre : Interview de Jack Lang, ancien ministre socialiste fran\u00e7ais de la culture \u00e0 l'origine de l'instauration du prix unique du livre en France en 1981", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1123403C-01A2-4B59-BF6A-DC9153B37F21", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 591, "publicationDate": "2012-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "livre (imprim\u00e9)", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre fran\u00e7ais de la culture", "name": "Lang, Jack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ioniseurs d'eau sous la loupe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B64D7A1B-D56B-4D66-94E1-AF2DD38B72C3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 872, "publicationDate": "2012-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traitement de l'eau", "eau potable", "eau (boisson)"], "excerpt": "La vente en ligne d\u2019ioniseurs d\u2019eau se d\u00e9veloppe et on commence \u00e0 trouver dans notre pays des gens qui vendent ces appareils \u00e9lectriques cens\u00e9s recharger en \u00e9lectrons l\u2019eau que l\u2019on boit tous les jours. Pour en savoir plus sur ces \u00e9quipements, Andr\u00e9 Beaud a men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate\u2026 et les avis divergent sur les vertus des ioniseurs d\u2019eau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Les fleurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1066AACB-64A8-49D2-8A88-1DC8969CB778", "durationSec": 138, "publicationDate": "2012-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}]}}