{"response": {"numFound": 7454, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["UNIVERSIT\u00c9", "AUDIT", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "VOYEURISME", "CENTRE THERMAL", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "CH\u00d4MAGE", "CASINO", "FORMATION DES ADULTES", "FORMATION DES ADULTES", "CH\u00d4MAGE", "CASINO", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "ARBRE", "CHOCOLAT", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "CR\u00c8ME", "CONFISERIE (ALIMENT)"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MATTHIEU"], "id": "asset-266280", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.11.05", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "YVERDON", "RECONVILIER", "NEUCHATEL-VILLE", "SAXON", "PORRENTRUY", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: le nouveau casino de Neuch\u00e2tel a fait appel \u00e0 de jeunes ch\u00f4meurs pour combler le manque de croupiers", "BE: cette ann\u00e9e, l'arm\u00e9e est devenue plus s\u00e9v\u00e8re envers ceux qui souhaitent conserver leur fusil d'assaut ou leur pistolet d'ordonnance", "JU: le photographe jurassien Jacques B\u00e9lat pr\u00e9sente une exposition sur les arbres au mus\u00e9e de science naturelle de Porrentruy", "FR: \u00c0 Fribourg, certains tea-room respectent la tradition en proposant \u00e0 leurs clients un caf\u00e9 joliment accompagn\u00e9 d'une douceur", "NE: la facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques de l'Universit\u00e9 fait l'objet d'une enqu\u00eate alors que des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour d\u00e9noncer l'immobilisme du rectorat", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "BE: deux ans apr\u00e8s \"l'affaire Kneub\u00fchl\", le canton sort un guide pour am\u00e9liorer l'\u00e9change d'informations entre les autorit\u00e9s communales et cantonales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Les travaux du futur Casino de la Rotonde touchent \u00e0 leur fin et les 80 employ\u00e9s du futur \u00e9tablissement sont pratiquement tous engag\u00e9s.", "A l'instar de cette journ\u00e9e de reddition du mat\u00e9riel \u00e0 Reconvilier, le moment de rendre ses affaires militaires est toujours un peu particulier.", "Bien qu'ils passent souvent inaper\u00e7us, certains arbres ont une beaut\u00e9 toute particuli\u00e8re.", "A boire et \u00e0 manger, le petit godet en chocolat est devenu une v\u00e9ritable tradition en terres fribourgeoises.", "Le gouvernement pourrait quant \u00e0 lui prendre position ce mardi devant le Grand Conseil.", "Peter Hans Kneub\u00fchl avait gri\u00e8vement bless\u00e9 un policier et \u00e9tait parti en cavale durant une dizaine de jours."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4302822", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4302820", "ece-4302822", "ece-4299935"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CABINET M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PORTRAIT", "STATION DE SKI", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TOURISME", "VACANCES", "STATION DE SKI", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "TOURISME", "FOIRE COMMERCIALE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "VACANCES", "STATION DE SKI", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TOURISME", "VACANCES", "HOMOPARENTALIT\u00c9", "RELATION PARENT-ENFANT", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "BUDGET DE L'ETAT", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT", "CRIMINALIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "SANS-ABRI", "VID\u00c9O AMATEUR", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ART CULINAIRE", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "DE HALLER, JACQUES", "VON ARX-VERNON, ANNE-MARIE", "BARAZZONE, GUILLAUME"], "id": "asset-266279", "durationSec": 1875, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.11.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "LONDRES", "COINTRIN", "FRANCE", "CALIFORNIE", "CALIFORNIE", "PASADENA", "LOS ANGELES", "CALIFORNIE"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Los Angeles en Californie \u00e0 la veille de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2012"], "alternativeTitle": ["Le journal", "En Suisse, les critiques fusent contre la r\u00e9introduction du moratoire sur l'ouverture de cabinets m\u00e9dicaux pour les sp\u00e9cialistes", "La compagnie \"Titan Airways\" va supprimer le seul vol de ligne reliant Londres \u00e0 Sion durant l'hiver", "Moratoire sur l'ouverture de cabinets m\u00e9dicaux pour les sp\u00e9cialistes: l'analyse de David Berger depuis Berne", "Election pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis: \u00e0 la veille du scrutin, Barack Obama et Mitt Romney sont toujours au coude \u00e0 coude dans les sondages", "GE: Guillaume Barazzone a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 l'ex\u00e9cutif de la ville et reprendra le d\u00e9partement de l'environnement urbain et de la s\u00e9curit\u00e9", "Le journal", "19:30 le journal", "Election pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis: retour sur le scrutin de mardi avec une page sp\u00e9ciale consacr\u00e9e \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine", "Le Parti D\u00e9mocrate-Chr\u00e9tien veut gommer la discrimination fiscale entre couples mari\u00e9s et couples concubins", "France: le projet de loi sur le mariage homosexuel sera pr\u00e9sent\u00e9 mercredi en Conseil des Ministres", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, le moratoire est une mesure d'urgence face \u00e0 l'explosion des demandes.", "En Valais, on se mobilise pour conserver malgr\u00e9 tout la client\u00e8le britannique qui repr\u00e9sente une part importante du march\u00e9 touristique.", "Le syst\u00e8me de vote par grands \u00e9lecteurs oblige les candidats \u00e0 quadriller une dizaine d'Etats qui s'av\u00e9reront d\u00e9cisifs dans le r\u00e9sultat final.", "Comme Pierre Maudet avant lui, le d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien sera le seul magistrat de droite \u00e0 si\u00e9ger dans un ex\u00e9cutif \u00e0 forte majorit\u00e9 de gauche.", "Cette immersion en Californie au coeur de la campagne revient sur les sujets phares de l'\u00e9lection tels que le ch\u00f4mage, l'ins\u00e9curit\u00e9 ou l'immigration.", "Pour ce faire, le parti a d\u00e9pos\u00e9 deux initiatives en faveur des familles, ce lundi \u00e0 Berne.", "Le projet suscite l'opposition d'une grande partie de la droite et de l'Eglise car il pourrait permettre aux \u00e9poux de m\u00eame sexe d'adopter l'enfant de leur conjoint."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4302814", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4302814", "ece-4302812"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "FISCALIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "FAMILLE", "FISCALIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "FAMILLE", "FISCALIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "FAMILLE", "FISCALIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "ANALPHAB\u00c9TISME", "LECTURE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "EXPOSITION D'ART", "GUIDE (PROFESSION)", "MARCHE (LOISIR)"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "NIDEGGER, YVES"], "id": "asset-266277", "durationSec": 1742, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.11.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-AUBIN (NE)", "PARIS", "ST-SAPHORIN (LAVAUX)"], "visualCorporations": ["PDC", "PDC", "PDC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "GE: Guillaume Barazzone a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu avec 44,7 % des suffrages \u00e0 l'ex\u00e9cutif de la ville", "L'invit\u00e9 culturel: Marc-Olivier Wahler vient d'inaugurer \u00e0 Paris la \"Chalet Society\" destin\u00e9e \u00e0 accueillir des expositions d'art contemporain \u00e0 travers le monde", "Le minimag: depuis 1997, Pierre Corajoud sort r\u00e9guli\u00e8rement des guides de balades qui remportent un joli succ\u00e8s", "BE: deux ans apr\u00e8s l'affaire Kneub\u00fchl, le canton pr\u00e9sente un guide pratique pour am\u00e9liorer la collaboration entre services cantonaux et communaux", "L'illettrisme reste un ph\u00e9nom\u00e8ne inqui\u00e9tant en Suisse, comme vient de le montrer un r\u00e9cent colloque \u00e0 Berne", "La chronique outre-zapping", "Plus de 200 millions d'\u00e9lecteurs s'appr\u00eatent \u00e0 \u00e9lire le prochain pr\u00e9sident des Etats-Unis", "New York: 2,5 millions de personnes sont toujours sans \u00e9lectricit\u00e9, alors que les temp\u00e9ratures risquent de chuter dans les jours qui viennent", "Le Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien a d\u00e9pos\u00e9 deux initiatives en faveur des familles", "Le journal", "12:45 le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien prendra donc vraisemblablement le si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par Pierre Maudet au d\u00e9partement de l'environnement urbain et de la s\u00e9curit\u00e9.", "A la veille de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, le Neuch\u00e2telois porte un regard pr\u00e9cieux sur un pays qu'il conna\u00eet particuli\u00e8rement bien pour avoir dirig\u00e9 \"le Swiss Institute\" \u00e0 New-York.", "Il emm\u00e8ne les citadins \u00e0 la d\u00e9couverte de leur r\u00e9gion proche \u00e0 travers des lieux parfois m\u00e9connus.", "Suite \u00e0 l'agression d'un policier \u00e0 Bienne, il avait fallu une dizaine de jours pour arr\u00eater Peter-Hans Kneub\u00fchl.", "Dans le canton de Neuch\u00e2tel par exemple, 11% des jeunes qui quittent l'\u00e9cole obligatoire sont incapables de lire un texte simple.", "Les derniers sondages sont tr\u00e8s serr\u00e9s entre Barack Obama et Mitt Romney qui encha\u00eenent jusqu'au bout les meetings dans les Etats les plus importants pour le scrutin.", "Dans l'Etat de New York, le r\u00e9veil est brutal, notamment pour les personnes \u00e2g\u00e9es ou fragiles qui sont invit\u00e9es \u00e0 se rendre dans les abris municipaux.", "L'une veut exon\u00e9rer de l'imp\u00f4t les allocations pour enfants, l'autre veut m\u00e9nager les couples mari\u00e9s en mati\u00e8re d'imp\u00f4ts."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4302863", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4299984", "ece-4302863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Br\u00e9sil: la revanche du pr\u00eatre chanteur. Reportage \u00e0 Sao Paulo", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AAB032A3-F27F-4751-B628-634C39285D52", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "S\u00e3o Paulo"], "durationSec": 864, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossi, Marcelo"], "thematicThemes": ["catholicisme", "pratique religieuse", "pr\u00eatre", "chanteur"], "excerpt": "Un gigantesque sanctuaire construit et financ\u00e9 par le pr\u00eatre chanteur br\u00e9silien Marcelo Rossi, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 ce vendredi \u00e0 Sao Paulo. Les m\u00e9thodes originales employ\u00e9es par le P\u00e8re Marcelo et plus largement par le renouveau charismatique tentent de ralentir l\u2019h\u00e9morragie que conna\u00eet l\u2019Eglise catholique br\u00e9silienne depuis 20 ans.\r\nA l\u2019instar des \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques, Sao Paulo aura aussi son sanctuaire catholique capable d\u2019accueillir pr\u00e8s de 100\u2019000 personnes. Le pr\u00eatre chanteur \u00e0 succ\u00e8s, Marcelo Rossi, 44 ans, inaugure par une messe une construction qu\u2019il souhaite \u00eatre \u00ab  la nouvelle carte postale de Sao Paulo \u00bb, la capitale \u00e9conomique du Br\u00e9sil. C\u2019est aussi, pour cette figure embl\u00e9matique du mouvement charismatique, un des seuls moyens pour ralentir la \u00ab d\u00e9catholicisation \u00bb que conna\u00eet le Br\u00e9sil. Plus d\u2019un million de fid\u00e8les quittent, chaque ann\u00e9e, l\u2019Eglise catholique au profit des Eglises \u00e9vang\u00e9liques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Br\u00e9siliens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre et chanteur br\u00e9silien", "name": "Rossi, Marcelo", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Gerez, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Musique en chantier (1/2). Interviews de Abril Padilla, Beno\u00eet Moreau, Victor Cordero, Claire Chalut, Patrice Ferner et Claude Jordan, compositeurs", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-54CB2A5A-E7A8-43A3-AF2F-1D0E0FD80A09", "durationSec": 3977, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordero, Victor", "Moreau, Beno\u00eet", "Chalut, Claire", "Ferner, Patrice", "Padilla, Abril", "Jordan, Claude"], "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent", "musique contemporaine"], "excerpt": "Six compositions \u00e9lectroacoustiques sur le th\u00e8me du chantier. En juin 2011, un chantier s'ouvre autour d'une salle de th\u00e9\u00e2tre et de musique en pleine activit\u00e9, le Temple Allemand de la Chaux-de-Fonds. Le Centre culturel ABC ne se laisse pas abattre par ce couac administratif et prend la balle au bond. Il demande \u00e0 six compositeurs de mener une enqu\u00eate sonore sur ces lieux de conflits potentiels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Jordan, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Cordero, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Chalut, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Ferner, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Padilla, Abril", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Moreau, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Charles Adams, avocat et co-pr\u00e9sident d'Americans Abroad for Obama, et Yvan Perrin, conseiller national UDC", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0C23BECA-C81E-4CC0-9F8C-BC65329489BC", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Etats-Unis"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adams, Charles", "Perrin, Yvan"], "thematicThemes": ["vie politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Adams, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-361B9784-43E9-405C-ACA5-6AC87AF3059C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3665, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "excerpt": "Qu'en est-il du r\u00eave am\u00e9ricain, \u00e0 l'heure proche du d\u00e9nouement des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines qui d\u00e9cideront du sort des Etats-Unis le mardi 6 novembre 2012? Les journalistes de la RTS ont travers\u00e9 de long en large les Etats-Unis \u00e0 la rencontre des Am\u00e9ricains, de leurs espoirs et de leurs craintes. Qui de Mitt Romney ou de Barack Obama incarne le mieux \u00e0 leur yeux l'avenir? A partir des reportages et courts portraits propos\u00e9s par les correspondants de RTSInfo pendant les derniers jours de la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, \"Le labo\" reconstitue une travers\u00e9e du r\u00eave am\u00e9ricain \u00e0 l'heure des grands d\u00e9bats politiques qui l'agitent et des espoirs qui secouent la premi\u00e8re puissance mondiale dont le r\u00eave semble quelque peu sur le d\u00e9clin. Dans une alternance rapide de sons, de discours, et de rencontres \u00e9piques, color\u00e9es, ce sont des voix qui disent l'Am\u00e9rique d'aujourd'hui, qui \u00e9noncent les probl\u00e8mes auquel le pays en crise doit faire face, et des solutions qui appellent un choix \u00e9lectoral clair, entre Mitt Romney le r\u00e9publicain, et le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate Barack Obama. Avec le r\u00eave pour certains d'un troisi\u00e8me choix m\u00e9dian qui aux Etats-Unis n'existe pour ainsi dire pas. C'est pour ou contre. Figure tot\u00e9mique de l'\u00e2ne contre symbole puissant de l?\u00e9l\u00e9phant. Yes we can?", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mercier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Le jeu des alliances a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant pour l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire au conseil administratif de la ville de Gen\u00e8ve et a permis l'\u00e9lection de Guillaume Barazzone, candidat de l'Entente : 1. Commentaire de Sylvie Belzer. - 2. Interview de Guillaume Barazzone, conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve. - 3. Interview de Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7573428-CC97-4187-AB6E-CAC0DA07DBD7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 725, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barazzone, Guillaume"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "excerpt": "Le jeu des alliances a clairement \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant pour les scrutins de ce dimanche \u00e0 Gen\u00e8ve. Guillaume Barazzone, le candidat de l'Entente, a repris haut la main le si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par Pierre Maudet au gouvernement de la Ville. Il devance Eric Bertinat, le candidat de l'UDC de plus de 6'000 voix, soit plus du double de voix d'avance. L'Entente bourgeoise s'est clairement mobilis\u00e9e pour son candidat. Une alliance qui enregistre son deuxi\u00e8me succ\u00e8s en quelques mois et qui se voit donc confirm\u00e9e au plan genevois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat de l'Entente", "name": "Barazzone, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Qui sont les jeunes \u00e0 l\u2019aide sociale ? Rediffusion des reportages \"Le trou noir apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole\" (lundi 29 octobre 2012) et \"A l\u2019aide sociale et au boulot\" (jeudi 1er novembre 2012)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-37DCEA0F-EE51-4551-9CB5-2D56BB86E46B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "r\u00e9insertion des ch\u00f4meurs", "assistance sociale", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "Depuis une d\u00e9cennie, le nombre de jeunes \u00e0 l'aide sociale inqui\u00e8te le monde politique. Les 18-25 ans repr\u00e9sentent le groupe de b\u00e9n\u00e9ficiaires le plus important, juste apr\u00e8s les enfants, qui re\u00e7oivent l'aide sociale au travers de leurs parents. Qui sont ces jeunes \u00e0 l'aide sociale ? Des \u00ab flemmards \u00bb comme certains le clament haut et fort ou au contraire, les victimes d'une soci\u00e9t\u00e9 qui ne laissent pas de place aux jeunes fragilis\u00e9s? Rencontre avec ces jeunes b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale et les personnes qui les accompagnent. \r\n\"Le trou noir apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole\": S\u00e9verine, 28 ans, est rest\u00e9e sans emploi ni formation durant plus de dix ans. Depuis 2010, elle b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un suivi psychiatrique et travaille tous les matins dans un atelier prot\u00e9g\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Cery au CHUV. Reportage sur son lieu de travail, puis chez sa m\u00e8re \u00e0 Lausanne o\u00f9 elle vit dans une chambre qu\u2019elle partage avec sa s\u0153ur, \u00e9galement \u00e0 l\u2019aide sociale.\r\n\"A l'aide sociale et au boulot\": Sarah, 21 ans, a interrompu son apprentissage de cuisini\u00e8re. Elle s\u2019est retrouv\u00e9e au ch\u00f4mage, puis, un an plus tard, \u00e0 l\u2019aide sociale. Gr\u00e2ce \u00e0 Job Service, une fondation qui s\u2019occupe de la r\u00e9insertion professionnelle des jeunes, elle a trouv\u00e9 une place de stage de plusieurs mois dans l\u2019horlogerie, \u00e0 la Chaux-de-Fonds. L\u2019occasion pour elle d\u2019acqu\u00e9rir une exp\u00e9rience professionnelle suppl\u00e9mentaire, afin de r\u00e9int\u00e9grer un jour le march\u00e9 du travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'un atelier prot\u00e9g\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "S\u00e9verine, jeune \u00e0 l'aide sociale", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Sarah, jeune \u00e0 l'aide sociale", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Kernen, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Claude Simoen, \u00e9diteur (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-635F5330-FF42-4B15-A792-A9FE2676112D", "durationSec": 3656, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dictionnaire", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Simo\u00ebn, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Claude Simoen, \u00e9diteur (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EFD1186-70A7-4062-BE63-547ABBE800C0", "durationSec": 3781, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9dition", "dictionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Simo\u00ebn, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de l'\u00e9crivain chinoise Han Suyin \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans \u00e0 Lausanne : 1. Extrait d'une interview de Han Suyin dans l'\u00e9mission litt\u00e9raire Apostrophes en 1975. - 2. Interview de Jean-Luc Domenach, sinologue au CERI-Sciences Po \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62745823-891D-4CE8-8BCB-269797BB1027", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 442, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suyin, Han"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "mort (biologie)", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "N\u00e9e d'un ing\u00e9nieur chinois et d'une intellectuelle belge, elle avait atteint une renomm\u00e9e mondiale gr\u00e2ce \u00e0 ses romans, ses essais politiques et historiques, ainsi que ses rencontres avec Indira Gandhi, Mao Zedong et Zhou Enlai. Pro-Mao, tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 la Chine, elle a souvent pris la d\u00e9fense de son pays d'origine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain chinoise (Archives Apostrophes, 1975)", "name": "Suyin, Han", "type": "Participant"}, {"role": "sinologue au CERI-Sciences Po \u00e0 Paris", "name": "Domenach, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Kierkegaard ou le Roi de Coeur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-392E6557-40E0-49B4-999E-F2F5FA766ABE", "durationSec": 240, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kierkegaard, S\u00f8ren"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Rester jeune et dynamique toute sa vie. Tout le monde ou presque le souhaite et aujourd'hui, et la science rend ce d\u00e9sir possible : Entretien avec Astrid Stuckelberger, psychologue et charg\u00e9e de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E98A8349-F7A3-4F2F-B5BF-E30B7FF35426", "durationSec": 916, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "vieillesse"], "excerpt": "Para\u00eetre jeune pour rester dans la course, au risque de discriminer ceux qui n'y arrivent pas. Au risque de discriminer aussi les plus \u00e2g\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue et charg\u00e9e de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Stuckelberger, Astrid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Musique en chantier (2/2). Compositions \u00e9lectroacoustiques d'Eric La Casa, de Bertrand Gauget et de Pascal Battus", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-9F36B38C-15EA-4B48-A6B4-D23222E07F8A", "durationSec": 3474, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Casa, Eric", "Battus, Pascal", "Gauget, Bertrand"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "chantier du b\u00e2timent"], "excerpt": "Enregistrement du \"Chantier\" d'Eric La Casa (microphone, enregistrement), Bertrand Gauget (saxophone amplifi\u00e9, effets) et Pascal Battus (surfaces rotatives, objets trouv\u00e9s). Ce projet s'est d\u00e9roul\u00e9 en deux phases. Apr\u00e8s avoir choisi un b\u00e2timent en construction et avoir d\u00e9couvert la seule manager fan de musique improvis\u00e9e, le trio a enregistr\u00e9 in situ, en improvisant avec les sons ambiants au milieu des ouvriers. Puis dans une deuxi\u00e8me phase, ils sont all\u00e9s dans un studio d'enregistrement pour jouer en essayant de se souvenir de la situation.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "compositeur", "name": "Gauget, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Battus, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "La Casa, Eric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "King Kong, Merian C. Cooper et Ernest B. Schoedsack, 1933", "id": "sound-EE20BF8C-0DE0-42FA-8D24-A3B94775ADD9", "durationSec": 3193, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \"King Kong\", r\u00e9alis\u00e9 par Merian C. Cooper et Ernest B. Schoedsack en 1933, n'est pas un film de hasard, c'est un film qui arrive \u00e0 un moment bien pr\u00e9cis de l'histoire du cin\u00e9ma. Pour bien comprendre \"King Kong\", il faut rappeler la p\u00e9riode historique de ces ann\u00e9es 30.Le cin\u00e9ma est encore un art nouveau qui n'a qu'une trentaine d'ann\u00e9es. Nous sommes \u00e0 l'aube du cin\u00e9ma parlant et les effets sp\u00e9ciaux sont encore balbutiants.\r\n--- plus value ---\r\nC'est en 1927 seulement qu'il y a eu le premier film parlant et chantant: Le chanteur de jazz. Et puis, il y a eu la crise \u00e9conomique de 1929, une crise \u00e0 faire tomber les banquiers par les fen\u00eatres.King Kong appara\u00eet \u00e0 un tournant de l'histoire occidentale au moment o\u00f9 se t\u00e9lescopent divers ph\u00e9nom\u00e8nes sociologiques, litt\u00e9raires, artistiques, politiques, \u00e9conomiques \u00e9videmment.On assiste \u00e0 la mont\u00e9e des fascismes et du gangst\u00e9risme, \u00e0 la multiplication des conflits (syndicats/patronats, racisme, r\u00e9volte contre la prohibition). Le monde artistique suit Gertrude Stein \u00e0 Paris. Les \u00e9crivains de la Lost generation, Steinbeck, Hemingway, Fitzgerald contribuent aux bouleversements sur fond de Jazz, de surr\u00e9alisme, et de cubisme.Il y a aussi l'essor d'un nouvel art, le 9e, la bande dessin\u00e9e: Tarzan et les super h\u00e9ros, Doc Savage, Flash Gordon et Mandrake font leur apparition.Au cin\u00e9ma, dans l'entre-deux guerres, on exp\u00e9rimente l'\u00e9pouvante: de Freaks de Tod Browning en 1932 \u00e0 l'homme invisible de James Whale en 1933, en passant par Frankenstein, le Dr Jekyll et M. Hyde en 1931, les Morts Vivants en 1932, la Momie qui font remonter les vieilles angoisses de l'enfance.Le besoin de fantastique de cette p\u00e9riode est un exutoire, une mani\u00e8re d'\u00e9chapper \u00e0 une certaine crise existentielle, sociale, morale, et ce n'est pas un hasard si ce retour au surnaturel, \u00e0 l'irrationnel et \u00e0 l'\u00e9pouvante a lieu pr\u00e9cis\u00e9ment au sein m\u00eame de la soci\u00e9t\u00e9 la plus puissante du monde occidental, l'Am\u00e9rique, au moment de sa plus grosse crise \u00e9conomique et sociale.Voil\u00e0 qui laisse concr\u00e8tement la place \u00e0 un gros poilu, compl\u00e8tement d\u00e9sorient\u00e9 dans New York. King Kong arrive en 1933.\u00a0BibliographieKing Kong ou la revanche des mondes perdus, Lauric Guillaud, coll Horizons am\u00e9ricains, Michel Houdiard Editeur, 2006.King Kong: The history of a movie icon froma Fay Wray to Peter Jasckson, Ray Morton, Applause Theatre  Cinema Books, New York, 2005.Un singe en enfer, King Kong de Merian C.Cooper et Ernest B.Schoedsack, Fran\u00e7ois Forestier, article paru dans Le Nouveau Cin\u00e9ma, mars 2000.\u00a0Bande-annonce de King Kong, 1933King Kong (1933) Trailer par dictys\u00a0\u00a0La fin du film\u00a0\u00a0Ernest B. Schoedsack s'exprime sur le tournage", "alternativeExcerpt": ["\"King Kong\", r\u00e9alis\u00e9 par Merian C. Cooper et Ernest B. Schoedsack, n\u2019est pas un film de hasard, c\u2019est un film qui arrive \u00e0 un moment bien pr\u00e9cis de l\u2019histoire du cin\u00e9ma. Pour bien comprendre \"King Kong\", il faut rappeler la p\u00e9riode historique de ces ann\u00e9es 30.Le cin\u00e9ma est encore un art nouveau qui n\u2019a qu\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es. Nous sommes \u00e0 l\u2019aube du cin\u00e9ma parlant et les effets sp\u00e9ciaux sont encore balbutiants."], "alternativeTitle": ["King Kong / TVL_2012-11-04T10:00:00_travelling", "Travelling du 04.11.2012"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4367513", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4367512"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Jan Schumacher, directeur de la Camerata Musica Limburg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D3FD7E9-A806-43FE-9440-09B56DF47193", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Darmstadt"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur", "direction chorale", "musique vocale"], "excerpt": "Le profil des petits Chanteurs de Limburg et leur lien avec la Camerata \u2013 Gen\u00e8se de la Camerata \u2013 Une nouvelle d\u00e9finition du ch\u0153ur d\u2019hommes \u2013 Le travail avec le label Genuin \u2013 Rencontre avec Ch. Pr\u00e9gardien \u2013 L\u2019\u00e9ducation musicale dans le cadre d\u2019une activit\u00e9 chorale intense.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Camerata Musica Limburg", "name": "Schumacher, Jan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanguay, Kim", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9decins d\u00e9noncent la proposition du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de r\u00e9introduire un moratoire de 3 ans sur l'ouverture de cabinets m\u00e9dicaux par les sp\u00e9cialistes : Interview de Jacques de Haller, ancien pr\u00e9sident de la FMH", "genres": ["Interview"], "id": "sound-330D2F44-A76E-412C-AFEB-7B50559A5F98", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMH"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin"], "excerpt": "La proc\u00e9dure de consultation se termine demain et, mis \u00e0 part la gauche et le centre-droit, tous les acteurs de la sant\u00e9 sont contre ce retour en arri\u00e8re pour lutter contre l'afflux de nouveaux m\u00e9decins. La FHM, la F\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisses, aurait souhait\u00e9 une proposition plus diff\u00e9renci\u00e9e, au cas par cas, selon la densit\u00e9 de cabinets m\u00e9dicaux par r\u00e9gions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la FMH", "name": "Haller, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE", "GASTRONOMIE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["EISENHOWER, DWIGHT"], "id": "asset-266276", "durationSec": 1597, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.11.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "\u00c9tats-Unis: la guerre des publicit\u00e9s t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es fait rage dans le cadre de la campagne pr\u00e9sidentielle", "\u00c9lections du successeur de Pierre Maudet \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif municipal et des six candidats \u00e0 la Cour des comptes de Gen\u00e8ve: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7oise Chuard", "La revue de presse dominicale", "Le salon Gastronomia a ouvert ses portes dimanche matin \u00e0 Lausanne", "12:45 le journal", "Le journal", "Enqu\u00eates de la r\u00e9daction Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["Barack Obama, Mitt Romney et leurs groupes de soutien y auront consacr\u00e9 plus d'un milliard de dollars, ce qui constitue un record absolu.", "On constate que ces scrutins ne d\u00e9cha\u00eenent pas les passions. Pour l'\u00e9lection en ville de Gen\u00e8ve, la participation serait seulement de l'ordre de 26%.", "Destin\u00e9 aux professionnels de la restauration, il attend 10'000 visiteurs. Un concours d'apprentis se tient cette ann\u00e9e, une belle occasion pour les futurs cuisiniers et serveurs de se faire remarquer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4302922", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4302922"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIEN", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "PROGR\u00c8S TECHNIQUE", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "PROGR\u00c8S TECHNIQUE", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "TRIOMPHALISME", "DISCOURS", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "TRIOMPHALISME", "LOGEMENT", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "EXPULSION", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "LOGEMENT", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "EXPULSION", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "GRUE (MACHINE)", "IMPORTATION", "CARGO", "CONTENEUR", "PORT", "IMPORTATION", "CARGO", "CONTENEUR", "PORT", "PLUVIEUX", "P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE (LOISIR)", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "LUTHIER", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "VIOLON"], "visualPersons": ["ANDRESS, URSULA", "POLANSKI, ROMAN", "DE WECK, ROGER", "BLATTMANN, ANDR\u00c9", "ANDRESS, URSULA", "BARAZZONE, GUILLAUME", "BERTINAT, ERIC", "MAUDET, PIERRE", "BARAZZONE, GUILLAUME"], "id": "asset-266278", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 12.11.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "CALIFORNIE", "SAN FRANCISCO", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CALIFORNIE", "CALIFORNIE", "LONG BEACH", "LONG BEACH", "LAC LEMAN", "SUISSE", "PAYERNE", "ROME"], "visualCorporations": ["PDC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-04T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4300019", "ece-4300021"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE qui poursuit sa visite officielle en Birmanie et a inaugur\u00e9 l'ambassade de Suisse \u00e0 Rangoon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C8FA2C2-CFC1-4395-AA22-496C35A1C43B", "thematicGeographicals": ["Rangoon", "Birmanie", "Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2012-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Lors de son discours d'inauguration de l'ambassade de Suisse \u00e0 Rangoon, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 un renforcement de l'aide humanitaire et la coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement. Elle passera de 7 millions cette ann\u00e9e \u00e0 18 l'an prochain. et pr\u00e8s de 33 millions en 2016. Notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Alain Arnaud a fait remarquer \u00e0 Didier Burklhalter que si la Suisse s'engageait tout \u00e0 coup massivement dans ce pays, c'\u00e9tait peut-\u00eatre pour soutenir la d\u00e9mocratie, mais aussi - surtout peut-\u00eatre - pour le business.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Yangon", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "La ville en ville. La Suisse aura pr\u00e8s de 9 millions d'habitants d'ici 2035. Une explosion d\u00e9mographique qui entra\u00eene un r\u00e9tr\u00e9cissement des terres disponibles dans un pays o\u00f9 le sol est rare. Alors comment garantir l'accueil de ces futurs nouveaux habitants tout en limitant l'\u00e9talement urbain? Une des solutions possible est la densification urbaine; construire la ville dans la ville. Reportage \u00e0 Gen\u00e8ve, espace transfrontalier genevois qui aura 1 mio d'habitants en 2017\r\n ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A16AE654-484F-4F70-AF10-A4275594DFC6", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2305, "publicationDate": "2012-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["frontalier", "\u00e9cologie", "futurologie", "pollution atmosph\u00e9rique", "d\u00e9mographie et population", "ville", "bruit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Isa Barbier, artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1757ED5-7D87-470E-A7EE-A00EC7E08869", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3332, "publicationDate": "2012-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbier, Isa"], "thematicThemes": ["art plastique"], "excerpt": "Isa Barbier a toujours su que l'art serait son moyen d'expression. Elle pratique le dessin, la peinture. Mais aujourd'hui ce sont les plumes de go\u00e9land qui lui permettent au mieux de dire la relativit\u00e9 du temps et de l'espace. \"En miroir\", l'exposition d'Isa Barbier, est \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 23 d\u00e9cembre, dans la grange de la Ferme-Asile de Sion, o\u00f9 elle \u00e9tait invit\u00e9e en r\u00e9sidence. Isa Barbier est de retour \u00e0 la Ferme-Asile.  En 2007, dans le cadre de l'exposition collective Transversales, ceux qui ont eu l'occasion de voir sa barque de plumes voguer en suspension, sur la mezzanine de la grange, ne l'ont certainement pas oubli\u00e9e. En juin dernier, invit\u00e9e en r\u00e9sidence, Isa Barbier a repris le chemin de la Ferme-Asile. Surtout, elle a accept\u00e9 de relever le d\u00e9fi qui lui \u00e9tait offert. Elle a investi \u00e0 elle seule l'imposant  volume et les 800 m2 de la grange mansard\u00e9e. L'installation de plumes et de miroirs, qu'elle y d\u00e9ploie, donne toute la mesure de son talent. Ses plumes, tomb\u00e9es des poitrails de go\u00e9lands, fragiles et sensibles hypnotisent le visiteur. Elles nous parlent de la fragilit\u00e9 de la vie mais encore de m\u00e9moire, de disparition et de r\u00e9apparition. Et comme en t\u00e9moigne l'entretien qu'Isa Barbier a accord\u00e9 \u00e0 Marl\u00e8ne M\u00e9trailler, la d\u00e9licatesse et la finesse de son art n'ont d'\u00e9gal que la profondeur de son propos. Isa Barbier est titulaire d'une ma\u00eetrise en arts plastiques. Elle a aussi obtenu un dipl\u00f4me de psychologie et une licence en histoire de l'art et arch\u00e9ologie. Elle a grandi dans la r\u00e9gion de Cannes. Elle vit et travaille actuellement entre Marseille et l'Italie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Barbier, Isa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jacques Offenbach (1/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EC45B11B-1311-4F8B-A9FE-9BBD9827F905", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2012-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Offenbach, Jacques"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra bouffe", "compositeur", "op\u00e9ra comique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Sessini, photographe \u00e0 l'agence Magnum qui vient de rentrer d'Alep en Syrie, o\u00f9 les combats se poursuivent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CDD7BB7-D9F8-40B5-8607-B60ABA65B4F2", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Alep"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2012-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "journaliste", "guerre civile"], "excerpt": "Le photographe \u00e0 l'agence Magnum J\u00e9r\u00f4me Sessini vient de rentrer de la Ville d'Alep en Syrie, o\u00f9 les combats se poursuivent. Il a pu suivre des combattants et ramener des images de ce qui se passe dans cette ville. Un document, publi\u00e9 sur le site du \"Monde\", montre une partie de son travail sur place. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter-photographe de retour d'Alep (actuellement au Mexique)", "name": "Sessini, Jer\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jacques Offenbach (2/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DB4F8D0F-5EE4-42AB-94E5-2CC8387BE849", "durationSec": 3657, "publicationDate": "2012-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Offenbach, Jacques"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra comique", "op\u00e9ra bouffe", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Assayas, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste du film \"Apr\u00e8s Mai\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9E19B9D-012A-42DE-9903-A8B5F8818DE6", "durationSec": 1479, "publicationDate": "2012-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assayas, Olivier"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste", "name": "Assayas, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Cherche la poudre, cherche. Reportage sur la brigage canine de la police de Lausanne sp\u00e9cialis\u00e9e dans la recherche de drogue", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-08D912AE-1AB5-4CCD-87E2-B8AB58BF8E54", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 882, "publicationDate": "2012-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomane", "chien policier"], "excerpt": "C'est gr\u00e2ce \u00e0 une collaboration entre les chiens policiers du canton de Vaud et de la ville de Lausanne, que quatre d\u00e9tenus du p\u00e9nitencier d'Orbe ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment retrouv\u00e9s apr\u00e8s leur \u00e9vasion. Ces chiens sont \u00e9galement tr\u00e8s sollicit\u00e9s dans la recherche quotidienne de drogue dans le chef-lieu vaudois. \"15 minutes\" a pu suivre un ma\u00eetre chien de la police lausannoise en op\u00e9ration, en famille et durant l'entra\u00eenement. ls s\u2019appellent Cobalt, Kidjo, Yuna ou Duke. En tout, ils sont douze \u00e0 faire partie de la brigade canine de la police de Lausanne. Trois sont sp\u00e9cialis\u00e9s en explosifs, cinq en stup\u00e9fiants et trois sont en formation. Le douzi\u00e8me, un St-Hubert, est sollicit\u00e9 pour la recherche de personnes disparues. Un secteur d\u2019activit\u00e9 \"transversal\", explique le premier lieutenant Samuel Corset, chef des unit\u00e9s sp\u00e9ciales des forces de l\u2019ordre lausannoises. Les chiens travaillent en effet tant pour la police judiciaire, la brigade des stup\u00e9fiants, qu'en soutien des patrouilles de police-secours. Un \"appui canin extr\u00eamement positif, in\u00e9vitable dans le travail de police\", selon lui. Trois sachets en vingt minutes. Cobalt, le chien de l\u2019appoint\u00e9 David, est un berger allemand \u00e0 poil long. Il impressionne, avec sa m\u00e2choire bien d\u00e9velopp\u00e9e et ses 40 kilos. Lorsque nous l\u2019avons suivi dans le secteur de Chauderon, \u00e0 Lausanne, pour un contr\u00f4le non planifi\u00e9 des environs, il a d\u00e9nich\u00e9 trois sachets de marijuana en moins de 20 minutes - apr\u00e8s avoir marqu\u00e9 de nombreux endroits, vides au moment du contr\u00f4le, mais qui tous ont contenu des substances illicites. C\u2019est que Cobalt est joueur. Comme tous les chiens policiers. C\u2019est d\u2019ailleurs son jouet qu\u2019il recherche durant les op\u00e9rations, un jouet qui l\u2019accompagne depuis son plus jeune \u00e2ge et qui contient les mol\u00e9cules de marijuana, de coca\u00efne, d\u2019h\u00e9ro\u00efne, d\u2019ecstasy ou de pilules tha\u00ef. Mais le ma\u00eetre chien pr\u00e9cise: c\u2019est sans danger pour l\u2019animal. Car non, les chiens stups ne sont pas drogu\u00e9s, non, ils ne sont pas accros! 24 heures sur 24. Les policiers de la brigade canine vivent 24 heures sur 24 avec leur chien. Ils rentrent chez eux avec leur animal, qui est compl\u00e8tement int\u00e9gr\u00e9 dans leur foyer. Il faut donc \u00eatre passionn\u00e9 pour se perfectionner dans cette voie. Car un chien policier, apr\u00e8s une formation de deux ans, est actif environ une dizaine d\u2019ann\u00e9es sur le terrain. Pour cet investissement personnel de tous les instants, les ma\u00eetres-chien per\u00e7oivent une indemnit\u00e9 journali\u00e8re de neuf francs pour couvrir les frais, de nourriture notamment. Les soins v\u00e9t\u00e9rinaires sont quant \u00e0 eux pris en charge par la ville de Lausanne, qui reste propri\u00e9taire des animaux. \r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Emilie, \u00e9pouse de David", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "David, appoint\u00e9 \u00e0 la brigade canine de la ville de Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "S\u00e9verine, attach\u00e9e \u00e0 la brigade canine", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["USINE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PROTESTANTISME", "VIE POLITIQUE", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "TOURISME RURAL", "OENOLOGIE", "ARCHIVISTIQUE", "ARCHIVES", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "NOCTURNE", "INAUGURATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "AMBASSADEUR", "CH\u00d4MEUR", "FRONTALIER", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "CH\u00d4MEUR", "FRONTALIER", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS"], "visualPersons": ["THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "BURKHALTER, DIDIER", "GROSJEAN, THIERRY"], "id": "asset-266275", "durationSec": 1894, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.11.03", "visualGeographicals": ["CHINE", "ST-SULPICE (VD)", "BERNE", "VAUD", "VALAIS", "RANGOON", "NEUCHATEL", "DOUBS"], "visualCorporations": ["VERT'LIB\u00c9RAUX", "LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: les deux candidats entrent dans le sprint final", "La mythique course du marathon de New York a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e suite aux d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l'ouragan Sandy", "La croissance exponentielle de la Chine est \u00e9galement touch\u00e9e par la crise \u00e9conomique mondiale", "Didier Burkhalter a inaugur\u00e9 samedi l'ambassade de Suisse \u00e0 Rangoun, en Birmanie", "Les archives cantonales ouvrent leurs portes pour la journ\u00e9e nationale des archives", "Annulation du marathon de New York: les pr\u00e9cisions de Jean-Paul Cateau, \u00e0 New York", "VD: des touristes chinois ont visit\u00e9 un vignoble de Lavaux", "Inauguration de l'ambassade suisse en Birmanie: entretien avec Marc Laperrouza, charg\u00e9 de cours \u00e0 la Haute Ecole de Commerce, \u00e0 Lausanne", "Les frontaliers sont nombreux \u00e0 venir travailler dans les entreprises horlog\u00e8res suisses", "Le journal", "19:30 Le journal", "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des Verts et des Verts lib\u00e9raux ont tenu parall\u00e8lement leur assembl\u00e9e \u00e0 Berne", "L'Eglise protestante vaudoise met en place un rite pour les personnes de m\u00eame sexe", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Barack Obama et Mitt Romney encha\u00eenent les meetings dans les Etats-cl\u00e9s du scrutin.", "Le maire de la ville Michael Bloomberg avait dans un premier temps assur\u00e9 que le marathon aurait lieu, en d\u00e9pit des ravages de l'ouragan.", "De nombreuses usines connaissent d'importantes difficult\u00e9s. Cependant, de plus en plus d'entreprises jouent la carte de l'innovation et du high-tech.", "Cette ambassade a pour but de d\u00e9velopper les \u00e9changes bilat\u00e9raux aussi bien politiques et culturels, qu'\u00e9conomiques.", "L'occasion de mettre en lumi\u00e8re des documents dont on parle assez peu, menac\u00e9s aujourd'hui par le num\u00e9rique.", "Avec le franc fort et la baisse de la consommation, les vignerons romands n'h\u00e9sitent pas \u00e0 sortir le grand jeu pour plaire aux touristes \u00e9trangers.", "Alors que certaines soci\u00e9t\u00e9s les accueillent \u00e0 bras ouverts, d'autres pr\u00e9f\u00e8rent privil\u00e9gier la main d'oeuvre locale.", "Alors que les Verts connaissent l'\u00e9chec depuis les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales d'il y a un an, les Vert lib\u00e9raux surfent sur la vague du succ\u00e8s.", "Il s'agit de la premi\u00e8re communaut\u00e9 exclusivement romande \u00e0 franchir le pas."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4302478", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4302478", "ece-4302480"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 12.11.03", "visualThemes": ["CONTR\u00d4LE DE POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "HUMOUR", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-266274", "durationSec": 1628, "publicationDate": "2012-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Les dealers de Suisse traqu\u00e9s par des policiers nig\u00e9rians", "USA: le marathon de New York est annul\u00e9 pour la premi\u00e8re fois de son histoire", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "FR: la revue satirique fribourgeoise \u00ab FriBug \u00bb est de retour sur les planches du caf\u00e9-th\u00e9\u00e2tre le Bilboquet", "USA: Barack Obama et Mitt Romney se sont affront\u00e9s dans l'Ohio au sujet du ch\u00f4mage", "12:45 Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agit d'un projet pilote men\u00e9 par l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations. Ces agents sont charg\u00e9s de patrouiller dans certaines villes,\u00e0 la recherche de leurs compatriotes qui se livrent au trafic de coca\u00efne.", "Le maire de la ville Michael Bloomberg voulait dans un premier temps maintenir la course en d\u00e9pit des ravages caus\u00e9s par l'ouragan Sandy. Les autorit\u00e9s ont finalement capitul\u00e9 face \u00e0 la pol\u00e9mique.", "Thierry Meury signe les textes pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive avec au programme des potins et les tribulations politiques.", "Les deux candidats \u00e9taient pr\u00e9sents vendredi dans cet Etat-cl\u00e9 pour l'\u00e9lection. Ils se sont principalement exprim\u00e9s sur le ch\u00f4mage, mais \u00e9galement au sujet des services sociaux et de l'attaque de l'ambassade am\u00e9ricaine en Libye."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4302503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, les successeurs du Th\u00e9\u00e2tre Boulimie ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s sans appel d'offre, il s'agit de Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard et Kaya G\u00fcner : Interview de Denis Maillefer, metteur en sc\u00e8ne, co-directeur du Th\u00e9\u00e2tre des Halles \u00e0 Sierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-812748BB-7F5C-46CD-8470-7FE65DD05557", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 226, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00fcner, Kaya", "Th\u00e9\u00e2tre Boulimie", "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["art dramatique", "humour"], "excerpt": "Les deux humoristes recevront les cl\u00e9s de la maison subventionn\u00e9e par la Ville. Il n'y aura pas d'appel d'offres, pour l'instant du moins. Pourtant, c'est ce que souhaitait l'ancien municipal de la culture Gr\u00e9goire Junod. La succession se fait dans la douceur justifie Fabien Ruf, responsable du Service de la culture de Lausanne. Une r\u00e9ponse aussi \u00e0 la demande des actuels directeurs Lova Golovtchiner et Martine Jeanneret.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, co-directeur du Th\u00e9\u00e2tre des Halles \u00e0 Sierre", "name": "Maillefer, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTs", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Starobinski, historien des id\u00e9es et de la litt\u00e9rature, qui vient de publier \"L'encre de la m\u00e9lancolie\" (Ed. du Seuil, 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-225BF0A1-0F79-4E06-89D8-4B765639E1F0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 480, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "mal de vivre", "livre (imprim\u00e9)", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Jean Starobinski, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, membre de l'Institut de France, historien des id\u00e9es, de la litt\u00e9rature, sp\u00e9cialiste de Rousseau, Montaigne ou Diderot, critique litt\u00e9raire, m\u00e9decin psychiatre de formation, est l'un des derniers grands humanistes de ce si\u00e8cle. A bient\u00f4t 92 ans, Jean Starobinski, publie 3 ouvrages. Deux essais, l'un sur Diderot, l'autre sur Rousseau sont attendus le mois prochain chez Gallimard. Mais surtout, \"L'encre de la m\u00e9lancolie\" vient d'\u00eatre publi\u00e9 aux \u00e9ditions du Seuil.  Pr\u00e8s de 650 pages, le livre d'une vie qui rassemble tous ses textes sur ce th\u00e8me qu'il a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9tudier il y a plus de 50 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien des id\u00e9es et de la littrature", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le secteur touristique suisse fait la grimace. Emmanuel Gomez, h\u00f4telier \u00e0 Vercorin, \u00e9voque les perspectives n\u00e9gatives du secteur touristique pour l'hiver \u00e0 venir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1DAC560-F3F3-4BBC-A70D-B5CF01C1AE72", "durationSec": 213, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "UNIA multiplie les appels \u00e0 l'introduction de la responsabilit\u00e9 solidaire dans le b\u00e2timent : Commentaire de Pascal Jeannerat avec l'interview d'Alessandro Pelizzari, secr\u00e9taire syndical chez UNIA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C4EECD9-5CA9-42B4-82F3-B5CF6F63B566", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Unia"], "thematicThemes": ["dumping salarial", "libre circulation des personnes"], "excerpt": "Le syndicat a d\u00e9nonc\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le cas d'un chantier de serre mara\u00eech\u00e8re o\u00f9 certains employ\u00e9s en bout de cha\u00eene de sous-traitance travaillent pour 1300 euros par mois.Une forme de dumping salarial contre laquelle il s'agit de lutter, plaide le syndicat. Il faut selon lui rendre les entreprises principales responsables pour les conditions pratiqu\u00e9es par l'ensemble de la cha\u00eene des sous-traitants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire syndical chez Unia", "name": "Pelizzari, Alessandro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. The other strangers, dernier album du groupe Orioxy. - 2. Hemlock Smith, \u00e9loge de l'intimiste. - 3. Sur les pas de Louis Armstrong (5/5)", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-7CFCAAFD-AA76-40AD-A6C9-9F863DF65FC9", "durationSec": 3212, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Armstrong, Louis", "Orioxy", "Hemlock Smith"], "thematicThemes": ["jazz", "vari\u00e9t\u00e9s traditionnelles"], "excerpt": "1. A l\u2019occasion de la sortie de leur nouvel album, le groupe Orioxy rend visite \u00e0 Magma et joue, en direct du studio 15 de la RTS, un extrait de leur r\u00e9pertoire. Le quatuor helv\u00e9tico-isra\u00e9lien est n\u00e9 de la rencontre entre Yael Miller et Julie Campiche. Orioxy est \u00e9galement le fruit de la rencontre avec Roland Merlinc et Manu Hagmann. - 2. Le chanteur romand revient cet automne avec \u00abEverything Has Changed\u00bb, un cinqui\u00e8me album enregistr\u00e9 \u00e0 la maison, seul ou accompagn\u00e9, et verni ce samedi sur la sc\u00e8ne du Bourg de Lausanne. Un disque fait de chansons intimistes, de petits contes fantastiques et de blues domestiques sur lequel revient ici Micha\u00ebl Frei. - 3. \u00ab Sur les pas de Louis Armstrong \u00bb (5/5). Une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2008 et au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2009 alors que le pr\u00e9sident Obama nouvellement \u00e9lu s\u2019appr\u00eatait \u00e0 entrer \u00e0 la Maison Blanche. L\u2019id\u00e9e est venue de rencontrer \u00e0 travers les Etats-Unis les sp\u00e9cialistes de jazz, les documentalistes et les archivistes, pour parler avec eux de l\u2019impact de Louis Armstrong sur un pays domin\u00e9 par les blancs. Tout au long de la s\u00e9rie, nous voyageons sur ses traces entre la Nouvelle-Orl\u00e9ans et New York, Chicago et Los Angeles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "batteur", "name": "Merlinc, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "personnalit\u00e9s parlant de Louis Armstrong", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Hagmann, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "harpiste", "name": "Campiche, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, compositrice", "name": "Miller, Yael", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Frei, Michael", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Glaser, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Orioxy Quartet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le groupe d'armement suisse Ruag investit dans la cyberd\u00e9fense et a rachet\u00e9 Satorys, entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e en s\u00e9curit\u00e9 informatique : Interview de Mauro Vignati, analyste \u00e0 la centrale pour la s\u00fbret\u00e9 de l'information, rattach\u00e9 au service suisse du renseignement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AA4A917-47CD-4C72-B54D-0726ECD316A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruag"], "thematicThemes": ["d\u00e9fense", "Internet"], "excerpt": "Ruag a confirm\u00e9 dans la matin\u00e9e, sans d\u00e9tailler le montant de l'op\u00e9ration. Mais en misant sur ce secteur, la soci\u00e9t\u00e9 veut devenir un  un acteur reconnu dans la d\u00e9tection des cyberattaques. Cette d\u00e9tection c'est justement l'un des priorit\u00e9s d\u00e9cid\u00e9es par la Conseil F\u00e9d\u00e9ral en juin dernier. Une strat\u00e9gie nationale pilot\u00e9e notamment par MELANI,  la Centrale d'enregistrement et d'analyse pour la s\u00fbret\u00e9 de l'information.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste \u00e0 la centrale pour la s\u00fbret\u00e9 de l'information, rattach\u00e9 au service suisse du renseignement", "name": "Vignati, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Vatican II, boussole ou boulet ? (5/10) : Le Concile vu du sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E46068E9-E164-4188-84DE-69E827DF6F46", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique latine"], "durationSec": 1681, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]", "Concile Vatican II"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration", "religion et croyances", "concile", "pape", "histoire", "catholicisme"], "excerpt": "Les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la faim, \u00e0 la mis\u00e8re ou aux maladies ont eu du mal \u00e0 trouver leur place dans les documents du concile Vatican II. En Am\u00e9rique latine il faudra attendre la conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques latino-am\u00e9ricains de Medellin, en 1968, pour que la question du pauvre devienne centrale. Depuis, quasiment tous les \u00e9v\u00eaques pr\u00e9sents \u00e0 Medellin ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par des personnalit\u00e9s plus conservatrices. Le journaliste ind\u00e9pendant Jean-Claude G\u00e9rez s\u2019est rendu au congr\u00e8s continental latino-am\u00e9ricain de th\u00e9ologie qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 du  7 au 11 octobre 2012 \u00e0 S\u00e3o Leopoldo pr\u00e8s de Porto Al\u00e9gre au Br\u00e9sil. L\u2019occasion de rencontrer des th\u00e9ologiens latino-am\u00e9ricain et d\u2019entendre leur regard sur Vatican II. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien, consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration au Chili", "name": "Richard, Pablo", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre et th\u00e9ologien, historien de l\u2019\u00c9glise catholique au Br\u00e9sil, expert \u00e0 Vatican II ", "name": "Beozzo, Jos\u00e9 Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien j\u00e9suite, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 Cochabamba en Bolivie ", "name": "Codina, Victor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Gerez, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Portrait de citoyen am\u00e9ricain en marge de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle : Portrait d'Esther qui travaille pour une organisation \u00e0 but non-lucratif \u00e0 Las Vegas", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C09038A0-A29C-4D09-863D-61E495FE8890", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Las Vegas"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Las Vegas, capitale du jeu, capitale du r\u00eave am\u00e9ricain d\u00e9voy\u00e9. L'acc\u00e9l\u00e9rateur qui permettrait de r\u00e9aliser son r\u00eave am\u00e9ricain en une nuit? gagner de l'argent ? ce fameux r\u00eave am\u00e9ricain auquel font tant allusion les 2 candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Le r\u00eave am\u00e9ricain est peut-\u00eatre surtout ailleurs, la famille, l'entraide via les organisation \u00ab non profit \u00bb? Mais \u00e7a se trouve aussi \u00e0 Las Vegas. Dernier portrait de notre s\u00e9rie sur le r\u00eave am\u00e9ricain, un r\u00eave am\u00e9ricain paradoxal, contradictoire avec Esther qui travaille pour une organisation \u00e0 but non-lucratif \u00e0 Las Vegas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Esther, Am\u00e9ricaine qui travaille pour une organisation non-lucrative \u00e0 Lasa Vegas", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS \u00e0 Las Vegas", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9sistance s'organise \u00e0 Vi\u00e8ge apr\u00e8s l'annonce de la suppression de 400 emplois \u00e0 l'usine Lonza : Commentaire de Rapha\u00ebl Grand, et interview de  Thomas Burgener, ancien conseiller d'Etat valaisan vi\u00e9geois qui pense que cela vaut la peine d'analyse toutes les pistes pour sauver des emplois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7769F45B-3936-4E01-84FE-2152890FDDCC", "thematicGeographicals": ["Vi\u00e8ge"], "durationSec": 307, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lonza"], "thematicThemes": ["licenciement"], "excerpt": "Les syndicats planchent sur des solutions pour \u00e9viter les licenciements. Parmi les mesures qui \u00e9mergent  pour sauver les emplois, un document circule \u00e0 Vi\u00e8ge qui  d\u00e9veloppe l'id\u00e9e de construire une centrale \u00e0 gaz \u00e0 Vi\u00e8ge. D\u00e9monstration et chiffres \u00e0 l'appui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat valaisan", "name": "Burgener, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Sion", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE, en visite officielle en Birmanie s'est entretenu avec Aung San Suu Kyi et le pr\u00e9sident birman : Interview de L\u00e9on de Riedmatten, ancien m\u00e9diateur suisse en Birmanie, proche d'Aung San Suu Kyi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85BC0460-3B20-460D-8B68-3E3470987C5B", "thematicGeographicals": ["Birmanie", "Suisse"], "durationSec": 414, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suu Kyi, Aung San"], "thematicThemes": ["relations internationales", "droits de l'homme"], "excerpt": "Cette premi\u00e8re visite officielle d'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral marque la volont\u00e9 de Berne d'intensifier les relations bilat\u00e9rales avec ce pays. L'aide suisse sera augment\u00e9e de fa\u00e7on significative et l'ambassade suisse officiellement inaugur\u00e9e demain. Didier Burkhalter a insist\u00e9 sur l'importance des \u00e9volutions dans le domaine des droits de l'homme, qui sont \"un investissement dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique du pays\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien m\u00e9diateur suisse en Birmanie, proche d'Aung San Suu Kyi", "name": "Riedmatten, L\u00e9on de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 050 : Le labrador cochon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80FFB82E-4183-4303-B83B-3E55A4DD7DD9", "durationSec": 174, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les cheveux (5/5). Led Zeppelin : \"The Girl I Love She's Got Long Black Wavy Hair\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-36C21F0E-5B7A-46BA-B40F-22650B6680CF", "durationSec": 322, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Led Zeppelin"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 045 : Biographie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-337BAB12-E7B8-4F95-860E-29520FAB9306", "durationSec": 147, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portrait de New Yorkais en marge de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Interview de Mark, double national suisse-am\u00e9ricain, c\u00e9libataire, la quarantaine qui vit \u00e0 Harlem depuis 17 ans, au niveau de la 120\u00e8me", "id": "sound-19CAD6CB-2E41-44EA-A5F0-EED3817E0F72", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Courtier, Mark vit \u00e0 Harlem depuis 17 ans, au niveau de la 120\u00e8me. Ais\u00e9, pour lui, la crise des subprime, en 2008, semble d\u00e9j\u00e0 si loin. Rencontre dans le parc Marcus Garvey, entre poussettes et dealers. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mark, c\u00e9libataire la quarantaine, d\u00e9mocrate", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9ciale RTS New York", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. \"What's going on?\".  D\u00e9troit, la bande-son d'une nation. Musique, politique soci\u00e9t\u00e9 aux Etats-Unis. Reportage de Arnaud Robert (5/5). - 2. The Homestories, duo pop al\u00e9manique. Interview et deux chansons interpr\u00e9t\u00e9es en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C205E27-9CB7-4D2C-98E6-CC307E0E2EFD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Detroit"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Homestories"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "vie politique", "pop", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien de Detroit", "name": "Atkins, Juan", "type": "Participant"}, {"role": "musicien de Detroit", "name": "Craig, Carl", "type": "Participant"}, {"role": "acteurs de la sc\u00e8ne musicale de Detroit", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "duo pop al\u00e9manique", "name": "Homestories", "type": "Participant"}, {"role": "musicien de Detroit", "name": "May, Derrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le sirop", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DDD95140-F320-47D3-A358-B9DB05115DF9", "durationSec": 130, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les moutons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D6F671ED-4B1A-4848-9CBE-D49B9F585911", "durationSec": 139, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: la truffe suisse dans son \u00e9clat. Reportage \u00e0 la Vieille auberge \u00e0 Valeyres-sous-Rances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DE12DE2-A40C-41E7-BA24-E5400748076B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Valeyres-sous-Rances"], "durationSec": 739, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "truffe"], "excerpt": "\"La \"tuber incinatum\" est nomm\u00e9e truffe grise ou de Bourgogne mais pousse un peu partout en Europe. C\u2019est la saison de ce champignon souterrain cav\u00e9 par des chiens sp\u00e9cialis\u00e9s. A \"La Vielle Auberge\" de Valeyres-sous-Rances, le chef Eric Hammart et son \u00e9pouse Myriam proposent un menu tout truffe, de l\u2019entr\u00e9e au dessert. Remarquable et abordable. Cuissons justes pour tous les plats, raffinement et crus locaux au verre, la f\u00eate des papilles est superbe. Un talent est n\u00e9 pr\u00e8s d\u2019Orbe, un lieu sympa et viticole qui fera plaisir aux chasseurs de saveurs !\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier \u00e0 la Vielle auberge, Valeyres-sous-Rances", "name": "Hammart, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Quels enjeux culturels pour l'\u00e9lection am\u00e9ricaine : Interview de Boris Vejdovsky, professeur de culture et de litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C8EC39A-A8C1-417F-A388-A3B26143827E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "politique culturelle"], "excerpt": "Comme en Suisse, la politique culturelle am\u00e9ricaine est largement d\u00e9centralis\u00e9e. Mais cela n\u2019emp\u00eache pas le pr\u00e9sident de favoriser les domaines de la cr\u00e9ation et de la recherche. A quelques jours de l\u2019\u00e9lection, rencontre avec le professeur en litt\u00e9rature et culture am\u00e9ricaine Boris Vejdovsky.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature et de culture am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les serial-entrepreneurs de la biotech \u00e0 Boston : 1. Interviews de Omid Farkohzad, docteur, directeur du laboratoire de biotech du Brigham and Women's Hospital et de Bob Langer, professeur au Massachusetts Institute of Technology (MIT). - 2. Interview de Val\u00e9rie Philippon, directrice m\u00e9dicale AVEO Oncology, entreprise biotech, rencontr\u00e9e dans les bureaux de swissnex, \u00e0 Cambridge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27F3E54E-72F3-4570-BEFC-4EA41019C738", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 354, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "entreprise", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "biotechnologie"], "excerpt": "Merck Serono a choisi Boston au printemps dernier pour y installer sa division Recherche et Developpement. La r\u00e9gion de Boston reste THE PLACE TO BE en mati\u00e8re de biotech. Les liens entre la recherche et le monde de l'entreprise expliquent pour beaucoup ce succ\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire d biotech du Brigham and Women's Hospital", "name": "Farkohzad, Omid", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au Massachussetts Institute of Technology (MIT)", "name": "Langer, Bob", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Etats-Unis", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "directrice m\u00e9dicale AVEO Oncology", "name": "Philippon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9rapie neurale n'est plus rembours\u00e9e par la LAMal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62DCF669-8D41-458E-A83D-0EE522532571", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 439, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "th\u00e9rapeutique", "soin m\u00e9dical"], "excerpt": "\"Le remboursement des m\u00e9decines compl\u00e9mentaires par l'assurance de base reste probl\u00e9matique. Une des cinq m\u00e9decines prises en charge provisoirement depuis 2012 a jet\u00e9 l'\u00e9ponge en juillet de la m\u00eame ann\u00e9e dans des circonstances relativement obscures. Il s'agit de la th\u00e9rapie neurale. Enqu\u00eate d'Yves-Alain Cornu dans le monde compliqu\u00e9 des m\u00e9decines alternatives. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "PORTRAIT", "VEND\u00c9E GLOBE", "ABSINTHE", "FOIRE COMMERCIALE", "16E SI\u00c8CLE", "CHANT LITURGIQUE", "DOCUMENT MANUSCRIT", "OBJET RELIGIEUX", "PORTRAIT", "MAIRE"], "visualPersons": ["ORY, GIS\u00c8LE", "STAMM, BERNARD", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-266273", "durationSec": 1209, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.11.02", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SABLES D'OLONNE, LES", "BULLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le Chapitre de la cath\u00e9drale de Saint-Nicolas \u00e0 Fribourg f\u00eate cette ann\u00e9e ces cinq cents ans", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "La justice a donn\u00e9 tort \u00e0 l'h\u00f4pital neuch\u00e2telois dans le conflit qui l'oppose \u00e0 170 de ses employ\u00e9s", "GE: le Maire R\u00e9my Pagani gouverne Gen\u00e8ve pour la deuxi\u00e8me fois, depuis le mois de juin", "La 7\u00e8me course du Vend\u00e9e Globe: entretien avec le vaudois Bernard Stamm sur le ponton de d\u00e9part des Sables d'Olonne (France)", "FR: le Salon des go\u00fbts et terroirs se d\u00e9roule \u00e0 Bulle", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["\u00c0 cette occasion, il d\u00e9voile quelques-uns des tr\u00e9sors conserv\u00e9s par les chanoines, comme les antiphonaires.", "Selon la radio RTN, l'\u00e9tablissement hospitalier a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d'in\u00e9galit\u00e9 de traitement salarial entre certains anciens employ\u00e9s et de nouveaux engag\u00e9s. Rem\u00e9dier \u00e0 la situation pourrait lui co\u00fbter 16 millions de francs.", "Malgr\u00e9 la fonction, il reste avant tout un homme de conviction: militant en faveur des Palestiniens \u00e0 New York ou contre l'extension de la gare \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Ce vendredi, l'un des finalistes de l'\u00e9mission culinaire fran\u00e7aise Top chef, Norbert Tarayre, est venu r\u00e9aliser une recette face aux visiteurs, \u00e0 l'occasion de l'une des attractions de cette foire, l'Ar\u00e8ne gourmande."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282318", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4282318", "ece-4281647", "ece-4282316"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Institute of Health Sciences, nouveau fleuron de la recherche de Nestl\u00e9 a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 \u00e0 l'EPFL : Interviews d'Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE et de Patrick Aebischer, directeur de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF5BA0EE-00B5-45A3-B5B1-3571622A49C3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 579, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL", "Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["recherche appliqu\u00e9e", "alimentation"], "excerpt": "Nestl\u00e9 veut se positionner en leader des aliments qui serviront \u00e0 pr\u00e9venir des maladies chroniques comme le diab\u00e8te, l'ob\u00e9sit\u00e9 ou la maladie d'Alzeihmer. 500 millions de francs y seront investis ces 10 prochaines ann\u00e9es alors que le secteur des alicaments g\u00e9n\u00e8re d\u00e9j\u00e0 2 milliards de francs de chiffre d'affaires chez Nestl\u00e9 et ce n'est pas fini: le potentiel de la branche est encore consid\u00e9rable si l'on prend en compte le vieillissement de la population.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9crochage scolaire au Qu\u00e9bec, en France, en Suisse et en Belgique et les programmes propos\u00e9s : Interview de S\u00e9verin Bez, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement post-obligatoire du canton de Vaus, qui a suivi toute cette semaine les reportages sur ce th\u00e8me", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AD726E5-7012-4429-99EC-91819C5C985E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Qu\u00e9bec", "Belgique", "France"], "durationSec": 565, "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["formation", "jeunesse", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement post-obligatoire du canton de Vaud", "name": "Bez, S\u00e9verin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SANT\u00c9", "RECHERCHE FONDAMENTALE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE", "IMMIGR\u00c9", "C\u00c9RAMIQUE D'ART", "ARTISANAT", "SCULPTURE", "TISSAGE", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "HANDICAP", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "FOYER", "RESTAURANT", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "HANDICAP", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "FOYER", "RESTAURANT", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "MURRAY, ANDY"], "id": "asset-266271", "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.11.02", "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "GENEVE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["EPFL", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Initiative de l'association Ecopop \u00abHalte \u00e0 la surpopulation\u00bb: les pr\u00e9cisions d'Emanuelle Jaquet, \u00e0 Berne", "En Suisse, des exil\u00e9s syriens en appelle \u00e0 la solidarit\u00e9 avec leur peuple", "Syrie: l'ONU recense ce vendredi matin un crime de guerre en plus dans le conflit", "Nestl\u00e9 a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0 la presse son nouvel institut des sciences de la sant\u00e9", "Aux Etats-Unis, c'est devenu un sport national de classer les pr\u00e9sidents", "Le Minimag: une vingtaine d'artisans exposent \u00e0 Corcelles-Cormondr\u00e8che cette fin de semaine", "Jour J-4 dans la campagne \u00e9lectorale aux Etats-Unis", "La nouvelle s\u00e9rie de Canal + \u00ab Les Revenants \u00bb est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve au Festival Tous Ecrans: entretien avec Fabrice Gobert le r\u00e9alisateur et l'un des acteurs, Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot", "Le journal", "12h45", "A gen\u00e8ve, on assoit \u00e0 la m\u00eame table les r\u00e9sidents d'un foyer pour adultes handicap\u00e9s et habitants du quartier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282350", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ils ont organis\u00e9 l'envoi d'un convoi humanitaire dans leur pays.", "Sa d\u00e9claration se base sur une vid\u00e9o montrant des soldats frapp\u00e9s et tu\u00e9s froidement par les rebelles.", "Situ\u00e9 sur le campus de l'EPFL \u00e0 Lausanne, ce centre vise \u00e0 d\u00e9velopper les connaissances scientifiques pour favoriser un vieillissement en bonne sant\u00e9.", "Certains sont consid\u00e9r\u00e9s comme de \"grands\" pr\u00e9sidents, d'autres sont jug\u00e9s \"mauvais\"; Xavier Colin, Geopolitis, se penche cette semaine sur ces classements.", "L'\u00e9v\u00e9nement, qui s'appelle Cr\u00e9'Art, rassemblent professionnels mais aussi amateurs.", "Apr\u00e8s l'interlude de l'ouragan Sandy, Barack Obama et Mitt Romney concentrent d\u00e9sormais leurs forces sur les Etats consid\u00e9r\u00e9s comme d\u00e9cisifs dans cette pr\u00e9sidentielle.", "C'est l'objectif du restaurant Clair d'Arve \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9viter que le foyer ne tourne en vase clos."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4281690", "ece-4282350"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "\u00c9COLOGIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "\u00c9COLOGIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "\u00c9COLOGIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SANT\u00c9", "RECHERCHE FONDAMENTALE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "AVION MILITAIRE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "URBANISME", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERNET", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "CHEF D'ORCHESTRE", "ANN\u00c9ES 1980", "COM\u00c9DIE MUSICALE (FILM)", "COUPLE (RELATION)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MARIAGE", "PROTESTANTISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "PLANNING FAMILIAL", "DAMES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE", "BERSET, ALAIN", "BRABECK, PETER", "AEBISCHER, PATRICK", "VAUTRAVERS, ALEXANDRE", "CLINTON, HILLARY", "HUONDER, VITUS", "VONN, LINDSEY", "DEFAGO, DIDIER", "GUT, LARA"], "id": "asset-266272", "durationSec": 1874, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.11.02", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ARGOVIE", "SUISSE", "GENEVE", "ECUBLENS", "NEUCHATEL-VILLE", "DAMAS", "SYRIE", "SYRIE", "BELLEVUE", "ZAGREB", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERNIER", "BUSSIGNY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COIRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["EPFL", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "L'arm\u00e9e syrienne m\u00e8ne des raids a\u00e9riens notamment sur Damas et sa banlieue", "Ski alpin : l'am\u00e9ricaine Lindsay Vonn souhaite concourir aux c\u00f4t\u00e9s des hommes lors de la descente de Lake Louise le 24 novembre prochain", "Nouvo: la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine passe de plus en plus par le web", "Aux Etats-Unis, le bilan de l'ouragan Sandy est pass\u00e9 ce vendredi \u00e0 cent-deux morts", "Etats-Unis: les chiffres officiels du ch\u00f4mage sont tomb\u00e9s ce vendredi", "Le minist\u00e8re public neuch\u00e2telois classe l'une des affaires touchant l'ancien conseiller d'Etat Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard", "19:30 je journal", "GE: le CEVA relie deux rives, deux cantons, deux pays", "Le film \"Stars 80\" sort mercredi prochain sur les \u00e9crans romands", "Nestl\u00e9 a inaugur\u00e9 aujourd'hui son nouvel Institut des sciences de la sant\u00e9 sur le campus de l'EPFL", "Les chiffres officiels du ch\u00f4mage am\u00e9ricain: les explications de Fran\u00e7ois Jeannet", "Coire: l'\u00e9v\u00eaque conservateur a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte contre l'Eglise des Grisons", "Le journal", "L'\u00e9glise protestante vaudoise ouvre la discussion sur la b\u00e9n\u00e9diction des couples gays", "Le r\u00e9alisateur Jacob Berger revient sur des images de New York sous l'emprise de l'ouragan Sandy", "Initiative sur l'immigration: \u00e0 son origine, le mouvement Ecopop qui existe depuis plus de quarante ans", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["De leur c\u00f4t\u00e9, les Etats-Unis non satisfaits r\u00e9clament une opposition syrienne \u00e9largie capable de \"r\u00e9sister aux extr\u00e9mistes islamistes\".", "Sa demande sera trait\u00e9e ce week-end lors d'une r\u00e9union des dirigeants de la F\u00e9d\u00e9ration internationale.", "Les sites officiels des candidats sont truff\u00e9s de syst\u00e8mes qui r\u00e9pertorient les comportements et les pr\u00e9f\u00e9rences des internautes.", "On recense quarante victimes dans la seule ville de New York, o\u00f9 les habitants manquent toujours d'\u00e9lectricit\u00e9 et sont confront\u00e9s \u00e0 la p\u00e9nurie d'essence et de nourriture.", "Ils sont au coeur du d\u00e9bat dans cette derni\u00e8re ligne droit vers l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, \u00e0 l'instar de la question \u00e9conomique dans son ensemble.", "Alors qu'il \u00e9tait encore commissaire de police en 2005, Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard avait retenu un enfant pour faire venir sa m\u00e8re afin de l'arr\u00eater.", "Nous nous retrouvons au coeur du chantier du Ceva.", "Jeudi soir avait lieu l'avant premi\u00e8re, en pr\u00e9sence de quelques ic\u00f4nes de l'\u00e9poque.", "C'est un nouvel avatar de l'implication de l'industrie dans la recherche. L'investissement s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 cinq cents millions de francs.", "Le conflit porte sur le soutien \u00e0 une organisation de planning familial, qui selon l'\u00e9v\u00eaque encouragerait les interruptions de grossesses.", "La d\u00e9cision finale est attendue demain. Pour la communaut\u00e9 homosexuelle il s'agit d'un symbole fort, synonyme de reconnaissance.", "Les images ont frapp\u00e9 l'Europe, cette semaine, dans l'actualit\u00e9.", "Fond\u00e9e \u00e0 Berne par un groupement d'intellectuels et de scientifiques, cette association milite pour un contr\u00f4le d\u00e9mographique, en Suisse et ailleurs dans le monde."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282304", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4282304", "ece-4282302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portrait de New Yorkais en marge de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Rencontre avec la pr\u00e9sidente du \"The Women's National Republican Club\" - le club des femmes r\u00e9publicaines", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-39A80138-3F81-46DC-B8F9-32C8715CFE07", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Au croisement avec la 51\u00e8me, un b\u00e2timent quasi centenaire (1931), The Women's National Republican Club - le club national des femmes r\u00e9publicaines - un rep\u00e8re tr\u00e8s s\u00e9lect de femmes riches, souvent, f\u00e9ministes, les jeans y sont interdits. Rencontre avec Madame la pr\u00e9sidente, 71 ans, stricte, qui veut pourtant l\u00e9galiser la drogue.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du \"Women's National Republican Club\"", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS New York", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilles Vigneault, chanteur qu\u00e9b\u00e9cois, \u00e0 propos de sa carri\u00e8re [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BC16509-B642-467B-B628-2AB2E8649157", "thematicGeographicals": ["Canada", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 2771, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vigneault, Gilles"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Vigneault, Gilles", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "SCHOUWPA", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Portraits d'Am\u00e9ricains en marge de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle : Rencontre \u00e0 Kanosh dans les plaines de l'Utah avec l'interview de Frank Paxton", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E027865D-8E88-4217-B90C-B5E70D1125E8", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Kanosh", "name": "Paxton, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS aux Etats-Unis", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Bronx", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Pierre Omer, artiste genevois : A propos de son parcours solo, avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"I Wanna go Home\" et \"International Man of Mystery\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-541F7868-D990-4C8C-9524-17629EAFA3CD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 997, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Omer, Pierre"], "thematicThemes": ["country and western", "blues", "folk"], "excerpt": "Pierre Omer a plus d\u2019une corde \u00e0 son arc. Compositeur pour le th\u00e9\u00e2tre ou le cin\u00e9ma, ce membre fondateur des Dead Brothers se balade d\u00e9sormais en solo, la guitare \u00e0 la main. Associant p\u00eale-m\u00eale songwriting, folk, country, blues et m\u00eame une pointe de jive, il alterne guitare, piano, accord\u00e9on et une voix comme on n\u2019en fait plus, tout cela avec une classe folle. Pierre Omer s'est arr\u00eat\u00e9 dans le studio de Couleur 3 pour r\u00e9pondre \u00e0 une interview et jouer un ou deux morceaux en direct dans \"Le Bronx\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre fondateur des Dead Brothers, guitare, voix", "name": "Omer, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Bien g\u00e9rer ses e-factures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD3B3F80-9AF2-4B42-A222-CBE8FE65DE57", "durationSec": 541, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "paiement \u00e9lectronique"], "excerpt": "\"Avec les e-factures, fini les factures papiers dans la bo\u00eete aux lettre. Tout est d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9. \r\nPascal Bernheim a voulu savoir comment s'organiser pour ne pas oublier les factures sur son ordinateur et ce qu'il fallait conserver. Un sp\u00e9cialiste fait le point sur la valeur juridique du virtuel par rapport au papier.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la Section Vaccination \u00e0 l'OFSP", "name": "Masserey, Virginie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9crivain genevois Jo\u00ebl Dicker pourrait \u00eatre le second suisse \u00e0 recevoir le Prix Goncourt. Que r\u00e9compense-t-on dans le cadre du Goncourt? : D\u00e9bat avec Claude Frochaux, ancien \u00e9diteur de l'Age d'Homme, \u00e9crivain et Rapha\u00ebl Aubert, \u00e9crivain et journaliste RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFFC3FE2-2D87-496F-8435-6B4EDDEFC9AF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 634, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Goncourt", "Dicker, Jo\u00ebl"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "roman"], "excerpt": "Encore quelques jours d'attente et de suspens avant de savoir si le genevois Joel Dicker sera le second suisse \u00e0 recevoir le prix Goncourt - apr\u00e8s Jacques Chessex en 1973 pour l'Orgre. Et avec le succ\u00e8s, voici aussi venu le temps des critiques sur le roman du jeune auteur: \"La v\u00e9rit\u00e9 sur l'affaire Harry Qu\u00e9bert\" aux \u00e9ditions de l'Age d'Homme. Son style - jug\u00e9 simple, assez convenu mais tr\u00e8s efficace - il d\u00e9pla\u00eet \u00e0 certains critiques. La construction du roman est par contre plus unanimement reconnue.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien \u00e9diteur de l'Age d'Homme", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, journaliste RTS", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 044 : R\u00e9quiem poutre une mouche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B845415-490C-419D-9008-BBEAA45DA4CC", "durationSec": 150, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les couleurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C61D87DF-64EF-4EBB-908D-BC1202804566", "durationSec": 126, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Antoine S\u00e9nanque, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Salut Marie\" (Ed. Grasset, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-417D5FC2-4DCC-440D-BBA5-AF6C11A1670D", "durationSec": 3176, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Un jour, inopin\u00e9ment, Marie appara\u00eet \u00e0 Pierre Mourange. Pourquoi? L\u00e0 est toute la question! Elle va turlupiner le h\u00e9ros tout au long de ce roman d\u00e9licatement iconoclaste. Le temps est gris. Vous liriez bien un livre l\u00e9ger, dr\u00f4le mais diablement bien \u00e9crit? Le cinqui\u00e8me roman d\u2019Antoine S\u00e9nanque est fait sur mesure.\r\n\"La Vierge m\u2019est apparue le 1er avril 2008. La date \u00e9tait mal choisie. Je sais qu\u2019humour et spiritualit\u00e9 ne sont pas toujours antagonistes, mais sinc\u00e8rement, j\u2019aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le 31 mars\". Ce sont les premiers mots du r\u00e9cit de Pierre Mourange, v\u00e9t\u00e9rinaire hypocondriaque et non pratiquant. Depuis ce jour, sa vie devient une enfilade de questions. L\u2019\u00e9v\u00each\u00e9 s\u2019en m\u00eale et l\u2019affaire de l\u2019apparition vient m\u00e9chamment compromettre la m\u00e9canique de la routine quotidienne, dans laquelle Pierre s\u2019est volontairement enferm\u00e9 depuis la mort de sa femme. Antoine S\u00e9nanque est m\u00e9decin neurologue et \u00e9crivain. Il a fait m\u00e9decine mais la mort et la maladie l\u2019effraient toujours. Depuis 2004, roman apr\u00e8s roman, il \u00e9crit autour de ce paradoxe. Dans \u00ab Salut Marie \u00bb, Antoine S\u00e9nanque traite une fois encore la peur de la mort. Il parle aussi du difficile travail du deuil et plus g\u00e9n\u00e9ralement de la place de la religion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "S\u00e9nanque, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "S\u00e9nanque, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Lendemain d'Halloween. Anthan\u00e9us Pavel-Gance, astrologue, psychologue, druide et mage, nous parle des origines d'Halloween", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2EFE0C60-C39D-4CCC-A8CA-6BF10EFB0BC2", "durationSec": 200, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Vatican II, boussole ou boulet ? (4/10) : Les sujets tabous", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD793798-7A2F-4305-B7FB-08AB9CDDA627", "durationSec": 1576, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Concile Vatican II", "Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]"], "thematicThemes": ["catholicisme", "guerre froide", "religion et croyances", "contraception", "histoire", "concile", "contr\u00f4le des naissances", "pape", "pr\u00eatre", "c\u00e9libat"], "excerpt": "Si le concile Vatican II repr\u00e9sente l\u2019aggiornamento historique de l\u2019\u00c9glise catholique romaine, il a laiss\u00e9 dans l\u2019ombre plusieurs questions ayant trait aux m\u0153urs, notamment de par la volont\u00e9 du pape Paul VI. Ainsi, alors que de nombreux fid\u00e8les et membres du clerg\u00e9 attendaient un changement quant aux r\u00e8gles sur le c\u00e9libat dans la pr\u00eatrise, ce point ne fut pas trait\u00e9. Quant \u00e0 la contraception, qui devenait un sujet de d\u00e9bat croissant dans l\u2019\u00c9glise et la soci\u00e9t\u00e9, le concile ne put se prononcer officiellement sur le sujet, et pr\u00e8s de trois ans apr\u00e8s sa cl\u00f4ture, l\u2019encyclique Humanae vitae condamna d\u00e9finitivement l\u2019usage de la pilule.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00eatre, \u00e9ducateur, romancier, essayiste", "name": "Perroux, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre et th\u00e9ologien, professeur expert au Concile Vatican II ", "name": "K\u00fcng, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien j\u00e9suite, \u00e9crivain ", "name": "Moingt, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste du Vatican et des affaires religieuses", "name": "Lecomte, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "historien, directeur du Centre de recherches et d'\u00e9tudes sur le Concile Vatican II, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 pontificalle du Latran \u00e0 Rome", "name": "Chenaux, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, th\u00e9ologienne, \u00e9crivain et \u00e9ditrice", "name": "Pedotti, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Barbara Polla, m\u00e9decin, galeriste, femme politique, \u00e9crivaine, pour son livre \"Tout \u00e0 fait femme\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D027918C-F980-4A11-A16B-0BB9B03AB4C5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polla, Barbara"], "thematicThemes": ["femme", "statut de la femme", "\u00e9crivaine", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "\"M\u00e9decin, galeriste, \u00e9crivain, chroniqueuse, Barbara Polla a \u00e9t\u00e9 chercheur, chef d\u2019entreprise et \u00e9lue politique. Dans \u201cTout \u00e0 fait femme\u201d publi\u00e9 aux Editions Odile Jacob elle nous explique comment faire pour exister en tant que femme, ici et aujourd\u2019hui. Elle nous sugg\u00e8re des pistes, souvent \u00e0 rebours du sens commun et invite les femmes \u00e0 exister hors des chemins battus. A exister par elles-m\u00eames, et non par les autres. Barbara Polla invite encore les femmes \u00e0 s\u2019engager pour l\u2019autonomie, la cr\u00e9ativit\u00e9, la libert\u00e9. Et tant mieux s\u2019il faut payer le loyer !\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Polla, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Eveline Widmer-Schlumpf est sous pression apr\u00e8s l'\u00e9chec de sa strat\u00e9gie de l'argent propre devant le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et sa d\u00e9claration au sujet d'UBS : Commentaire d'Esther Coquoz et interview de Fulvio Pelli, conseiller national tessinois lib\u00e9ral-radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F3C7FD8-0AF5-4563-8398-65D38AB964E4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 657, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS", "Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national tessinois lib\u00e9ral-radical", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Jono McCleery, songwriter anglais : A propos de son deuxi\u00e8me album \"There is\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Tomorow\" et \"Stream\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-542E2E49-BF3A-456F-8CE0-6C5B7F7EF45E", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McCleery, Jono"], "thematicThemes": ["soul music", "folk", "\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "Ce jeudi, on re\u00e7oit le jeune songwriter anglais Jono McCleery avant son concert au Queen Kong Club de Neuch\u00e2tel (Case \u00e0 Chocs). Il pr\u00e9sente son deuxi\u00e8me album \"There Is\", une galette inspir\u00e9e et d\u00e9licate, entre folk, electro et soul. Jono McCleery s'est notamment fait remarquer gr\u00e2ce \u00e0 sa reprise du morceau \"Wonderful Life\" de Black.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophone, fl\u00fbte traversi\u00e8re", "name": "Lesirge, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "songwriter anglais, voix et guitare", "name": "McCleery, Jono", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 049 : Le yak", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC549EE9-ADD8-4B4E-85DB-96B63EB406EA", "durationSec": 150, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. \"What\u2019s going on?\".  D\u00e9troit, la bande-son d\u2019une nation. Musique, politique soci\u00e9t\u00e9 aux Etats-Unis. Reportage de Arnaud Robert (4/5). - 2. A propos du Festival Hope'n'Rock \u00e0 Yverdon-Les-Bains. - 3. Booost, la nouvelle formation du groupe Moonraisers. Interview et deux titres interpr\u00e9t\u00e9s en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57493F76-F7ED-4B9D-A752-EF225CB24A76", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Detroit", "Vaud", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hope'n'Rock (Festival, Yverdon-Les-Bains)", "Booost"], "thematicThemes": ["reggae", "festival de musique", "rock", "vie politique", "soci\u00e9t\u00e9", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien de Detroit", "name": "Atkins, Juan", "type": "Participant"}, {"role": "musicien de Detroit", "name": "May, Derrick", "type": "Participant"}, {"role": "acteurs de la sc\u00e8ne musicale de Detroit", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de reggae", "name": "Booost", "type": "Participant"}, {"role": "musicien de Detroit", "name": "Craig, Carl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les cheveux (4/5). Nick Cave & The Bad Seeds : \"Black Hair\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2786F580-D108-455B-BF34-F2DC7D601090", "durationSec": 424, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nick Cave and the Bad Seeds"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Swisscom annonce la suppression de 400 postes dans la t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour 2013 et cr\u00e9er 300 emplois dans des secteurs en croissance : 1. Interview de Pascal Martin, observateur du monde des t\u00e9l\u00e9communications. - 2. Interview de St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E617328-352F-493E-91D9-D94E4B773C29", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom"], "thematicThemes": ["licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "observateur du monde des t\u00e9l\u00e9communications", "name": "Martin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le lobby des g\u00e9ants du Net Google, Facebook et Amazon unissent leurs force pour d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats : 1. Interviews de Michael Beckerman, pr\u00e9sident de l'Internet Association et de Nickola Schibli, avocat suisse \u00e9tabli \u00e0 Washington DC, sp\u00e9cialiste de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. - 2. Interview de J\u00e9r\u00f4me Hergueux, \u00e9conomiste \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Harvard, au centre Berckman pour l'Internet Society", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FF12A80-1A15-42CE-B9F6-EF9B348DBEC1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 375, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["Internet", "groupe de pression", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat suisse \u00e9tabli \u00e0 Washington DC, sp\u00e9cialiste de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle", "name": "Schibli, Nickola", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Internet Association", "name": "Beckerman, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Harvard, au centre Berckman pour l'Internet Society", "name": "Hergueux, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Etats-Unis", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Valais: les \u00e9tranges pratiques d'un vendeur en assurance maladie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB73D2DB-FBEE-4E35-9BC9-4E72702DB171", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie"], "excerpt": "\"Un myst\u00e9rieux d\u00e9marcheur, soit disant repr\u00e9sentant du canton, s'invite chez les gens et leur pose des questions indiscr\u00e8tes sur leur couverture d'assurance-maladie. Un courtier? Quels sont nos droits vis-\u00e0-vis d'eux? R\u00e9ponse de Tobias Lux, porte-parole de la Finma, l'autorit\u00e9 de surveillance des march\u00e9s financiers. Ses conseils: prendre le temps de r\u00e9fl\u00e9chir avant de signer et exiger des informations \u00e9crites sur l'identit\u00e9 du d\u00e9marcheur et des assurances pour lesquelles il travaille.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la FINMA", "name": "Lux, Tobias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La moto", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F8ECD9C9-23B5-422B-97D3-01AE37DFC991", "durationSec": 128, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Divine Shadows Orchestra : Interview de Dhafer Youssef, joueur de oud. - 2. 67\u00e8me Concours de Gen\u00e8ve : Interview de Didier Schnorhk, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral. - 3. Sur les pas de Louis Armstrong (4/5)", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-076C21CE-3EA8-433C-A044-5993BDB31B6A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3252, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Armstrong, Louis"], "thematicThemes": ["piano", "interpr\u00e9tation musicale", "jazz"], "excerpt": "1. Ce soir, le festival Jazz onze + re\u00e7oit Dhafer Youssef pour la quatri\u00e8me fois. Il revient cette fois avec son quartet, entour\u00e9 par quinze autres musiciens de Bratislava. Son dernier album \u00ab Abu Navas Rhapsody \u00bb est sorti en 2010. - 2. 67\u00e8me Concours de Gen\u00e8ve. Le Concours de Gen\u00e8ve aura lieu du 2 au 15 novembre 2012. Cette ann\u00e9e, exceptionnellement, le Concours sera consacr\u00e9 \u00e0 la seule discipline du piano. Cette \u00e9dition accueille 47 jeunes pianistes de 16 pays. Les sessions publiques se d\u00e9roulent au Conservatoire de Gen\u00e8ve, au Studio Ansermet, au Victoria Hall et au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. A cette occasion Magma re\u00e7oit Didier Schnorhk ainsi que les pianistes Dini Mihailescu et Florian Puddu, qui nous jouent un extrait de leur r\u00e9pertoire. -  - 3. \u00ab Sur les pas de Louis Armstrong \u00bb (4/5)\r\nUne s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2008 et au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2009 alors que le pr\u00e9sident Obama nouvellement \u00e9lu s\u2019appr\u00eatait \u00e0 entrer \u00e0 la Maison Blanche. L\u2019id\u00e9e est venue de rencontrer \u00e0 travers les Etats-Unis les sp\u00e9cialistes de jazz, les documentalistes et les archivistes, pour parler avec eux de l\u2019impact de Louis Armstrong sur un pays domin\u00e9 par les blancs. Tout au long de la s\u00e9rie, nous voyageons sur ses traces entre la Nouvelle-Orl\u00e9ans et New York, Chicago et Los Angeles. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, joueur de oud", "name": "Youssef, Dhafer", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Puddu, Florian", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Concours de Gen\u00e8ve", "name": "Schnorhk, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Mihailescu, Dini", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Glaser, David", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Mihailescu, Dini", "type": "Participant"}, {"name": "Puddu, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "DESIGN", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "H\u00d4TEL", "IMMOBILIER", "FAILLITE", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE DE MONTAGNE", "IMMOBILIER", "TOURISME", "FAILLITE", "IMMOBILIER", "TOURISME", "FAILLITE", "CYCLISME SUR ROUTE", "DOPAGE SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "VIOLON", "FLEUR", "CIMETI\u00c8RE", "TOUSSAINT", "3D", "CELLULE SOUCHE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "IMPRESSION", "DOCUMENT", "JOURNALISTE", "\u00c9VASION FISCALE", "DOCUMENT", "JOURNALISTE", "\u00c9VASION FISCALE"], "visualPersons": ["STRAHM, RUDOLF", "STAMM, LUZI", "FEUZ, NICOLAS", "ROSSET, MARC", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-266269", "durationSec": 1883, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.11.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GRIMENTZ", "ST-LUC", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BELFAUX", "SAN DIEGO", "ATHENES", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le centre de formation professionnelle de Saint-Imier (BE) a obtenu un label de l'association fa\u00eeti\u00e8re Swissmem jeudi", "Un journaliste grec accus\u00e9 de violations de donn\u00e9es personnelles comparait \u00e0 la Cour d'Ath\u00e8nes depuis jeudi", "Une entreprise californienne a eu l'id\u00e9e d'utiliser la technologie de l'impression en 3 dimensions pour cr\u00e9er des tissus humains", "\u00c9tats-Unis: le bilan a \u00e9t\u00e9 revu \u00e0 la hausse sur la c\u00f4te Est qui compte 82 morts apr\u00e8s l'ouragan Sandy", "Suite aux propos tenus par Johann Schneider-Ammann dimanche, le d\u00e9bat sur les raisons du taux de ch\u00f4mage en Suisse fait rage", "Le grand projet h\u00f4telier qui devait compter un h\u00f4tel 4 \u00e9toiles et une vingtaine de chalets n'avance plus et inqui\u00e8te \u00e0 Grimentz (VS)", "D\u00e9bat sur les maturit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales et le taux de ch\u00f4mage: entretien avec Yves Fluckiger, \u00e9conomiste", "Le journal", "19:30 Le journal", "Un violon Stradivarius, du nom du c\u00e9l\u00e8bre luthier de Cr\u00e9mone, est pr\u00e9sent\u00e9 jeudi soir \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00eatre vendu", "Le jeudi 1er novembre \u00e9tait un jour f\u00e9ri\u00e9 pour les cantons catholiques en raison de la Toussaint", "Les r\u00e9v\u00e9lations autour du syst\u00e8me de dopage b\u00e2ti par Lance Armstrong se succ\u00e8dent", "R\u00e9v\u00e9lations sur le m\u00e9decin de Lance Armstrong: les pr\u00e9cisions de Marc Biver, manager sportif, \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 le contexte compliqu\u00e9, certaines institutions romandes telles que ce centre tentent de revaloriser les m\u00e9tiers techniques et d'attirer des jeunes dans ces fili\u00e8res.", "De nouveaux \u00e9l\u00e9ments s\u00e8ment le doute sur l'authenticit\u00e9 de la liste de d\u00e9tenteurs pr\u00e9sum\u00e9s de comptes bancaires en Suisse.", "Elle tente ainsi d'utiliser une sorte d'encre biologique reproduisant des cellules. Recr\u00e9er de toute pi\u00e8ce un foie, un rein ou un c\u0153ur humain ne rel\u00e8verait donc plus tout \u00e0 fait de la science fiction.", "A New York, certains quartiers pourraient rester sans \u00e9lectricit\u00e9 pendant dix jours. Barack Obama a n\u00e9anmoins rendoss\u00e9 son costume de candidat jeudi.", "Le ministre de l'\u00e9conomie a fait le lien entre le nombre trop \u00e9lev\u00e9 de d\u00e9tenteurs de maturit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale et le taux de ch\u00f4mage. Certains partagent cet avis en Suisse al\u00e9manique.", "Les travaux sont interrompus depuis plus d'une ann\u00e9e, le principal promoteur ayant cess\u00e9 d'honorer ses engagements.", "L'\u00e9v\u00e9nement est exceptionnel, puisqu'ils ne sont qu'une centaine dans le monde et rares sont les propri\u00e9taires pr\u00eats \u00e0 les c\u00e9der. Le prix se chiffre en millions.", "Il reste parfois difficile d'entretenir une tombe familiale lorsqu'on r\u00e9side dans un autre canton. A Belfaux (FR), Marius Dafflon, un ancien sacristain s'occupe ainsi b\u00e9n\u00e9volement de plusieurs s\u00e9pultures.", "Le m\u00e9decin du cycliste, Michele Ferrari, actuellement sous enqu\u00eate en Italie, avait une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel. Ses liens avec les milieux sportifs suisses seraient susceptibles d'int\u00e9resser la justice."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282380", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4282380", "ece-4282378"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 12.11.01", "visualThemes": ["SUICIDE", "EUTHANASIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "INFIRMIER", "PROPHYLAXIE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "JEUNESSE", "VENTE", "MUS\u00c9E", "ARTISTE PEINTRE", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "CIMETI\u00c8RE", "TOUSSAINT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHEXBRES", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BOECOURT", "ST-IMIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-266268", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "L'invit\u00e9 culturel: Christian Bernard, directeur du Mus\u00e9e d'art moderne et contemporain de Gen\u00e8ve", "Les cantons catholiques c\u00e9l\u00e8brent la Toussaint", "Swisscom annonce la suppression de 400 places de travail dans le secteur de la t\u00e9l\u00e9phonie", "Le centre de formation professionnelle Berne francophone obtient un prestigieux label: entretien avec le directeur du centre Serge Rohrer, \u00e0 St-Imier (BE)", "VD: le contre-projet du canton \u00e0 l'initiative d'Exit sera appliqu\u00e9 \u00e0 partir de l'an prochain", "Les Portugais ont manifest\u00e9 leur m\u00e9contentement face aux nouvelles mesures d'aust\u00e9rit\u00e9", "Suppression de postes chez Swisscom: l'analyse de Beat Kappeler, chroniqueur \u00e9conomique au \"NZZ am Sonntag\", \u00e0 Berne", "USA: Barack Obama s'est rendu \u00e0 Atlantic City dans le New Jersey pour \u00e9valuer les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l'ouragan Sandy", "Pr\u00e9paratifs du 18\u00e8me congr\u00e8s du Parti communiste chinois: les explications d'Aviva Fried, \u00e0 P\u00e9kin", "Le journal", "12:45 Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le MAMCO s'appr\u00eate \u00e0 f\u00eater ses 20 ans d'existence. A l'affiche actuellement, une s\u00e9rie d'expositions nouvelles dont l'une d'elles est consacr\u00e9e aux \u0153uvres d'Yves B\u00e9lorgey qui peint depuis 20 ans des fa\u00e7ades d'immeubles.", "En cette journ\u00e9e des saints, c'est aussi l'occasion de fleurir les tombes et de se souvenir des d\u00e9funts de la famille.", "Le groupe de t\u00e9l\u00e9communications veut mettre ses forces dans d'autres secteurs, comme le service client\u00e8le. Swisscom compte d'ailleurs cr\u00e9er 300 nouveaux emplois.", "Ce centre s'est vu d\u00e9cerner un label de \"centre de comp\u00e9tences\" par Swissmem, l'organisme fa\u00eetier de l'industrie des machines.", "Le personnel soignant se pr\u00e9pare \u00e0 faire face \u00e0 cette \u00e9volution.", "Le Portugal a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi le budget 2013 d'aust\u00e9rit\u00e9 draconienne. Le parlement a d'ailleurs accept\u00e9 des hausses d'imp\u00f4ts consid\u00e9rables.", "A six jours de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, la campagne reprend pour les deux candidats. Le pr\u00e9sident-candidat est all\u00e9 \u00e9valuer les d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables caus\u00e9s par l'ouragan."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282429", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4281769", "ece-4282429"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CR\u00c2NE", "CR\u00c2NE", "MORT (PHILOSOPHIE)", "HOMICIDE", "ARRESTATION", "PERSONNEL HOSPITALIER", "GRIPPE", "VACCINATION", "PISTOLET", "CAMBRIOLAGE", "ACCIDENT ROUTIER", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "CIMETI\u00c8RE", "TOUSSAINT", "VEND\u00c9E GLOBE", "POIRE", "PRODUCTION AGRICOLE", "CONDITIONNEMENT", "POIRE", "PRODUCTION AGRICOLE", "SOCI\u00c9T\u00c9 COOP\u00c9RATIVE", "CONDITIONNEMENT", "POMME"], "visualPersons": ["CRETTAZ, BERNARD", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "RIBAUX, ALAIN", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-266270", "durationSec": 1057, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.11.01", "visualGeographicals": ["NATERS", "LOECHE-LES-BAINS", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "SIERRE", "MOUTIER", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "SABLES D'OLONNE, LES", "F\u00c9CHY", "PERROY", "F\u00c9CHY", "PERROY"], "visualCorporations": ["HUG", "PLR", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le 7\u00e8me Vend\u00e9e Globe, course de voilier autour du monde, partira samedi prochain des Sables d'Olonne (France)", "VD: le meurtrier de Chavannes-pr\u00e8s-Renens a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 et arr\u00eat\u00e9 par la police", "Les cantons catholiques c\u00e9l\u00e9braient la Toussaint jeudi", "Les h\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve doivent faire face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de grippe", "Cette ann\u00e9e, les poires sont douces et sucr\u00e9es comme jamais", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Cette course de voilier, en solitaire et sans escale, verra cette ann\u00e9e 20 bateaux se mesurer. Deux Suisses y prennent part, le Genevois Dominique Wavre et le Vaudois Bernard Stamm.", "Il s'agit du beau-fr\u00e8re de la victime. Il a reconnu avoir tir\u00e9 trois coups de feu. Ce Kosovar de 27 ans avait trouv\u00e9 refuge chez des compatriotes \u00e0 la Chaux-de-Fonds (NE).", "C'est la f\u00eate de tous les Saints mais c'est surtout l'occasion pour de nombreuses familles de c\u00e9l\u00e9brer leurs d\u00e9funts. Reportage \u00e0 Sion (VS).", "L'h\u00f4pital a pris une mesure unique en Suisse: le personnel soignant qui n'est pas vaccin\u00e9 devra porter un masque. A contrario, les collaborateurs vaccin\u00e9s accrocheront \u00e0 leur blouse un badge pour en informer les patients.", "Malheureusement ce qui est bon est rare, la r\u00e9colte de poires du pays n'a pas \u00e9t\u00e9 abondante cette ann\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4282394", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4282394", "ece-4281726", "ece-4282392"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La question de la b\u00e9n\u00e9diction des couples homosexuels suscite de vifs d\u00e9bats au sein de l'Eglise protestante vaudoise : D\u00e9bat avec Line D\u00e9praz, pasteure \u00e0 l'Eglise \u00e9vang\u00e9lique r\u00e9form\u00e9e vaudoise, membre du conseil synodal  et d'Albert Luc de Haller, pasteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D100C2C5-59C3-47C8-8CEE-8245287B0766", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 729, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Verra-t-on bient\u00f4t un pasteur b\u00e9nir un couple d'homosexuels ? La question suscite de vifs d\u00e9bats au sein de l'Eglise protestante. Tout particuli\u00e8rement dans le Canton de Vaud. Le synode, c'est \u00e0 dire le parlement de l'Eglise \u00e9vang\u00e9lique r\u00e9form\u00e9e vaudoise doit se prononcer les 2 et 3 novembre 2012. Si les Eglises catholiques ou orthodoxes rejettent ce type de b\u00e9n\u00e9diction, une poign\u00e9e d' Eglises r\u00e9form\u00e9es y  sont  favorable, c'est le cas dans le Jura ou dans le canton de Fribourg. D'autres en revanche, comme Neuch\u00e2tel ou Gen\u00e8ve, refusent ce rite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur \u00e0 l'Eglise \u00e9vang\u00e9lique r\u00e9form\u00e9e vaudoise, membre du Conseil synodal", "name": "D\u00e9praz, Line", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Haller, Albert-Luc de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Le data-mining, ou la ru\u00e9e vers l'or des donn\u00e9es pour cibler les donateurs et les \u00e9lecteurs : 1. Reportage  chez Artistotle, l'une des entreprises leaders du secteur \u00e0 Washington, avec les interviews du fondateur d'Artistotle, John Aristotle Philips et de Scott Ketter, analyste politique au Pew research center de Washington. - 2. Interview d'Yves-Alexandre de Montjoye, chercheur au Media Lab du MIT \u00e0 Cambridge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80E03A99-FE45-4721-819A-760A896F2106", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 340, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "banque de donn\u00e9es", "protection des donn\u00e9es"], "excerpt": "C'est l'arme indispensable dans la bataille de la  pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: le data-mining ou le recueil des donn\u00e9es sur le net pour cibler les donateurs et les \u00e9lecteurs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de l'entrprise Artistotle", "name": "Philips, John Aristotle", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au Media Lab du MIT \u00e0 Cambridge", "name": "Montjoye, Yves-Alexandre de", "type": "Participant"}, {"role": "analyste politique au Pew Research Center de Washington", "name": "Ketter, Scott", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Etats-Unis", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Servan-Schreiber, journaliste et essayiste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Aimer (quand m\u00eame) le XXIe si\u00e8cle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFAB9CFE-880B-4F1A-917C-6E6DCCEFA81A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3218, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Servan-Schreiber, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["21e si\u00e8cle"], "excerpt": "Comment2: Essayiste et journaliste, Jean-Louis Servan-Schreiber est un observateur attentif de notre rapport compliqu\u00e9 au temps. En 2010 il a publi\u00e9 \u00ab Trop vite \u00bb (Editions Albin Michel) pour alerter sur le court-termisme g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9. Pour cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire, il signe: \u00ab Aimer (quand m\u00eame) le XXI\u00e8me si\u00e8cle \u00bb. \r\nCe livre bref (une douzaine de courts chapitres) n\u2019est pas un cri de col\u00e8re ou d\u2019indignation. Il constate, interroge, s\u2019amuse des paradoxes que nous vivons. Le lecteur y trouvera un b\u00e9n\u00e9fice tr\u00e8s personnel : sentir qu\u2019il n\u2019est pas le seul \u00e0 se poser d\u2019\u00e9tranges questions... \r\nA l\u2019instar du magazine CLES, que dirige Jean-Louis Servan-Schreiber, ce livre tente d\u2019aider le lecteur \u00e0 retrouver du sens dans une \u00e9poque d\u00e9routante, foisonnante, mais si int\u00e9ressante. Plein d\u2019optimisme, mais sans illusion.\r\nJournaliste : M\u00e9lanie Croubalian\r\n(1\u00e8re diff. 31.10.2012); Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2012-10-31T14:06:23.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Servan-Schreiber, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Etats Unis. Timide retour \u00e0 la normale apr\u00e8s le passage d\u00e9vastateur de l'ouragan Sandy : Commentaire d'Ariane Hasler", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1F0A4349-9246-4EE7-AC02-1B0762BB7156", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "ouragan"], "excerpt": "Le passage d\u00e9vastateur de l'ouragan Sandy aurait fait 45 morts. Les New-yorkais recommencent \u00e0 sortir et \u00e0 se promener dans les rues. Mais ils sont toujours aux prises avec les inondations et les coupures de courant. C\u00f4t\u00e9 infrastructures, environ 250'000 foyers et entreprises sont toujours sans courant et les habitants du bas de l'\u00eele de Manhattan doivent s'attendre \u00e0 passer quatre jours sans \u00e9lectricit\u00e9. Le r\u00e9seau des transports publics recommencera \u00e0 fonctionner en surface, mais le m\u00e9tro devrait rester ferm\u00e9 durant 4 \u00e0 5 jours", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Une fermeture avanc\u00e9e pour les clubs lausannois ? Eliott Falley, g\u00e9rant du club lausannois \u00ab Le Spring's Teen \u00bb, commente la d\u00e9cision des autorit\u00e9s de demander aux bo\u00eetes de nuit de fermer \u00e0 3 heures du matin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F4892A6-EA67-4776-BBFC-B115D5BD80BC", "durationSec": 223, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 043 : Le chat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4EAB291C-9BC8-4442-B08B-05C2892366D7", "durationSec": 119, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le groupe chimique b\u00e2lois Lonza va supprimer 500 emplois en Suisse dont 400 emplois sur son site de Vi\u00e8ge, en Valais : Commentaire de Rapha\u00ebl Grand et interview de Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98D3027D-1747-4724-A322-B01063EF5A35", "thematicGeographicals": ["Vi\u00e8ge"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lonza"], "thematicThemes": ["industrie chimique", "licenciement"], "excerpt": "La r\u00e9duction d'effectifs va s'\u00e9taler sur une p\u00e9riode de 2 ans. Le groupe vient de donner une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Vi\u00e8ge. Les visages \u00e9taient tendus et crisp\u00e9s. L'usine de Vi\u00e8ge souffre d'un manque de rentabilit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les cheveux (3/5). Camille : \"Jeune Fille Aux Cheveux Blancs\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35986CCA-F0A8-4435-BEA6-0C4C275A3DDE", "durationSec": 229, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camille"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Le tube de la semaine : \"Toccata et fugue en r\u00e9 mineur\" de Johann Sebastian Bach. - 2. \"La nuit transfigur\u00e9e\" \u00e0 Lausanne : Interview de Philippe Saire, chor\u00e9graphe et de Pierre Amoyal, directeur artistique de la Camerata de Lausanne. - 3. Sur les pas de Louis Armstrong (3/5)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FEB6CDB3-3D97-4957-BE8B-29F05F852F03", "durationSec": 3195, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Armstrong, Louis", "Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["musique classique", "chor\u00e9graphie", "jazz"], "excerpt": "1. Andr\u00e9 Beaud profite aujourd'hui de l'actualit\u00e9 du Festival Bach de Lausanne, \u00e0 voir jusqu'au 24 novembre 2012,  pour entendre l'une des pages les plus c\u00e9l\u00e8bre de Bach, la toccata et fugue en r\u00e9 mineur. Tout d'abord en version originale, puis dans celle que le chef d'orchestre britannique Leopold Stokowski avait \u00e9crite en 1940 pour accompagner le dessin anim\u00e9 musical de Walt Disney \u00ab Fantasia \u00bb. - 2. La Nuit transfigur\u00e9e, pi\u00e8ce pour 5 danseurs, voit se rencontrer deux figures de la vie culturelle lausannoise: le chor\u00e9graphe Philippe Saire et Pierre Amoyal, directeur artistique de la Camerata de Lausanne. Les deux artistes ont pris pour base de travail l\u2019\u0153uvre d\u2019Arnold Sch\u00f6nberg et la confronte au Concerto pour deux violons en la mineur d\u2019Antonio Vivaldi. Un spectacle \u00e0 d\u00e9couvrir dans sa version orchestrale avec les 13 musiciens de la Camerata \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Lausanne les 2 et 4 novembre 2012, puis au Th\u00e9\u00e2tre S\u00e9velin 36 \u00e0 Lausanne dans une version plus intimiste du 13 au 18 novembre 2012. Philippe Saire ainsi que le danseur Philippe Chosson sont au micro d\u2019Yves Bron. - 3. Une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2008 et au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2009 alors que le pr\u00e9sident Obama nouvellement \u00e9lu s\u2019appr\u00eatait \u00e0 entrer \u00e0 la Maison Blanche. L\u2019id\u00e9e est venue de rencontrer \u00e0 travers les Etats-Unis les sp\u00e9cialistes de jazz, les documentalistes et les archivistes, pour parler avec eux de l\u2019impact de Louis Armstrong sur un pays domin\u00e9 par les blancs. Tout au long de la s\u00e9rie, nous voyageons sur ses traces entre la Nouvelle-Orl\u00e9ans et New York, Chicago et Los Angeles. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique de la Camerata de Lausanne", "name": "Amoyal, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Saire, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Glaser, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 048 : L\u00e9on le cam\u00e9l\u00e9on", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-658B2422-DF26-4F87-8B14-FB6BE1C74739", "durationSec": 151, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Ferrari, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Sermon sur la chute de Rome\" (Ed. Actes Sud, 2012)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7039CA94-E1D2-44B0-A69C-CD4E4255F87F", "durationSec": 3183, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans l\u2019arri\u00e8re-pays corse, heurs et malheurs d\u00e9filent au comptoir d\u2019un bar tenu par deux anciens \u00e9tudiants en philosophie. J\u00e9r\u00f4me Ferrari l\u2019annonce d\u2019embl\u00e9e, tout cela finira mal, sous le regard de St-Augustin. Dans un univers que l\u2019auteur tisse au fil de ses romans. Deux jeunes hommes rentrent au village et d\u00e9cident de reprendre le bar, pilier social menac\u00e9 de fermeture. Ils veulent y proposer \u00ab le meilleur des mondes possibles \u00bb, mais c\u2019est l\u2019effondrement qui guette les hommes et le paysage. A travers cette simple trame, J\u00e9r\u00f4me Ferrari \u00e9voque la violence du monde, les r\u00eaves qui s\u2019effritent,  la force du destin. Dans ce roman surgissent des personnages que le lecteur a d\u00e9couverts dans d\u2019autres titres de l\u2019auteur : ainsi Virginie Susini qui se perd dans les bras des hommes et dont on comprend, en lisant \u00ab Balco Atlantico \u00bb, la d\u00e9sesp\u00e9rance. Ou encore Andr\u00e9 Degorce, capitaine poss\u00e9d\u00e9 pendant la guerre d\u2019Alg\u00e9rie dans \u00ab O\u00f9 j\u2019ai laiss\u00e9 mon \u00e2me \u00bb. J\u00e9r\u00f4me Ferrari brosse ainsi le tableau intime des drames du quotidien et la grande fresque de l\u2019histoire des colonies et de la guerre. Il rythme son r\u00e9cit par la pr\u00e9sence discr\u00e8te et forte de St-Augustin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ferrari, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ferrari, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Vatican II, boussole ou boulet ? (3/10) : La v\u00e9rit\u00e9 est ailleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33FECC85-62A7-4C16-8221-BD24EE605563", "durationSec": 1610, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]", "Concile Vatican II"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "pape", "histoire", "juda\u00efsme", "concile", "guerre froide", "antis\u00e9mitisme", "catholicisme"], "excerpt": "L\u2019\u00c9glise catholique romaine se montrait autrefois hostile \u00e0 toute forme de modernit\u00e9, dont la libert\u00e9 de religion, consid\u00e9rant qu\u2019il n\u2019y avait pas de salut possible hors de ses sacrements. Elle v\u00e9hiculait ainsi dans sa liturgie et ses textes dogmatiques un m\u00e9pris envers les autres confessions et religions et un antis\u00e9mitisme patent, d\u00e9signant le peuple juif comme d\u00e9icide, coupable de la mort du Christ. Soucieux de r\u00e9gler la question du rapport de l\u2019\u00c9glise catholique avec les juifs, Jean XXIII avait demand\u00e9 au Cardinal Bea de pr\u00e9parer un texte qui \u00e9teigne \u00e0 jamais l\u2019antis\u00e9mitisme chr\u00e9tien. Mais alors que cela n\u2019\u00e9tait pas pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019ordre du jour, la question des relations avec les religions non-chr\u00e9tiennes s\u2019invite dans le d\u00e9bat et la d\u00e9claration Nostra Aetate t\u00e9moignera des r\u00e9flexions du concile en ce sens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lumi\u00e8re-Lyon II ", "name": "Fouilloux, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien j\u00e9suite, \u00e9crivain ", "name": "Moingt, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "historien, directeur dz Centre de recherches et d'\u00e9tudes sur le Concile Vatican II, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 pontificalle du Latran \u00e0 Rome", "name": "Chenaux, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, th\u00e9ologienne, \u00e9crivain et \u00e9ditrice ", "name": "Pedotti, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "grand rabbin, fondateur de la Fondation Racines et Sources \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Guedj, Marc-Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. \"What's going on?\".  D\u00e9troit, la bande-son d'une nation. Musique, politique soci\u00e9t\u00e9 aux Etats-Unis. Reportage de Arnaud Robert (3/5). - 2. Soma, groupe rock fran\u00e7ais. Interview et 2 titres interpr\u00e9t\u00e9s en direct. - 3. Pr\u00e9sentation du dernier disque de Benjamin Biolay, chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-443DD160-5955-4748-89AD-DBE27BBF72CF", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis", "Detroit"], "durationSec": 3157, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soma", "Biolay, Benjamin"], "thematicThemes": ["rock", "vie politique", "chanteur", "politique", "soci\u00e9t\u00e9", "chanson fran\u00e7aise", "house music"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe rock fran\u00e7ais", "name": "Soma", "type": "Participant"}, {"role": "acteurs de la sc\u00e8ne musicale de Detroit", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Ebener, Lena", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Walther Zwahlen, pr\u00e9sident de l'Association des enfants plac\u00e9s chez des paysans en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D716560D-E589-410A-B1FA-ED438EE0D256", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "paysan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association des enfants plac\u00e9s chez des paysans en Suisse", "name": "Zwahlen, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les massages", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-76CF9F91-A619-49BE-A6EB-E5690080E5A5", "durationSec": 137, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des millions d'Am\u00e9ricains toujours plong\u00e9s dans le noir et les pieds dans l'eau, victimes de Sandy, cet ouragan qui a d\u00e9vast\u00e9 le Nord-Est du pays et notamment New York et le New Jersey : Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS \u00e0 New York", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-68D2B2F5-2AD8-43DA-A534-DF29F1568FD5", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ouragan", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Sandy a provoqu\u00e9 la mort de 42 personnes aux Etats-Unis dont 18 pour la seule ville de New York alors que plus de 6 millions d'habitants sont toujours priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9. Quant au bilan des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels, il pourrait se chiffrer entre 30 \u00e0 50 milliards de dollars", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS New York", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le groupe chimique b\u00e2lois Lonza va supprimer 500 emplois en Suisse dont 400 emplois sur son site de Vi\u00e8ge, en Valais : 1. Commentaire de Rapha\u00ebl Grand. - 2. Interview de J\u00e9r\u00f4me Schupp, responsable de la recherche chez Syz and Co. - 3. Interview de Blaise Carron, secr\u00e9taire r\u00e9gional du syndicat Unia Valais. - 4. Interview de Thomas Burgerner, ancien Conseil d'Etat valaisan socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62731533-AD69-43B1-99D1-8EF83A67EC22", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 734, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lonza"], "thematicThemes": ["licenciement", "industrie chimique"], "excerpt": "L'usine haut-valaisanne souffre d'un manque de rentabilit\u00e9. Un plan de restructuration est en cours depuis plusieurs mois. Et aujourd'hui, la direction confirme que ce plan pr\u00e9voit des licenciements secs. C'est un tremblement de terre pour la r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la recherche chez Syz and Co", "name": "Schupp, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire r\u00e9gional du syndicat Unia Valais", "name": "Carron, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller d'Etat valaisan socialiste", "name": "Burgener, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le transistor", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E4548849-E4DE-437E-8695-8E0FF81257AF", "durationSec": 120, "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Specimen", "source": "gico", "visualThemes": ["VIEILLISSEMENT", "VIEILLESSE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLISSEMENT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)", "VIEILLISSEMENT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VIEILLESSE", "SEXUALIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VIEILLESSE"], "id": "asset-35005", "thematicGeographicals": ["LYON", "SUISSE"], "durationSec": 3594, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lyon : 20121031 et archives, la vieillesse est un \u00e9tat auquel, sauf exception, personne ne peut \u00e9chapper. Des sp\u00e9cialistes et des personnes \u00e2g\u00e9es t\u00e9moignent du vieillissement, entre st\u00e9r\u00e9otypes n\u00e9gatifs, crainte de la perte de m\u00e9moire et transformation corporelle.", "title": "MOI VIEUX ? JAMAIS ! - 12.10.31", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "TRAMELAN", "SUISSE", "LYON", "LAUSANNE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2012-10-31T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Moi vieux ? Jamais !", "Avec le grand \u00e2ge, c\u2019est une nouvelle p\u00e9riode qui arrive, celle de la d\u00e9pendance.", "Petite exp\u00e9rience avec des recruteurs qui doivent choisir le candidat id\u00e9al.", "Qu'on le veuille ou non, un jour ou l'autre nous serons tous vieux ! Sommes-nous pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 cette \u00e9ch\u00e9ance? Sommes-nous capables de nous projeter dans la vieillesse? Et quelle vision avons nous des a\u00een\u00e9s qui nous entourent? Specimen casse les clich\u00e9s et donne quelques pistes de r\u00e9ponses.", "Lisette et Jacques, deux supers seniors qui repoussent le plus loin possible l\u2019entr\u00e9e dans la vieillesse.", "Le jeune Vincent teste le simulateur de vieillesse.", "On n'aime pas se voir \u00e2g\u00e9 et chacun a son id\u00e9e du moment o\u00f9 l\u2019on entre dans la vieillesse.", "Au-del\u00e0 des clich\u00e9s, la sexualit\u00e9 existe toujours chez les seniors. Mais ce n\u2019est plus pareil.", "Une exp\u00e9rience qui d\u00e9montre que c\u2019est surtout la vision qu\u2019on a de sa propre vieillesse qui peut diminuer nos performances intellectuelles.", "Si notre physique vieillit, qu\u2019en est-il pour notre cerveau ? R\u00e9ponse avec un neurologue du CHUV.", "Avec le grand \u00e2ge, c\u2019est une nouvelle p\u00e9riode qui arrive, celle de la d\u00e9pendance.", "Petite exp\u00e9rience avec des recruteurs qui doivent choisir le candidat id\u00e9al.", "Vincent, 36 ans, a accept\u00e9 de se mettre dans la peau d'une personne de 80 ans. Il a pass\u00e9 une journ\u00e9e \u00e9quip\u00e9 d'un simulateur de vieillesse: un casque pour la surdit\u00e9, un masque pour la baisse de la vue et, plus \u00e9tonnant, un appareil reproduisant le tremblement.", "Qu'on le veuille ou non, un jour ou l'autre nous serons tous vieux ! Sommes-nous pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 cette \u00e9ch\u00e9ance? Sommes-nous capables de nous projeter dans la vieillesse? Et quelle vision avons nous des a\u00een\u00e9s qui nous entourent? Specimen casse les clich\u00e9s et donne quelques pistes de r\u00e9ponses.", "Lisette et Jacques, deux supers seniors qui repoussent le plus loin possible l\u2019entr\u00e9e dans la vieillesse.", "Le jeune Vincent teste le simulateur de vieillesse.", "On n'aime pas se voir \u00e2g\u00e9 et chacun a son id\u00e9e du moment o\u00f9 l\u2019on entre dans la vieillesse.", "Au-del\u00e0 des clich\u00e9s, la sexualit\u00e9 existe toujours chez les seniors. Mais ce n\u2019est plus pareil.", "Vincent exp\u00e9rimente le tremblement essentiel que beaucoup de personnes \u00e2g\u00e9es connaissent. Boire un caf\u00e9 est alors un v\u00e9ritable d\u00e9fi. Ce senior d'un jour manque de se couvrir de ce breuvage amer.", "Une exp\u00e9rience qui d\u00e9montre que c\u2019est surtout la vision qu\u2019on a de sa propre vieillesse qui peut diminuer nos performances intellectuelles.", "Si notre physique vieillit, qu\u2019en est-il pour notre cerveau ? R\u00e9ponse avec un neurologue du CHUV."], "alternativeTitle": ["Specimen", "Specimen", "Le passage difficile du 3\u00e8me au 4\u00e8me \u00e2ge", "La discrimination due \u00e0 l\u2019\u00e2ge dans le monde du travail", "Moi vieux ? Jamais !", "Portraits de supers seniors", "La combinaison qui vieillit", "A quel \u00e2ge est-on vieux ?", "La sexualit\u00e9 chez les personnes \u00e2g\u00e9es", "St\u00e9r\u00e9otypes et pr\u00e9jug\u00e9s sur la m\u00e9moire des vieux", "Notre cerveau se modifie-t-il avec le temps ?", "Specimen", "Le passage difficile du 3\u00e8me au 4\u00e8me \u00e2ge", "La discrimination due \u00e0 l\u2019\u00e2ge dans le monde du travail", "Dans la peau d'une personne \u00e2g\u00e9e", "Moi vieux ? Jamais !", "Portraits de supers seniors", "La combinaison qui vieillit", "A quel \u00e2ge est-on vieux ?", "La sexualit\u00e9 chez les personnes \u00e2g\u00e9es", "Vincent, 36 ans, se glisse dans la peau d'une personne \u00e2g\u00e9e", "Specimen", "St\u00e9r\u00e9otypes et pr\u00e9jug\u00e9s sur la m\u00e9moire des vieux", "Notre cerveau se modifie-t-il avec le temps ?", "Specimen", "Specimen", "Specimen", "Specimen"], "imageURL": "//www.rts.ch/4350495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5040162", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "BURNAND, Eric", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BUECHER, Astrid", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5040162", "ece-4282480", "ece-4281757", "ece-4281339"]}]}}