{"response": {"numFound": 7454, "start": 700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Une belle id\u00e9e du th\u00e9\u00e2tre. Entretien avec Lorenzo Malaguerra, metteur en sc\u00e8ne, directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-179B27E3-B4FA-4ACD-BE32-9BF0493409BC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Monthey", "Valais"], "durationSec": 3392, "publicationDate": "2012-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kolt\u00e8s, Bernard-Marie", "Malaguerra, Lorenzo"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "excerpt": "\"La Com\u00e9die de Gen\u00e8ve accueille \"La Nuit juste avant les for\u00eats\", de Bernard-Marie Kolt\u00e8s, mise en sc\u00e8ne par Lorenzo Malaguerra, jusqu\u2019au 9 d\u00e9cembre 2012, avec Olivier Yglesias. \r\nAvant d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 \u00e0 la direction du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey en 2009, Lorenzo Malaguerra a accompli un double parcours acad\u00e9mique et th\u00e9\u00e2tral. Apr\u00e8s un master en g\u00e9ographie, il a suivi une formation de com\u00e9dien au Conservatoire de Gen\u00e8ve et a jou\u00e9 dans de nombreuses pi\u00e8ces et fond\u00e9 sa propre compagnie, \"Le troisi\u00e8me spectacle\". \r\nDans le domaine de la mise en sc\u00e8ne, il a mont\u00e9 avec succ\u00e8s des pi\u00e8ces comme \"La nuit juste avant les for\u00eats\", de Bernard-Marie Kolt\u00e8s, \"L\u2019Echange\", de Paul Claudel, \"Antigone\", de Sophocle, ou encore \"Rom\u00e9o et Juliette\", de Shakespeare. \r\nPlus de dix ans apr\u00e8s leur premi\u00e8re cr\u00e9ation de La \"Nuit juste avant les for\u00eats\", Lorenzo Malaguerra et Olivier Yglesias en proposent une mise en sc\u00e8ne et une interpr\u00e9tation totalement renouvel\u00e9es. Alors que la d\u00e9sesp\u00e9rance sociale ne cesse de gagner du terrain, ce monologue en forme de d\u00e9claration d\u2019amour \u00e0 un inconnu, tout en ruptures et en asp\u00e9rit\u00e9s, prend la dimension d\u2019une adresse f\u00e9roce \u00e0 l\u2019ensemble de l\u2019humanit\u00e9.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2012-11-23T16:30:24.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan", "name": "Malaguerra, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 065 : Vilain canard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7904A819-263D-4AC7-8EF7-879B4FC748D4", "durationSec": 147, "publicationDate": "2012-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne refuse l'accord fiscal Rubik avec la Suisse : 1. Commentaire de Christian Favre, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Berlin. - 2. Interview de Nils Schmid, ministre des finances SPD de Bade-Wurtemberg. - 3. Interview de Johann  Schneider-Ammann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DEFR. - 4. D\u00e9bat entre Patrick Odier, pr\u00e9sident de l'Association suisse des banquiers (ASB) et Roger Nordmann, conseiller national vaudois socialiste. - 5. Interview de Gilbert Casasus, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne. - 6. Commentaire de Vincent Bourquin", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-0D1B50E4-BFA2-4E84-B66C-651B198516EE", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 1420, "publicationDate": "2012-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "banque", "imp\u00f4t \u00e0 la source"], "excerpt": "La majorit\u00e9 de gauche du Bundesrat a rejet\u00e9 l'accord fiscal Rubik avec la Suisse. Toutefois, le ministre des finances allemand Wolfgang Sch\u00e4uble propose une proc\u00e9dure de conciliation ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne", "name": "Casasus, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DEFR", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}, {"role": "ministre des finances SPD de Bade-Wurtemberg", "name": "Schmid, Nils", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse des banquiers (ASB)", "name": "Odier, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Berlin", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["VEND\u00c9E GLOBE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "RECOURS", "MAIRE", "FLEUVE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "FLEUVE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "TRAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CASINO", "FISCALIT\u00c9", "CASINO", "FISCALIT\u00c9"], "visualPersons": ["STAMM, BERNARD", "WAVRE, DOMINIQUE", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "ROPRAZ, MAURICE"], "id": "asset-266549", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.11.23", "visualGeographicals": ["OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "PORRENTRUY", "ARDON", "VALAIS", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le projet d'am\u00e9nagement du Rh\u00f4ne est valid\u00e9 par les gouvernements valaisans et vaudois", "Par soucis de rentabilit\u00e9, l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports veut remplacer quelques trains par des bus", "JU: un citoyen a d\u00e9pos\u00e9 un recours pour contester la r\u00e9cente \u00e9lection de Thomas Schaffter", "Les deux marins suisses du Vend\u00e9e Globe ont pass\u00e9 l'\u00e9quateur", "Couleurs locales", "NE: le casino de la Rotonde ouvre ses portes", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Il garantit la protection durable contre les crues du fleuve, en tenant compte des pressions des milieux \u00e9cologistes et de l'agriculture.", "Cette mesure obligerait les cantons \u00e0 supprimer presque toutes les lignes ferroviaires r\u00e9gionales, ce qui d\u00e9pla\u00eet fortement \u00e0 Fribourg.", "Le recourant met en doute un score serr\u00e9, selon lui, il y aurait eu des irr\u00e9gularit\u00e9s dans le d\u00e9pouillement.", "Le Vaudois Bernard Stamm qui pointe \u00e0 la cinqui\u00e8me place nous raconte sa vie en mer.", "Ce nouveau temple du jeu veut devenir le lieu de distraction du canton, il planifie un r\u00e9sultat de jeux brut de plus de 20 millions de francs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4336366", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4336364", "ece-4338622", "ece-4336366"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE PROPRE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FISCALIT\u00c9", "\u00c9VASION FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "FISCALIT\u00c9", "\u00c9VASION FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "PRISON", "\u00c9TUDIANT", "INTERNET", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "INFORMATIQUE", "FONDATION", "FOYER", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "FREYSINGER, OSKAR", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "MUELLER, PHILIPP", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-266548", "durationSec": 1861, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.11.23", "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "BERLIN", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ECUBLENS", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["EPFL", "EPFL", "FACEBOOK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Les \u00e9tablissements carc\u00e9raux de Suisse Romande manquent de places", "Pour pallier la p\u00e9nurie de travailleurs high-tech, Facebook recrute en Suisse", "Accord Rubik: le point avec Pierre Nebel, correspondant RTS \u00e0 Berne", "Grande-Bretagne: David Cameron doit faire face \u00e0 la pression des Eurosceptiques dans son propre pays", "Des manifestants \u00e9gyptiens reprochent au pr\u00e9sident Morsi son autoritarisme", "Accord Rubik: le refus du Bundesrat d\u00e9clenche une s\u00e9rie de r\u00e9actions dans le monde politique suisse", "Le sommet europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles se termine sans accord sur le budget de l'Union", "Depuis 30 ans, la fondation \"Le Tremplin\" \u00e0 Fribourg aide les toxicomanes", "Une \u00e9quipe de l'EPFL a produit de l'hydrog\u00e8ne \u00e0 partir du soleil, d'eau et de rouille", "Le Parlement allemand a refus\u00e9 l'accord fiscal \"Rubik\" avec la Suisse", "Le journal", "Accord Rubik: entretien avec Patrick Odier, pr\u00e9sident de l'Association suisse des banquiers", "La chronique du cin\u00e9aste: Jean-St\u00e9phane Bron imagine la retraite des femmes dans quelques ann\u00e9es", "19:30 le journal", "La question de l'acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures pour l'asile est au centre des pr\u00e9occupations"], "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, le taux d'occupation de la prison de Champ-Dollon atteint les 183%.", "Le r\u00e9seau social intensifie ses recherches dans les universit\u00e9s du pays, apr\u00e8s Zurich et Lugano, l'EPFL.", "Les principales critiques viennent m\u00eame de ses camarades du parti conservateur.", "Des \u00e9meutes ont \u00e9clat\u00e9 et plusieurs locaux des Fr\u00e8res musulmans ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s.", "La nouvelle est bonne ou mauvaise, selon o\u00f9 l'on se trouve sur l'\u00e9chiquier politique.", "Les Etats membres n'ont notamment pas r\u00e9ussi \u00e0 s'entendre sur le montant global de l'enveloppe budg\u00e9taire ainsi que sa r\u00e9partition.", "Notre \u00e9quipe est partie \u00e0 leur rencontre dans leur foyer de r\u00e9insertion sociale, dans la campagne fribourgeoise.", "Cela ouvre la voie non seulement \u00e0 une solution \u00e9conomique et \u00e9cologique pour produire de l'hydrog\u00e8ne mais aussi pour stocker les \u00e9nergies renouvelables.", "La balle est dans le camp d'Angela Merkel qui d\u00e9cidera si elle saisit la commission d'arbitrage pour sauver l'accord.", "Une des solutions serait d'agrandir les cinq centres d'accueil de la Conf\u00e9d\u00e9ration et d'y regrouper l'h\u00e9bergement des demandeurs d'asile et le suivi administratif."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4336352", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4336350", "ece-4336352"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TRAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "FLEUVE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["ROPRAZ, MAURICE", "MELLY, JACQUES", "DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-266547", "durationSec": 1792, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.11.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "ROMONT", "BULLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "L'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports veut remplacer certaines lignes de trains par des bus", "Egypte: l'opposition proteste contre la d\u00e9cision du pr\u00e9sident Morsi qui souhaite \u00e9largir ses pouvoirs", "Le projet d'am\u00e9nagement du Rh\u00f4ne est valid\u00e9 par les gouvernements valaisans et vaudois", "Le Bundesrat allemand refuse l'accord Rubik avec la Suisse", "Le journal", "La question de l'asile et surtout de la dur\u00e9e des proc\u00e9dures est \u00e9voqu\u00e9e \u00e0 Berne", "Accord Rubik: le point avec Antoine Heulard, \u00e0 Berlin et Pierre Nobel, \u00e0 Berne", "L'invit\u00e9 culturel: Laurence Madeline, commissaire de l'exposition sur Picasso au MAH de Gen\u00e8ve", "Un accord sur le budget europ\u00e9en semble de moins en moins possible \u00e0 Bruxelles", "12:45 le journal"], "alternativeExcerpt": ["Fribourg est un des premiers cantons \u00e0 manifester contre cette d\u00e9cision: la quasi-totalit\u00e9 de leurs lignes ferroviaires r\u00e9gionales seraient remplac\u00e9es.", "Cette tentative de concentration des pouvoirs au nom de la \"d\u00e9fense de la r\u00e9volution\" inqui\u00e8te l'oppostion qui n'h\u00e9site pas \u00e0 qualifier Mohammed Morsi de \"nouveau pharaon\".", "Il garantit la protection durable contre les crues du fleuve, en tenant compte des pressions des milieux \u00e9cologistes et de l'agriculture.", "Cet accord fiscal vise \u00e0 r\u00e9gulariser les fonds non-d\u00e9clar\u00e9s d\u00e9pos\u00e9s par les Allemands dans les banques suisses.", "L'id\u00e9e serait d'agrandir de mani\u00e8re cons\u00e9quente les centres d'accueil de la Conf\u00e9d\u00e9ration en regroupant administration et h\u00e9bergement des demandeurs d'asile.", "Au dire des participants, il y a d'\u00e9normes divergences entre les chefs d'Etat qui doivent pourtant trouver une position commune."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4336397", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4338658", "ece-4336397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Markus Imhof, cin\u00e9aste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film documentaire \"More than Honey\", une enqu\u00eate sur la disparition des abeilles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1435D41-D1A7-48F4-8D96-2AFF67F0EF78", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3364, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imhof, Markus"], "thematicThemes": ["abeille", "pollution", "film documentaire", "esp\u00e8ce en voie de disparition"], "excerpt": "\"Markus Imhoof et le monde fabuleux des abeilles\r\nLe r\u00e9alisateur suisse Markus Imhoof est l\u2019invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert \u00e0 l\u2019occasion de la sortie de son film documentaire \"More Than Honey\". Une enqu\u00eate passionnante sur la disparition massive des abeilles domestiques, un ph\u00e9nom\u00e8ne observ\u00e9 depuis 2007.\r\n\"More Than Honey\":\r\n\"Si l\u2019abeille venait \u00e0 dispara\u00eetre, l\u2019homme n\u2019aurait plus que quelques ann\u00e9es \u00e0 vivre.\" (Einstein). \r\nDepuis trois ans, les abeilles meurent dans le monde entier. On s\u2019interroge sur les causes, mais une chose au moins est s\u00fbre: ce qui est en jeu, c\u2019est davantage qu\u2019une poign\u00e9e d\u2019insectes morts ou un peu de miel. En qu\u00eate de r\u00e9ponses, le film de Markus Imhoof se rend chez des personnes qui vivent avec les abeilles et gr\u00e2ce \u00e0 elle: chez un apiculteur suisse de montagne, dans les immenses plantages d\u2019amandiers de la Californie, chez un scientifique berlinois faisant des recherches sur le cerveau des abeilles, chez une commer\u00e7ante de pollen de Chine et dans le d\u00e9sert de l\u2019Arizona pour voir les abeilles tueuses. Tous parlent de l\u2019extinction des abeilles. Le film raconte leur vie. Et la n\u00f4tre.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Imhof, Markus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Sleep/Wake\", photographies de personnes au saut du lit, de la photographe su\u00e9doise Meredith Andrews", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BEB8C809-1004-42FB-AB7D-A2F29951F7EA", "durationSec": 115, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andrews, Meredith"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les circuits du gaz (4/5) : Entretien avec Dominique Dirlewanger, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C7A66F8-4216-4FB6-A745-04EF7CAB812E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 3637, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gaz naturel", "industrie", "\u00e9clairage public", "histoire", "institution communale"], "excerpt": "Rencontre avec Dominique Dirlewanger, pour \u00e9voquer la question de l'implantation du gaz en Europe et en particulier dans la ville de Lausanne. Il est l'auteur de \"Les services industriels de Lausanne. La r\u00e9volution industrielle d'une ville tertiaire. 1896-1901, Lausanne\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Dirlewanger, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Markus Imhoof, r\u00e9alisateur du film \"Des abeilles et des hommes\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35FA0FE9-D0B8-4EB0-B73E-AF062F4ECF0A", "durationSec": 1204, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imhoof, Markus"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Imhoof, Markus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Bizet, compositeur d'une seule oeuvre ? : Interview de Gilles Thi\u00e9blot, biographe de Bizet. -  2. Lausanne Slam 2.0 : Interview de Julien Lempen, organisateur de la manifestation et intervension de 5 slameurs. - 3. La musique, au casque ou t\u00eate nue ? : Interview de Pierre Walder, acousticien, preneur de son, co-auteur de \"Prise de son, st\u00e9r\u00e9ophonie et son multicanal\" (Ed. Eyrolles, 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D11BC0B-FE3E-4D0D-BF72-A86C6427E75C", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3197, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bizet, Georges"], "thematicThemes": ["acoustique", "slam", "festival de musique", "son (onde)", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "1. Nombreux sont les compositeurs r\u00e9duits par le public \u00e0 un seul opus. C'est ainsi que le succ\u00e8s plan\u00e9taire de Carmen de Georges Bizet (1838-1875) aura rejet\u00e9 dans l'ombre une production lyrique plus importante qu'on ne l'imaginerait.  Dans sa biographie Gilles Thi\u00e9blot essaie de nous remettre sur la piste des m\u00e9lodies, et surtout des autres op\u00e9ras du compositeur. - 2. La 2\u00e8me \u00e9dition de Festival International de Slam de Lausanne se d\u00e9roulera du 23 au 25 novembre 2012 au Th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne. La manifestation propose, en plus des concerts et spectacles de slam, des sc\u00e8nes libres de po\u00e9sie, des tournois individuels ou encore des performances. Pour en parler Magma re\u00e7oit l\u2019un des organisateurs de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, Julien Lempen ainsi que 5 slameurs qui nous offrent une d\u00e9monstration en direct. - 3. Comment faut-il \u00e9couter la musique? Par le casque d\u2019\u00e9coute ou via les enceintes? Le mode de vie contemporain conduit de plus en plus de m\u00e9lomanes \u00e0 \u00e9couter la musique au moyen d\u2019\u00e9couteurs. Qu\u2019en dit le preneur de son? \u00c0 quelle \u00e9coute la prise de son est-elle destin\u00e9e lorsque il enregistre de \"vrais\" instruments acoustiques? Philippe Zibung \u00e0 rencontr\u00e9 Pierre Walder, acousticien, preneur de son et coauteur de \"Prise de son, st\u00e9r\u00e9ophonie et son multicanal\" dont la 4\u00e8me \u00e9dition revue et augment\u00e9e vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Eyrolles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de Lausanne Slam 2.0", "name": "Lempen, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Georges Bizet\" (Ed. Bleu nuit, 2013)", "name": "Thi\u00e9blot, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "acousticien, preneur de son, co-auteur de \"Prise de son, st\u00e9r\u00e9ophonie et son multicanal\" (Ed. Eyrolles, 2012)", "name": "Walder, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'activit\u00e9 journalistique en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo troubl\u00e9e par la r\u00e9bellion du mouvement M23 : Interview de Bernard Conchon, chef d'antenne adjoint de Radio Okapi \u00e0 Kinshasa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05B75B57-6EF7-440D-80E8-07453611F91D", "thematicGeographicals": ["Kinshasa", "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'antenne adjoint de Radio Okapi \u00e0 Kinshasa&#x0D;\n", "name": "Conchon, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Frederick Delius, le plus fran\u00e7ais des Anglais [1/6] (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4A09DA76-F3CB-4D30-8688-BC1CCC498E4D", "durationSec": 3534, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delius, Frederick"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Frederick Delius\" de J\u00e9r\u00f4me Rossi (\u00e9d. Papillon, 2010).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 058 : Cours de chant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-164D6786-2921-415F-BE10-CA3E56105719", "durationSec": 199, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le d\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4949DE28-93D6-4036-A502-3C514277C94F", "durationSec": 118, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Deschenaux, ancien journaliste sportif \u00e0 la TSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95CD8296-1F7F-4F48-8F91-11E7128FA930", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alessi, Claudio", "Deschenaux, Jacques"], "thematicThemes": ["grand prix automobile", "journaliste", "formule 1", "karat\u00e9", "sport"], "excerpt": "\"N\u00e9 le 9 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Fribourg, Jacques Deschenaux est entr\u00e9 \u00e0 la TSR en 1973 en qualit\u00e9 de journaliste au D\u00e9partement des Sports, il a comment\u00e9 le ski alpin durant 18 ans, ainsi que les Grands Prix de Formule 1. Il a en outre particip\u00e9 pour la TSR \u00e0 12 Jeux Olympiques entre 1976 et 2000 et a dirig\u00e9 le D\u00e9partement des Sport de la TSR de 1994 \u00e0 2001.\r\nAuteur d\u2019une biographie du pilote automobile suisse Jo Siffert parue en trois langues, il publie chaque ann\u00e9e le Grand Prix Guide, un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence sur la Formule 1 destin\u00e9 \u00e0 la presse sp\u00e9cialis\u00e9e. Cet automne il fait para\u00eetre une biographie intitul\u00e9e \u00ab Au-del\u00e0 de soi-m\u00eame \u00bb consacr\u00e9e \u00e0 Claudio Alessi (Editions Favre), passionn\u00e9 par les arts martiaux, puis multiple champion de Suisse, d\u2019Europe et du monde. Il est devenu l\u2019entra\u00eeneur de la Swiss Kyokushin Karat\u00e9 Organisation.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sportif \u00e0 la retraite", "name": "Deschenaux, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le genre id\u00e9al (4/5) : Touche pas \u00e0 mon mariage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12869718-0BEB-424B-91D5-3E7510730400", "durationSec": 1682, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "sexe", "femme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "f\u00e9minisme", "homme", "religion et croyances", "mariage"], "excerpt": "Le d\u00e9bat est tr\u00e8s chaud en France actuellement : les homosexuels ont-ils le droit d\u2019acc\u00e9der au mariage comme les h\u00e9t\u00e9rosexuels ? Xavier Lacroix n\u2019est pas de cet avis et revient sur les arguments \u00e9chang\u00e9s \u00e0 propos du projet \u00ab Mariage pour tous \u00bb. Jusqu\u2019o\u00f9 peut-on moderniser les rapports entre les sexes en soci\u00e9t\u00e9 ? Y\u2019a-t-il une catastrophe anthropologique \u00e0 redouter si l\u2019on d\u00e9passe les fronti\u00e8res d\u2019un certain \u00ab bon sens \u00bb ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, th\u00e9ologien, membre du Comit\u00e9 consultatif national d\u2019\u00e9thique, doyen et professeur de th\u00e9ologie morale \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 catholique de Lyon", "name": "Lacroix, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 064 : Le chat empaill\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6D115983-FDCE-41A2-BD0C-53EC0AB247FA", "durationSec": 190, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La charia, un droit comme un autre ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6F49E69-ABDA-466B-9C5E-9260BB21D232", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "droit", "islam"], "excerpt": "Charia, fatwa, djihad\u2026 l\u2019arabe poss\u00e8de des mots qui ont le pouvoir de faire peur. Mais que cachent-ils vraiment? Babylone invite de grands sp\u00e9cialistes du droit islamique pour faire le tour de la question. En arabe, le mot charia signifie le chemin pour respecter la loi de Dieu. Bien loin du droit positif occidental, la charia regroupe en fait de nombreuses normes doctrinales, sociales, familiales, culturelles, et relationnelles qui trouvent leurs sources soit dans le Coran soit dans la vie du proph\u00e8te, les hadiths et la sunna. Le niveau, l\u2019intensit\u00e9 et l\u2019\u00e9tendue du pouvoir normatif de la charia varient consid\u00e9rablement selon les \u00e9poques et les lieux. Les printemps arabes comme la situation au Mali ont remis sur le devant de la sc\u00e8ne la question de la place de la charia dans les codes et les constitutions nationales de certains pays musulmans. L\u2019histoire et l\u2019actualit\u00e9 de la charia nous sont expliqu\u00e9s par Baudouin Dupret, ainsi que par Nathalie Bernard-Maugiron et St\u00e9phane Lathion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au CNRS, directeur dz Centre Jacques-Berque \u00e0 Rabat", "name": "Dupret, Baudoin", "type": "Participant"}, {"role": "historien sp\u00e9cialiste de l'islam en Europe, membre dz GRIS (Groupe de recherche sur l'islam en Suisse)", "name": "Lathion, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "co-directrice de l'institut d'\u00e9tudes de l'islam et des soci\u00e9t\u00e9s du monde musulman \u00e0 Paris", "name": "Bernard-Maugiron, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Decosterd, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, producteur et acteur du film \"Erwan et plus si affinit\u00e9s\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59259935-1B58-4C8C-B906-EAF56A7C8AA6", "durationSec": 1354, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Decosterd, Marc"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, producteur et acteur", "name": "Decosterd, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Le mariage (4/5). Billy Idol : \"White Wedding\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F5DD1AA3-F231-49F4-9287-E63340B48499", "durationSec": 371, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Idol, Billy"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : L'amiti\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D2388BF4-8E6E-4C94-90CD-50E7DCA36E84", "durationSec": 129, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Fazan, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Mill\u00e9sime\" (Ed. Olivier Morattel, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-ADEAABF1-F5C3-478D-8A5C-1107584ACC10", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3189, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fazan, Daniel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Deux encaveurs s\u2019aiment d\u2019un amour tendre sur les raideurs du vignoble vaudois. Au village, tout le monde les montre du doigt\u2026 m\u00eame les corbeaux\u2026 Daniel Fazan c\u00e9l\u00e8bre avec vigueur la libert\u00e9 d\u2019\u00eatre soi, enfin. Un bonheur de lecture ! Franc et long en bouche. On se souvient de \u00ab Faim de vie \u00bb (2002) et \u00ab Vacarme d\u2019automne \u00bb (2011), r\u00e9cits au caract\u00e8re autobiographique affirm\u00e9 dans lesquels Daniel Fazan s\u2019essayait \u00e0 la concordance des temps. Entre \u00e9tincelles d\u2019enfance et t\u00e9n\u00e8bres du vieillissement. Ce dernier \u00ab Mill\u00e9sime \u00bb arbore clairement la mention \u00ab roman \u00bb sur sa couverture. L\u2019auteur y donne vie \u00e0 Paul et Roger, deux vignerons n\u2019h\u00e9sitant pas \u00e0 heurter la pudeur toute protestante d\u2019un village en affichant ouvertement leur amour. Lettres anonymes, rumeur grandissante, regards de travers, rien ne d\u00e9couragera la ferveur passionnelle de ces deux-l\u00e0. Au point que Paul, dangereusement port\u00e9 sur la bouteille, remplacera sans broncher les effluves alcoolis\u00e9s par les endorphines de l\u2019amour. Sous le regard \u00e9bouriff\u00e9 de sa th\u00e9rapeute, celle qu\u2019il nomme \u00ab la Madame \u00bb. Magnifique Daniel Fazan ! Sous le jaillissement de son \u00e9criture incarn\u00e9e, incisive et parfois f\u00e9roce, l\u2019auteur chante le terroir vaudois avec une ferveur ramuzienne. Au point que son personnage, Paul, pourrait faire sienne la devise \u00ab Libert\u00e9 et Patrie \u00bb. Sur un blason aux couleurs arc-en-ciel\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR, \u00e9crivain", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : \u00c7a ne s'am\u00e9liore pas au Proche-Orient. Muntazer al-Badawi, membre du Hamas, et Yaaqov Steimatzki, membre du Likoud, commentent la situation tendue au Proche-Orient", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BDADBAB5-9D2F-42BB-8205-94842097695B", "durationSec": 170, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN HUMORISTIQUE", "PORTRAIT", "D\u00c9LIT SEXUEL", "VERDICT", "ADOLESCENT", "ORGANISATION DES TRANSPORTS", "NAVIGATION", "SP\u00c9CIALISTE", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "CIVILISATION ROMAINE", "H\u00d4PITAL", "CONVENTION COLLECTIVE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "SYNDICAT", "ADN", "ALPINISME", "ORIENTATION ET FORMATION", "EXPOSITION NATIONALE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "ORIENTATION ET FORMATION", "EXPOSITION NATIONALE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "\u00c9LECTRONICIEN", "M\u00c9CANIQUE AUTOMOBILE", "CAMION", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["KUENZLER, MICH\u00c8LE"], "id": "asset-266546", "durationSec": 1217, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.11.22", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "BOURG-EN-BRESSE", "GENEVE-VILLE", "AVENCHES", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "AARAU"], "visualCorporations": ["UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Gouznag est un dessinateur jurassien qui, \u00e0 m\u00eame pas 30 ans, se destine \u00e0 un bel avenir", "Patrick Allenbach a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 3 ans de prison avec sursis pour agressions sexuelles sur mineurs", "GE: la cit\u00e9 des m\u00e9tiers et de la formation, qui se d\u00e9roule \u00e0 Palexpo, est l\u00e0 pour aider les jeunes \u00e0 s'orienter", "GE: des repr\u00e9sentants europ\u00e9ens venus observer les infrastructures des TPG ont jug\u00e9 la situation plut\u00f4t bonne", "Couleurs locales", "VD: deux st\u00e8les fun\u00e9raires historiques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes \u00e0 Avenches, dans le jardin d'une maison priv\u00e9e"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4336428", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Son univers est rempli de personnages d'un autre monde qui trouvent \u00e9tonnamment bien leur place dans le d\u00e9cor de Porrentruy. Ce jeune crayon de 27 ans est aussi caricaturiste pour un journal satirique.", "Il \u00e9tait l'animateur de la TSR pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des ados dans les ann\u00e9es 80. Pendant le proc\u00e8s, les victimes, aujourd'hui trentenaires, ont demand\u00e9 le huis clos, invoquant leur souffrance.", "On peut aussi y d\u00e9couvrir de nouveaux m\u00e9tiers, comme celui de m\u00e9catroniciens. Une profession jeune et moderne qui allie les comp\u00e9tences de m\u00e9canicien et d'\u00e9lectronicien.", "Une impression que ne partagent pas beaucoup de Genevois qui ne cessent de critiquer le nouveau r\u00e9seau de transports publics genevois.", "Ces pierres tombales d'exception portent le nom de deux l\u00e9gionnaires romains. C'est le premier vrai t\u00e9moignage \u00e9crit de la pr\u00e9sence de soldats romains \u00e0 Aventicum, capitale des Helv\u00e8tes au 1er si\u00e8cle de notre \u00e8re."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4336426", "ece-4338697", "ece-4336428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Pascal Auberson, auteur-compositeur-interpr\u00e8te. Interview et concert en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDC368B6-3EB3-4D0E-B18C-3AB553A11A86", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberson, Pascal"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te vaudois", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CADRE", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "CADRE", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "CADRE", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "CADRE", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "GROSSESSE", "P\u00c8RE", "CONSOMMATION", "GRAND MAGASIN", "M\u00c9DECIN", "AIDE HUMANITAIRE", "M\u00c9DECIN", "AIDE HUMANITAIRE", "M\u00c9DECIN", "AIDE HUMANITAIRE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "GUERRE CIVILE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECIN", "AIDE HUMANITAIRE", "TAXE UNIVERSITAIRE", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "CLASSE D'\u00c2GE", "TRAVAIL DES FEMMES", "ABUS DE CONFIANCE", "FONCTION POLITIQUE", "PALAIS DE JUSTICE", "ABUS DE CONFIANCE", "FONCTION POLITIQUE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["WEISS, PIERRE", "SOMMARUGA, CARLO", "STAMM, LUZI", "ROSSET, MARC"], "id": "asset-266545", "durationSec": 1913, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.11.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "TURQUIE", "SYRIE", "ECUBLENS", "JERUSALEM", "BALE-VILLE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BORDEAUX", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le projet d'Alain Berset, qui veut relever l'\u00e2ge de la retraite pour les femmes, para\u00eet compliqu\u00e9 dans la pratique", "France / \u00e9lections UMP: la commission \u00e9lectorale a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9e de reconna\u00eetre des erreurs dans le d\u00e9compte des voix", "France: Nicolas Sarkozy a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 par la justice dans le cadre de l'affaire Bettencourt", "Le Conseiller d'Etat Pascal Broulis r\u00e9v\u00e8le l'ampleur des retomb\u00e9es \u00e9conomiques des soci\u00e9t\u00e9s exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4ts", "Quelque 300 \u00e9tudiants ont manifest\u00e9 pour dire leur refus des hausses de taxes \u00e0 l'EPFL", "Le journal", "19:30 Le journal", "Soci\u00e9t\u00e9s exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4ts: le point avec Yves Steiner", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral appuiera la d\u00e9marche palestinienne le 29 novembre \u00e0 l'ONU", "Des \u00e9tudes montrent que quatre hommes sur cinq grossissent et ont des sympt\u00f4mes in\u00e9dits quand leur femme est enceinte", "Etats-Unis: le \"Black friday\" est le vendredi de toutes les folies du shopping", "De plus en plus d'entreprises peinent \u00e0 repourvoir leurs postes de cadre et beaucoup y voient un probl\u00e8me de g\u00e9n\u00e9ration", "Guerre en Syrie: les explications de Catherine Kammermann", "Syrie: reportage exclusif sur la guerre qui oppose Bachar El-Assad et ses opposants"], "alternativeExcerpt": ["Pour cause, l'\u00e2ge moyen de d\u00e9part \u00e0 la retraite d\u00e9pend notamment des entreprises.", "La rivalit\u00e9 Fillon - Cop\u00e9 s'installe dans le psychodrame et les deux camps ne cessent de se d\u00e9chirer.", "L'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e9tait entendu \u00e0 Bordeaux, par les juges en charge de l'affaire Bettencourt qui veulent d\u00e9terminer si sa campagne de 2007 a illicitement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l'argent de l'h\u00e9riti\u00e8re.", "Le d\u00e9bat est vif sur le sujet. Comment taxer ces entreprises, assez pour que leur pr\u00e9sence soit r\u00e9ellement profitable, mais sans tomber dans l'exc\u00e8s d'imp\u00f4t qui les ferait fuir ailleurs?", "Le projet envisage de les porter \u00e0 2500 francs, le double de ce qu'elles sont aujourd'hui.", "Les Palestiniens veulent le statut d'Etat d'observateur aux Nations Unies. Isra\u00ebl mais aussi les Etats-Unis s'y opposent absolument.", "Ce ph\u00e9nom\u00e8ne se nomme \"la couvade\".", "Les magasins sont pris d'assaut toute la journ\u00e9e. C'est le vertige de consommer et le g\u00e9nie du commerce dans toute leur splendeur am\u00e9ricaine.", "En cause, la g\u00e9n\u00e9ration Y, n\u00e9e depuis les ann\u00e9es 80, accus\u00e9e d'accorder trop d'importance \u00e0 son bien-\u00eatre et ses loisirs. Faux, r\u00e9pondent les chasseurs de t\u00eate et les psychologues.", "Les efforts des humanitaires provoqu\u00e9s par les nombreuses sc\u00e8nes de combats se multiplient."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4336434", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEINER, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4336432", "ece-4336434"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 12.11.22", "visualThemes": ["D\u00c9LIT SEXUEL", "VERDICT", "ADOLESCENT", "SAINT-NICOLAS", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "ARTISTE", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O"], "visualGeographicals": ["BOURG-EN-BRESSE", "FRIBOURG-VILLE", "LOCLE, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-266544", "durationSec": 1835, "publicationDate": "2012-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Ce jeudi 22 novembre marque l'une des f\u00eates les plus importantes aux Etats-Unis, Thanksgiving", "Audition de Nicolas Sarkozy dans l'affaire Bettencourt: les explications de Jean-Philippe Schalle, \u00e0 Paris", "France: Fran\u00e7ois Fillon menace d'aller en justice pour contester l'\u00e9lection de Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'UMP", "Le cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hamas a \u00e9t\u00e9 obtenu sous la pression internationale", "Le 1er d\u00e9cembre prochain, Fribourg f\u00eatera sa Saint-Nicolas", "12:45 Le journal", "Le journal", "Minimag: rencontre avec Masashi Hamozu et Mina, deux artistes japonais c\u00e9l\u00e8bres dans le milieu des jeux vid\u00e9o", "Football / Ligue des champions: certains grands clubs europ\u00e9ens ont obtenu leur qualification pour la suite de la comp\u00e9tition", "Patrick Allenbach, ex-animateur de la TSR, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 3 ans de prison avec sursis pour abus sexuels sur mineurs", "L'invit\u00e9 culturel: Max Emanuel Cencic, chanteur d'op\u00e9ra qui a d\u00e9cid\u00e9 de faire revivre l'Artaserse, l'un des plus grands succ\u00e8s de Leonardo Vinci au XVIIIe si\u00e8cle", "D\u00e9couverte de deux st\u00e8les fun\u00e9raires historiques \u00e0 Avenches: entretien avec Marie-France Meylan Krause, directrice du site et mus\u00e9e romain d'Avenches"], "alternativeExcerpt": ["C'est une tradition qui remonte aux premiers p\u00e8lerins arriv\u00e9s en Am\u00e9rique au 17\u00e8me si\u00e8cle. L'occasion pour Barack Obama de d\u00e9montrer toute l'\u00e9tendue de son pouvoir en offrant son pardon \u00e0 une dinde.", "L'ancien premier ministre revendique la victoire avec 26 voix d'avance alors que Cop\u00e9 accuse son rival de fraude. Quatre jours apr\u00e8s le vote des militants, la droite fran\u00e7aise continue d\u00e9cid\u00e9ment de se d\u00e9chirer.", "Il est entr\u00e9 en vigueur \u00e0 20h mercredi soir. Dans la Bande de Gaza, meurtrie par huit jours de frappes a\u00e9riennes isra\u00e9liennes, des c\u00e9l\u00e9brations ont \u00e9clat\u00e9 peu apr\u00e8s le d\u00e9but d'application de la tr\u00eave.", "Les Biscomes, c\u00e9l\u00e8bres pains d'\u00e9pices, sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s dans la r\u00e9gion. Mais ils ne sont pas toujours en accord avec les traditions locales.", "Masashi est notamment le compositeur musical des derniers Final Fantasy, un jeu culte.", "C'est notamment le cas du Milan AC, du Real Madrid et du Paris Saint-Germain.", "L'accus\u00e9 n'ira pas en prison \u00e0 condition qu'il poursuive son traitement psychiatrique. Le sexag\u00e9naire \u00e9tait jug\u00e9 en correctionnel \u00e0 Bourg-en-Bresse.", "Depuis l'\u00e2ge d'or baroque, on a rarement autant adul\u00e9 qu'aujourd'hui les voix masculines aigu\u00ebs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4336473", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4338737", "ece-4336473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les risques de l'imagerie m\u00e9dicale, en marge de l'enqu\u00eate sur la mort de Yasser Arafat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2254F6BB-4469-4F7B-8A0C-2B5E13E1C72D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1065, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser", "CHUV"], "thematicThemes": ["imagerie m\u00e9dicale", "radiation", "rayon X", "risque sanitaire"], "excerpt": "\"L\u2019imagerie m\u00e9dicale n\u2019est pas anodine. A chaque examen radiologique, le patient (mais aussi le personnel) re\u00e7oit une certaine quantit\u00e9 de radiations. Le bon \u00e9quilibre entre la qualit\u00e9 de l\u2019image et la dose de radiations est au centre des recherches men\u00e9es par Fran\u00e7ois Bochud, directeur de l\u2019Institut de radiophysique (IRA) du CHUV \u00e0 Lausanne.\r\nCe sp\u00e9cialiste de l\u2019imagerie et de la mesure des radiations nous explique les activit\u00e9s men\u00e9es \u00e0 l\u2019IRA, notamment l\u2019enqu\u00eate sur la mort de Yasser Arafat. Il nous pr\u00e9sente \u00e9galement les risques de l\u2019imagerie m\u00e9dicale au micro de Silvio Dolzan.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de radiophysique du CHUV", "name": "Bochud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Le mariage (3/5). Tracy Chapman : \"Wedding Song\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3AF90E3B-BB82-4A4B-8816-84CDFA758E16", "durationSec": 452, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chapman, Tracy"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Gilles Vigneault, auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9cois. - 2. Pepe et sa guitare, auteur-compositeur qu\u00e9b\u00e9cois. Interview. - 3. Kl\u00f4 Pelgag, chanteuse, pianiste auteure-compositrice et guitariste qu\u00e9b\u00e9coise.  Interview", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60C96CBA-39BE-4EE8-9B1D-6370C36348FC", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Canada"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelgag, Kl\u00f4", "Vigneault, Gilles", "Pepe et Sa Guitare"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Pelgag, Kl\u00f4", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Pepe et Sa Guitare", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Vigneault, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Rosset, ex-champion de tennis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B2094CC-5007-4B58-998E-B1B4130EF962", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3206, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Marc (tennisman)"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "\"Marc Rosset fut un joueur atypique sur le circuit ATP. Sa meilleure saison fut 1992, ann\u00e9e au cours de laquelle il remporta la m\u00e9daille d\u2019or aux jeux olympiques de Barcelone, en simple, Roland-Garros en double (avec Jakob Hlasek) et finaliste de la Coupe Davis avec la Suisse (d\u00e9faite 3-1 contre les USA)\r\nIl a mis officiellement fin \u00e0 sa carri\u00e8re en 2005 apr\u00e8s avoir remport\u00e9 15 titres en simple et 8 titres en double. Entre 1989 e 2000, il a figur\u00e9 parmi les 1000 meilleurs joueurs du monde. Depuis sa retraite, Marc Rosset poss\u00e8de sa propre acad\u00e9mie de tennis \u00e0 Gen\u00e8ve. Il est aussi consultant RTS sur certains tournois.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis", "name": "Rosset, Marc (tennisman)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Rolf Bloch, ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des Communaut\u00e9s isra\u00e9lites, qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pr\u00e9sident du fonds sp\u00e9cial en faveur des victimes de l'Holocauste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66AF7B8C-CBF6-4FDB-B83D-756870E5AA41", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 651, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Rolf"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "antis\u00e9mitisme", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des Communaut\u00e9s isra\u00e9lites, qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pr\u00e9sident du fonds sp\u00e9cial en faveur des victimes de l'Holocauste", "name": "Bloch, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Murs en pierres s\u00e8ches de vignes en Valais : reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FFD3FF12-ED73-4CC0-A3A6-B07E2BAAB3E0", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pierre", "patrimoine culturel", "vigne"], "excerpt": "Con\u00e7us pour ma\u00eetriser la pente et cultiver la vigne, les murs en pierres s\u00e8ches sont l\u2019embl\u00e8me du paysage viticole valaisan. 3\u2019000 kilom\u00e8tres de murs en t\u00e9moignent. De quand datent-ils ? Qui les a construits et quelles techniques sont employ\u00e9es pour ce faire ? Quelles faune et flore h\u00e9bergent-ils ? Vu leur importance historique, l'Etat du Valais r\u00e9nove ce patrimoine du b\u00e2ti traditionnel parfois en p\u00e9ril. Un colloque interdisciplinaire organis\u00e9 par le Mus\u00e9e de la Vigne et du Vin en Valais (MVVV) a trait\u00e9 de ces murs, et a abouti \u00e0 l'\u00e9dition d'un ouvrage collectif intitul\u00e9 \"Murs de pierres, murs de vignes\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Rey, Charly", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "Rey, Sabine", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue au Mus\u00e9e de la Vigne et du Vin", "name": "Pont, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "architecte et r\u00e9dacteur de l'ouvrage collectif \"Murs de pierre, murs de vigne\"", "name": "Meyer, Charles-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue ", "name": "Tissi\u00e8res, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e2tisseur de murs \u00e0 sec", "name": "Fournier, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Mus\u00e9e de la Vigne et du Vin et responsable du Colloque \"Murs en pierres, murs de vignes\"", "name": "Zufferey, Anne-Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Le tube de la semaine : \"Concerto pour piano et orchestre no 1\" de Pyotr Ilyich Tchaikovsky. - 2. Festival Akouph\u00e8ne : Interview de Brice Catherin, compositeur et performeur, de Mazen Kerbaj, trompettiste et de Navin Gopaldass, promoteur du festival. - 3. Le jazz et l'informatique : Chronique", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7ABABD7F-D406-4871-8206-22ACC5150433", "durationSec": 3212, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchaikovsky, Pyotr Ilyich"], "thematicThemes": ["informatique", "musique classique", "jazz", "festival de musique", "musique contemporaine"], "excerpt": "1. Le concerto pour piano et orchestre no 1 de Piotr Ilyitch Tschaikovski est l'une des \u0153uvres les plus connues du compositeur russe. Et pourtant, le premier auditeur de ce concerto, Nicolai Rubinstein avait litt\u00e9ralement descendu l'\u0153uvre du compositeur. Il reconnut son erreur par la suite. L'\u0153uvre figure au menu du concert de l'Orchestre de la Suisse romande, ce vendredi soir au Victoria Hall, \u00e0 Gen\u00e8ve. Par Andr\u00e9 Beaud. - 2. A l\u2019occasion de la 10\u00e8me \u00e9dition du Festival Akouph\u00e8ne qui se d\u00e9roule du 23 au 25 novembre 2012 \u00e0 Gen\u00e8ve, Magma re\u00e7oit le compositeur et performeur Brice Catherin \u2013 qui se produira le samedi 24 novembre \u00e0 la Biblioth\u00e8que St-Jean - et le trompettiste Mazen Kerbaj qui jouera le 25 novembre \u00e0 la Villa Bernasconi. Les deux artistes ainsi que Navin Gopaldass, l\u2019un des organisateurs du festival, r\u00e9pondent aux questions d\u2019Yves Bron et nous offre un extrait de leur r\u00e9pertoire. -  - 3. Est-ce que le dialogue dans l\u2019idiome du jazz est possible avec des machines informatiques ? R\u00e9ponses pertinentes avec Sidsel Endresen, Jan Bang et Erik Honor\u00e9. Par Ivor Malherbe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trompettiste", "name": "Kerbaj, Mazen", "type": "Participant"}, {"role": "promoteur du festival Akouph\u00e8ne", "name": "Gopaldass, Navin", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, performeur", "name": "Catherin, Brice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gamboni, Marie-Jeanne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Catherin, Brice", "type": "Participant"}, {"name": "Kerbaj, Mazen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le genre id\u00e9al (3/5) : Le droit de s'\u00e9panouir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE59DAE9-1A5B-4294-8314-5B0A92209D47", "durationSec": 1637, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "f\u00e9minisme", "femme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "homme", "religion et croyances", "sexe"], "excerpt": "Le XXe si\u00e8cle marque l\u2019amorce d\u2019un virage dans la mani\u00e8re dont l\u2019Eglise catholique pense les rapports entre hommes et femmes. Au sein du couple, on passe de la soumission au mari \u00e0 la \u00ab soumission r\u00e9ciproque \u00bb. Une Eglise qui reconnait d\u00e9sormais que la maternit\u00e9 n\u2019est pas la seule voie d\u2019\u00e9panouissement de la femme dans le monde et qu\u2019ils convient de \u00ab ne pas enfermer la femme dans un destin purement biologique \u00bb. Analyse d\u2019une \u00e9volution lente et discr\u00e8te.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Groupe Soci\u00e9t\u00e9s, Religions, La\u00efcit\u00e9s \u00e0 l\u2019Ecole pratique des hautes \u00e9tudes (Paris)", "name": "Portier, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. Le Guatemala", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94DBF3DE-6ADA-488A-9E12-ABFF45E417DA", "thematicGeographicals": ["Guatemala"], "durationSec": 297, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La coque", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1711D4A2-F9E1-44EA-A95D-EDD31C001EB1", "durationSec": 121, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a accept\u00e9 la r\u00e9forme des retraites. Les femmes travailleront plus longtemps : Interview d'Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI et commentaire de Chrystel Domenjoz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25904BEC-4C02-4248-8379-8910C2A9B552", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 882, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AVS"], "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants", "retraite (pension)", "assurance sociale"], "excerpt": "La r\u00e9forme port\u00e9e par le ministre de l'Int\u00e9rieur Alain Berset consiste dans l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 65 ans pour tous, un meilleur contr\u00f4le des retraites anticip\u00e9es, baisse du taux de conversion du 2e pilier, hausse de la TVA d\u00e8s 2020 pour assurer le financement additionnel de la TVA. Ce paquet doit permettre de r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis qui attendent la pr\u00e9voyance vieillesse ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 063 : Le coucou", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CB4E63F5-FAE1-4506-B661-95A3A7902341", "durationSec": 191, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le 63e \u00e9pisode des aventures du v\u00e9t\u00e9rinaire Docteur Love"], "alternativeTitle": ["Le coucou / SIR_2012-11-21_la-clinique-des-animals_CB4E63F5-FAE1-4506-B661-95A3A7902341 / La clinique des animals 063 : Le coucou", "la clinique des Animals - 21.11.2012"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9043905", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9043900"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Solipsist\", court-m\u00e9trage du r\u00e9alisateur am\u00e9ricain Andrew Thomas Huang ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68969357-3207-4D33-ABAE-D8DBF12D69F2", "durationSec": 178, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huang, Andrew Thomas"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick de Rham, directeur du Festival \"Les Urbaines\" de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68DDF9D5-E7CC-4B31-8E70-FD7B15C868C9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3486, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rham, Patrick de", "Urbaines (Les) (Festival)"], "thematicThemes": ["festival", "politique culturelle"], "excerpt": "\"Patrick de Rham : La culture urbaine\r\nPr\u00e9senter une constellation des pratiques artistiques les plus aventureuses \u00e0 un public nombreux sous forme d\u2019un festival gratuit, c\u2019est le pari qu\u2019a pris la ville de Lausanne il y a seize ans afin de cr\u00e9er une manifestation diff\u00e9rente et compl\u00e9mentaire \u00e0 ses institutions.\r\nDans une douzaine de lieux, le Festival \u00ab Les Urbaines \u00bb propose une s\u00e9lection d\u2019artistes suisses et internationaux, qui offrent aux spectateurs une quarantaine de performances, d\u2019installations, d\u2019expositions et autres spectacles. Pour en parler Pierre Philippe Cadert re\u00e7oit son directeur Patrick de Rham.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2012-11-21T16:31:11.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival \"Les Urbaines\" de Lausanne", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a adopt\u00e9 sa position sur la reconnaissance de la Palestine \u00e0 l'ONU : Commentaire d'Esther Coquoz et interviews de Jean-Ren\u00e9 Fournier, conseiller aux Etats valaisan PDC et de Pierre Weiss, pr\u00e9sident de l'Association Suisse-Isra\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72BB4850-D18D-40FF-A65F-433D809DD71E", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Suisse"], "durationSec": 544, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["accord international", "ex\u00e9cutif national", "conflit religieux"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a adopt\u00e9 sa position sur la reconnaissance de la Palestine \u00e0 l'ONU, en tant que statut observateur. Mais il ne communiquera officiellement sa d\u00e9cision qu' apr\u00e8s avoir consult\u00e9 la Commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil des Etats. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association Suisse-Isra\u00ebl", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats valaisan PDC", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Frederick Delius, le plus fran\u00e7ais des Anglais [1/6] (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-06E7DD6A-5FDB-4582-BDF0-4F07C1B74F71", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delius, Frederick"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Frederick Delius\" de J\u00e9r\u00f4me Rossi (\u00e9d. Papillon, 2010).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les circuits du gaz (3/5) : Entretien avec Olivier Perroux, historien et \u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85B7BAEE-CAA2-46BB-BD5B-4F795EB0C871", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3482, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9clairage public", "\u00e9nergie fossile", "industrie", "gaz naturel"], "excerpt": "Rencontre avec Olivier Perroux sp\u00e9cialiste de l'histoire nationale et r\u00e9gionale des XIXe et XXe si\u00e8cles. Il a co\u00e9crit avec G\u00e9rard Duc et Anita Frei \"Eau, gaz, \u00e9lectricit\u00e9, une histoire des \u00e9nergies \u00e0 Gen\u00e8ve - XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours\", aux \u00e9ditions Infolio, 2008. A partir du lampadaire et d'un int\u00e9r\u00eat pour l'\u00e9clairage public, il est arriv\u00e9 \u00e0 \u00e9tudier l'industrie gazi\u00e8re, puis \u00e9lectrique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et \u00e9conomiste", "name": "Perroux, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Barbara, chanteuse, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1997", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F0A511AF-5858-4D8D-A856-3F7A3FD344D6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3386, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbara"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 057 : Sexe et musique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-89E25394-2332-484C-A855-0F609D75DFFB", "durationSec": 113, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La grippe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-33D04062-B19F-4A93-A4B7-104EBDE0FC94", "durationSec": 124, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Darbellay, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Affaire\" (Ed. Autre Part, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-2E1653CC-52CE-4F93-9145-942F39839F48", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3186, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans ce vif et court roman, Claude Darbellay nous emm\u00e8ne dans le monde, intime et professionnel, d\u2019un conseiller d\u2019Etat. L\u2019\u00e9crivain neuch\u00e2telois accompagne l\u2019ascension rapide et la chute tout aussi brutale d\u2019un personnage plus vrai que nature. Ne cherchez pas, Claude Darbellay ne dira rien sur son identit\u00e9. Pas la peine, puisque tout le monde  murmure le nom de celui qui a d\u00e9fray\u00e9 la chronique et lui a inspir\u00e9 son dix-neuvi\u00e8me ouvrage. De toute fa\u00e7on qu\u2019importe : ceci est un roman et donc l\u2019occasion de brouiller les pistes et de faire un pas de c\u00f4t\u00e9 pour mieux comprendre les m\u00e9canismes, les ambitions et les \u00e9motions qui peuvent animer les hommes politiques. L\u2019occasion aussi de p\u00e9n\u00e9trer dans les lieux \u00ab chauds \u00bb o\u00f9 se divertissent notables, financiers, industriels. Cela vous rappelle quelque chose ? Du Schweizerhof au Sofitel, n\u2019y aurait-il qu\u2019un pas ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Darbellay, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilloud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Darbellay, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les \u00e9tats civils marient \u00e0 la cha\u00eene avant l'entr\u00e9e en vigueur du nouveau droit du nom : Interviews de futurs mari\u00e9s et de Jean-Pierre Coussa, chef du service de l'\u00e9tat civil du canton de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-390BFB4A-4DE2-4F81-8426-842513B86826", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 355, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "personnalit\u00e9 (psychologie)", "droit"], "excerpt": "A Fribourg, le nombre de mariages c\u00e9l\u00e9br\u00e9s depuis octobre a augment\u00e9 d'un tiers, et le mois de d\u00e9cembre se joue presque \u00e0 guichet ferm\u00e9. L'origine de cette augmentation est le nouveau droit du nom qui entrera en vigueur le 1er janvier 2013. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de l'\u00e9tat civil du canton de Fribourg", "name": "Coussa, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Muriel et Paolo, futurs mari\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolo, enfant de Muriel et Paolo", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La retraite des femmes \u00e0 65 ans ? Shirley Bochuz, militante f\u00e9ministe, r\u00e9agit \u00e0 la proposition d'Alain Berset de relever l'\u00e2ge de la retraite des femmes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B8D78478-9AE8-4EC9-B2FF-022882B470A2", "durationSec": 243, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Facebook: la publicit\u00e9 envahit les mobiles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80E15ED5-F169-44BA-ADD3-DB3067A6DCB3", "durationSec": 526, "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone mobile", "r\u00e9seau social", "publicit\u00e9"], "excerpt": " \"Depuis quelques semaines des pubs viennent squatter les comptes Facebook en version mobile. On connaissait d\u00e9j\u00e0 cela sur la version internet du r\u00e9seau social, mais sur smartphone, c\u2019est un nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne. Jusqu\u2019\u00e0 r\u00e9cemment, en utilisant Facebook sur smartphone, les utilisateurs \u00e9taient \u00e9pargn\u00e9s par les publicit\u00e9s. Et bien maintenant c\u2019est termin\u00e9! A l'heure o\u00f9 une personne sur deux acc\u00e8de au r\u00e9seau social avec son mobile, Didier Bonvin interroge Valdimir Mochnyager, publicitaire sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux, sur cette nouveaut\u00e9 et ce qu'elle cache.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "publicitaire", "name": "Mochnyager, Vladimir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AVS", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "RETRAITE (PENSION)", "AVS", "RETRAITE (PENSION)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RELATIONS INTERNATIONALES", "\u00c9LECTION", "P\u00c9DOPHILIE", "SANCTION", "PROC\u00c8S", "IMMIGRATION", "SANCTION", "CRIMINALIT\u00c9"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "MUELLER, PHILIPP", "PARMELIN, GUY", "SIMONAZZI, ANDR\u00c9", "JORNOT, OLIVIER", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-266542", "durationSec": 2029, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.11.21", "visualGeographicals": ["CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SION", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "BOURG-EN-BRESSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UMP", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" Darius Rochebin s'adresse \u00e0 Pierre Gobet en l'appelant Alain Rebetez, Pierre Gobet, tourment\u00e9, attend la rectification"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Fran\u00e7ois Fillon conteste officiellement l'\u00e9lection de Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 \u00e0 l'UMP", "Barack Obama poursuit la politique de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "Raymond Domenech sort un livre intitul\u00e9 \"Tout seul\"", "Le proc\u00e8s de Patrick Allenbach, l'ancien animateur de la TSR a d\u00e9but\u00e9 \u00e0 Bourg-en-Bresse en France", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de soutenir la Palestine \u00e0 l'ONU pour un statut d'Etat observateur", "GE: le bar\u00e8me des sanctions contre les multir\u00e9cidivistes a \u00e9t\u00e9 durci par les autorit\u00e9s", "El\u00e9vation de l'\u00e2ge de la retraite des femmes: le d\u00e9bat s'annonce vif", "Le journal", "Retraite des femmes: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet", "Retraite des femmes: retour sur une histoire qui aura \u00e9t\u00e9 un des grands changements depuis la guerre en Suisse", "Retraite des femmes: une perspective accueillie de fa\u00e7on contrast\u00e9e par les principales concern\u00e9es", "Retraite des femmes: entretien avec le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset", "Retraite des femmes: la suite des explications d'Alain Berset", "Un conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste veut changer l'\u00e2ge de la retraite des femmes", "Kudelski se lance dans le business de la cyber s\u00e9curit\u00e9", "19:30 le journal"], "alternativeExcerpt": ["Il demande \u00e0 l'ancien Premier ministre Alain Jupp\u00e9 de prendre provisoirement la pr\u00e9sidence du parti.", "Washington est contre l'id\u00e9e d'un statut d'Etat palestinien observateur \u00e0 l'ONU et sur le terrain, les Etats-Unis offrent un appui militaire massif \u00e0 Isra\u00ebl", "C'est l'occasion pour lui de faire part de ses \u00e9tats d'\u00e2me et de r\u00e9gler ses comptes avec les stars.", "Il est accus\u00e9 d'attouchements et de fellation sur des gar\u00e7ons mineurs.", "Il s'agissait d'un souhait du Pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas.", "Ils risquent d\u00e9sormais jusqu'\u00e0 six mois de prison ferme.", "Deux raisons le motivent: la vie s'allonge et la r\u00e9forme est dans l'air du temps un peu partout en Europe.", "Le march\u00e9 est en plein essor alors qu'un rapport de la Conf\u00e9d\u00e9ration pointe du doigt les nombreuses failles num\u00e9riques au sein des PME suisses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4336501", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4336499", "ece-4336501"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "ART CULINAIRE", "ART CULINAIRE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["GNAEGI, PHILIPPE", "MESSI, LIONEL"], "id": "asset-266541", "durationSec": 1826, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.11.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAC LEMAN", "GENEVE", "TURIN", "MOSCOU"], "visualCorporations": ["F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS", "JUVENTUS DE TURIN", "CHELSEA", "FC BARCELONE", "SPARTAK MOSCOU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Un bus explose en plein de centre de Tel-Aviv", "Kudelski annonce le lancement de \u00ab Kudelski Security \u00bb, un d\u00e9partement uniquement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la lutte contre la cyber criminalit\u00e9", "Attaque terroriste \u00e0 Tel-Aviv\u00a0: le point avec St\u00e9phane Amar", "A Neuch\u00e2tel, l'h\u00f4pital de La Providence devrait passer dans le giron de Genolier", "L'invit\u00e9 culturel\u00a0: lsabelle Bratschi et Laurence Margot, auteurs de \u00ab\u00a0Histoire de Gouts\u00a0\u00bb un livre hommage au terroir romand et \u00e0 ses producteurs", "12:45 Le journal", "Le journal", "La turbo-sieste\u00a0:\u00a0les explications de Tania Chytil", "L'Est de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo \u00e0 nouveau au bord du gouffre", "L'Inde a ex\u00e9cut\u00e9 l'un des responsables des attentats de Bombay de 2008"], "alternativeExcerpt": ["Cet \u00e9v\u00e8nement va sans doute compliquer la visite d'Hillary Clinton au Proche-Orient, qui esp\u00e9rait obtenir un cessez le feu \u00e0 Gaza.", "Le groupe compte sur son exp\u00e9rience en mati\u00e8re de traque aux d\u00e9codeurs pirates pour s'implanter sur ce march\u00e9.", "Consult\u00e9 dans une votation \u00e0 bulletin secret, le personnel a accept\u00e9 cette reprise, qui implique l'abandon de la convention collective \u00ab Sant\u00e9 21 \u00bb actuellement en vigueur.", "36 produits, mais aussi 36 recettes et anecdotes de grands chefs, l'occasion de d\u00e9couvrir les saveurs d'ici ou du canton voisin.", "Le pr\u00e9sident Joseph Kabila a rencontr\u00e9 son homologue rwandais Paul Kagame, une rencontre alors que les rebelles du mouvement M23 ont pris la ville de Goma.", "L'unique survivant du commando qui avait tu\u00e9 166 personnes a \u00e9t\u00e9 pendu dans une prison pr\u00e8s de Bombay."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4336038", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4338798", "ece-4336038"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES", "CONFISERIE (ALIMENT)", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CONFISERIE (ALIMENT)", "H\u00d4PITAL", "BUDGET DE L'ETAT", "ASSURANCE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "CANON \u00c0 NEIGE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "IMP\u00d4T", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "IMP\u00d4T"], "visualPersons": ["GNAEGI, PHILIPPE"], "id": "asset-266543", "durationSec": 1122, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.11.21", "visualGeographicals": ["VAUD", "VILLENEUVE (VD)", "NEUCHATEL-VILLE", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "STE-CROIX", "LONGEAU", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "A Langnau (BE), Wilfried Bingelli a cr\u00e9e un zoo gratuit pour animaux abandonn\u00e9s", "Pol\u00e9mique en Jura\u00a0: L'ex\u00e9cutif a confi\u00e9 la gestion de son porte-feuille d'assurances \u00e0 un courtier neuch\u00e2telois ind\u00e9pendant", "Couleurs locales", "A Neuch\u00e2tel, les employ\u00e9s de la providence ont largement dit oui au rachat de l'h\u00f4pital par le groupe Genolier", "Couleurs locales", "Le canton de Vaud a demand\u00e9 \u00e0 la cour des compte un bilan de sa politique d'enneigement artificiel", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD\u00a0: le c\u00e9l\u00e8bre bouchon, \u00e0 mi chemin entre un bricelet et un japonais, f\u00eatera en janvier prochain ses 65 ans d'existence"], "alternativeExcerpt": ["Il \u00e9tait loin de se douter que le fisc pourrait mettre en p\u00e9ril son action de charit\u00e9.", "En guise de repr\u00e9sailles, les assureurs abandonnent tous leurs sponsorings aux clubs sportifs et aux associations culturelles.", "Ce choix devrait pourtant engendrer l'abandon de la convention collective de travail.", "L'Etat a largement subventionn\u00e9 les canons \u00e0 neige ces 7 derni\u00e8res ann\u00e9es et les machines ont fait leurs preuves, mais les stations de ski doivent aussi miser sur des alternatives.", "M\u00eame si cette d\u00e9licatesse n'est pas la plus rentable, elle est plus que jamais la vitrine du canton."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4336506", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4336504", "ece-4338770", "ece-4336506"]}, {"source": "escenic", "program": "La clinique des Animals", "title": "Le coucou", "id": "ece-9043900", "durationSec": 189, "publicationDate": "2012-11-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 63e \u00e9pisode des aventures du v\u00e9t\u00e9rinaire Docteur Love", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9043900", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9043900"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Mireille Ballestrazzi, nouvelle pr\u00e9sidente d'Interpol. Elle est aussi directeur central adjoint de la police judiciaire fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-489BAEAB-54C0-4576-BB2E-32D528C85C65", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1286, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["criminalit\u00e9", "police criminelle", "relations internationales"], "excerpt": "Cybercriminalit\u00e9, trafics en tout genre et corruption sont les formes de criminalit\u00e9 en \u00e9volution constante et qui ne connaissent plus de fronti\u00e8res. La coop\u00e9ration des polices est d\u00e8s lors essentielle et c'est le but d'Interpol de faciliter cet \u00e9change. Quelles sont aujourd'hui les menaces les plus pr\u00e9occupantes? Comment int\u00e9grer les nouvelles technologies pour faire face \u00e0 la criminalit\u00e9? Quel r\u00f4le peuvent jouer les policiers?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente d'Interpol et directeur adjoint de la police judiciaire fran\u00e7aise", "name": "Ballestrazzi, Mireille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Le mariage (2/5). Beach House : \"Wedding Bell\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2DE3AC2B-283D-4E7E-B90F-84908240FB7F", "durationSec": 366, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beach House"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le genre id\u00e9al (2/5) : Un complot homosexuel mondial ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF404FAC-02F2-490B-A6A9-BF85377C9C5E", "durationSec": 1671, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "histoire", "homme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "f\u00e9minisme", "femme", "religion et croyances", "sexe"], "excerpt": "La \"th\u00e9orie du genre\" n\u2019est pas en odeur de saintet\u00e9 au sein de l\u2019Eglise catholique. Certains groupes consid\u00e8rent que l\u2019utilisation de la notion de genre est l\u2019expression d\u2019une nouvelle id\u00e9ologie dont se servent des f\u00e9ministes extr\u00e9mistes et des lobbys gays pour faire passer leurs revendications face \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. \"Une id\u00e9ologie totalitaire, plus oppressive et pernicieuse que l\u2019id\u00e9ologie marxiste\" comme le r\u00e9sume Mgr Tony Anatrella, pr\u00eatre et psychanalyste. Une m\u00e9fiance que partage en bonne partie la hi\u00e9rarchie catholique. G\u00e9n\u00e9alogie d\u2019une controverse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorant en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon, animateur du blog \"Penser-le-genre-catholoique.over-blog.com\"", "name": "Favier, Anthony", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "France. Jean-Cop\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident de l'UMP : Commentaire d'Estelle Braconier", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-194491A5-AD0D-477B-B016-B5ED51200E7E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fillon, Fran\u00e7ois", "Cop\u00e9, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["parti politique", "fonction politique", "\u00e9lection"], "excerpt": "Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident de l'UMP recueille 50,03% des suffrages (87.388 voix) contre 87.290 voix \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon, ancien Premier ministre. Apr\u00e8s 6 mois de campagne agit\u00e9e, les 300.000 militants du parti de droite ont donc choisi le candidat qui affiche le plus d'audace politique et \u00e9conomique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 056 : Spleen", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BD870C1-F894-4202-937A-A5DC49C60F3B", "durationSec": 111, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La c\u00e9l\u00e9bration des fun\u00e9railles n'est plus seulement l'apanage des pr\u00eatres : Interviews de Jean-Fran\u00e7ois Maillard, auxiliaire de fun\u00e9railles \u00e0 Sion, de Bernard Broccard, vicaire \u00e9piscopal du dioc\u00e8se de Sion et de Claude Deschenaux, cur\u00e9 de Gruy\u00e8res, ancien directeur d'une entreprise de Pompes fun\u00e8bres", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6DF9F7F7-9C7D-4BB4-BFC8-1796EB507547", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Valais", "Suisse"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "comportement social"], "excerpt": "La pratique des fun\u00e9railles la\u00efques est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pandue \u00e0 Gen\u00e8ve ou dans d'autres pays.  Mais en terre catholique, \u00e0 Fribourg et en Valais notamment, il s'agit d'une nouveaut\u00e9, qui n'est toutefois pas encore entr\u00e9e dans les m\u0153urs. Assistons-nous \u00e0 une petite r\u00e9volution?\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auxiliaire de fun\u00e9railles \u00e0 Sion", "name": "Maillard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "vicaire \u00e9piscopale du dioc\u00e8se de Sion", "name": "Broccard, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de Gruy\u00e8res, ancien directeur d'une entreprise de Pompes fun\u00e8bres", "name": "Deschenaux, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : La photographie copernicienne de Philippe Ramette", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71624AA2-69A3-4E43-8A2B-AE4FE98877F6", "durationSec": 133, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramette, Philippe"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 062 : La blatte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1EE09E41-841C-4318-9046-BEADF1B25C6F", "durationSec": 146, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Les concerts de Romainm\u00f4tier : Interview de Renaud Bouvier, directeur des Vocalistes Romands. - 2. Robert Mermoud, concert du 100e anniversiare : Interview d'Andr\u00e9 Charlet, chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15E876AD-A86C-4A2E-9F14-C3E9101627BD", "thematicGeographicals": ["Romainm\u00f4tier-Envy"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoud, Robert", "Chorale, Le Brassus"], "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur", "direction chorale"], "excerpt": "1. Avec Les Vocalistes Romands, qu\u2019il dirige depuis 2003, le chef de ch\u0153ur Renaud Bouvier explore le r\u00e9pertoire exigeant du ch\u0153ur de chambre du 17\u00e8me au 21\u00e8me si\u00e8cle, le plus souvent a cappella. Ils seront en concert, accompagn\u00e9 d\u2019un Ensemble instrumental, le dimanche 25 novembre 2012 \u00e0 l\u2019Abbatiale de Romainm\u00f4tier. - 2.  La saison culturelle de Montreux propose un concert mercredi 28 novembre 2012, \u00e0 l\u2019occasion des 100 ans de la naissance de Robert Mermoud. Plus de 500 chanteurs interpr\u00e9teront des oeuvres profanes et religieuses de Robert Mermoud, ce cr\u00e9ateur et chef de nombreux ch\u0153urs populaires, chef d\u2019orchestre et p\u00e9dagogue qui a profond\u00e9ment marqu\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations de chanteurs vaudois. Robert Mermoud, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2005, avait dirig\u00e9 la Chorale du Brassus, avant de c\u00e9der sa baguette \u00e0 Andr\u00e9 Charlet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Vocalistes Romands", "name": "Bouvier, Renaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gamboni, Marie-Jeanne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Londres. Proc\u00e8s de Kweku Adoboli, ancien trader d'UBS : Commentaire de Catherine Ilic", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DB6F52F7-AFA7-4014-9A6D-69FB573B8ECE", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adoboli, Kweku", "UBS"], "thematicThemes": ["trader", "proces", "banque"], "excerpt": "Kweku Adoboli, a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d'une fraude ayant co\u00fbt\u00e9 2 milliards de francs \u00e0 UBS, num\u00e9ro un bancaire helv\u00e9tique. Il \u00e9cope d'une peine de sept ans de prison.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les circuits du gaz (2/5) : Entretien avec Jean-Pierre Williot, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65B12BC3-CE8F-4A4E-A9B5-6A0C4C6E9130", "thematicGeographicals": ["Londres", "Paris", "France", "Angleterre"], "durationSec": 3592, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "gaz naturel", "\u00e9clairage public", "industrie"], "excerpt": "Suite de l'\u00e9vocation de l'industrie du gaz avec Jean-Pierre Williot, co-auteur de l'ouvrage \"Etat et \u00e9nergie XIXe-XXe si\u00e8cle\" paru aux \u00e9ditions Documentation fran\u00e7aise. L'importance au d\u00e9but du 19e si\u00e8cle de Murdoch et Lebon, ing\u00e9nieurs de chaque c\u00f4t\u00e9 de la Manche, qui seront \u00e0 l'origine de l'\u00e9clairage au gaz \u00e0 Londres et \u00e0 Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tours", "name": "Williot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le syndicat UNIA d\u00e9pose une p\u00e9tition demandant l'introduction d'une responsabilit\u00e9 solidaire entre entrepreneurs et sous-traitants : Interviews de Corrado Pardini, conseiller national socialiste bernois et de Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC, pr\u00e9sident du PDC suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CBEB991-A7F9-40A5-816C-24E4A4D20B68", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Unia"], "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent", "entreprise", "salaire", "concurrence \u00e9conomique"], "excerpt": "Selon UNIA, sans responsabilit\u00e9 solidaire, il ne sera plus possible de prot\u00e9ger les salaires en Suisse et les cas de dumping salarial augmenteront. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PDC, pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste bernois", "name": "Pardini, Corrado", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Comment attirer le wombat\" de Will Cuppy, \u00e9crivain am\u00e9ricain (Ed. Wombat)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5746B224-5AE7-4894-A68C-2382B6C5CF07", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cuppy, Will", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 SWA Concept pr\u00e9sente le projet \"Swiss Watch Arena\", \u00e0 Neuch\u00e2tel : Commentaire de Roger Guignard et interviews du Directeur de projet et d'un conseiller comunal de la ville de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF073A52-25A5-4813-8D18-23C06456451E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 709, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["am\u00e9nagement urbain", "horlogerie", "projet"], "excerpt": "Le projet \"Swiss Watch Arena\" est un complexe de 95 m\u00e8tres, avec cadran g\u00e9ant et qui serait le plus grand mouvement m\u00e9canique au monde. On pourrait le voir depuis un avion \u00e0 8'000 m\u00e8tres d'altitude et il h\u00e9bergerait un Mus\u00e9e du Temps, un centre de congr\u00e8s et d'expositions, un h\u00f4tel, une salle de spectacles et une centrale solaire et hydro\u00e9lectrique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de HYT Watches", "name": "Perriard, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal de la ville de Neuch\u00e2tel, chef du D\u00e9partement de l'urbanisme et de l'environnement", "name": "Arni, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Agn\u00e8s Giard, journaliste, \u00e0 propos de son ouvrage \"Les Histoires d'amour au Japon\" (Ed. Gl\u00e9nat Drugstore)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6ECBC6A-0CF7-4E9F-8837-7E0041BC42F6", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "amour"], "excerpt": "\"Agn\u00e8s Giard, \u00e0 la d\u00e9couverte des mythes fondateurs du Japon\r\nAgn\u00e8s Giard est journaliste et bloggeuse \u00e0 \"Lib\u00e9ration\" et \"Causette\". Auteure de livres consacr\u00e9s au Japon et r\u00e9alis\u00e9s en collaboration avec des artistes japonais contemporains, elle publie \"Les histoires d\u2019amour au Japon\", aux Editions Gl\u00e9nat Drugstore. \r\nAgn\u00e8s Giard a successivement publi\u00e9 chez Drugstore \"L\u2019Imaginaire \u00e9rotique au Japon\" (d\u00e9cryptage de la soci\u00e9t\u00e9 japonaise par le biais de son rapport au corps, au sexe et au genre), le \"Dictionnaire de l\u2019amour et du plaisir au Japon\" (Les 400 mots-cl\u00e9s de la culture japonaise) et un livre de design, \"Les Objets du d\u00e9sir au Japon\" (r\u00e9pertoriant les objets les plus r\u00e9v\u00e9lateurs de la psych\u00e9 japonaise).; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2012-11-20T16:31:18.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Giard, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Frederick Delius, le plus fran\u00e7ais des Anglais [1/6] (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6954C831-AD8B-4AB8-8654-25A3220109E7", "durationSec": 3441, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delius, Frederick"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Frederick Delius\" de J\u00e9r\u00f4me Rossi (\u00e9d. Papillon, 2010).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Conflit Isra\u00ebl-Palestine. 1. Cessez-le-feu obtenu pour la Bande de Gaza ? : Commentaire de Mouhssine Ennaimi. - 2. La Suisse doit-elle accepter d'accorder le statut d'Etat non membre de l'ONU \u00e0 la Palestine ? : Interview de  Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAB96CA7-4693-47B5-B6B5-9A1132AFECA4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Isra\u00ebl", "Palestine", "Bande de Gaza"], "durationSec": 358, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["accord international", "conflit religieux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste genevois", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Ramallha", "name": "Ennaimi, Mouhssine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de JP Nataf, chanteur, ex-membre des Innocents . - 2. Interview d'Oldelaf, auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1794F6B2-11E9-4E19-BF93-D3F80895F944", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3214, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oldelaf", "Nataf, JP"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Oldelaf", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Nataf, JP", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Le nombril", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4B9A1597-8DED-48B6-AA7B-EB7AC33E326F", "durationSec": 127, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le moteur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80495911-BB06-4668-943C-E1CAC24AB278", "durationSec": 141, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Hubert Reeves, astrophysicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-835103DC-CE6A-4B70-8235-504AE1023AE2", "durationSec": 1935, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reeves, Hubert"], "thematicThemes": ["astrophysique"], "excerpt": "\"A l\u2019occasion de la sortie de son dernier livre \"L\u2019avenir de la vie sur terre\", Bastien Confino a rendu visite \u00e0 l\u2019astrophysicien Hubert Reeves, \u00e0 Paris. Une rencontre passionnante avec une figure de l\u2019astronomie qui, derri\u00e8re la rigueur scientifique, sait transmettre aux personnes non-init\u00e9es la po\u00e9sie du cosmos.\r\nAujourd\u2019hui, Hubert Reeves s\u2019\u00e9loigne de ses recherches en astrophysique pour se consacrer activement \u00e0 la protection de la Terre. Il parle de son engagement et de son parcours au micro de Bastien Confino.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Reeves, Hubert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les investissements chinois en Europe ont d\u00e9pass\u00e9 ceux r\u00e9alis\u00e9s par des entreprises europ\u00e9ennes en Chine : Interview d'Antoine Brunet, pr\u00e9sident de AB March\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-924F42CA-FCA0-41B6-8800-646F27F03514", "thematicGeographicals": ["Chine", "Europe"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["investissement", "\u00e9conomie capitaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de AB March\u00e9s", "name": "Brunet, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Romain Sardou, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"America, la main rouge\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FFF6271-AD3F-496C-856B-83E8231B4CB9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sardou, Romain"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Issu d\u2019une longue lign\u00e9e d\u2019artistes, Romain Sardou, n\u00e9 en 1974, se passionne tr\u00e8s jeune pour l\u2019op\u00e9ra, le th\u00e9\u00e2tre et la litt\u00e9rature. Il abandonne le lyc\u00e9e avec l\u2019intention de devenir auteur dramatique, et suit un cours de th\u00e9\u00e2tre pendant trois ans afin de mieux saisir la m\u00e9canique des textes de sc\u00e8ne, tout en d\u00e9vorant classiques et historiens. Apr\u00e8s un petit tour par Los Angeles, c\u2019est en France qu\u2019il publie chez XO Editions son premier roman, un thriller m\u00e9di\u00e9val \u00ab Pardonnez nos enfances \u00bb qui conna\u00eet aussit\u00f4t un immense succ\u00e8s, ainsi que les suivants, \u00ab L\u2019Eclat de Dieu \u00bb et \u00abD\u00e9livrez-nous du mal \u00bb. Cet automne para\u00eet \u00ab America, la main rouge \u00bb dans lequel Romain Sardou nous raconte, entre thriller historique et saga familiale, l\u2019histoire de deux hommes dans la tourmente, deux destins inoubliables, deux visages de l\u2019Am\u00e9rique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sardou, Romain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cam\u00e9ra miniature: jamais sans ma GoPro!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5527818-3CD7-4E8E-9EF8-8C37F7036B6B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GoPro", "YouTube"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau social", "cam\u00e9ra"], "excerpt": "\"7 centim\u00e8tres sur 7 et un peu moins de 200 grammes, la GoPro a de plus en plus d\u2019adeptes. Cette cam\u00e9ra miniature \u00e9tait utilis\u00e9e \u00e0 l\u2019origine par les sportifs de l\u2019extr\u00eame pour filmer leurs exploits. C\u2019est notamment gr\u00e2ce \u00e0 elle que des millions d\u2019internautes ont pu suivre le saut de Felix Baumgartner, le premier homme \u00e0 avoir franchi le mur du son le mois dernier.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suini, Karin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "JUVENTUS - CHELSEA ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2012 - 2013", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "\u00c9THIQUE SPORTIVE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "TURIN", "TURIN", "COPENHAGUE", "MOSCOU", "LISBONNE", "ISTANBUL", "ROUMANIE", "MINSK"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "VALENCE CF", "JUVENTUS DE TURIN", "CHELSEA", "JUVENTUS DE TURIN", "CHELSEA", "SHAKHTYOR DONETSK", "FC BARCELONE", "SPARTAK MOSCOU", "BENFICA LISBONNE", "CELTIC GLASGOW", "MANCHESTER UNITED", "GALATASARAY", "LILLE OSC"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["SHAQIRI, XHERDAN", "RIBERY, FRANCK", "LICHTSTEINER, STEPHAN", "MESSI, LIONEL"], "id": "asset-266557", "durationSec": 10634, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Des vers dans du saumon. Vincent Molino, chef de cuisine sp\u00e9cialis\u00e9 dans la pr\u00e9paration du poisson, revient sur la d\u00e9couverte, par une consommatrice valaisanne, de vers dans du saumon qu'elle avait achet\u00e9 dans un supermarch\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58560FB3-D910-4232-B4B9-9D71286331DA", "durationSec": 208, "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPPORTER", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "AVS", "SC\u00c8NE DE RUE", "EMBALLAGE", "VIN", "EMBALLAGE", "VIN", "EMBALLAGE", "VIN", "EMBALLAGE", "VIN", "EMBALLAGE", "VIN", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "INTERNET", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "INTERNET", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "IMMOBILIER", "HORLOGERIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE D'ASILE"], "visualPersons": ["DE QUATTRO, JACQUELINE", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "GROSJEAN, THIERRY"], "id": "asset-266539", "durationSec": 2040, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.11.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CONTHEY", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "COLLOMBEY", "DELEMONT", "FREIENBACH", "MOUTIER", "FLAMATT", "EMMEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "La Suisse prend la co-pr\u00e9sidence de l'agence spatiale europ\u00e9enne avec le Luxembourg", "Que va apporter la co-pr\u00e9sidence de l'Agence spatiale europ\u00e9enne \u00e0 la Suisse?", "D\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine, l'alcool sera interdit dans les stades, pour les matchs \u00e0 haut risque", "Bernard Challandes n'entra\u00eenera plus le FC Thoune", "L'ex-trader d'UBS, \u00e0 Londres, est reconnu coupable de fraude", "Mesure anti-hooliganisme\u00a0: les explications de Pierre-Alain Dupuis", "Agence spatiale europ\u00e9enne\u00a0: Les pr\u00e9cisions de\u00a0Daria Lopez-Alegria", "Le march\u00e9 des voitures d'occasions, en Suisse, est sous pression", "Le journal", "19:30 le journal", "R\u00e9forme de l\u00a0'AVS\u00a0: les pr\u00e9cisions d'Emmanuelle Jaquet", "Neuch\u00e2tel veut \u00e9riger un centre du temps, la swiss watch arena", "Nouvo\u00a0: La guerre au Proche-Orient se livre sur le terrain mais \u00e9galement sur internet", "Proc\u00e8s de l'ex-trader d'UBS\u00a0: les explications de Catherine Ilich", "De plus en plus d'encaveurs se lancent dans la vente de vin en carton"], "alternativeExcerpt": ["Retour sur les grands moments de l'Agence, depuis sa cr\u00e9ation en 1975.", "Ces mesures, valables pour le football et le hockey sur glace, visent \u00e0 lutter contre le hooliganisme.", "Ces sont les joueurs qui, par vote, ont d\u00e9cid\u00e9 de ne plus faire confiance \u00e0 leur entra\u00eeneur.", "Il \u00e9cope de 7 ans de prison pour avoir fait perdre plus de 2 milliards de francs avec ses op\u00e9rations en bourse", "Avec la baisse accord\u00e9e sur les voitures neuves, certains vendeurs d'occasions sont oblig\u00e9s de vendre \u00e0 perte.", "La figure de proue de ce projet est une montre g\u00e9ante, qui serait visible depuis l'avion.", "L'action d'Anonymous, notamment, a fait grand bruit sur la toile.", "Ils tentent de lutter contre la concurrence \u00e9trang\u00e8re et la baisse de la consommation nationale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4336076", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ILIC, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4336074", "ece-4336076"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "PORTRAIT", "ENFANT (\u00c2GE)", "DROITS DE L'HOMME", "CHOEUR D'ENFANTS", "SOLIDARIT\u00c9"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN"], "id": "asset-266538", "durationSec": 1742, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.11.20", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SONVILIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Terres des Hommes coordonne une action visant \u00e0 lutter contre l'exploitation des enfants", "L'invit\u00e9 culturel\u00a0: Laurent Gounelle est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, \u00e0 succ\u00e8s, qui use de psychologie et de philosophie dans ses romans", "Agence spatiale europ\u00e9enne\u00a0: Les pr\u00e9cisions de Thierry Courvoisier", "D\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine, l'alcool sera interdit dans les stades, pour les matchs \u00e0 haut risque", "Moody's abaisse la note de la France\u00a0: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "Jean-Fran\u00e7ois Copp\u00e9 est \u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'UMP", "Proc\u00e8s ex-trader UBS: les pr\u00e9cisions par t\u00e9l\u00e9phone de Catherine Ilic", "Le journal", "La Cit\u00e9 des m\u00e9tiers ouvre ses portes \u00e0 Gen\u00e8ve", "Proche-Orient\u00a0: Les efforts diplomatiques se poursuivent pour emp\u00eacher une escalade de la violence", "12:45 le journal", "La Suisse prend la co-pr\u00e9sidence, avec le Luxembourg, de l'Agence spatiale europ\u00e9enne"], "alternativeExcerpt": ["Plus de 4000 enfants, en Suisse, sont descendus dans la rue pour afficher leur soutien.", "Il pr\u00e9sente son nouveau roman \"Le Philosophe qui n'\u00e9tait pas sage\".", "Ces mesures, valables pour le football et le hockey sur glace, visent \u00e0 lutter contre le hooliganisme.", "Il devance Fran\u00e7ois Fillon d'un \u00e9cart minuscule, puisqu'il a remport\u00e9 50,03% des voix.", "Ce salon, pr\u00e9sentant les diff\u00e9rentes fili\u00e8res d'\u00e9tudes et d'apprentissages, est destin\u00e9 \u00e0 faciliter les choix professionnels des jeunes.", "L'ONU, l'Egypte et les Etats-Unis tentent de faire parvenir isra\u00e9liens et palestiniens \u00e0 un accord.", "Les ministres de la recherche des Etats membres sont r\u00e9unis \u00e0 Naples pour d\u00e9finir les priorit\u00e9s de l'agence, pour les quatre ans \u00e0 venir."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4336112", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ILIC, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4338855", "ece-4336112"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "CH\u00d4MAGE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "\u00c9COLIER", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "P\u00c9TITION", "Y\u00c9NICHES", "POMPES FUN\u00c8BRES", "FOIRE COMMERCIALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMP\u00d4T SUR LA FORTUNE", "RICHESSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMP\u00d4T SUR LA FORTUNE", "RICHESSE"], "visualPersons": ["RIBAUX, ALAIN", "GNAEGI, PHILIPPE"], "id": "asset-266540", "durationSec": 1149, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.11.20", "visualGeographicals": ["MOUDON", "PULLY", "MOUDON", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LYON", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "640 \u00e9l\u00e8ves dansent pour leur directrice", "Couleurs locales", "Le Canton de Neuch\u00e2tel vote dimanche sur une taxation suppl\u00e9mentaire pour les grandes fortunes", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "La lutte fait rage au sein du PLR neuch\u00e2telois pour la course au Conseil d'Etat", "Le service public serait-il entrain de dispara\u00eetre des campagnes vaudoises?", "Couleurs locales", "Une \u00e9cole genevois se mobilise pour dire au revoir \u00e0 sa directrice", "Funexpo a ouvert ses portes dans la r\u00e9gion lyonnaise", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Des \u00e9coliers genevois ont fait une surprise \u00e0 leur directrice pour son d\u00e9part \u00e0 la retraite. Ils ont organis\u00e9 une \"flash mob\", un rassemblement surprise, pour lui dire \"merci\" \u00e0 l'heure de la r\u00e9cr\u00e9ation.", "L'initiative cantonale, soutenue par les verts et l'extr\u00eame gauche, demande que les fortunes de plus d'un million de francs soient d'avantage tax\u00e9s durant 4 ans.", "La liste d\u00e9finitive des candidats sera d\u00e9voil\u00e9e ce mardi.", "La question peut se poser suite \u00e0 la fermeture prochaine de l'Office r\u00e9gional de placement \u00e0 Moudon, et du registre foncier \u00e0 Echallens.", "Les 640 \u00e9l\u00e8ves ont organis\u00e9 une chor\u00e9graphie g\u00e9ante pendant la r\u00e9cr\u00e9ation.", "Ce salon, un peu particulier, est d\u00e9di\u00e9 aux m\u00e9tiers de la mort."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4336080", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4336078", "ece-4336080", "ece-4338823"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Revue de presse internationale musicale illustr\u00e9e. - 2. Carine S\u00e9chaye conna\u00eet la chanson. - 3. A l'\u00e9coute des Protest Songs : Chronique", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8193CE9F-5BA6-4A35-8D26-467A569B0FBD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Etats-Unis"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson d'auteur", "mezzo-soprano", "contestation"], "excerpt": "1. Par Jean-Pierre Amann. - 2. Magma re\u00e7oit la mezzo-soprano Carine S\u00e9chaye \u00e0 l\u2019occasion de sa venue au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges le 25 novembre 2012. Elle pr\u00e9sentera son r\u00e9cital \u00ab Elle conna\u00eet la chanson \u00bb en duo avec la pianiste Marie-C\u00e9cile Bertheau. La chanteuse sera \u00e9galement sur la sc\u00e8ne de l\u2019Op\u00e9ra de Dijon d\u00e9but d\u00e9cembre dans \u00ab Ariane et Barbe-Bleue\u00bb de Paul Dukas. Carine S\u00e9chaye est au micro d\u2019Yves Bron. - 3.  La chanson contestataire est \u00e0 la mode. Cet automne, deux livres \u00e9voquent l\u2019histoire et les exemples les plus marquants de l\u2019art de la \u00abprotest song \u00bb. Nicolas Julliard l\u00e8ve le poing et tend l\u2019oreille \u00e0 ces voix qui s\u2019indignent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "S\u00e9chaye, Carine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "S\u00e9chaye, Carine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne, notre libert\u00e9 est-elle en danger ? : Commentaire de Christian Favre, et interviews de Christian L\u00fcscher, conseiller national lib\u00e9ral-radical genevois et d'Oskar Freysinger conseiller national UDC valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-610A30A6-656F-416C-9BAE-4BBA06F89766", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 781, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurer, Ueli"], "thematicThemes": ["relations internationales", "accord international", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Selon Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DDPS, la Suisse doit tirer le bilan de ses relations avec l'Union europ\u00e9enne et tout remettre en question si les accords bilat\u00e9raux sont n\u00e9fastes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral-radical genevois", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC valaisan", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : \u00abEdition sp\u00e9ciale\u00bb, le dernier tout-m\u00e9nage de l'UDC. Jason Zwygart, membre du comit\u00e9 central de l'UDC, nous pr\u00e9sente \u00abEdition sp\u00e9ciale\u00bb, le dernier tout-m\u00e9nage distribu\u00e9 par son parti", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E0AAA83-A83C-4EBD-B25C-578B7515CD79", "durationSec": 266, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nathalie Herschdorfer, historienne de l'art, \u00e0 propos de son ouvrage \"Papier glac\u00e9. Un si\u00e8cle de photographie de mode chez Cond\u00e9 Nast\" (Ed. Thames & Hudson)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64F41BBA-A365-41F2-9CA2-9EF47C061702", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode vestimentaire", "photographie", "histoire"], "excerpt": "\"Nathalie Herschdorfer: 100 ans de photographie de mode\r\nLa Lausannoise Nathalie Herschdorfer publie \"Papier glac\u00e9: un si\u00e8cle de photographie de mode chez Cond\u00e9 Nast\" (Editions Thames & Hudson). Un tr\u00e8s bel ouvrage qui raconte un si\u00e8cle d\u2019images de mode. \r\nNathalie Herschdorfer est curatrice et historienne de l\u2019art, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la photographie. Directrice du festival de photographie \"Alt. +1000\" et du bureau suisse de la \"Foundation for the Exhibition of Photography\" (FEP), elle a occup\u00e9 le poste de conservatrice au Mus\u00e9e de l\u2019Elys\u00e9e, Suisse, pendant douze ans. Aux \u00c9ditions Thames & Hudson,, elle est l\u2019auteur de \"Jours d\u2019apr\u00e8s\", de \"reGeneration\" et de \"reGeneration2\".\r\n\"Papier glac\u00e9\" propose des images embl\u00e9matiques du groupe Cond\u00e9 Nast, \u00e9diteur des magazines \"Vogue\" et \"Glamour\", qui ont jalonn\u00e9 l\u2019histoire de la mode et de sa repr\u00e9sentation. Le travail de plus de 80 photographes est rendu \u00e0 travers une s\u00e9lection de clich\u00e9s originaux issus des archives du groupe.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2012-11-19T16:31:03.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de l'art", "name": "Herschdorfer, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Frederick Delius, le plus fran\u00e7ais des Anglais [1/6] (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D2FBBA34-B330-49E7-90E9-17A0F714B4FC", "durationSec": 3689, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delius, Frederick"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Frederick Delius\" de J\u00e9r\u00f4me Rossi (\u00e9d. Papillon, 2010).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"It\u2019s no biggie\", illustrations en GIF anim\u00e9s de Lisette Berndt, illustratrice ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D2431D0-9507-4B1A-8C10-1D7CB9366168", "durationSec": 143, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berndt, Lisette"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Escalade de la violence en Palestine : Interview d'Elias Sanbar, ambassadeur de Palestine aupr\u00e8s de l'UNESCO, historien, auteur de \u00ab Dictionnaire amoureux de la Palestine \u00bb (Ed.Plon,2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2169C81-3DD9-48F9-8DB9-CAEB081DA392", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 1247, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "conflit religieux"], "excerpt": "L'autorit\u00e9 palestinienne demande la convocation d\u2019urgence d\u2019un sommet de la Ligue arabe. Plus de 20 personnes ont encore \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par les raids isra\u00e9liens \u00e0 Gaza. Comment comprendre cette escalade de la violence? Le Hamas a-t-il fait le choix de la provocation pour redorer son blason aupr\u00e8s des Palestiniens? Quel r\u00f4le peuvent jouer l\u2019Egypte et les Etats-Unis? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de Palestine aupr\u00e8s de l'UNESCO, historien, \u00e9crivain", "name": "Sanbar, Elias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le point sur les vertus de l'immobilit\u00e9. Et si l'avenir c'\u00e9tait de rester chez soi ? D\u00e9bat sur le t\u00e9l\u00e9travail ou le nouvel urbanisme avec Fernand Cuche, ancien conseiller d'Etat neuch\u00e2telois et Pierre Dessemontet, g\u00e9ographe vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCC758A2-786A-476E-8FDE-730E72A66513", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 580, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilit\u00e9 douce"], "excerpt": "Faut-il poursuivre \u00e0 l'infini la recherche de la rapidit\u00e9 dans les transports et l'augmentation des capacit\u00e9s aux heures de pointe?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Cuche, Fernard", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'EPFL", "name": "Dessemontet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le gin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4AB5329F-F949-4AA9-9B2F-3F286B09BBE7", "durationSec": 125, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le genre id\u00e9al (1/5) : Judith Butler dans le texte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A4A8BB5-9363-4434-85CE-0AEC93057A9B", "durationSec": 1694, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butler, Judith"], "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme", "f\u00e9minisme", "homme", "religion et croyances", "sexe"], "excerpt": "Faut-il avoir peur du \u00ab genre \u00bb, cet outil forg\u00e9 dans les ann\u00e9es 70 pour \u00e9tudier les relations entre sexe biologique et r\u00f4le social ? Serait-ce le cheval de Troie d\u2019un lobby gay ? Fabien H\u00fcnenberger a tent\u00e9 de comprendre pourquoi cette approche a suscit\u00e9 de vives r\u00e9actions dans certains milieux religieux, notamment catholiques.\r\n \u00ab Genre \u00bb : ce terme import\u00e9 de l\u2019anglais \u00ab gender \u00bb d\u00e9signe depuis les ann\u00e9es 70 une analyse des r\u00f4les sociaux en fonction des sexes. Une \u00ab approche genre \u00bb qui a mis \u00e9vidence le conditionnement du r\u00f4le des hommes et des femmes en soci\u00e9t\u00e9 et nourri des revendications face \u00e0 des dissym\u00e9tries douloureuses. Mais les \u00ab approches genre \u00bb ont conduit \u00e0 des remises en cause encore plus radicales. Certains travaux ont conclu \u00e0 une d\u00e9connexion totale entre l\u2019identit\u00e9 biologique (homme ou femme) et l\u2019orientation sexuelle (homo ou h\u00e9t\u00e9ro). D\u2019autres se sont attaqu\u00e9s \u00e0 la pertinence-m\u00eame de la notion de sexe, d\u00e9veloppant l\u2019id\u00e9e qu\u2019il existe un continuum identitaire. Face \u00e0 ces travaux, et plus encore \u00e0 leur utilisation par des associations homosexuelles ou f\u00e9ministes, des milieux religieux ont r\u00e9agi. L\u2019Eglise catholique, depuis le milieu des ann\u00e9es 90, pourfend ce qu\u2019elle qualifie de \u00ab Th\u00e9orie du genre \u00bb. Une id\u00e9ologie qui s\u2019infiltrerait dans les manuels scolaires et ferait le lit de projets de loi comme celui du mariage homosexuel. Virulent en France depuis le milieu des ann\u00e9es 2000, le d\u00e9bat s\u2019est invit\u00e9 en Suisse en 2012, lorsque l\u2019ONG catholique \u00ab Action de Car\u00eame \u00bb s\u2019est trouv\u00e9e accus\u00e9e d\u2019user de la \u00ab th\u00e9orie du genre \u00bb pour justifier son action aupr\u00e8s de femmes. Le genre serait-il incompatible avec l\u2019anthropologie chr\u00e9tienne ? Jusqu\u2019o\u00f9 les sexes biologiques d\u00e9terminent-ils les \u00ab sexes sociaux \u00bb ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, ma\u00eetresse d'enseignement et de recherche en Etudes genre \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Parini, Lorena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Qui faut-il  taxer pour financer une hausse des rentes AVS ?: D\u00e9bat avec Aldo Ferrari, membre du comit\u00e9 directeur du syndicat UNIA, de Charles Poncet, avocat et la participation des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C736A12-FDDC-44C1-B905-1F9B23DF1F45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1508, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AVS"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "assurance sociale"], "excerpt": "L'Union Syndicale Suisse a lanc\u00e9 une initiative pour que les rentes AVS soient augment\u00e9es de 10%. Si elle sera accept\u00e9e par le peuple, l'augmentation co\u00fbtera 3,6 milliards \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Cette somme implique une augmentation de 1,1% des cotisations, soit 35 francs par mois dans l'exemple d'un employ\u00e9 qui en gagnerait 7000. Mais est-ce vraiment aux salari\u00e9s de r\u00e9gler l'addition ? Quel est le meilleur syst\u00e8me pour financer une hausse des rentes AVS ? Qui devons-nous taxer ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 directeur du syndicat UNIA", "name": "Ferrari, Aldo", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur/trice RTS", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Sol\u00e9, journaliste, \u00e9crivain fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC10EDC3-11AD-46C0-9002-2D8B87A55808", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3208, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sol\u00e9, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"N\u00e9 au Caire, Robert Sol\u00e9 a exerc\u00e9 son m\u00e9tier de journaliste au Monde  pendant une quarantaine d\u2019ann\u00e9e. Auteur de plusieurs romans \u00e0 succ\u00e8s comme \u00ab Le Tarbouche \u00bb ou \u00ab La Mamelouka \u00bb (Editions Seuil), il a \u00e9galement publi\u00e9 des ouvrages remarqu\u00e9s sur son pays d\u2019origine, parmi lesquels \u00ab L\u2019Egypte, passion fran\u00e7aise \u00bb, \u00ab Dictionnaire amoureux de l\u2019Egypte ou \u00ab La vie \u00e9ternelle de Rams\u00e8s II. Cette ann\u00e9e est paru \u00ab Champollion \u00bb aux Editions Perrin. Ce fou d\u2019Egypte mort \u00e0 41 ans, a entretenu une correspondance quasi quotidienne avec son fr\u00e8re a\u00een\u00e9. Robert Sol\u00e9 nous dresse un autoportrait d\u2019un savant farouche, passionn\u00e9 d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge par les langues anciennes. Sa vie est un combat. Combat contre les puissants, contre Paris et ses \u00e9lites, contre l\u2019Acad\u00e9mie qui le boude, contre la maladie. Nous suivons \u00e0 chaque \u00e9tape de sa vie cet infatigable \u00e9pistolier, saisi d\u2019admiration devant chacune des statues qu\u2019il d\u00e9couvre, et d\u00e9cryptions les hi\u00e9roglyphes dont il a perc\u00e9 les myst\u00e8res.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Grang\u00e9, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les circuits du gaz (1/5) : Entretiens avec Serge Paquier et Jean-Pierre Williot, historiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEBE2F7C-8432-44E2-A3DA-5CF0E0822F67", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 3573, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "gaz naturel", "industrie p\u00e9trochimique", "\u00e9nergie fossile", "\u00e9clairage public", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "De l'implantation aux disputes: une histoire volatile. Semaine consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire de l'implantation du gaz en Europe gr\u00e2ce \u00e0 un ouvrage collectif paru aux \u00e9ditions Peter Lang et intitul\u00e9 \"L'industrie du gaz en Europe aux 19\u00e8me et 20\u00e8me si\u00e8cles\". En lien avec le documentaire TV de Richard Ladkani \"Le grand Monopoly du gaz\": qui d\u00e9tient les ressources mondiales de gaz dont nous d\u00e9pendons? Qui nous approvisionnera \u00e0 l'avenir et sous quelles conditions? Enqu\u00eate sur ce march\u00e9 pas toujours transparent o\u00f9 les enjeux g\u00e9opolitiques se m\u00ealent \u00e0 ceux du commerce. R\u00e9ponses des acteurs-cl\u00e9 qui se livrent une lutte implacable pour contr\u00f4ler cette mati\u00e8re premi\u00e8re. (1/5) Entretien avec Serge Paquier, ses travaux portent sur l'histoire de l'industrie gazi\u00e8re en Europe. L'apparition de l'\u00e9clairage au gaz et le d\u00e9veloppement de r\u00e9seaux industriels, notamment \u00e0 Gen\u00e8ve. Rencontre avec Jean-Pierre Williot: il a co\u00e9crit \"Les routes du gaz. Histoire du transport de gaz naturel en France\" paru en 2012 aux \u00e9ditions Cherche-Midi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 Jean Monnet \u00e0 Saint Etienne", "name": "Paquier, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais \u00e0 Tours", "name": "Williot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Le mariage (1/5). Dionysos : \"Wedding Idea\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-69503CEB-FC20-4DB4-A343-56CCBB8F9A6A", "durationSec": 212, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 055 : Facture d'\u00e9lectricit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD240EE1-A08D-4C9C-89AC-FBB148148B52", "durationSec": 120, "publicationDate": "2012-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}]}}