{"response": {"numFound": 7454, "start": 3700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Le Festival Rio Loco de Toulouse, consacr\u00e9 \u00e0 la chanson lusophone. Reportage (3/3). - 2. Les Eurock\u00e9ennes de Belfort: pr\u00e9sentation de la programmation. - 3. La chronique Musiques du monde. De et par Jean-Marc Baehler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-791D6571-DE56-479B-884F-56EBDF832E1F", "thematicGeographicals": ["Belfort", "France", "Toulouse"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rio Loco (Festival)", "Eurock\u00e9ennes de Belfort"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "fado", "langue portugaise", "rock", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "artistes, organisateurs du festival Rio Loco", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "programmateurs des Eurock\u00e9ennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portrait de Hans Erni, de passage \u00e0 Martigny, qui inaugurait \u00e0 103 ans une s\u00e9rie de 7 vitraux plac\u00e9s dans la chapelle protestante de la ville : Reportage de Rapha\u00ebl Grand avec l'interview d'Hans Erni, artiste lucernois", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CB7B8004-20EF-42ED-BB82-037D6A83C426", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erni, Hans"], "thematicThemes": ["vitrail"], "excerpt": "Toujours vif, Hans Erni ne compte pas s'arr\u00eater dans son travail de cr\u00e9ation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste lucernois", "name": "Erni, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Star Wars (3/5). The Wu-Tang Clan : \"Get Them Out Ya Way Pa\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E47C438A-F253-4D60-B0F0-B8288F671F88", "durationSec": 436, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wu-Tang Clan"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, une quarantaine de Roms ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s \u00e0 la douane de Moellesulaz et il ferait partie d'un r\u00e9seau organis\u00e9 : 1. Commentaire de Pierre-Antoine Pretti. - 2. D\u00e9bat avec May Bittel, pr\u00e9sident de la mission tzigane suisse, expert au conseil de l'Europe  et C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale genevoise UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-738DACC7-0AC2-4DA9-BAA7-C3D89E5096F2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Roumanie", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 589, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roms"], "thematicThemes": ["arrestation", "mendicit\u00e9"], "excerpt": "Quarante Roms ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s hier \u00e0 la douane de Moellesulaz dans le canton de Gen\u00e8ve. Une op\u00e9ration conjointe des polices suisse et fran\u00e7aise, entam\u00e9e en d\u00e9cembre 2011, a men\u00e9 \u00e0 ce coup de filet. Cet apr\u00e8s-midi, le commissaire Philippe Guffon du commissariat central d'Annemasse a tenu conf\u00e9rence de presse. Si l'enqu\u00eate est encore en cours, l'affaire semble largement d\u00e9passer la simple question de la mendicit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise UDC", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la mission tzigane suisse, expert au Conseil de l'Europe", "name": "Bittel, May", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Silvia Ricci Lempen, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Une croisi\u00e8re sur le Lac Nasser\" (Ed. de L'Aire, 2012)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A9A07099-078F-4500-98B2-C39C8DC63B02", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3191, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Dans un huis clos qui s\u2019ouvre sur les paysages fascinants de Haute-Egypte, les passagers d\u2019un bateau s\u2019observent du coin de l\u2019oeil. La romanci\u00e8re Silvia Ricci Lempen nous fait entendre quatre monologues int\u00e9rieurs teint\u00e9s de souvenirs amers, de rancoeur et de d\u00e9sir. A bord d\u2019un bateau qui navigue sur le Lac Nasser, un groupe de touristes francophones s\u2019avance vers Abou Simbel et d\u00e9couvre la cohabitation entre transat, piscine, bonne table et quelques excursions. Silvia Ricci Lempen se glisse dans la peau de quatre  passagers qui vont se livrer \u00e0 un monologue int\u00e9rieur qui prendra des allures de bataille. La plume de la romanci\u00e8re est ac\u00e9r\u00e9e mais ses personnages nous touchent. Peut-\u00eatre parce-qu\u2019ils nous ressemblent un peu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ricci Lempen, Silvia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ricci Lempen, Silvia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le chant (2/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D51D9C28-FC47-493E-9065-1FD2385347F6", "durationSec": 447, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La Mecque et le p\u00e9trole, o\u00f9 va l'Arabie Saoudite ? : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4B27D403-095E-4D54-AA11-28395B43E393", "thematicGeographicals": ["Arabie Saoudite"], "durationSec": 3572, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "islam"], "excerpt": "L'Arabie saoudite \u00e0 l'\u00e9preuve du printemps arabe. Vers une guerre (froide) du Golfe? Pendant longtemps, la perception de l'Arabie saoudite s'est trouv\u00e9e r\u00e9duite \u00e0 celle d'une royaume des sables et d'un pays de l'or noir, sans Tintin! Pourtant, depuis les attentats du 11 septembre 2001, l'image de l'Arabie saoudite a radicalement chang\u00e9 aux yeux du monde occidental, comme le souligne David Rigoulet-Roze. Cet Etat sans nation, qui tient par sa fortune p\u00e9troli\u00e8re et la force de sa dynastie au pouvoir, reste au c\u0153ur de la vie internationale, alors que les tensions internes s'accumulent: luttes de succession, essor du fondamentalisme sunnite contestataire, irruption du terrorisme islamique \u00e0 l'int\u00e9rieur du royaume et enfin, remise en cause par les femmes de leur statut inf\u00e9rieur, symbolis\u00e9 par l'interdiction de conduire, d\u00e9sormais transgress\u00e9e par un nombre grandissant de femmes se filmant en train de conduire.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS, sp\u00e9cialiste du Proche et Moyen Orient", "name": "Bitar, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie politique \u00e0 l'IHEID", "name": "Bocco, Riccardo", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"G\u00e9opolitique de l'Arabie Saoudite\" (Ed. Armand Colin)", "name": "Rigoulet-Roze, David", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sept heures du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Emeli Sand\u00e9, chanteuse \u00e9cossaise : A propos de son premier single \"Next to me\" [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09E6A45C-4726-47CF-B7AA-E5F35CF39BF5", "thematicGeographicals": ["Ecosse", "Angleterre"], "durationSec": 734, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sand\u00e9, Emeli"], "thematicThemes": ["soul music"], "excerpt": "Un premier album et Emeli Sand\u00e9 \u00e9crase tous ses concurrents dans les charts UK. Sa voix mielleuse et puissante \u00e9tonne tout le monde sur son premier single \"Next To Me\". Ayant fait les premi\u00e8res parties de la tourn\u00e9e \"Mylo Xyloto\" de Coldplay, elle prend \u00e0 son tour les rennes et nous pr\u00e9sentera son opus le 14 juillet prochain au Montreux Jazz Festival.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse \u00e9cossaise de soul et RnB", "name": "Sand\u00e9, Emeli", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR (diffusion)", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les verrous des livres num\u00e9riques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-756FB290-9D90-4779-BD0D-E87EDCC3FDCE", "durationSec": 508, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tablette num\u00e9rique", "livre \u00e9lectronique", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Aux Etats-Unis, les revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les livres \u00e9lectroniques d\u00e9passent ceux des livres reli\u00e9s. En Europe, on est encore tr\u00e8s loin de ces chiffres, mais les ventes ne cessent d'augmenter. Ce mouvement est une bonne affaire pour les \u00e9diteurs, mais pas n\u00e9cessairement pour les lecteurs. En cause, les formats propri\u00e9taires et les licences DRM. Explications. Il est nettement plus compliqu\u00e9 d'acheter un livre \u00e9lectronique qu'un livre papier. Avant, il suffisait d'aller chez son libraire et de choisir ses ouvrages. Aujourd'hui, on peut le faire depuis chez soi. Mais avec le livre num\u00e9rique, le fichier sera le plus souvent dans un format propri\u00e9taire. C\u2019est-\u00e0-dire qu'un ouvrage est li\u00e9 \u00e0 un fabricant de tablettes et au catalogue qu'il propose. De plus, de nombreux fichiers contiennent un DRM, un verrou \u00e9lectronique cens\u00e9 assurer la gestion des droits. Sous ce couvert, on vous interdit, par exemple, de pr\u00eater un livre num\u00e9rique \u00e0 un ami, comme vous le faisiez avec une version papier. \r\nOn en parle avec Alain Jacquesson, ancien directeur de la biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve. \r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve", "name": "Jacquesson, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La situation en Egypte au lendemain de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle alors qu'Hosni Moubarak est en agonie : Interview de Tariq Ramadan, professeur d'\u00e9tudes islamiques contemporaines \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE017DF8-6EB6-4CCD-AFE5-EC915065F6C2", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1191, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9tudes islamiques contemporaines \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Sommet de Rio 20 ans apr\u00e8s le Sommet de la terre de 1992 : Correspondance d'Elodie Touchard, et interview de Jean-Michel Cousteau, fils du commandant Cousteau, pr\u00e9sident de l'Association \"Ocean Futures\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3A8CB0C-76FF-4776-B7AA-CBEBF3F461B9", "durationSec": 204, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "oc\u00e9an", "protection de l'environnement"], "excerpt": "Pr\u00e8s d'une centaine de chefs d'Etat et de gouvernements se r\u00e9unissent \u00e0 Rio au Br\u00e9sil,  20 ans apr\u00e8s le sommet de la terre.  Cette r\u00e9union internationale sur l'environnement s'ouvrira officiellement cet apr\u00e8s midi en pr\u00e9sence du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, Ban Ki-Moon. Mais c'est \u00e0 l'arrach\u00e9 que les n\u00e9gociateurs des plus de 190 pays pr\u00e9sents au Br\u00e9sil se sont entendus hier soir sur un projet de d\u00e9claration finale. Les enjeux de ce sommet. Parmi les participants, Jean Michel Cousteau, pr\u00e9sident de l'association \u00ab Ocean Futures \u00bb, est l'un des dix repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile charg\u00e9s de faire des propositions aux chefs d'Etat  pour la protection des oc\u00e9ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils du commandant Cousteau, pr\u00e9sident de l'Association \"Oceans Futures\"", "name": "Cousteau, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Br\u00e9sil", "name": "Touchard, Elodie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 188 : Alcool de foin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1DA0DD44-8A05-4E63-8CF4-D4F502845148", "durationSec": 215, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 186", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-03091F9C-2E1B-401E-B916-BD27C863996B", "durationSec": 117, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9ritage du proph\u00e8te Ellul (3/5) : Sus \u00e0 la technique !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1E64647-AD0A-464D-97ED-81EE0A822F99", "durationSec": 1757, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ellul, Jacques"], "thematicThemes": ["philosophie", "sociologie", "technologie"], "excerpt": "Au moment de f\u00eater le centi\u00e8me anniversaire de sa naissance, la notori\u00e9t\u00e9 de Jacques Ellul d\u00e9passe largement les fronti\u00e8res des cercles protestants fr\u00e9quent\u00e9s par l\u2019intellectuel fran\u00e7ais. Visionnaire, l\u2019\u00e9ternel anarchiste a laiss\u00e9 des traces profondes dans des milieux altermondialistes et \u00e9cologistes ou aupr\u00e8s de croyants d\u2019horizons divers.  (3/5) Jacques Ellul est en bonne partie connu pour sa critique radicale de la soci\u00e9t\u00e9 technique. Son analyse s\u2019\u00e9tend \u00e0 l\u2019\u00e9conomie, la politique, la propagande, les institutions, l\u2019\u00e9cologie, la sant\u00e9 et m\u00eame l\u2019esth\u00e9tique. La f\u00e9condit\u00e9 de son \u0153uvre et la pertinence de ses propos ont laiss\u00e9 des traces profondes, aujourd\u2019hui encore r\u00e9guli\u00e8rement v\u00e9rifi\u00e9es par l\u2019actualit\u00e9. En compagnie de Fr\u00e9d\u00e9ric Rognon, nous \u00e9voquons l\u2019h\u00e9ritage sociologique du penseur fran\u00e7ais. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire du droit, sociologue et th\u00e9ologien protestant (Archives)", "name": "Ellul, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe des religions", "name": "Rognon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries du promeneur solitaire. De Jean-Jacques Rousseau (8/15) : \"Cinqui\u00e8me promenade\" (2/2) et \"Sixi\u00e8me promenade\" (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A2ADFE00-92B8-42A8-BD31-9DA5E55FF9B7", "durationSec": 1931, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, nous vous proposons durant trois semaines la lecture int\u00e9grale de son dernier ouvrage \"Les r\u00eaveries du promeneur solitaire\". Entre autobiographie et m\u00e9ditation philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire nous livrent de mani\u00e8re fragmentaire des informations sur la vie de l'auteur; elles sont aussi des r\u00e9flexions, souvent pessimistes, sur la nature humaine. Lorsqu'il commence \u00e0 les \u00e9crire \u00e0 l'automne 1776, Rousseau est un vieil homme proche de la mort; il est c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe et pourtant il est persuad\u00e9 que l'humanit\u00e9 enti\u00e8re le rejette. Testament litt\u00e9raire et philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire sont un chef-d'oeuvre d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Vessels and Blooms\" du photographe am\u00e9ricain Jack Long", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6ADDC821-6EF7-4E9A-8F65-7D1019B1AAC7", "durationSec": 121, "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Long, Jack"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "D\u00c9BOISEMENT", "AM\u00c9RINDIENS", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "ARRESTATION", "DOUANE", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "ARRESTATION", "DOUANE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "SYNDICAT OUVRIER", "CANTATRICE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "CENTRAL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "POMPIER", "ENFANT (\u00c2GE)", "PISCINE", "EURO (FOOTBALL)", "ARBITRAGE SPORTIF", "SUPPORTER", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE"], "visualPersons": ["ROONEY, WAYNE", "SEFOLOSHA, THABO"], "id": "asset-265400", "durationSec": 1786, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.06.20", "visualGeographicals": ["AMAZONIE", "BRESIL", "MOILLESULAZ", "MOILLESULAZ", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PULLY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "DONETSK", "MIAMI", "OKLAHOMA", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Fribourg: le Conseil communal propose des mesures d'assainissement pour la caisse de pension de la ville qui serait sous-capitalis\u00e9e", "L'ex-pr\u00e9sident \u00e9gyptien Hosni Moubarak serait dans le coma apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 victime d'une attaque c\u00e9r\u00e9brale", "Les pompiers vaudois lancent une campagne de sensibilisation pour faire conna\u00eetre leur num\u00e9ro d'urgence, le 118", "Sommet de Rio+20: d\u00e9couverte du peuple Surui qui vit en Amazonie", "RTSd\u00e9couverte: pourquoi l'eau de mer est-elle sal\u00e9e?", "Dans la pataugeoire de la piscine de la Chaux-de-Fonds (NE), les enfants ressortent de l'eau avec une peau bleue", "L'invit\u00e9e culturelle: Jennifer Larmore, mezzo-soprano", "Des Roms \u00e9taient exploit\u00e9s pour mendier ou voler en Suisse", "12:45 Le Journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Ces mesures sont tr\u00e8s critiqu\u00e9es par le syndicat des services publics.", "Sa mort clinique annonc\u00e9e plus t\u00f4t par l'agence officielle a ainsi \u00e9t\u00e9 d\u00e9mentie. Toute la nuit, des informations contradictoires sur son \u00e9tat de sant\u00e9 ont circul\u00e9.", "Cinq ans apr\u00e8s le changement du num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone des renseignements, les faux appels ne diminuent pas.", "Avec l'aide d'une association suisse et des outils informatiques de pointe, le peuple Surui tente de g\u00e9rer la for\u00eat de fa\u00e7on durable.", "La plaisir de la baignade peut donc prendre une tournure surprenante.", "Les polices fran\u00e7aises et genevoises ainsi que les gardes-fronti\u00e8res suisses ont men\u00e9 une action conjointe pour \u00e9claircir cette situation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3978316", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TOUBOUL, Marion", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3980440", "ece-3978316"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "LICENCIEMENT", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "INFORMATIQUE", "CORRUPTION", "LICENCIEMENT", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "INFORMATIQUE", "PR\u00c9SERVATIF", "\u00c9COLOGIE", "PR\u00c9SERVATIF", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9COLOGIE", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "SUPERMARCH\u00c9", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)"], "visualPersons": ["SCHWALLER, URS", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-265401", "durationSec": 1863, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.06.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "AMAZONIE", "BRESIL", "AMAZONIE", "BRESIL", "ALLEMAGNE", "ROYAUME-UNI", "CHAMBERY", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LECLANCHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "TOUBOUL, Marion", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3980407", "ece-3980409"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Zone d'ombre", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "RECONSTITUTION", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "RECONSTITUTION", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E"], "id": "asset-25947", "thematicGeographicals": ["CORSE", "PARIS", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "NICE"], "durationSec": 3696, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Nice, Paris, Corse, Plateau : 20120620, d\u00e9bat et enqu\u00eate autour de l'affaire du vol \u00e0 main arm\u00e9e de la banque de l'UBS qui a permit le 19900325 au gang corse de la Brise de mer de s'emparer d'un butin de 31 millions de francs au nez de FERRARI Michel et de ses deux comparses.", "title": "LE CASSE DE L'UBS - 12.06.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NICE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CORSE", "PARIS", "CORSE", "PARIS"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS", "UBS", "UBS", "UBS", "UBS", "UBS", "UBS", "UBS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UBS"], "thematicThemes": ["BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E"], "alternativeExcerpt": ["Le casse de l'UBS", "Le casse est un succ\u00e8s : 31 million 400 mille francs en monnaies \u00e9trang\u00e8res se sont volatilis\u00e9s. La banque s\u2019interroge sur d\u2019\u00e9ventuelles complicit\u00e9s de la part de certains employ\u00e9s.", "En octobre 1994, trois massacres presque simultan\u00e9s ont lieu \u00e0 Morin Heights, au Canada, puis \u00e0 Salvan et Cheiry en Suisse romande. En tout, 54 morts, tous membres de la secte de l\u2019Ordre du Temple solaire.", "L\u2019UBS offre 3 Mio de r\u00e9compense. La police se concentre sur 3 suspects: Michel Ferrari et deux employ\u00e9s de la banque. Les corses, eux, s\u2019envolent dans la nature avec tout le magot, laissant Michel Ferrari en plan.", "La fine fleur du grand banditisme. Le gang corse est arr\u00eat\u00e9, puis jug\u00e9 en 2004\u2026 Faute de preuves, il est lib\u00e9r\u00e9. Les 31 millions 400 milles francs n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s.", "31 millions 400.000 francs ! C'est le butin rafl\u00e9 le 25 mars 1990 au si\u00e8ge genevois de l'UBS. Le casse du si\u00e8cle ! L'image des banques suisses r\u00e9put\u00e9es ultra s\u00e9curis\u00e9es en prend un coup. 22 ans apr\u00e8s, le plus gros hold-up de l'histoire polici\u00e8re suisse rev\u00eat toujours autant de zones d'ombre...", "La veille du hold-up du si\u00e8cle \u00e0 Gen\u00e8ve, en 1990, les truands font une r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale. Ils se prom\u00e8nent une heure dans la banque alors ferm\u00e9e au public sans \u00e9veiller les soup\u00e7ons ni laisser de traces de leur passage. En 1990, la banque n'\u00e9tait pas encore \u00e9quip\u00e9e de cam\u00e9ras de surveillance.", "La culpabilit\u00e9 de S\u00e9bastien Hoyos est remise en cause. Selon son comit\u00e9 de soutien, il a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 \u00e0 la police pour couvrir quelqu\u2019un de plus puissant dans la banque. Une th\u00e8se qui n\u2019a jamais pu \u00eatre confirm\u00e9e. S\u00e9bastien Hoyos est finalement acquitt\u00e9 au b\u00e9n\u00e9fice du doute.", "Le 25 mars 1990, plus de 30 millions de francs suisses sont d\u00e9rob\u00e9s au si\u00e8ge genevois de l'UBS. Rappel des faits avec le commissaire charg\u00e9 de l'enqu\u00eate \u00e0 l'\u00e9poque.", "A l\u2019origine du casse de l\u2019UBS: Michel Ferrari, un professeur de sport qui n\u2019a rien d\u2019un voyou, juste le r\u00eave de faire \u00ab un gros coup \u00bb. Pour mener \u00e0 bien l\u2019op\u00e9ration, il fait appel \u00e0 des vrais \u00ab pros \u00bb venus de Corse.", "Arrestation de Michel Ferrari et des deux employ\u00e9s de la banque, dont S\u00e9bastien Hoyos, un gardien. Chacun est condamn\u00e9 \u00e0 7 ans et demi de prison.", "Le casse de l'UBS", "Le casse de l'UBS"], "alternativeTitle": ["Zone d'ombre", "Le jour du casse", "Retour sur le drame de l'Ordre du Temple solaire \u00e0 Salvan", "Enqu\u00eates parall\u00e8les", "Le gang corse de la Brise de Mer", "Le casse de l'UBS", "La s\u00e9curit\u00e9 d'UBS mise en cause", "Le myst\u00e8re \"S\u00e9bastien Hoyos\"", "Retour sur le \"braquage du si\u00e8cle\" \u00e0 Gen\u00e8ve", "Les pr\u00e9paratifs du casse", "Arrestations, aveux et condamnations...", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre"], "imageURL": "//www.rts.ch/4040406.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3978298", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "COMBES, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DECORGES, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PENTUCCI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "KAPLUN, Colette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3978298", "ece-3980292", "ece-3980294"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "POLICE", "JUSTICE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "POLICE", "JUSTICE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "LICENCIEMENT", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "FISCALIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "DRAPEAU", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "COM\u00c9DIEN", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "BIOGAZ", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "AGRICULTURE", "ALMANACH", "INFORMATIQUE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "AUTOMOBILE", "TOURISME"], "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-265402", "durationSec": 1143, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.06.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "GUIN", "ROPRAZ", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Drame de l'A1: le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9cuser le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Fribourg", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Une entreprise jurassienne veut supprimer plus d'un tiers de son effectif en invoquant comme unique raison le taux de change", "Rencontre avec l'un des agriculteurs qui est \u00e0 l'origine de la nouvelle centrale \u00e0 biogaz de Guin (FR)", "Couleurs locales", "D\u00e9crochage aux Bains des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve (GE) avec l'arriv\u00e9e de l'\u00e9t\u00e9", "Montreux (VD): la ville organise des visites guid\u00e9es \u00e0 bord d'une vieille d\u00e9capotable anglaise pour d\u00e9couvrir les r\u00e9sidences des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Fabien Gasser ne pourra donc plus soutenir l'accusation dans cette affaire o\u00f9 un jeune voleur de voiture avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un policier.", "Le franc fort fait des victimes.", "La nouvelle centrale permet d'alimenter 500 m\u00e9nages en courant vert et tout \u00e7a gr\u00e2ce \u00e0 la transformation de fumier.", "La nouvelle saison est l\u00e0 mais on ne sait pas encore si elle sera chaude voire caniculaire.", "Dans le circuit, on retrouve notamment la villa d'Hemingway."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3978290", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3978288", "ece-3978290", "ece-3980411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des insecticides nocifs pour les chats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1C74DB0-45E8-4193-BEE0-4BEB072A6729", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 616, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicologie", "insecte", "risque sanitaire", "insecticide", "chat"], "excerpt": "Les insecticides qui contiennent de la perm\u00e9thrine sont dangereux, voire mortels, pour les chats. C\u2019est une \u00e9tude publi\u00e9e par 60 millions de consommateurs qui l'indique. \r\nYves-Alain soumet ce r\u00e9sultat \u00e0 Charles Trolliet, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse des v\u00e9t\u00e9rinaires. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des v\u00e9t\u00e9rinaires", "name": "Trolliet, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union du G20 au Mexique et le th\u00e8me r\u00e9current de la zone euro : Interview de Pascal Lamy, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation Mondiale du Commerce", "genres": ["Interview"], "id": "sound-598711EF-150C-485B-9A68-4BF042A5480C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 315, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G20"], "thematicThemes": ["crise financi\u00e8re", "crise \u00e9conomique", "euro"], "excerpt": "Le G20 mexicain s\u2019est ouvert cette nuit sur le th\u00e8me r\u00e9current de la zone euro. Les dirigeants des nations les plus puissantes du globe ne cachent plus leur impatience et accentuent les pressions sur les pays membres de l\u2019union mon\u00e9taire pr\u00e9sents \u00e0 Los Cabos. Il faut dire que l\u2019interminable crise de la dette p\u00e8se sur\r\nla croissance \u00e9conomique mondiale alors que partout on assiste \u00e0 un nouvel essor du protectionniste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Organisation Mondiale du Commerce", "name": "Lamy, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Mexique", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Star Wars (2/5). Queen : \"Bicycle Race\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97200A08-FBE5-492F-92F1-5CD836A91A91", "durationSec": 368, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Queen"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 187 : La noix qui ne se cassait pas", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B232978C-5D2E-495F-9B40-A720C66CF1B1", "durationSec": 172, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le chant (1/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12774C84-DE5D-49E5-965E-C8AA335B43C0", "durationSec": 652, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les personnages de 120 secondes et le foot (2/10). Bernard Aeschlimann, journaliste sportif \u00e0 la RTS", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B46071D0-92B1-46D4-B627-775A0C4E0443", "durationSec": 162, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Visite d'un march\u00e9 gratuit (gratis-feria) en Argentine. Reportage \u00e0 Buenos Aires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49E5831A-864E-4468-9241-C63BD75313F8", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 526, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["troc", "march\u00e9 aux puces", "gratuit\u00e9 (\u00e9conomie)"], "excerpt": "Pour permettre aux gens de se d\u00e9barrasser de leur mobilier superflu, un Argentin a eu une id\u00e9e qui est en train de faire le tour du monde: le march\u00e9 gratuit. Le principe est d'amener ses affaires au march\u00e9 pour les donner, avec la possibilit\u00e9 de prendre les objets que les autres sont venus donner.\r\nVisite d'une de ces gratis-feria, \u00e0 Buenos Aires, en compagnie de Pierre Bratschi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Argentins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sexe et grossesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE5B5AAD-0A01-438E-9D96-0DA2C5BE0E23", "durationSec": 579, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)", "grossesse"], "excerpt": "Quelles influences les diff\u00e9rents stades de la grossesse ont-ils sur l'intimit\u00e9 du couple? Quel r\u00f4le peut jouer le partenaire durant cette p\u00e9riode particuli\u00e8re? Comment fonctionne le corps des femmes pendant ces neuf mois?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9ritage du proph\u00e8te Ellul (2/5) : L'anarchie chr\u00e9tienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B7D6267-82DB-4C58-963A-54F6CCC90956", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ellul, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "th\u00e9ologie", "philosophie", "sociologie", "protestantisme"], "excerpt": "Au moment de f\u00eater le centi\u00e8me anniversaire de sa naissance, la notori\u00e9t\u00e9 de Jacques Ellul d\u00e9passe largement les fronti\u00e8res des cercles protestants fr\u00e9quent\u00e9s par l\u2019intellectuel fran\u00e7ais. Visionnaire, l\u2019\u00e9ternel anarchiste a laiss\u00e9 des traces profondes dans des milieux altermondialistes et \u00e9cologistes ou aupr\u00e8s de croyants d\u2019horizons divers. (2/5) : Le volet th\u00e9ologique de l\u2019\u0153uvre de Jacques Ellul a inspir\u00e9 nombre de croyants. Bien que majoritairement d\u00e9consid\u00e9r\u00e9e au sein des universit\u00e9s, la lecture anarchiste de la Bible a ouvert des horizons existentiels, philosophiques et th\u00e9ologiques immenses. Dans ces paysages, les r\u00e9form\u00e9s repr\u00e9sentent le profil le plus r\u00e9ceptif, aujourd\u2019hui d\u00e9pass\u00e9s par certains groupes \u00e9vang\u00e9liques, voire certaines d\u00e9rives radicales. Le point avec Fr\u00e9d\u00e9ric Rognon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire du droit, sociologue et th\u00e9ologien protestant (Archives)", "name": "Ellul, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe des religions", "name": "Rognon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Double life\", du photographe am\u00e9ricain Kelli Connell", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-37FEC839-8792-4624-A3F1-F3314658BF96", "durationSec": 165, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Connell, Kelli"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La gauche radicale grecque Syriza est-elle le prototype d\u2019une nouvelle gauche europ\u00e9enne ? : Reportage \u00e0 Ath\u00e8nes avec les interviews de Petros Linardos, \u00e9conomiste \u00e0 l'Institut du Travail et des syndicats grecs qui r\u00e8ve que le succ\u00e8s de Syriza fasse tache d'huile, de Jason Manolopoulos, \u00e9conomiste, patron d'un fonds d'investissement et auteur de l'ouvrage \"La dette odieuse, les le\u00e7ons de la crise grecque\" (Ed. Pearson, 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FF7FBE0-D148-4013-A918-F10A29DDC1A5", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "parti politique"], "excerpt": "Seconde force politique du pays, Syriza se d\u00e9crit comme un parti pro europ\u00e9en mais refuse l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9e dans le Memorandum sign\u00e9 avec Bruxelles. Pas question de participer \u00e0 un gouvernement d\u2019union nationale qui doit g\u00e9rer l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 et faire payer les d\u00e9munis. Indign\u00e9s, syndicalistes, jeunes \u00e9tudiants, retrait\u00e9s, fonctionnaires beaucoup se retrouvent aujourd\u2019hui dans le discours tenu par le jeune et charismatique leader de Syriza Alexis Sipras.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste \u00e0 l'Institut du Travail et des syndicats grecs", "name": "Linardos, Petros", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste, patron d'un fonds d'investissement et auteur de l'ouvrage \"La dette odieuse, les le\u00e7ons de la crise grecque\" ( Ed. Pearson, 2012)", "name": "Manolopoulos, Jason", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ath\u00e8nes", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Frochaux, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Homme achev\u00e9 ou la fin des r\u00eaves\" (Ed. de L'Age d'Homme, 2012) ", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-E96C7C59-0C66-40A0-B431-ABA525234E06", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frochaux, Claude"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "Dans ce dernier opus ambitieux, l\u2019essayiste lausannois d\u00e9veloppe une intense r\u00e9flexion sur la condition humaine s\u00e9par\u00e9e de son animalit\u00e9 fonci\u00e8re. D\u00e9sormais coup\u00e9e de ses origines, l\u2019humanit\u00e9, \u00e0 l\u2019imaginaire coup\u00e9, ne saura plus que s\u2019ab\u00eemer dans un monde devenu trop petit pour son \u00e9panouissement. Jusqu\u2019au d\u00e9but des ann\u00e9es 60, l\u2019humanit\u00e9 s\u2019est \u00e9mancip\u00e9e dans son \u00e8re n\u00e9olithique. D\u00e9veloppement technique, imaginaire religieux, essor culturel prodigieux ont construit, \u00e9tape par \u00e9tape, une conqu\u00eate h\u00e9ro\u00efque. \u00ab Le temps du monde fini commence \u00bb pensait au seuil du 20e si\u00e8cle un Paul Val\u00e9ry d\u00e9senchant\u00e9. Il avait vu juste. Claude Frochaux lui embo\u00eete le pas en d\u00e9taillant de fa\u00e7on audacieuse \u00e0 la fois le sens et l\u2019apog\u00e9e des conqu\u00eates humaines. Les pessimistes y verront la fin programm\u00e9e de l\u2019esp\u00e8ce. Les autres, dou\u00e9s comme l\u2019auteur du sens dialectique, y liront un ach\u00e8vement culturel en point d\u2019orgue. \u00ab L\u2019individualisme, l\u2019\u00e9cologie et le f\u00e9minisme, \u00e0 l\u2019\u00e9gal de la violence d\u00e9clinent, chacun \u00e0 sa mani\u00e8re, les sp\u00e9cificit\u00e9s de notre \u00e9poque. Avec des interpr\u00e9tations souvent erron\u00e9es de nos ressemblances/dissemblances avec l\u2019animalit\u00e9 de nos origines. \u00bb S\u2019appuyant sur sa grande culture dans tous les domaines, en soi un v\u00e9ritable d\u00e9fi dans la fragmentation actuelle des savoirs, Frochaux proc\u00e8de avec la rapidit\u00e9 d\u2019esprit qu\u2019on lui conna\u00eet dans un vertigineux panoptique. En cinq chapitres, de L\u2019Eloignement au D\u00e9passement, il nous invite \u00e0 comprendre comment l\u2019Histoire humaine a fonctionn\u00e9, contrainte autant que stimul\u00e9e par sa mat\u00e9rialit\u00e9 irr\u00e9ductible. Or, la notion de progr\u00e8s n\u2019op\u00e8re plus. Question d\u2019\u00e9chelle dans un monde d\u00e9cid\u00e9ment fini. Et ce qui \u00ab ach\u00e8ve \u00bb l\u2019homme au seuil de son \u00e8re nouvelle, c\u2019est qu\u2019il est devenu, enfin, h\u00e9las, peut-\u00eatre, l\u2019adverbe reste \u00e0 choisir, un adulte. Et les r\u00eaves des adultes n\u2019ont plus la saveur ni la vigueur de leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs adolescentins. Il faudra nous y faire. Mais qui nous garantit que la lucidit\u00e9 fera notre affaire ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste, ancien \u00e9diteur", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pompe \u00e0 son", "source": "siranau", "title": "La Pompe \u00e0 son : \"(You Gotta) Fight for Your Right (To Party!)\" des Beastie Boys et sa reprise par Coldplay", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9A23F33-746F-49C4-9745-EDEFCAF00A91", "durationSec": 334, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beastie Boys"], "thematicThemes": ["hip hop", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 185", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-579154C5-E13A-4E27-BEA7-CCC741817E7B", "durationSec": 94, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La direction de Merck Serono confirme la fermeture du site de Gen\u00e8ve malgr\u00e9 les diff\u00e9rentes propositions faites pour sauver le site : Commentaire de Mathieu Cupelin et interview d'Alessandra Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional d'UNIA Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F21E4DB8-5093-41E1-8999-CD316DC34A0C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Darmstadt"], "durationSec": 273, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merck Serono"], "thematicThemes": ["biotechnologie", "licenciement"], "excerpt": "La direction de Merck Serono confirme l'annonce faite le 24 avril 2012, elle  fermera son site de Gen\u00e8ve. Malgr\u00e9 une forte mobilisation de son personnel,  malgr\u00e9 les propositions alternatives des employ\u00e9s. Les employ\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s ce matin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire r\u00e9gional d'UNIA Gen\u00e8ve", "name": "Pelizzari, Alessandro", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Pelizzari, Alessandro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Les peuples premiers prennent la parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3025F18D-D005-4CDF-B842-D63F2DE21209", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Colombie", "Amazonie"], "durationSec": 3511, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement durable", "autod\u00e9termination"], "excerpt": "L'Amazonie, poumon vert du monde, fascine. Mais depuis 1989, date de la c\u00e9l\u00e8bre tourn\u00e9e de Raoni, le chef des indiens Kayapo du Br\u00e9sil, en compagnie du chanteur Sting, malgr\u00e9 les promesses, rien n'a vraiment chang\u00e9. La for\u00eat continue a \u00eatre en danger, et avec elle, les peuples qu'elle abrite. Pourtant, il y a aussi des signes encourageants, tel le fait que de plus en plus de repr\u00e9sentants des peuples indig\u00e8nes prennent la parole afin de se faire entendre, se servant de leur propres mots et m\u00eame, de leur propre image. C'est le cas avec deux repr\u00e9sentants actuels de deux peuples vivants sur le m\u00eame continent. Davi Kopenawa, chaman Yanomami vivant au coeur du Br\u00e9sil, et Amado Villafa\u00f1a, chaman Arhuaco de Colombie, et r\u00e9alisateur d'un documentaire \"Sages paroles\", mettant en sc\u00e8ne leur propre discours et histoire. Int\u00e9grant les moyens de communication actuels, qui sont souvent ceux des forces qui les oppriment, petit \u00e0 petit, c'est la voix et l'image m\u00eame de ces peuples en danger qui peut se faire entendre, donnant \u00e0 voir et \u00e0 entendre leur vision si particuli\u00e8re du monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chaman Yanomani", "name": "Kopenawa, Davi", "type": "Participant"}, {"role": "chaman Arhuaco de Colombie, r\u00e9alisteur du film \"Sages paroles\"", "name": "Villafa\u00f1a, Amado", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. La Norv\u00e8ge", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC1ADAA8-D2F1-432C-9137-D89C06880979", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge"], "durationSec": 274, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries du promeneur solitaire. De Jean-Jacques Rousseau (7/15) : \"Cinqui\u00e8me promenade\" (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E84612EA-EA73-4A71-A771-400E29F57FC4", "durationSec": 1904, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, nous vous proposons durant trois semaines la lecture int\u00e9grale de son dernier ouvrage \"Les r\u00eaveries du promeneur solitaire\". Entre autobiographie et m\u00e9ditation philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire nous livrent de mani\u00e8re fragmentaire des informations sur la vie de l'auteur; elles sont aussi des r\u00e9flexions, souvent pessimistes, sur la nature humaine. Lorsqu'il commence \u00e0 les \u00e9crire \u00e0 l'automne 1776, Rousseau est un vieil homme proche de la mort; il est c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe et pourtant il est persuad\u00e9 que l'humanit\u00e9 enti\u00e8re le rejette. Testament litt\u00e9raire et philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire sont un chef-d'oeuvre d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, le si\u00e8ge de Merck Serono sera bel et bien ferm\u00e9 et 1250 emplois seront perdus : 1. Commentaire de Mathieu Cupelin. - 2. Interview de Pierre-Fran\u00e7ois Unger, conseiller d'Etat genevois chef du D\u00e9partement de l'\u00c9conomie et de la Sant\u00e9. - 3. Interview de Fran\u00e7ois Naef, pr\u00e9sident du conseil d'administration de Merck Serono. - 4. Interviews d'Hubert Godinot, repr\u00e9sentant du personnel du si\u00e8ge genevois de Merck Serono et de Jesus Martin-Garcia, directeur d'Eclosion \u00e0 Gen\u00e8ve, un incubateur d'entreprises dans le secteur des biotech, membre de la Task Force sur Merck Serono ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BE96117A-55A4-4FF4-BEE5-9787B88066F3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1048, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merck Serono"], "thematicThemes": ["biotechnologie", "licenciement"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve, le si\u00e8ge de Merck Serono sera bel et bien ferm\u00e9. La direction a confirm\u00e9 ce matin sa d\u00e9cision de fermeture du site avec ses 1250 emplois - cette fois la d\u00e9cision est pr\u00e9sent\u00e9e comme d\u00e9finitive. Les employ\u00e9s, les syndicats et les autorit\u00e9s s'\u00e9taient pourtant mobilis\u00e9s, ils ont fait plusieurs propositions \u00e0 la direction de Merck Serono pour essayer de sauver une partie des emplois ou des activit\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve, ces propositions sont toutes rejet\u00e9es. Finalement \u00e7a n'a servi \u00e0 rien, ou presque, c'est le constat d'impuissance aujourd'hui?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Eclosion \u00e0 Gen\u00e8ve, un incubateur d'entreprises dans le secteur des biotech, membre de la Task Force sur Merck Serono", "name": "Martin-Garcia, J\u00e9sus", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de la sant\u00e9", "name": "Unger, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du personnel du si\u00e8ge genevois de Merck Serono", "name": "Godinot, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration de Merck Serono", "name": "Naef, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : L'\u00e2ge de la pierre polie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80308714-5EEF-463B-B51E-809020825C38", "durationSec": 124, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, a pr\u00e9sent\u00e9 son plan d'action pour revaloriser la medecine de famille : Interview d'Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ra, chef du DFI et commentaire de Chrystel Domenjoz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADADF6DF-37B3-4669-8082-7AF76D71E356", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 484, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste"], "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la sant\u00e9 lance un masterplan, un paquet de mesures qui reprend plusieurs points de l'initiative populaire \"Oui \u00e0 la m\u00e9decine de famille\" destin\u00e9es \u00e0 revaloriser la formation des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, agir sur les tarifs de laboratoire et le syst\u00e8me Tarmed. Ce masterplan ne se r\u00e9sume-t-il pas en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 de grandes et belles d\u00e9clarations d'entretien?  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les n\u00e9o-nomades, mobiles physiquement mais aussi mentalement et digitalement ne sont pas sans poser des probl\u00e8mes d'ordre \u00e9cologique : 1. Interviews de J\u00e9r\u00f4me Savary, co-directeur de MobilId\u00e9e et de J\u00e9r\u00f4me Borfiga, responsable Suisse romande chez Regus. - 2. Interview d'Yasmine Abbas, architecte qui vient de publier \"Le n\u00e9o-nomadisme\" (Ed. FYP, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7E5BA54-3F9D-43F6-938C-D56F90489B32", "durationSec": 567, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilit\u00e9 professionnelle", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Comment am\u00e9liorer l'impact de cette nouvelle forme de mobilit\u00e9 sur l'environnement?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable Suisse romande chez Regus", "name": "Borfiga, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "architecte qui vient de publier \"Le n\u00e9o-nomadisme\" (Ed. FYP, 2011)", "name": "Abbas, Yasmine", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur de MobilId\u00e9e", "name": "Savary, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["BLANC, LAURENT", "BERSET, ALAIN", "DE HALLER, JACQUES", "FORGET, GUY", "NOAH, YANNICK", "LONGET, RENE"], "id": "asset-265398", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.06.19", "visualGeographicals": ["KIEV", "GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "ECUBLENS"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3980467", "ece-3980469"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["CASILLAS, IKER", "BALOTELLI, MARIO", "BUFFON, GIANLUIGI", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "ERNI, HANS", "GIANADDA, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-265397", "durationSec": 1888, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.06.19", "visualGeographicals": ["GDANSK", "POZNAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "FIESCH", "CORNAUX", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Dadaab au Kenya est le plus grand camp de r\u00e9fugi\u00e9s du monde: entretien avec Laurent Ligozat, directeur adjoint des op\u00e9rations, Msf", "En marge du sommet du G20, Barack Obama et Vladimir Poutine ont appel\u00e9 \u00e0 un arr\u00eat des violences en Syrie", "L'invit\u00e9 culturel: Isabelle-Loyse Gremaud, metteur en sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre bilingue \"Je suis \u00e0 Cardinal\" \u00e0 Fribourg", "Les girafes de Cornaux (NE) accueilleront l'\u00e9t\u00e9 prochain le Tour de France lors de l'\u00e9tape de Porrentruy (JU)", "Le minimag: l'accrobranche de Fiesch (VS) est accessible aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite, un syst\u00e8me unique au monde.", "Fermeture du site de Merck Serono: les pr\u00e9cisions d'Annabelle Durand \u00e0 Gen\u00e8ve", "GE: Merck Serono confirme la fermeture du site de Gen\u00e8ve", "12:45 Le Journal", "Le journal", "Berne veut mettre en garde contre les traces num\u00e9riques que nous laissons derri\u00e8re nous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3978389", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'ONU a de nouveau exhort\u00e9 Damas \u00e0 cesser les violences, d\u00e9non\u00e7ant des crimes contre l'humanit\u00e9.", "La mobilisation des employ\u00e9s n'a pas pes\u00e9 sur la d\u00e9cision du groupe pharmaceutique allemand, qui confirme le licenciement de 500 personnes mais promet des discussions.", "Ces donn\u00e9es pr\u00e9lev\u00e9es \u00e0 partir d'un ordinateur ou d'un t\u00e9l\u00e9phone portable peuvent \u00eatre utilis\u00e9es \u00e0 des fins de marketing."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3980514", "ece-3978389"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le disque", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-456AFE8B-A1EE-48F7-91E1-35636AA906B1", "durationSec": 155, "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION CIVILE", "PLANTE"], "id": "asset-265399", "durationSec": 1153, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.06.19", "visualGeographicals": ["NENDAZ", "NENDAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2012-06-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: un couac a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9 de justesse sur la votation du Transrun", "M\u00e9lanie Rouiller occupe pendant six mois l'atelier du canton de Fribourg \u00e0 Berlin", "C'est une profession peu r\u00e9pandue en Suisse: technicien dentaire \u00e9quin", "Couleurs locales", "Le cr\u00e9ateur de la nuit des publivores, Jean-Marie Boursicot, est en difficult\u00e9", "VS: A Nendaz, une op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e pour \u00e9radiquer les plantes invasives", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Une confusion du gouvernement avait li\u00e9 ce vote \u00e0 un autre sur l'obligation d'\u00e9quilibrer ses budgets.", "Cette jeune artiste traque la \"vraie vie\" en banlieue de la capitale allemande avec son appareil photo argentique.", "Dans son domaine de comp\u00e9tences, ce technicien dentaire s'attelle \u00e0 l'extraction des dents de lait et \u00e0 bien d'autres soins de base.", "Locataire du ch\u00e2teau de Crissier, Jean-Marie Boursicot peine \u00e0 payer son loyer \u00e0 la commune.", "Des jardineries continuent d'en vendre, ce que d\u00e9nonce aujourd'hui Pro Natura. Chaque ann\u00e9e en Suisse, les autorit\u00e9s d\u00e9pensent vingt millions de francs pour les \u00e9radiquer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3978359", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Duplex Saclentse", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3978359", "ece-3978357", "ece-3980471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Particules ultrafines et cons\u00e9quences sur la sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0699EB1B-4AC2-4CFB-9DCF-4B8D860D1036", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 582, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ATE"], "thematicThemes": ["risque sanitaire", "moteur diesel", "particule fine"], "excerpt": "L'ATE, l'association transports et environnement et les m\u00e9decins en faveur de l'environnement (MFE) tirent la sonnette d'alarme au sujet des particules ultrafines pr\u00e9sentes dans l'air. La concentration de ces particules est particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 le trafic est dense. \u00c9mises par les moteurs diesels, ces particules ultrafines p\u00e9n\u00e8trent facilement dans le corps par les voies respiratoires et peuvent porter atteinte \u00e0 notre sant\u00e9. Explications.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Jeanmonod, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "avocat ", "name": "Loeb, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud est le premier \u00e0 se doter d'un cadre l\u00e9gal pour l'assistance au suicide : Interview de Luc Recordon, conseiller aux Etats et pr\u00e9sident du comit\u00e9 de soutien \u00e0 au contre-projet, qui pense toutefois qu'il ne doit pas faire tache d'huile trop rapidement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F93FD4E-EEA1-42E0-99AE-304B91305BF3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Exit"], "thematicThemes": ["suicide assist\u00e9", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "A pr\u00e8s de 62%, les citoyens ont accept\u00e9 le contre-projet du Conseil d'Etat. Ils ont largement rejet\u00e9 l'initiative d'Exit, qui voulait obliger les \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux subventionn\u00e9s \u00e0 accepter des suicides assist\u00e9s entre leurs murs. Le contre-projet fixe lui un cadre pr\u00e9cis, des conditions, \u00e0 la demande d'aide au suicide. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Luc Recordon, conseiller aux Etats et pr\u00e9sident du comit\u00e9 de soutien au contre-projet", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Vaud", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Eric Faye, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Devenir immortel, et puis mourir\" (Ed. Jos\u00e9 Corti)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6C98F818-85EB-45C2-9F6A-182FDD4E0C36", "durationSec": 3180, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L\u2019auteur de \u00ab Nagasaki \u00bb signe un recueil de quatre \u00e9tranges nouvelles. Le romancier fran\u00e7ais poursuit son patient et minutieux travail d\u2019orf\u00e8vre. Qui est le fant\u00f4me qui tape la nuit de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du mur alors qu\u2019un jeune \u00e9crivain tente de se concentrer sur son travail? Le Mont Fuji existe-t-il r\u00e9ellement ou les Japonais l\u2019ont-il invent\u00e9? Qui peut conna\u00eetre le secret de l\u2019immortalit\u00e9? Eric Faye nous entra\u00eene dans des histoires qui fr\u00f4lent le fantastique, ou l\u2019absurdit\u00e9 du quotidien. Quatre vies d\u2019hommes se croisent dans ce recueil, hommes ayant tous en commun une qu\u00eate sans issue et obs\u00e9dante. De la Chine au Japon, mais aussi \u00e0 Paris, l\u2019univers tr\u00e8s particulier de ce prolifique romancier se d\u00e9voile. Et, comme toujours, ses textes sont de petits bijoux de perfection et de subtilit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Faye, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Faye, Eric", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Room Portraits\", du photographe berlinois Menno Aden", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A4AD69B6-A906-4D27-8930-BED01A5268C6", "durationSec": 119, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aden, Menno"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Le pain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8DF7A480-4879-4E7B-9110-C3D9D5DD2E48", "durationSec": 144, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le kiwi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-79BD325A-8CB7-434D-87F1-5DCAFA3FFE9D", "durationSec": 119, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Star Wars (1/5). IAM : \"L'empire du c\u00f4t\u00e9 obscur\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A3889231-B86C-4B2D-B5A4-B06B00592A8B", "durationSec": 423, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IAM"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union de travail pour l'application de l'initiative Weber sur la limitation des r\u00e9sidences secondaires : Correspondance de Pascal Jeannerat et d\u00e9bat avec Philippe Bender, historien, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil valaisan et Pierre Dessemontet, g\u00e9ographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-152B4C1B-3CE5-4297-813B-08F9AD222E42", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 774, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "r\u00e9sidence secondaire"], "excerpt": "L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'am\u00e9nagement du territoire organisait une conf\u00e9rence-audition, une sorte de consultation express de l'ordonnance appel\u00e9e \u00e0 mettre en oeuvre le fameux article constitutionnel adopt\u00e9 par le peuple en mars dernier. Est-ce que d\u00e9fenseurs de la nature et d\u00e9fenseurs du tourisme se sont un peu \u00e9chauff\u00e9s ou est-ce que la calme a pr\u00e9valu ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Dessemontet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historien, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil valaisan", "name": "Bender, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9ritage du proph\u00e8te Ellul (1/5) : Ellul apr\u00e8s Ellul", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C9F71E4-0286-42CA-B40E-299202641B0D", "durationSec": 1771, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ellul, Jacques"], "thematicThemes": ["protestantisme", "th\u00e9ologie", "philosophie", "sociologie", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Au moment de f\u00eater le centi\u00e8me anniversaire de sa naissance, la notori\u00e9t\u00e9 de Jacques Ellul d\u00e9passe largement les fronti\u00e8res des cercles protestants fr\u00e9quent\u00e9s par l\u2019intellectuel fran\u00e7ais. Visionnaire, l\u2019\u00e9ternel anarchiste a laiss\u00e9 des traces profondes dans des milieux altermondialistes et \u00e9cologistes ou aupr\u00e8s de croyants d\u2019horizons divers.  (1/5)  : Ecologistes, altermondialistes, anarchistes chr\u00e9tiens ou non, les h\u00e9ritiers de Jacques Ellul sont d\u2019une grande vari\u00e9t\u00e9. En compagnie de Fr\u00e9d\u00e9ric Rognon, nous dressons le portrait de celles et ceux qui tirent leur s\u00e8ve des \u00e9crits de l\u2019intellectuel non-conformiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe des religions", "name": "Rognon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire du droit, sociologue et th\u00e9ologien protestant (Archives)", "name": "Ellul, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 184 : Portugal", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-38F52B22-CFB7-4B7D-99F5-8E998782B5DF", "durationSec": 2745, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Scouts toujours... apr\u00e8s 100 ans!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F36602E-45A3-4808-AB55-F2FD59AD8F98", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1134, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["scoutisme"], "excerpt": "Silvio Dolzan a enfil\u00e9 une chemise kaki et un short, nou\u00e9 un foulard autour de son cou et est parti \u00e0 la d\u00e9couverte du monde du scoutisme. \r\nPlusieurs sections cantonales romandes f\u00eatent leur 100e anniversaire en 2012. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scouts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les personnages de 120 secondes et le foot (1/10). Gilles Surchat, habitant de Reconvilier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4312990B-3947-476F-8198-ABDD670F5AFA", "durationSec": 179, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En France, le Front National a r\u00e9ussi \u00e0 faire son retour \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale avec 2 d\u00e9put\u00e9s : Correspondance de Mehmet Gultas, et interview de Jean-Paul Brighelli, essayiste, professeur de lettres \u00e0 Marseille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90E3F4B8-816A-4384-8713-6C8095C16D82", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front National"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "En France, le Front national a r\u00e9ussi son pari \u00e0 l'issue du second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives : faire son retour \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. \u00c7a n'\u00e9tait plus arriv\u00e9 depuis 15 ans. Apr\u00e8s la performance de Marine Le Pen \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, ce r\u00e9sultat valide une fois encore la strat\u00e9gie de d\u00e9diabolisation du Front national.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de lettres \u00e0 Marseille", "name": "Brighelli, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 186 : Natacha en fausse princesse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B7D48628-5D52-4978-9A70-9A2DAB464F1C", "durationSec": 222, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries du promeneur solitaire. De Jean-Jacques Rousseau (6/15) : \"Quatri\u00e8me promenade\" (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3EF8CAA2-2E8A-49CB-AF8F-4070B73D1CF5", "durationSec": 1925, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, nous vous proposons durant trois semaines la lecture int\u00e9grale de son dernier ouvrage \"Les r\u00eaveries du promeneur solitaire\". Entre autobiographie et m\u00e9ditation philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire nous livrent de mani\u00e8re fragmentaire des informations sur la vie de l'auteur; elles sont aussi des r\u00e9flexions, souvent pessimistes, sur la nature humaine. Lorsqu'il commence \u00e0 les \u00e9crire \u00e0 l'automne 1776, Rousseau est un vieil homme proche de la mort; il est c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe et pourtant il est persuad\u00e9 que l'humanit\u00e9 enti\u00e8re le rejette. Testament litt\u00e9raire et philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire sont un chef-d'oeuvre d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle en Egypte. Reportage dans le village El-Edwa, en Basse Egypte o\u00f9 est n\u00e9 Mohammed Morsi, le candidat des Fr\u00e8res musulmans, village o\u00f9 les paysans peinent \u00e0 nouer les deux bouts", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8F0AA980-67E0-4C1A-AC48-0165287E4A3C", "thematicGeographicals": ["El-Edwa", "Egypte"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morsi, Mohammed"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Les Fr\u00e8res musulmans revendiquent la victoire de leur candidat Mohammed Morsi. Etait en lice aussi Ahmed Chafik, ancien chef de l?arm\u00e9e de l'air et ex-premier ministre d' Hosni Moubarak. L'Egypte, vaste pays de 82 millions d?habitants, o\u00f9 l'agriculture a longtemps \u00e9t\u00e9 une des ressources principales. Mais d\u00e9sormais, les paysans peinent \u00e0 nouer les deux bouts, les sols se sont appauvris, l'eau fait d\u00e9faut et on reproche \u00e0 l'ancien r\u00e9gime de ne pas avoir men\u00e9 de politique agricole coh\u00e9rente. Mohammed Morsi est n\u00e9 dans un village de basse Egypte, El-Edwa, de parents propri\u00e9taires terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire terrien, qui peine \u00e0 vivre de l'agriculture", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole des Fr\u00e8res musulmans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "gyn\u00e9cologue \u00e9gyptienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Ahmed, agriculteur, qui peine aujourd'hui \u00e0 faire vivre sa famille", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Egypte", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "soeur de Mohammed Morsi", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ce. Les conservateurs de Nouvelle d\u00e9mocratie arrivent en t\u00eate devant la gauche radicale qui a fait un excellent score :  Interview de Maria, militante de Syriza, parti de la gauche radicale et correspondance de Nicolas Vultier", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F25C0669-0C6E-4622-BD9D-8D66F261A6B0", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Malgr\u00e9 un excellent score et sa deuxi\u00e8me place aux \u00e9lections l\u00e9gislatives greques, la gauche radicale n'a pas r\u00e9ussi son pari. Les \u00e9lecteurs grecs ont vot\u00e9 hier en majorit\u00e9 pour les partis pro aust\u00e9rit\u00e9. Les conservateurs de nouvelle d\u00e9mocratie arrivent en t\u00eate et le leeader de cette formation. Antonis Samaras devrait \u00eatre en mesure de former un gouvernement de coalition. Cette situaiton irrite Maria une Militante de Syriza, la gauche radicale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maria, militante de Syriza, parti de la gauche radicale", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ath\u00e8nes", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Gr\u00e8ce, le parti n\u00e9o-nazi Aube dor\u00e9e entre au Parlement avec 18 si\u00e8ges : Reportage \u00e0 Ath\u00e8nes avec les  interviews d'un supporter d'Antonis Samaras, d'une femme qui travaille dans un centre de soins pour toxicomanes et d'une Franco-Grecque ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B24A7C9D-C886-4551-8D10-8DECB3A9184F", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 114, "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "n\u00e9o-nazisme"], "excerpt": "Le parti n\u00e9o-nazi Aube Dor\u00e9e a recueilli pr\u00e8s de 7% des voix et obtiennent 18 si\u00e8ges au Parlement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme Franco-Grecque", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "femme qui travaille dans un centre de soins pour toxicomanes", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "supporter d'Antonis SAmaras", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ath\u00e8nes", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "LIGNE FERROVIAIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "MAUDET, PIERRE", "STAUFFER, ERIC", "MELLY, JACQUES", "SEFOLOSHA, THABO", "CRISTIANO RONALDO"], "id": "asset-265381", "durationSec": 2014, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.06.18", "visualGeographicals": ["ROCHELLE, LA", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "LAUSANNE", "MIAMI", "KHARKIV", "LVOV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "La revue de presse", "Les cantons de Vaud et du Valais s'unissent pour faire avancer le dossier de la ligne du Simplon entre Brigue et Lausanne", "L\u00e9gislatives fran\u00e7aises: le parti socialiste remporte la majorit\u00e9 absolue", "L\u00e9gislatives fran\u00e7aises: le point avec Tristan Dessert \u00e0 Paris", "L'Outre-Zapping de Jost Von Reding et Jochen Baechler", "Elections l\u00e9gislatives / Gr\u00e8ce: succ\u00e8s du dirigeant conservateur Antonis Samaras", "Elections cantonales (GE): la d\u00e9faite socialiste \u00e0 Gen\u00e8ve", "Election pr\u00e9sidentielle / Egypte: les Fr\u00e8res musulmans revendiquent d\u00e9j\u00e0 la victoire", "Les invit\u00e9es culturelles: Catherine Lepdor, directrice du Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne, et Sarah Lombardi, directrice de la collection de l'Art Brut", "Explosion suite \u00e0 l'\u00e9boulement sur la ligne ferroviaire du Gothard: les pr\u00e9cisions de Jost von Reding au Gothard", "12:45 Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3978461", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Lundi matin, les deux cantons ont sign\u00e9 une convention avec la Conf\u00e9d\u00e9ration et les CFF. Sans attendre, ils vont pr\u00e9financer les \u00e9tudes n\u00e9cessaires pour moderniser cette ligne.", "Un des faits marquants de ces \u00e9lections est la d\u00e9faite cuisante de S\u00e9gol\u00e8ne Royal, battue \u00e0 plate couture par le dissident de gauche Olivier Falorni.", "Avec la victoire du chef de file des conservateurs, un nouveau gouvernement devrait voir le jour. L'\u00e9lection marque aussi la progression fulgurante de la gauche radicale mais, au final, donne la victoire aux partisans du maintien de la Gr\u00e8ce dans la zone euro.", "Apr\u00e8s la victoire du PLR Pierre Maudet, l'heure est \u00e0 l'analyse au sein du Parti socialiste genevois. Sa candidate, Anne Emery-Torracinta, a obtenu quelque 10'000 voix de moins que le vainqueur.", "Les r\u00e9sultats sont encore provisoires, mais une fuite d'un membre de la commission \u00e9lectorale r\u00e9v\u00e8le qu'il sont exacts. Le candidat des Fr\u00e8res Musulmans Mohamed Morsi aurait gagn\u00e9 avec 52 des voix."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DESSERT, Tristan", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3980577", "ece-3978461"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "JUSTICE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "TABAGISME", "MIEL", "ABEILLE"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-265383", "durationSec": 1145, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.06.18", "visualGeographicals": ["YVERDON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "COURROUX", "LAUSANNE", "VAUD"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: portrait de Serge Ansermet qui a lutt\u00e9 pour prot\u00e9ger la nature", "VD: une enseignante d'une \u00e9cole primaire d'Yverdon victime de harc\u00e8lement sexuel", "Les cantons de Vaud et du Valais veulent am\u00e9liorer la ligne ferroviaire du Simplon entre Brigue et Lausanne", "Couleurs locales", "JU: la myst\u00e9rieuse panth\u00e8re noire serait \u00e0 Del\u00e9mont", "GE: la d\u00e9faite de la gauche aux \u00e9lections cantonales", "Couleurs locales", "La mode des ruches et des abeilles en ville touche la Suisse romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3978427", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ses combats les plus m\u00e9morables sont la protection de la Venoge, des marais aux Mosses et sa lutte acharn\u00e9e contre les canons \u00e0 neige dans les Pr\u00e9alpes. Ag\u00e9 de 65 ans, le secr\u00e9taire vaudois salari\u00e9 du WWF est \u00e0 la retraite depuis peu.", "Harcel\u00e9e par les avances du directeur de l'\u00e9cole, l'enseignante est d\u00e9fendue par le syndicat SUD qui demande que l'Etat de Vaud sanctionne le directeur.", "Lundi matin, les deux cantons ont sign\u00e9 une convention avec la Conf\u00e9d\u00e9ration et les CFF et esp\u00e8rent faire avancer rapidement ce projet qui tra\u00eene depuis plusieurs ann\u00e9es.", "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue dans les cantons de Soleure et de Berne il y a un mois, une promeneuse a aper\u00e7u un f\u00e9lin dimanche apr\u00e8s-midi dans la r\u00e9gion de Del\u00e9mont. L'office jurassien de l'environnement n'a pour l'instant recueilli aucun autre t\u00e9moignage.", "Le candidat PLR Pierre Maudet cr\u00e9e la surprise et arrive en t\u00eate, laissant la candidate socialiste Anne-Emery Torracinta \u00e0 la deuxi\u00e8me place.", "Apparemment, les insectes se plaisent en milieu urbain. Chaque ann\u00e9e, ces abeilles produisent environ 50 kilos de miel d'excellente qualit\u00e9."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3978425", "ece-3978427", "ece-3980549"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE FERROVIAIRE", "ROCHE", "EXPLOSION", "EURO (FOOTBALL)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "M\u00c9DECIN", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "TOURISME", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "TOURISME", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["TRAPATTONI, GIOVANNI", "KELLER-SUTTER, KARIN", "BERSET, ALAIN", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "SCHWALLER, URS", "CINA, JEAN-MICHEL", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "WEBER, VERA", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-265382", "durationSec": 1879, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.06.18", "visualGeographicals": ["GURTNELLEN", "GOTHARD", "POLOGNE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "ATHENES", "CR\u00c8TE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-18T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3980545", "ece-3980547"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Au loup ! Danse avec le loup, neuf ans de festivals celtiques \u00e0 Corbeyrier (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33C7525E-915E-40B1-B24D-7BD2A073CA1D", "thematicGeographicals": ["Corbeyrier"], "durationSec": 2949, "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation celte", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur du Festival Danse avec le loup", "name": "Pfister, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Matthieu Ricard, moine bouddiste et \u00e9crivain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7A43190-3218-49B8-AE35-1E322E6F98C4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3399, "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricard, Matthieu", "dala\u00ef-lama"], "thematicThemes": ["bouddhisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine bouddiste et \u00e9crivain", "name": "Ricard, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Claude Nobs, co-fondateur et ancien directeur du Montreux Jazz Festival", "genres": ["Interview", "Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9AFCF90B-0B07-47B8-B03F-03ED911424CF", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 4887, "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nobs, Claude"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": " \"La Soupe\" avec Claude Nobs, dimanche 17 juin 2012, en direct et en public du Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne.\r\nBio express :\r\nN\u00e9 en 1936 \u00e0 Territet, Claude Nobs fait un apprentissage de cuisinier et devient un as dans ce domaine. L'amour de sa r\u00e9gion, l'incite ensuite \u00e0 travailler pour l'Office du toursime de Montreux, en qualit\u00e9 de comptable. Sa passion pour le jazz et le rythm'n blues le conduit \u00e0 organiser des petites concerts. Il d\u00e9barque un jou \u00e0 New York o\u00f9 il rencontre le boss d'Atlantic, prestigieuse compagnie de disques qui produit Aretha Franklin et Ray Charles. L'\u00e9lan est donn\u00e9 et il aboutira en 1967 \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9dition du Festival de Jazz de Montreux.\r\nDepuis le festival s'est m\u00e9tamorphos\u00e9 d'une manifestation de trois jours en un foisonnement musical intense de 16 jours. Pour sa 46\u00e8me \u00e9dition, le festival propose des grosses t\u00eates d'affiche : Bob Dylan, Lana Del Rey, Van Morrison, Alanis Morissette, Bobby Womack, etc.\r\nProductrice : Anne Baecher\r\n(1er diff. 17.06.2012)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur du Montreux Jazz Festival", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes (composition variable d'une \u00e9mission \u00e0 l'autre)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Au loup ! Danse avec le loup, neuf ans de festivals celtiques \u00e0 Corbeyrier (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63DF5927-40EC-4EB3-987A-C471F2A1EDB9", "thematicGeographicals": ["Corbeyrier"], "durationSec": 2483, "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "civilisation celte"], "excerpt": "Entretien avec Dominique Pfister, programmateur de Danse avec le loup, festival celtique de Corbeyrier, dans le Chablais vaudois, et pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie du loup, association qui organise la manifestation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur du Festival Danse avec le loup", "name": "Pfister, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 17 juin 2012. Les trois objets f\u00e9d\u00e9raux soumis au peuple seraient refus\u00e9s. Dans le canton de Vaud le contre-projet pour le suicide assist\u00e9 en EMS et dans les h\u00f4pitaux serait accept\u00e9. Analyses, interviews et commentaires. - 2. Deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives en France. - 3. Eurofoot en Ukraine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A34EC238-CEEA-4E1C-9186-612F09C79905", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "France", "Ukraine"], "durationSec": 1694, "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport (comp\u00e9tition)", "politique ext\u00e9rieure", "assurance maladie", "football (comp\u00e9tition)", "suicide assist\u00e9", "votation", "bien \u00e9conomique", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "initiative populaire"], "excerpt": "1.Objets f\u00e9d\u00e9raux soumis au peuple : Modification de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'assurance-maladie (LAMal) (R\u00e9seaux de soins), Initiative populaire \u00abAcc\u00e9der \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9pargne-logement\u00bb, Initiative populaire \u00abPour le renforcement des droits populaires dans la politique \u00e9trang\u00e8re (accords internationaux: la parole au peuple!)\u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise UDC", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats genevois socialiste", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Maury Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}, {"name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Kiev", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 17 juin 2012. Les trois objets soumis au peuple ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9. - 2. A Gen\u00e8ve, Pierre Maudet a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu brillamment au Conseil d'Etat. - 3. Dans le canton de Vaud le contre-projet \u00e0 l'initiative d'Exit sur le suicide assist\u00e9 en EMS a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9. - 4. Votations dans le canton de Neuch\u00e2tel sur le frein au d\u00e9ment\u00e8lement social et sur la loi sur l'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9. - 5. Votations l\u00e9gislatives en Gr\u00e8ce et en France. - 6. Journal des Sports. - 7. M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A098B53-58DA-4FBD-9837-8EBBCF8859A9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Gr\u00e8ce", "Vaud"], "durationSec": 3626, "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Exit"], "thematicThemes": ["suicide assist\u00e9", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "politique ext\u00e9rieure", "assurance maladie", "initiative populaire", "logement", "\u00e9pargne"], "excerpt": "1. Objets f\u00e9d\u00e9raux soumis au peuple : Modification de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'assurance-maladie (LAMal) (R\u00e9seaux de soins), Initiative populaire \u00abAcc\u00e9der \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9pargne-logement\u00bb, Initiative populaire \u00abPour le renforcement des droits populaires dans la politique \u00e9trang\u00e8re (accords internationaux: la parole au peuple!)\u00bb. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'Exit, m\u00e9decin", "name": "Sobel, Jer\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat radical genevois \u00e9lu", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois PLR", "name": "Cassis, Ignazio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois: chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duperret, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Kiev", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roseng, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marion Dil, danseuse, \u00e9pouse de Angelo Dello Iacono, danseur-chor\u00e9graphe, cr\u00e9ateur de la compagnie de danse ADN Dialect", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B3E1C30-B6A5-4C7A-9F83-F51D2BFB6872", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3867, "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dello Iacono, Angelo", "Dil, Marion", "ADN Dialect"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse", "name": "Dil, Marion", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Matthieu Ricard, moine bouddiste et \u00e9crivain (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B00B57A-0431-46CF-9723-88DA38EA3D79", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3633, "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["dala\u00ef-lama", "Ricard, Matthieu"], "thematicThemes": ["bouddhisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine bouddiste et \u00e9crivain", "name": "Ricard, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "1. Le monopole des ultraorthodoxes se l\u00e9zarde : En Isra\u00ebl, la position du courant religieux juif ultra-orthodoxe.  - 2. Etre orthodoxe en Suisse. Reportage \u00e0 Chamb\u00e9sy, lieu de rassemblement des orthodoxes en Suisse. - 3. La chronique de Ys\u00e9 Tardan-Masquelier, docteur en histoire des religions et anthropologie religieuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFB80882-DC53-4C68-B2E7-E15AE6CF4462", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3324, "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "Juifs"], "excerpt": "1. L'alliance entre le Likoud et Kadima a ouvert la voie \u00e0 la reconnaissance de rabbins des mouvements r\u00e9form\u00e9 et conservateur. Catherine Erard s'int\u00e9resse \u00e0 l'influence de l'ultraorthodoxie, courant religieux et politique que certains jugent mena\u00e7ant pour Isra\u00ebl. Marius Schattner, correspondant de l'AFP \u00e0 J\u00e9rusalem, revient sur les raisons historiques du poids de cette minorit\u00e9 en Isra\u00ebl et sur les r\u00e9centes \u00e9volutions. Marius Schattner, \u00ab Isra\u00ebl l'autre conflit. La\u00efcs contre religieux \u00bb (Ed. Andr\u00e9 Versailles, 2008). - 2. Ils sont 150'000 \u00e0 vivre en Suisse. La plupart sont venus de Serbie, de Gr\u00e8ce, de Russie ou de Roumanie. Mais qui sont les orthodoxes en Suisse? Reportage \u00e0 Chamb\u00e9sy (GE) o\u00f9, pour la premi\u00e8re fois en Suisse, toutes les communaut\u00e9s orthodoxes se sont rassembl\u00e9es en mai autour de leurs pr\u00eatres et de leurs \u00e9v\u00eaques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien correspondant de l'AFP \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Schattner, Marius", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en histoire des religions et anthropologie religieuse", "name": "Tardan-Masquelier, Ys\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "orthodoxes de Suisse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "R\u00c9SEAU DE SOINS", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "\u00c9LECTION", "VOTATION", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "MORET, ISABELLE", "BERTINAT, ERIC", "RIBAUX, ALAIN", "MAUDET, PIERRE", "SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME", "RECORDON, LUC", "LEVRAT, CHRISTIAN", "FREYSINGER, OSKAR", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "DE HALLER, JACQUES", "FELLER, OLIVIER"], "id": "asset-265251", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3624, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20120617, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats provisoires et r\u00e9actions aux votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 20120617. La population a notamment refus\u00e9 la r\u00e9forme de la LAMAL avec la mise en place de r\u00e9seaux de soins. C'est le candidat PLR MAUDET Pierre qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu comme nouveau conseiller d'Etat lors de l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire du Conseil d'Etat de Gen\u00e8ve.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 17:15) - 12.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}, {"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 12.06.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-265379", "durationSec": 848, "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Les Vaudois se prononcent sur l'initiative \"Exit\": retour sur les premiers r\u00e9sultats partiels avec Laurent Dufour, \u00e0 Lausanne", "Les Genevois \u00e9lisent ce dimanche le successeur de Mark Muller au Conseil d'Etat", "Un sondage du Sonntags-Blick montre que 68% des Suisses soutiennent la construction d'un deuxi\u00e8me tunnel routier au Gothard", "Gr\u00e8ce: la population est \u00e0 nouveau appel\u00e9e aux urnes pour \u00e9lire ses d\u00e9put\u00e9s", "Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales: analyse des premiers r\u00e9sultats avec Sandra Jamet", "12h45", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le contre-projet du Conseil d'Etat vise, quant \u00e0 lui, \u00e0 donner un cadre l\u00e9gal \u00e0 l'assistance au suicide dans les EMS et dans les h\u00f4pitaux.", "Sept candidats se disputent le si\u00e8ge vacant. Parmi eux, la socialiste Anne Emery-Torracinta, le lib\u00e9ral-radical Pierre Maudet et Eric Stauffer du Mouvement Citoyen Genevois.", "Au Tessin, on attend avec impatience une d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral concernant la cr\u00e9ation d'un deuxi\u00e8me tunnel sous le massif.", "L'enjeu principal du scrutin est le maintien du pays dans la zone euro. Les Grecs sont tiraill\u00e9s entre la gauche radicale et la droite conservatrice.", "Selon les premi\u00e8res tendances, les trois objets f\u00e9d\u00e9raux soumis au peuple seraient massivement refus\u00e9s"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3978045", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3978045"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "R\u00c9SEAU DE SOINS", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES", "PARMELIN, GUY", "HILTPOLD, HUGUES", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "BERTINAT, ERIC", "LUSCHER, CHRISTIAN", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-265243", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4124, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20120617, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats provisoires et r\u00e9actions aux votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 20120617. La population a notamment refus\u00e9 la r\u00e9forme de la LAMAL avec la mise en place de r\u00e9seaux de soins.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 13:10) - 12.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "R\u00c9SEAU DE SOINS", "VOTATION", "VOTATION"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "NIDEGGER, YVES"], "id": "asset-265244", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 738, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20120617, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats provisoires et r\u00e9actions aux votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 20120617. La population a notamment refus\u00e9 la r\u00e9forme de la LAMAL avec la mise en place de r\u00e9seaux de soins.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 16:15) - 12.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SION", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "R\u00c9SEAU DE SOINS", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "R\u00c9SEAU DE SOINS", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "R\u00c9SEAU DE SOINS", "EUTHANASIE", "VOTATION", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "EUTHANASIE", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMMOBILIER", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "IMMOBILIER", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME", "MAUDET, PIERRE", "STAUFFER, ERIC", "GRANGIER, KEVIN", "FELLER, OLIVIER", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE"], "id": "asset-265380", "durationSec": 1973, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 12.06.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "VAUD", "ROCHELLE, LA", "ROCHELLE, LA"], "visualCorporations": ["ASIN", "ASIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3980608", "ece-3980610"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 12:30) - 12.06.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-265255", "durationSec": 531, "publicationDate": "2012-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Mon corps, ma vitrine. Le t\u00e9moignage de David Pires, 17 ans, amateur de culturisme", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-BB181B06-1991-4874-AEC2-3338DE93E8F0", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culturisme", "adolescence", "corps humain", "fitness"], "excerpt": "David Pires a 17 ans et depuis une ann\u00e9e il se rend chaque jour dans un fitness proche de son coll\u00e8ge afin de transformer son corps. Il ne s'imagine pas arr\u00eater, esp\u00e9rant grossir encore et encore ses muscles par l?effort r\u00e9p\u00e9t\u00e9. Le march\u00e9 des pratiques de culte et d?entretien du corps est en plein essor, le nombre de salles sp\u00e9cialis\u00e9es ne cessent d?augmenter qu'est-ce qui anime ainsi les jeunes hommes \u00e0 vouloir un autre corps ? Ils ont parfois moins de 15 ans et soul\u00e8vent d\u00e9j\u00e0 des poids plus lourds qu'eux, quelles en sont les raisons ? Invit\u00e9s : Guillaume Vallet  agr\u00e9g\u00e9 de Sciences sociales, doctorant en sociologie \u00e0 l?Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ayant \u00e9tudi\u00e9 l?identit\u00e9 masculine et le travail du corps, Ken Lecoutre animateur du site Ado-Musculation.com, il r\u00e9pond aux questions des jeunes sur la musculation et est  invit\u00e9 des m\u00e9dias sp\u00e9cialis\u00e9s pour avoir pris 30 kilos en 2 ans gr\u00e2ce \u00e0 la musculation au poids du corps.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amateur de musculation", "name": "Pires, David", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Vallet, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "animateur du site Ado-musculation.com", "name": "Lecoutre, Ken", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Claire Denis, r\u00e9alisatrice sans filtre (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58DE735A-D888-4218-9439-68DB26EA7A25", "durationSec": 2818, "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denis, Claire"], "thematicThemes": ["femme", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Portrait en grand format de la filmographie exigeante de Claire Denis, n\u00e9e en 1948 et autrice de onze films. Dans un style tr\u00e8s personnel, elle s'est attach\u00e9e \u00e0 reconstituer des parcours de vie difficiles (\u00e9migr\u00e9s, Noirs colonis\u00e9s, assassin en s\u00e9rie, homosexuels, paum\u00e9s, marginaux) en focalisant souvent son regard sur les corps masculins, \"\u00e9rotis\u00e9s\" sous son regard. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice (Archives RSR et autres)", "name": "Denis, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'enqu\u00eate sur l'accident de car de Sierre du 13 janvier 2012 exclut les causes techniques : 1. Interview d'Olivier Elsig, procureur valaisan en charge de l'enqu\u00eate. - 2. Interview d'Evi Laemans, \u00e9pouse du chauffeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3700A12D-C06C-4EAD-821B-04BF2A319C06", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Sierre"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autobus", "accident routier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur valaisan en charge du dossier", "name": "Elsig, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse du chauffeur", "name": "Laemans, Evi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Bruxelles", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle en Egypte. Les Fr\u00e8res musulmans veulent rassurer l'\u00e9lectorat la\u00efc en s'affichant comme modernes et proches du peuple : 1. Correspondance d'Aude Marcovitch. - 2. Interview d'Abdel Lamhangar, g\u00e9ographe. - 3. Interview d'Ali Yasser, porte-parole des Fr\u00e8re musulmans en Egypte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04D2EC41-DE85-4FC6-82EB-613AD996C4FF", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 574, "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Rassurer l'\u00e9lectorat la\u00efc en s'affichant comme modernes et proches du peuple et se pr\u00e9senter comme les h\u00e9ritiers de la r\u00e9volution pour convaincre les d\u00e9\u00e7us du changement. Telle est la strat\u00e9gie men\u00e9e par les Fr\u00e8res musulmans pour remporter la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle ce week-end en Egypte. Ils esp\u00e8rent ainsi que leur candidat, Mohammed Morsi, remportera la mise face \u00e0 l'ex-militaire Ahmed Chafik, per\u00e7u comme l'homme de l'ancien r\u00e9gime. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des Fr\u00e8res musulmans", "name": "Yasser, Ali", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "Lamhangar, Abdel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Egypte", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Egypte", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Rapport du Grand Conseil vaudois sur les exon\u00e9rations fiscales : 1. Commentaire de Laurence Jobin. - 2. D\u00e9bat avec Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil vaudois et Jean-Michel Favez, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07BA5769-DD9A-44DC-B149-BBB5E876C15C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 572, "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entreprise", "fiscalit\u00e9", "rapport (document)"], "excerpt": "Auteur: Jobin, Laurence  Caspary, Laurent ; Interlocuteur: Borloz, Fr\u00e9d\u00e9ric   Favez, Jean-Michel; Rubrique: Eco; \r\nFlou, manque de suivi, manque de contr\u00f4le, de transparence, et de communication. Telles sont les principales conclusions du rapport du Grand Conseil vaudois sur les exon\u00e9rations fiscales accord\u00e9es aux entreprises qui vient d'\u00eatre publi\u00e9. Les d\u00e9l\u00e9gations des commissions de gestion et des finances ont livr\u00e9 un travail de 29 pages sur ces pratiques qui a fait pol\u00e9mique. Les largesses fiscales du canton de Vaud avaient \u00e9t\u00e9 point\u00e9es du doigt par le contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois", "name": "Favez, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil vaudois", "name": "Borloz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Vaud", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Nicolas de Sta\u00ebl (1/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3E09B248-8D30-46CC-A9A9-D5F3DB6171C6", "thematicGeographicals": ["URSS", "France", "Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3093, "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sta\u00ebl, Nicolas de"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Nicolas de Sta\u00ebl (2/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-65677874-D5B6-4BA2-9632-FFE799AFC6FE", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)", "France", "URSS"], "durationSec": 3967, "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sta\u00ebl, Nicolas de"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Claire Denis, r\u00e9alisatrice sans filtre (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05C08658-36ED-4221-ACCC-820B830ED774", "durationSec": 2735, "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denis, Claire"], "thematicThemes": ["femme", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Portrait en grand format de la filmographie exigeante de Claire Denis, n\u00e9e en 1948 et autrice de onze films. Dans un style tr\u00e8s personnel, elle s'est attach\u00e9e \u00e0 reconstituer des parcours de vie difficiles (\u00e9migr\u00e9s, Noirs colonis\u00e9s, assassin en s\u00e9rie, homosexuels, paum\u00e9s, marginaux) en focalisant souvent son regard sur les corps masculins, \"\u00e9rotis\u00e9s\" sous son regard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice (Archives RSR et autres)", "name": "Denis, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement japonais autorise le red\u00e9marrage de deux r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires dans la r\u00e9gion d'Osaka pour pr\u00e9venir des coupures de courant et des blackout durant les chaleurs humides de l'\u00e9t\u00e9 japonais : Correspondance de Georges Baumgartner", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7CD04E02-2194-49E5-96FF-808B574123CC", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "C'est une premi\u00e8re depuis l'accident de Fukushima. Les deux r\u00e9acteurs vont \u00eatre r\u00e9activ\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 s\u00fbrs par l'Agence de la s\u00e9curite nucl\u00e9aire.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "L'Eurofoot \u00e0 plein r\u00e9gime. Reportage en Ukraine sur la situation d\u00e9plorable des droits de l'homme, alors que le pays accueille une manifestation sportive internationale", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1C2D0361-DCCB-481F-B7DB-83B1E1DBD28C", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 871, "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "droits de l'homme"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident ukrainien Viktor Ianoukovitch a invit\u00e9 ses concitoyens la veille de l'ouverture de l'Euro 2012 \u00e0 faire preuve d'hospitalit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9trangers se rendant dans leur pays pour l'Euro de football. \"Dans les jours \u00e0 venir, le monde aura les yeux riv\u00e9s sur notre pays. Je vous exhorte \u00e0 manifester pleinement le sens de l'hospitalit\u00e9, l'authenticit\u00e9 et la chaleur du peuple ukrainien\", a dit le chef de l'Etat dans une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e0 la nation.   Le pr\u00e9sident a f\u00e9licit\u00e9 les Ukrainiens pour la modernisation des stades et des infrastructures du pays en vue de l'Euro, qui \u00e0 d\u00e9but\u00e9 il y maintenant une semaine (vendredi 8 juin 2012).  L'Ukraine, qui co-organise le tournoi avec la Pologne, a \u00e9t\u00e9 la cible de vives critiques occidentales en raison notamment de l'emprisonnement de l'opposante Ioulia Timochenko, certains dirigeants politiques d'Europe de l'Ouest \u00e9voquant m\u00eame un boycottage des matches dans ce pays \u00e9voquant un proc\u00e8s politique. Viktor Ianoukovitch a d'ailleurs rajout\u00e9 de l'huile sur le feu en accusant mrecredi pass\u00e9 sa rivale emprisonn\u00e9e d'\u00eatre impliqu\u00e9e dans le meurtre en 1996 de l'homme d'affaires Evhen Chtcherban. Ioulia Timochenko, qui purge une peine de sept ans de prison pour abus de pouvoir alors qu'elle \u00e9tait Premier ministre, avait d\u00e9j\u00e0 repouss\u00e9 en avril une telle accusation, la jugeant \"absurde\". Si le cas de l'ex-premi\u00e8re ministre est donc suivit de pr\u00e8s par la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, la situation \u00e0 laquelle doivent faire face les ukrainiens de tous les jours l'est beacoup moins. Amnesty International d\u00e9nonce d'ailleurs des pratiques syst\u00e9matiques de violation des droits humains par les forces de police ainsi que la partialit\u00e9 de la justice ukrainienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Skrypka, Oleg", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, d\u00e9fenseur des droits de l'homme", "name": "Zarutsky, Olexandr", "type": "Participant"}, {"role": "parlementaire et avocat de l'ex-premier ministre Ioulia Tymoshenkov", "name": "Vlassenko, Serguei", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain ukrainien", "name": "Kurkov, Andrei", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant d'Amnesty International en Ukraine", "name": "Tucker, Max", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Kiev", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TV5MONDE"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "TV5M Personne \u00e2g\u00e9e cherche maison", "id": "asset-1611876", "durationSec": 1570, "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "RSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "D\u00c9C\u00c8S", "MONARCHIE", "D\u00c9C\u00c8S", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "COUPLE (RELATION)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "COUPLE (RELATION)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "CHRONOM\u00c9TRAGE SPORTIF", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "HORLOGERIE", "CHRONOM\u00c9TRAGE SPORTIF", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "HORLOGERIE", "CHRONOM\u00c9TRAGE SPORTIF", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "HORLOGERIE", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "VILLE", "CHORALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["MINDER, THOMAS", "MINDER, THOMAS", "STRAUSS-KAHN, DOMINIQUE", "HAYEK, NICK", "MONNEY, ALAIN", "RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-265378", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.06.16", "visualGeographicals": ["COLOGNY", "GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "NEUCHATEL-VILLE", "LONDRES", "SUISSE", "CORG\u00c9MONT", "LOCLE, LE", "SENTIER, LE", "DONETSK", "VARSOVIE"], "visualCorporations": ["OMEGA", "OMEGA", "OMEGA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3980183", "ece-3980185"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 12.06.16", "visualThemes": ["CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "OUVRIER", "RADIOACTIVIT\u00c9", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "OUVRIER", "RADIOACTIVIT\u00c9", "VENT", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "VENT", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "F\u00caTE POPULAIRE"], "visualGeographicals": ["FUKUSHIMA", "TOKYO", "GENEVE", "LAC LEMAN", "GENEVE", "LAC LEMAN", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-265377", "durationSec": 1648, "publicationDate": "2012-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "L\u2019op\u00e9rateur Tepco est accus\u00e9 de vouloir r\u00e9duire ses d\u00e9penses de personnel alors que l'enqu\u00eate sur l'accident de Fukushima est toujours en cours", "Les \u00c9gyptiens \u00e9lisent leur pr\u00e9sident ce week-end", "La Basse-Ville de Fribourg renoue avec \"les 12 heures de l'Auge\"", "Le Bol d'Or a d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 10h samedi matin \u00e0 Gen\u00e8ve", "12:45 le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3978108", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est un journaliste d'investigation japonais, Tomohiko Suzuki, qui tient ces accusations apr\u00e8s avoir enqu\u00eat\u00e9.", "Le second tour oppose le candidat des Fr\u00e8res musulmans Mohammed Morsi, \u00e0 Ahmad Chafiq qui est une figure de l'ancien r\u00e9gime. Il s'agit d'un scrutin sous haute tension, suite \u00e0 la d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame de dissoudre le Parlement.", "La course avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e pendant huit ans faute d'organisateur. Pour les quinze \u00e9quipes au d\u00e9part, il s'agit de chevaucher un engin \u00e9quip\u00e9 de deux selles et de deux p\u00e9daliers au minimum.", "Malgr\u00e9 le peu de vent, pr\u00e8s de 500 bateaux \u00e9taient sur la ligne de d\u00e9part samedi."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3978108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Accident de car de Sierre du 13 janvier 2012. Les causes techniques, la vitesse et un v\u00e9hicule tiers sont exclus comme causes possibles de l'accident : 1. Correspondance d'Yves Terrani. - 2. Interview d'Olivier Elsig, procureur valaisan en charge de l'enqu\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C41D7E6-37B1-4F56-BA0D-4954BEBA4BC1", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Sierre"], "durationSec": 279, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier", "autobus"], "excerpt": "La cause est recherch\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 du chauffeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur valaisan en charge de l'enqu\u00eate", "name": "Elsig, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Bruxelles", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"If I Ever Need Someone\", clip musical de The Family Bones, r\u00e9alis\u00e9 avec des post-it", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9FEDE66-24E7-4A4E-A5BD-6707760BFFBE", "durationSec": 271, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["The Family Bones"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Pas de piti\u00e9 pour le tourisme des poubelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-819C662D-B708-4046-8BBA-1C549010220F", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 637, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amende", "taxe au sac poubelle", "sac poubelle", "r\u00e9glementation"], "excerpt": " 170 francs, c\u2019est ce que vous devrez payer si vous d\u00e9posez votre sac-poubelle le mauvais jour au mauvais endroit. L\u2019auditrice qui nous a contact\u00e9s trouve la note particuli\u00e8rement sal\u00e9e, d\u2019autant plus qu\u2019elle nie \u00eatre fautive. Un surveillant de la propret\u00e9 a pourtant trouv\u00e9 son nom et son adresse en ouvrant le sac d\u2019ordures\u2026\r\nLes communes doivent faire face \u00e0 de plus en plus de d\u00e9chets et chacune d'entre elles a ses m\u00e9thodes pour \u00e9viter les abus. D\u00e9cryptage. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "municipal lausannois", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries du promeneur solitaire. De Jean-Jacques Rousseau (5/15) : \"Quatri\u00e8me promenade\" (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F58728B4-6211-49E9-B530-A05226E7FBF9", "durationSec": 1968, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, nous vous proposons durant trois semaines la lecture int\u00e9grale de son dernier ouvrage \"Les r\u00eaveries du promeneur solitaire\". Entre autobiographie et m\u00e9ditation philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire nous livrent de mani\u00e8re fragmentaire des informations sur la vie de l'auteur; elles sont aussi des r\u00e9flexions, souvent pessimistes, sur la nature humaine. Lorsqu'il commence \u00e0 les \u00e9crire \u00e0 l'automne 1776, Rousseau est un vieil homme proche de la mort; il est c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe et pourtant il est persuad\u00e9 que l'humanit\u00e9 enti\u00e8re le rejette. Testament litt\u00e9raire et philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire sont un chef-d'oeuvre d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les fess\u00e9es (4/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-96E3212F-4DBB-4787-A666-C68083683059", "durationSec": 535, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}]}}