{"response": {"numFound": 7454, "start": 3800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Erik Orsenna, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Sur la route du papier\" (Ed. Hachette)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC8300BC-6ED1-44DA-8329-AC4D3E95E3C0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3379, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orsenna, Erik"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Apr\u00e8s \"Voyage au pays du coton\" et \"L\u2019avenir de l\u2019eau\", Erik Orsenna, acad\u00e9micien et ancien conseiller culturel de Fran\u00e7ois Mitterrand, g\u00e9ographe de formation, a repris la route. La route du papier, du Japon au Br\u00e9sil, de la Su\u00e8de au Portugal, de l\u2019Italie \u00e0 l\u2019Inde\u2026\r\nCher papier dont on fait les livres! \"Sur la route du papier\" est paru aux Editions Hachette.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Orsenna, Erik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les fess\u00e9es (4/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-96E3212F-4DBB-4787-A666-C68083683059", "durationSec": 535, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Berne, le Parlement suisse a r\u00e9serv\u00e9 une standig ovation pour Aung San Suu Kyi, opposante birmane, Prix Nobel de la Paix : Reportage avec l'extrait du discours de J\u00fcrg Walther, pr\u00e9sident du Conseil national, et les interviews de Claudio Fischer, chef des relations internationales du Parlement, de Filippo Lombardi, vice-pr\u00e9sident du Conseil des Etats, d'Antonio Hodgers, conseiller national genevois \u00e9cologiste GE, et de Josiane Aubert, conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste, ainsi que l'ambiance sur la Place f\u00e9d\u00e9rale lors d'un bain de foule", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0CE984F6-86B4-4FCB-B2B9-95F1416810F5", "thematicGeographicals": ["Birmanie", "Suisse"], "durationSec": 157, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suu Kyi, Aung San"], "thematicThemes": ["paix", "dissidence", "relations internationales"], "excerpt": "Une bonne minute d'applaudissements debout, c'est l'accueil r\u00e9serv\u00e9 par le Parlement ce matin \u00e0 la Prix Nobel de la Paix Aung San Suu Kyi. L'opposante birmane a pass\u00e9 une dizaine de minutes dans les tribunes du Conseil national. Elle a pu observer le travail des parlementaires, occup\u00e9s \u00e0 d\u00e9battre de la taxation des bonus des managers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Conseil des Etats", "name": "Lombardi, Filippo", "type": "Participant"}, {"role": "chef des relations internationales du Parlement", "name": "Fischer, Claudio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Aubert, Josiane", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Walther, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries du promeneur solitaire. De Jean-Jacques Rousseau (5/15) : \"Quatri\u00e8me promenade\" (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F58728B4-6211-49E9-B530-A05226E7FBF9", "durationSec": 1968, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, nous vous proposons durant trois semaines la lecture int\u00e9grale de son dernier ouvrage \"Les r\u00eaveries du promeneur solitaire\". Entre autobiographie et m\u00e9ditation philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire nous livrent de mani\u00e8re fragmentaire des informations sur la vie de l'auteur; elles sont aussi des r\u00e9flexions, souvent pessimistes, sur la nature humaine. Lorsqu'il commence \u00e0 les \u00e9crire \u00e0 l'automne 1776, Rousseau est un vieil homme proche de la mort; il est c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe et pourtant il est persuad\u00e9 que l'humanit\u00e9 enti\u00e8re le rejette. Testament litt\u00e9raire et philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire sont un chef-d'oeuvre d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Pas de piti\u00e9 pour le tourisme des poubelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-819C662D-B708-4046-8BBA-1C549010220F", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 637, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amende", "taxe au sac poubelle", "sac poubelle", "r\u00e9glementation"], "excerpt": " 170 francs, c\u2019est ce que vous devrez payer si vous d\u00e9posez votre sac-poubelle le mauvais jour au mauvais endroit. L\u2019auditrice qui nous a contact\u00e9s trouve la note particuli\u00e8rement sal\u00e9e, d\u2019autant plus qu\u2019elle nie \u00eatre fautive. Un surveillant de la propret\u00e9 a pourtant trouv\u00e9 son nom et son adresse en ouvrant le sac d\u2019ordures\u2026\r\nLes communes doivent faire face \u00e0 de plus en plus de d\u00e9chets et chacune d'entre elles a ses m\u00e9thodes pour \u00e9viter les abus. D\u00e9cryptage. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "municipal lausannois", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La Poste: une procuration trop ch\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE5EEB22-972A-429A-B831-13A8344C37AA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 487, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "poste"], "excerpt": "\"Parmi les hausses de tarifs de certaines prestations de La Poste, il y en a une qui agace profond\u00e9ment l\u2019un de nos auditeurs. Il s\u2019agit de la fin de la gratuit\u00e9 de la procuration. Il faut d\u00e9sormais d\u00e9bourser 24 CHF par ann\u00e9e si vous voulez faire une procuration pour qu'un proche puisse aller chercher lettres et colis signatures \u00e0 votre place. Il y a pourtant une alternative moins ch\u00e8re! Faire l\u00e9galiser sa signature notamment aupr\u00e8s d'un notaire. Cela vous co\u00fbtera entre 15 et 30 CHF et le document est valable sans limites dans le temps!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditeur, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Rousseau, in\u00e9gal \u00e0 nous-m\u00eame (5/5) : L'in\u00e9galit\u00e9 en cas d'\u00e9cole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-924A3989-DEF0-4955-9F62-0F18F94AE850", "durationSec": 1764, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["in\u00e9galit\u00e9 sociale", "formation", "philosophie", "histoire"], "excerpt": "A l\u2019occasion du 300e anniversaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, \"A vue d\u2019esprit\" revient sur le \"Discours sur l\u2019origine et les fondements de l\u2019in\u00e9galit\u00e9 parmi les hommes\". Si ce texte garde une pertinence aujourd\u2019hui, il ne cesse d\u2019interroger les principes d\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u00e9fendus par nos soci\u00e9t\u00e9s dites d\u00e9mocratiques et certaines valeurs religieuses. (5/5) : R\u00e9guler les in\u00e9galit\u00e9s et minimiser leurs injustices auront \u00e9t\u00e9 l\u2019un des motifs de Rousseau. L\u2019histoire de nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales montre que celles-ci ont souvent port\u00e9 ces m\u00eames aspirations. Le d\u00e9veloppement de l\u2019instruction publique suit d\u2019une certaine mani\u00e8re cet \u00e9lan, puisqu\u2019on y d\u00e9sire une forme d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances pour toutes et tous. Pourtant l\u2019\u00e9cole reste le lieu reproducteur d\u2019in\u00e9galit\u00e9s par excellence. Suite et fin des interrogations sur les in\u00e9galit\u00e9s en compagnie de Heinz Gilomen, ancien vice-directeur de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique et sp\u00e9cialiste des questions des in\u00e9galit\u00e9s sociales et de la formation. A ses c\u00f4t\u00e9s, les autres invit\u00e9s de la semaine apportent une ouverture sur ce que les r\u00e9flexions de Rousseau en mati\u00e8re d\u2019in\u00e9galit\u00e9 continuent d\u2019apporter.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, sp\u00e9cialiste des questions d'in\u00e9galit\u00e9s sociales et de la formation", "name": "Gilomen, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du jardin botanique de Neuch\u00e2tel, sp\u00e9cialiste des grands primates", "name": "M\u00fclhauser, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9thicien protestant et docteur en \u00e9cologie v\u00e9g\u00e9tale", "name": "Sch\u00e4fer, Otto", "type": "Participant"}, {"role": "professeure \u00e0 la facult\u00e9 des HEC \u00e0 Lausanne", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur au Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Del\u00e9craz, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christine Orban, \u00e9crivaine, pour son roman \"Virginia et Vita\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C366CED-CCDE-44DC-865A-0FF41733F488", "durationSec": 3191, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sackville-West, Vita", "Woolf, Virginia"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "homosexualit\u00e9", "amour"], "excerpt": "\"Christine Orban, romanci\u00e8re, invit\u00e9e de \"Rien n'est jou\u00e9\" pour son livre \"Virginia et Vita\" publi\u00e9 aux \u00e9ditions Albin Michel.\r\nElev\u00e9e au Maroc, \u00e0 Casablanca, Christine Orban a fait des \u00e9tudes de droit pour devenir notaire comme le souhaitait son p\u00e8re mais le jeune femme se sent irr\u00e9sistiblement attir\u00e9e par la litt\u00e9rature.\r\nEn 1990 para\u00eet \"une ann\u00e9e amoureuse de Virginia Woolf\" sous le nom de Christine Duhon. D\u00e9sormais connue comme Christine Orban, elle retravaille son premier jet pour le publier \u00e0 nouveau : Ainsi naquit \"Virginia et Vita\" (Editions Albin Michel). L'\u00e9crivaine choisit comme trame de son roman, l'\u00e9pisode biographique o\u00f9 la c\u00e9l\u00e8bre romanci\u00e8re britannique du XXe si\u00e8cle, Virginia Woolf, entretient une relation passionnelle avec Vita Sackville-West, aristocrate et femme de lettres. Pourtant les deux femmes, respectivement mari\u00e9es, sont de conditions sociales diff\u00e9rentes et leurs d\u00e9sirs d\u00e9passent toute forme d'amiti\u00e9 conventionnelle, au travers de destins fatalement oppos\u00e9s.\r\nReportage d'Emilie Gasc\r\nJournaliste : Lydia Gabor\"\r\n\r\nRediffusion : 15.06.2012)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Orban, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"If I Ever Need Someone\", clip musical de The Family Bones, r\u00e9alis\u00e9 avec des post-it", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9FEDE66-24E7-4A4E-A5BD-6707760BFFBE", "durationSec": 271, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["The Family Bones"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Manuel Meune, professeur de germanistique : A propos de son ouvrage \"Au-del\u00e0 du R\u00f6stigraben\" (Ed. Georg, 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A5D5377-9A9A-401E-8976-417574AE9A05", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3193, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "linguistique", "bilinguisme", "langue suisse allemande"], "excerpt": "La Suisse est r\u00e9guli\u00e8rement pr\u00e9sent\u00e9e comme un havre de paix des langues. Pourtant des tensions existent, souvent concentr\u00e9es au coeur m\u00eame des cantons bilingues\r\nManuel Meune a men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate pour savoir comment se vit et se pense le bilinguisme et d\u00e9couvre la complexit\u00e9 d\u2019un pays que f\u00e9d\u00e8re...le romanche! Manuel Meune sait de quoi il parle : il est bilingue fran\u00e7ais-allemand et conna\u00eet sur le bout des doigts une langue oubli\u00e9e pourtant bien de chez nous : le franco-proven\u00e7al que parlait sa m\u00e8re. Reconnaissant, il a traduit les Bijoux de la Castafiore en bressan. Quand il ne lit pas de BD, Manuel Meune enseigne \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Montr\u00e9al, ville bilingue, o\u00f9 il est professeur en \u00e9tudes germaniques. Ce fran\u00e7ais qui a pass\u00e9 sa jeunesse non loin de Gen\u00e8ve a sillonn\u00e9 la Suisse et s\u2019est arr\u00eat\u00e9 deux semestres en Suisse al\u00e9manique. Il a men\u00e9 une vaste enqu\u00eate aupr\u00e8s de 962 conseillers communaux des cantons bilingues de Berne, Fribourg et Valais et publie r\u00e9sultats et analyses dans un ouvrage paru chez Georg: Au-del\u00e0 le R\u00f6stigraben. Penser le bilinguisme fran\u00e7ais-allemand am\u00e8ne aussi \u00e0 rencontrer d\u2019autres langues et dialectes dont le romanche, langue \u00e0 haute valeur symbolique selon l\u2019auteur qui n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 parler d\u2019\u00e9l\u00e9ment f\u00e9d\u00e9rateur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de germanistique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al", "name": "Meune, Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique extrait de l'\u00e9mission: arboriculteur \u00e0 propos du prix des cerises", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-799F4549-0F8F-4406-9BFF-51A19E6A4F4E", "durationSec": 542, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Aung San Suu Kyi, opposante birmane, qui rencontr\u00e9 Didier Burkhalter, et qui s'est dite impressionn\u00e9e par le mod\u00e8le suisse d'apprentissage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C57F9AE-FD5E-4648-B5EF-51BEA5634C12", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Birmanie"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suu Kyi, Aung San"], "thematicThemes": ["relations internationales", "apprentissage professionnel"], "excerpt": "La Suisse versera 25 millions par an pour soutenir notamment la formation professionnelle. Le Prix Nobel s'est dite impressionn\u00e9e par le mod\u00e8le suisse d'apprentissage avec interview int\u00e9gr\u00e9e Aung San Suu Kyi. \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "opposante birmane, prix Nobel de la Paix", "name": "Suu Kyi, Aung San", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Leve toi et marche en public 15/06/2012 (1/2)", "id": "sound-A1867480-FBA4-409B-ADD0-DE04E590C7D9", "durationSec": 6832, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "cervoni pourprix Rambling Wheels en live\r\n", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : S\u00e9bastien Jacquet, r\u00e9sident de la capitale vaudoise, r\u00e9agit au projet de la municipalit\u00e9 de Lausanne de limiter la mendicit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13D31BC9-4FC0-4E14-9095-8C2C4F6FEBDD", "durationSec": 203, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mendicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\"Accueillir Aung San Suu Kyi est un grand honneur pour la Suisse\" selon les propos de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Extrait de la d\u00e9claration d'Aung San Suu Kyi, opposante birmane, Prix Nobel de la Paix, qui a \u00e9t\u00e9 accueillie au Palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8E6FFE7-6796-47E4-87C2-7E8C9240A3E6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Birmanie"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suu Kyi, Aung San"], "thematicThemes": ["relations internationales", "dissidence"], "excerpt": "Didier Burkhalter a rencontr\u00e9 l'opposante birmane \u00e0 Berne en fin d'apr\u00e8s-midi du 14 juin 2012. L'entretien d'environ une heure a port\u00e9 sur les r\u00e9formes en cours en Birmanie et l'aide que la Suisse peut apporter. La Conf\u00e9d\u00e9ration s'engage avec une enveloppe de 25 millions par an pendant 4 ans. Aung San Suu Kyi visiblement \u00e9prouv\u00e9e a ensuite d\u00fb renoncer au repas officiel pr\u00e9vu en son honneur, apr\u00e8s avoir interrompu la conf\u00e9rence de presse. Une rencontre avec les m\u00e9dias commenc\u00e9e de mani\u00e8re pr\u00e9monitoire par l'\u00e9vocation d'un voyage qui la d\u00e9soriente un peu.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "opposante birmane, Prix Nobel de la Paix", "name": "Suu Kyi, Aung San", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ukraine. Le parlement a adopt\u00e9 un projet de loi qui \u00e9largit le droit d'utiliser le russe comme langue officielle qui provoque de vives tensions avec l'opposition : Reportage \u00e0 Kiev avec les interviews d'Andrei Kurkov, \u00e9crivain ukrainien russophone et Bohdan Batruc, qui distribue des films am\u00e9ricains en Ukraine et r\u00e9alise les doublages en ukrainien", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2ADE307B-A4BD-4937-8900-7E9E28533B3B", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue russe"], "excerpt": "Alors que l'Euro trouve son rythme de croisi\u00e8re en Pologne et en Ukraine, le parlement ukrainien a adopt\u00e9 la semaine pass\u00e9e un projet de loi du parti du Pr\u00e9sident Yanoukovitch qui pourrait g\u00e2cher la f\u00eate, m\u00eame s'il reste \u00e0 ratifier. Cette loi qui en \u00e9largissant le droit d'utiliser le russe comme langue officielle provoque d\u00e9j\u00e0 de vives tensions avec l'opposition. En mai dernier, des politiciens en sont m\u00eame venu \u00e0 \u00e9changer  des coups poings en pleine s\u00e9ance du parlement. 20 ans seulement apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance de l'Ukraine, le sujet reste en effet tr\u00e8s sensible.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain ukrainien russophone", "name": "Kurkov, Andrei", "type": "Participant"}, {"role": "distributeur de films am\u00e9ricains avec traduction en ukrainien", "name": "Batruc, Bohdan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Kiev", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 185 : Le Kolobok", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FAF789F0-6AF3-42EE-8AFB-F9BDB1EADAAB", "durationSec": 191, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Leve toi et marche en public 15/06/2012 (2/2)", "id": "sound-B579B350-D262-4BEC-B3A2-ACE465C857F3", "durationSec": 3250, "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment3: LogDepot Couleur 3 2012-06-15T08:05:46.000", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "AUTOCAR", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "DEUIL", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SUPER LEAGUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "STATION BALN\u00c9AIRE", "ISLAM", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "COLL\u00c9GIEN", "INTERNET", "VIOLENCE", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "COLL\u00c9GIEN", "INTERNET", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "GATTUSO, GENNARO"], "id": "asset-265375", "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.06.15", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BELGIQUE", "DONETSK", "DONETSK", "SION", "MARTIGNY", "CHARM EL-CHEIKH", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "La chronique du cin\u00e9aste: Denis Rabaglia revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine", "En Valais, la r\u00e9vision de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'am\u00e9nagement du territoire ne laisse pas indiff\u00e9rent", "Drame de Sierre (VS): les enqu\u00eateurs livrent leurs premiers \u00e9l\u00e9ments sur l'accident de car qui a fait 28 morts", "Election pr\u00e9sidentielle \u00e9gyptienne: la campagne se termine dans un climat d'extr\u00eame tension", "Drame de Sierre (VS): le traumatisme est toujours palpable en Belgique, surtout dans les villes de provenance des enfants", "Sur Facebook, les insultes, les menaces, le harc\u00e8lement prennent parfois des dimensions dangereuses entre adolescents", "Visite d'Aung San Suu Kyi en Suisse: entretien exceptionnel avec la femme politique birmane, prix Nobel de la paix", "Apr\u00e8s la loi Weber, un second sujet de d\u00e9bat survient sur l'am\u00e9nagement du territoire", "Election pr\u00e9sidentielle \u00e9gyptienne: la bataille politique se livre alors que le pays s'enfonce \u00e9conomiquement", "19:30 Le Journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3963990", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le parlement cantonal, qui si\u00e9geait ce vendredi, a d\u00e9cid\u00e9 dans l'urgence de lancer un r\u00e9f\u00e9rendum pour inciter le peuple \u00e0 se prononcer.", "On sait d\u00e9sormais que le chauffeur, au moment de l'accident, venait tout juste de prendre le volant des mains de son coll\u00e8gue.", "Les islamistes et les militaires se lancent des menaces et des accusations mutuelles de manipulation.", "L'annonce d'une probable cause humaine a un \u00e9cho particulier dans la localit\u00e9 de Lommel.", "Les r\u00e9seaux sociaux donnent lieu \u00e0 une surench\u00e8re avec des violences film\u00e9es et diffus\u00e9es.", "Le Parlement veut \u00e9viter le mitage du territoire. Il a donc d\u00e9cid\u00e9 de corriger la loi en ce sens.", "Le tourisme est dans un \u00e9tat inqui\u00e9tant pour un pays dont c'est l'une des ressources essentielles."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3963988", "ece-3963990"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VISITE OFFICIELLE", "VISITE OFFICIELLE", "PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VIE POLITIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "F\u00caTE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "TRAM", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RECEVEUR, PHILIPPE", "CINA, JEAN-MICHEL", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "MINDER, THOMAS", "CHEVALLEY, ISABELLE", "AUNG SAN SUU KYI", "AUNG SAN SUU KYI", "GODEL, GEORGES", "SIGGEN, JEAN-PIERRE", "SEFOLOSHA, THABO"], "id": "asset-265374", "durationSec": 1869, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.06.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "COURROUX", "BURE", "DELEMONT", "SION", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BULLE", "GENEVE-VILLE", "POZNAN", "GDANSK", "OKLAHOMA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Interview d'Aung San Suu Kyi, opposante birmane et prix Nobel de la paix qui est en visite en Suisse", "Les surco\u00fbts dans la construction du pont de la Poya \u00e0 Fribourg (FR) agitent le canton", "Egypte: une d\u00e9cision de justice a invalid\u00e9 l'\u00e9lection d'un tiers du parlement", "Bulle (FR): la fondation \"Clos Fleuri\" qui s'occupe de personnes en situation de handicap leur a organis\u00e9 jeudi une rencontre mouvement\u00e9e en discoth\u00e8que", "Ce week-end, Gen\u00e8ve verra d\u00e9filer une grande parade pour c\u00e9l\u00e9brer les 150 ans du tram", "Maltraitance des personnes \u00e2g\u00e9es: entretien avec Delphine Roulet-Schwab, docteur en psychologie et membre du comit\u00e9 Alter-Ego", "JU/Lutte contre la criminalit\u00e9: entretien avec Val\u00e9rie Cortat, procureur g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 Del\u00e9mont (JU)", "L'invit\u00e9 culturel: Jean-Louis Kuffer, \u00e9crivain", "Acceptation de la r\u00e9vision de la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire par les Chambres f\u00e9d\u00e9rales: entretien avec David Th\u00e9oduloz, chef du groupe PDC du Valais romand, \u00e0 Sion", "Le contre-projet \u00e0 l'initiative Minder a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 par le vote final du Parlement", "12:45 Le Journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Fatigu\u00e9e par son voyage, l'opposante birmane avait \u00e9t\u00e9 victime d'un malaise pendant la conf\u00e9rence de presse qu'elle donnait jeudi soir avec le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter.", "Le Grand Conseil a d\u00e9cid\u00e9 d'instituer une commission d'enqu\u00eate afin de d\u00e9terminer les responsabilit\u00e9s, ce qui met le gouvernement dans une position d\u00e9licate", "Les Fr\u00e8res Musulmans d\u00e9noncent une manipulation et pr\u00e9viennent qu'en cas de falsification du scrutin le pays vivra une nouvelle r\u00e9volution.", "Ce fut une bonne occasion de faire la f\u00eate ensemble.", "En vue de cet \u00e9v\u00e8nement, une locomotive vapeur, pr\u00eat\u00e9e par Berne, est test\u00e9e cette semaine dans la cit\u00e9 de Calvin.", "L'association Alter-Ego se mobilise contre ce fl\u00e9au. Les victimes sont souvent trop faibles pour se d\u00e9fendre.", "Longtemps \u00e9pargn\u00e9, le canton du Jura est depuis plusieurs mois victime d'infractions toujours plus violentes. Les autorit\u00e9s souhaitent mettre l'accent sur la pr\u00e9vention, la c\u00e9l\u00e9rit\u00e9 et la rigueur dans la lutte contre la criminalit\u00e9.", "Cette r\u00e9vision veut redimensionner les zones \u00e0 b\u00e2tir et fixer des exigences plus strictes dans le domaine de l'urbanisation pour les quinze prochaines ann\u00e9es. Elle est menac\u00e9e par un r\u00e9f\u00e9rendum cantonal.", "Les Vert'lib\u00e9raux qui soutenaient en mars la taxation des bonus ont finalement chang\u00e9 d'avis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3964031", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3961482", "ece-3964031"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PROC\u00c9DURE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "DEUIL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CATH\u00c9DRALE"], "visualPersons": ["GODEL, GEORGES", "SIGGEN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-265376", "durationSec": 1158, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.06.15", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Des sp\u00e9cialistes venus de toute l'Europe sont au chevet de la cath\u00e9drale de Lausanne (VD)", "Proc\u00e8s du tireur de Montbenon (VD): les pr\u00e9cisions de Zian Marro \u00e0 Lausanne (VD)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Accident de car de Sierre (VS): trois mois apr\u00e8s le drame, l'\u00e9motion est encore vive, surtout pour ceux qui l'ont v\u00e9cu de pr\u00e8s", "Le pont de la Poya (FR) co\u00fbtera 90 millions de francs de plus que pr\u00e9vu", "Couleurs locales", "Euro 2012: la fi\u00e8vre du ballon rond (En direct du Stade de la Maladi\u00e8re avec Christophe Sierro)", "Euro 2012: la fi\u00e8vre du ballon rond (En direct du Stade de la Maladi\u00e8re avec Christophe Sierro)", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ils sont charg\u00e9s d'examiner les pistes ouvertes pour sa restauration.", "Certains d\u00e9put\u00e9s fribourgeois demandaient la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire et elle aura bien lieu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3963994", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3961454", "ece-3963992", "ece-3963994"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "PREMIERE FABRICATION DE FROMAGE - UN ETE A L'ALPAGE", "id": "asset-264973", "thematicGeographicals": ["EMMENTAL"], "publicationDate": "2012-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Emmental : 20120615, l'heure est grave pour les \"bergers de la ville\" car ils doivent suivre le dur rythme de la vie \u00e0 la montagne. Se lever \u00e0 l'aube, pr\u00e9parer le troupeau pour la mont\u00e9e dans les p\u00e2turages, ou apprendre la fabrication du fromage. Le calme des p\u00e2turages de l'Oberland bernois se dissipe, les blessures arrivent apr\u00e8s la premi\u00e8re traite, et les 4 \u00e9tudiants allemands se lancent dans une v\u00e9ritable course-poursuite \u00e0 la recherche des b\u00eates \u00e9gar\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Nathalie L\u00e9ger, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Suppl\u00e9ment \u00e0 la vie de Barbara Loden\" (Ed. P.O.L., 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-8D41CD61-C581-4671-BA7D-2F99F4A181F3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3178, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L\u2019auteure fran\u00e7aise, \u00e9galement commissaire d\u2019exposition et chercheuse \u00e0 l\u2019IMEC (Institut m\u00e9moires de l\u2019\u00e9ditions contemporaine) vient d\u2019obtenir le Prix du livre Inter.\r\nDans son r\u00e9cit, trois histoires s\u2019entrelacent autour de la figure d\u2019une personnalit\u00e9 embl\u00e9matique de l\u2019avant garde am\u00e9ricaine. Une narratrice enqu\u00eate sur une cin\u00e9aste qui a r\u00e9alis\u00e9 un film sur une inconnue, Wanda, qui s\u2019\u00e9tait retrouv\u00e9e au centre d\u2019un fait divers. Le livre est une enqu\u00eate qui interroge sur la notion m\u00eame d\u2019enqu\u00eate. Pourquoi se passionne-t-on pour un personnage plut\u00f4t que pour un autre? Qu\u2019est-ce qui relie la narratrice \u00e0 la cin\u00e9aste? Qu\u2019est-ce que la cin\u00e9aste cherchait dans la vie de Wanda, braqueuse par hasard? \"Pendant des ann\u00e9es, j\u2019avais pens\u00e9 que la moindre des choses, pour \u00e9crire, c\u2019\u00e9tait de tenir son sujet [...]. Je ne savais pas que le sujet, c\u2019est justement lui qui vous tient \u00bb, a \u00e9crit Nathalie L\u00e9ger, dans \"L\u2019Exposition\" son pr\u00e9c\u00e9dent livre sorti chez POL  en 2008. Son nouveau livre propose une formidable r\u00e9flexion sur l\u2019\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "L\u00e9ger, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Liengme, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "L\u00e9ger, Nathalie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Zoom sur les moyens d'autod\u00e9fense", "genres": ["Interview"], "id": "sound-629FEF4B-4301-49CD-B2FA-84A8E7C77425", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 672, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agression", "criminalit\u00e9", "auto-d\u00e9fense"], "excerpt": "\"A l'heure o\u00f9 de nombreuses personnes se sentent menac\u00e9es sur la place publique, Andr\u00e9 Beaud vous propose de questionner l'efficacit\u00e9 et la l\u00e9galit\u00e9 des moyens d'autod\u00e9fense disponibles sur le march\u00e9 et sur internet. Sprays au poivre ou tasers sont soumis \u00e0 l'expertise de Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vaudoise, et de Martine Bourqui, cheffe de section \u00e0 la division produits chimiques \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Police vaudoise", "name": "Sauterel, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roland Vouilloz, com\u00e9dien et musicien d'origine valaisanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD3FB1BE-3C92-4CBD-B10A-28D0A36BCB70", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vouilloz, Roland"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Artiste aux mille facettes, Roland Vouilloz est sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre Pulloff de Lausanne, en tandem avec Gabriele Bazzichi. La Cie Eventosud y pr\u00e9sente \"Le monte-plats\" d\u2019Harold Pinter, du 5 au 24 juin 2012.\r\nRoland Vouilloz est un com\u00e9dien dont le talent est largement reconnu par les metteurs en sc\u00e8ne de la r\u00e9gion, mais aussi bien au-del\u00e0. Derri\u00e8re l\u2019artiste se cache un \u00eatre profond\u00e9ment humain d\u2019une grande gentillesse et d\u2019une grande finesse.\r\nOn a pu voir le com\u00e9dien et musicien d\u2019origine valaisanne, laur\u00e9at du Prix 2004 de la ville de Martigny, dans plus de 80 spectacles au th\u00e9\u00e2tre, ainsi qu\u2019\u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\r\nEmission pr\u00e9sent\u00e9e par Laurence Froidevaux\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, musicien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : J\u00fcrg Fellmann, repr\u00e9sentant pour la Suisse du Diesel Technology Forum, \u00e0 propos de la toxicit\u00e9 des \u00e9manations de moteurs diesel, qui seraient canc\u00e9rog\u00e8nes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4C6F95CD-F9EC-406E-9EE0-2BF544E81DFB", "durationSec": 241, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "carburant"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Aung San Suu Kyi, opposante birmane, commence une tourn\u00e9e de 15 jours en Europe par une visite \u00e0 l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve : Commentaire de C\u00e9line Tzaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6821956D-BF96-4B90-8284-9A0D615F4871", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Birmanie"], "durationSec": 103, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Suu Kyi, Aung San"], "thematicThemes": ["dissidence", "droits de l'homme"], "excerpt": "Une voyage historique pour celle qui est rest\u00e9e 24 ans en Birmanie, dont 15 en r\u00e9sidence surveill\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Gen\u00e8ve", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Lenny Kravitz", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-5C720394-0D28-4CFB-87D2-88FF6FB7BA12", "durationSec": 766, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": ": TCHIAKJO", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les fess\u00e9es (3/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-52901249-342B-47A8-B42A-C62A6CB735DB", "durationSec": 516, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 184 : La rivi\u00e8re de lait", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CC947281-8385-4BCC-8008-9964D4CC41DB", "durationSec": 199, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les serpents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-127A2D3D-B065-4A9A-BC34-18E22CF32420", "durationSec": 158, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Being Together\", du photographe malaisien John Clang", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-407B9486-72FB-4E10-B32A-183499990876", "durationSec": 138, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clang, John"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'imposition des bonus de plus de 3 millions sera coul\u00e9e par le Parlement, en raison du changement d'avis des Verts lib\u00e9raux : Interview de Christian Levrat, conseiller aux Etats fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5431EA08-EF9C-4A94-A104-212657A47B5E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti vert'lib\u00e9ral"], "thematicThemes": ["salaire", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Apr\u00e8s 4 ans de d\u00e9bats fastidieux, les deux Chambres \u00e9taient enfin tomb\u00e9 d'accord il y a 2 semaines sur un contre-projet direct \u00e0 l'initiative de Thomas Minder contre les salaires abusifs. Hier, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, les Verts lib\u00e9raux, ont chang\u00e9 d'avis. Demain lors des votations finales, ils s'opposeront au projet, qui sera d\u00e9finitivement enterr\u00e9. Christian Levrat : \"Les Verts lib\u00e9raux ne se pr\u00e9tendent ni de gauche, ni de droite, en fait, ils sont align\u00e9s derri\u00e8re Economiesuisse. Ils pr\u00eatent la main ici \u00e0 un jeu indigne\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La M\u00e9diath\u00e8que Valais \u00e0 Martigny f\u00eate ses 25 ans avec une exposition \"Ecoute Voir\" : Interview de Jean-Henry Papilloud, concepteur du projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69416086-AC4A-41A7-BAAC-D9630642B8AB", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Valais"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9diath\u00e8que Valais"], "thematicThemes": ["archives", "exposition", "document audiovisuel"], "excerpt": "Un quart de si\u00e8cle qui a permis de rassembler de tr\u00e8s nombreux documents audiovisuels. Ces photos, films et autres enregistrements font l'objet d'une exposition qui s'ouvre demain. \"Ecoute voir\", c'est son titre,rassemble des tr\u00e9sors qui sont en fait toute l'histoire du Valais du dernier si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, fondateur de la M\u00e9diath\u00e8que, commissaire de l'exposition", "name": "Papilloud, Jean-Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Banc de bouche : Chronique satirique de Pascal Bernheim", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9F3129BA-EB73-4A57-BE99-6A8A7BF34CCE", "durationSec": 121, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La bo\u00eete", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7DC77022-4FD8-4B73-8954-6AAA0D6388FD", "durationSec": 123, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Banque nationale suisse maintient sa politique mon\u00e9taire et le taux plancder du franc suisse \u00e0 1 franc 20 pour un euro : 1. Interview de Thomas Jordan, directeur de la BNS. - 2. D\u00e9bat avec Christian Levrat, conseiller aux Etats fribourgeois, pr\u00e9sident du PSS et Jean-Pierre B\u00e9guelin, ancien chef \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Pictet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CED8E6D6-E713-4F77-867E-60BE86C3DDFE", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 658, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["euro", "crise financi\u00e8re"], "excerpt": "La BNS s'est montr\u00e9e plus que jamais d\u00e9termin\u00e9e ce matin, elle d\u00e9fendra co\u00fbte que co\u00fbte le fameux cours plancher fix\u00e9 \u00e0 1 franc 20 pour un euro. Malgr\u00e9 des attaques tr\u00e8s vives sur le franc depuis le mois de mai dernier.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la BNS", "name": "Jordan, Thomas", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "ancien chef \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Pictet", "name": "B\u00e9guelin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La dissident birmane et d\u00e9put\u00e9e Aung San Suu Kyi est en visite \u00e0 Berne : Commentaire de C\u00e9line Tzaud, avec les interviews de May, une Birmane de Suisse et de Aung San Suu Kyi, Prix Nobel de la paix, dissente birmane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02816E03-D17D-438D-A678-6725B4464B62", "thematicGeographicals": ["Birmanie", "Suisse"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suu Kyi, Aung San"], "thematicThemes": ["dissidence", "relations internationales"], "excerpt": "La cheffe de l'opposition birmane Aung San Suu Kyi est arriv\u00e9e il y a un peu moins d'une heure \u00e0 Berne o\u00f9 elle doit y rencontrera les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales avant de recevoir un hommage au Parlement, demain. La Prix Nobel de la Paix  a entam\u00e9 aujourd'hui une tourn\u00e9e historique hors de son pays 24 ans apr\u00e8s sa derni\u00e8re sortie de Birmanie. C'est dans un train sp\u00e9cial que Aung San Suu Kyi a voyag\u00e9 entre Gen\u00e8ve et Berne. Un train avec un wagon salon ou la Dame a pu s'entretenir avec une de ses vieille amies de Suisse et une quinzaine d'\u00e9tudiants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "May, Birmane de Suisse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Prix Nobel de la Paix, dissidente birmane", "name": "Suu Kyi, Aung San", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries du promeneur solitaire. De Jean-Jacques Rousseau (4/15) : \"Troisi\u00e8me promenade\" (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5D64A23B-6DFF-442C-AE0A-F2F786FD5AC4", "durationSec": 1921, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, nous vous proposons durant trois semaines la lecture int\u00e9grale de son dernier ouvrage \"Les r\u00eaveries du promeneur solitaire\". Entre autobiographie et m\u00e9ditation philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire nous livrent de mani\u00e8re fragmentaire des informations sur la vie de l'auteur; elles sont aussi des r\u00e9flexions, souvent pessimistes, sur la nature humaine. Lorsqu'il commence \u00e0 les \u00e9crire \u00e0 l'automne 1776, Rousseau est un vieil homme proche de la mort; il est c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe et pourtant il est persuad\u00e9 que l'humanit\u00e9 enti\u00e8re le rejette. Testament litt\u00e9raire et philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire sont un chef-d'oeuvre d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Selon l'OMS, les gaz des moteurs diesel favorisent le cancer du poumon et de la vessie : Interviews de Robert Baan, chercheur au Centre international sur le cancer et de Gerhard Tubandt, porte-parole de l'Association Transport et Environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B58D6B8-3C46-4371-87B6-E035170BE289", "durationSec": 115, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["essence (carburant)", "rapport (document)", "cancer"], "excerpt": "L'OMS l'affirme apr\u00e8s avoir compil\u00e9 de nombreuses \u00e9tudes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au Centre international sur le cancer", "name": "Baan, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'ATE", "name": "Tubandt, Gerhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Novoca\u00efne (4/5). Mike Snow : \"Vase\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6F6215BD-94D8-4065-B3E6-01F253D682CD", "durationSec": 367, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Snow, Mike"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Rousseau, in\u00e9gal \u00e0 nous-m\u00eame (4/5) : La femme est-elle un homme \u00e9gal aux autres ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A2129FE-A8EB-485F-9F1F-028CE8646B86", "durationSec": 1785, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["in\u00e9galit\u00e9 sociale", "philosophie", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "A l\u2019occasion du 300e anniversaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, \"A vue d\u2019esprit\" revient sur le \"Discours sur l\u2019origine et les fondements de l\u2019in\u00e9galit\u00e9 parmi les hommes\". Si ce texte garde une pertinence aujourd\u2019hui, il ne cesse d\u2019interroger les principes d\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u00e9fendus par nos soci\u00e9t\u00e9s dites d\u00e9mocratiques et certaines valeurs religieuses. (4/5) : \"La femme vaut mieux comme femme\", affirmait Rousseau dans l\u2019\u00c9mile. Force est de constater que, dans ce trait\u00e9 de l\u2019\u00e9ducation tout comme dans son discours sur l\u2019in\u00e9galit\u00e9, Rousseau n\u2019a pas sp\u00e9cifiquement travaill\u00e9 la question de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes, tout innovante que sa pens\u00e9e fut. Pour aborder cette grande in\u00e9galit\u00e9 naturelle, historique, culturelle et politique, \"A vue d\u2019esprit\" dialogue avec Solange Ghernaouti H\u00e9lie, Moritz Leuenberger, Heinz Gilomen, Otto Sch\u00e4fer, Blaise M\u00fclhauser et Pierre-Olivier L\u00e9chot, th\u00e9ologien et historien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9thicien protestant et docteur en \u00e9cologie v\u00e9g\u00e9tale", "name": "Sch\u00e4fer, Otto", "type": "Participant"}, {"role": "ancien Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du jardin botanique de Neuch\u00e2tel, sp\u00e9cialiste des grands primates", "name": "M\u00fclhauser, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "ancien vice-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de Statistique", "name": "Gilomen, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "professeure \u00e0 la facult\u00e9 des HEC \u00e0 Lausanne", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien, historien", "name": "L\u00e9chot, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Portraits crois\u00e9s de deux femmes d'affaires africaines : Ma\u00efmouna Dieng et A\u00efssatou D\u00e8me", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97D618B3-F5D9-4060-98E9-58F23123C70C", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal", "Dakar"], "durationSec": 3245, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "travail des femmes", "entreprise"], "excerpt": "A travers les portraits crois\u00e9s de deux femmes d'affaires s\u00e9n\u00e9galaises, Sonia Bouketo nous propose de mieux saisir le parcours courageux de bien des femmes africaines, qui par sens des affaires, de la d\u00e9brouillardise, par leur capacit\u00e9 \u00e0 rebondir, ont su cr\u00e9er les conditions de leur survie. Le\u00e7on de vie, mais aussi le\u00e7on d'\u00e9conomie en forme d'alternative, qui semble profiter \u00e0 tout le monde, en dynamisant l'esprit d'entreprise, en inventant de nouvelles chances de succ\u00e8s pour les audacieuses et audacieux qui savent inventer de nouveaux march\u00e9s, et de nouvelles voies de d\u00e9veloppement. [En deuxi\u00e8me partie de l'\u00e9mission rediffusion d'une \u00e9mission Babylone sur la V\u00e9nus hottentote]. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice d'une \u00e9cole de coiffure", "name": "Dieng, Ma\u00efmouna", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la cha\u00eene de magasin 100% Afrique et de la marque Kumba", "name": "D\u00e8me, A\u00efssatou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "anthropologue", "name": "Bouketo, Sonia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Lorius, glaciologue fran\u00e7ais, qui a \u00e9tabli il y a 20 ans un lien direct entre \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre et r\u00e9chauffement climatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3CA1FB1-C9BD-4450-BA2F-F5754DA5A39D", "thematicGeographicals": ["Antarctique"], "durationSec": 367, "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glacier (g\u00e9ographie)", "r\u00e9chauffement climatique"], "excerpt": "C'est la glace de l'Antarctique qui lui a permis d'\u00e9tablir cette corr\u00e9lation. Il donne une conf\u00e9rence \u00e0 la Haute Ecole Arc de Neuch\u00e2tel pour parler de cette alerte venue des p\u00f4les ou comment l'homme est en train de s'\u00e9touffer. Il a publi\u00e9 \"Voyage dans l'Anthropoc\u00e8ne\" (Ed. Acte Sud, 2011). Claude Lorius est ancien directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS, dans les ann\u00e9es 80, directeur du Laboratoire de glaciologie et de g\u00e9ophysique de l'environnement \u00e0 Grenoble.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "glacialogue fran\u00e7ais", "name": "Lorius, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALET", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "CHALET", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "L\u00c9GISLATION", "MAISON DE PROSTITUTION", "HOMICIDE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "MAT\u00c9RIAU DE CONSTRUCTION", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "POLICE", "VUE SUBAQUATIQUE", "BARRAGE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL"], "visualPersons": ["VUILLEUMIER, MARC", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE"], "id": "asset-265373", "durationSec": 1076, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.06.14", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "LAUSANNE", "PAYERNE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "VERBOIS"], "visualCorporations": ["SIG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: le d\u00e9bat autour de la mendicit\u00e9 fait rage \u00e0 Lausanne", "VS: trois coll\u00e9giennes ont d\u00e9cid\u00e9 de s'isoler \u00e0 la montagne pour une semaine intensive de r\u00e9visions", "VD: les collaborateurs du service des parcs et domaines de Lausanne travaillent dans une maison de paille depuis six mois", "GE: la vidange du barrage de Verbois met le Rh\u00f4ne \u00e0 nu depuis samedi dernier", "VD: la collaboration s'intensifie toujours plus entre les gendarmes suisses et fran\u00e7ais qui interviennent sur les lacs", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3964072", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Alors que la droite en demande l'interdiction, la municipalit\u00e9 propose un contre-projet moins radical.", "Ces \u00e9tudiantes s'\u00e9loignent afin de se mettre \u00e0 l'abri de toutes les tentations, comme les ap\u00e9ritifs en terrasse. Dans quelques jours, elles passeront les examens oraux de leur maturit\u00e9.", "Le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 construit \u00e0 base de paille, mais aussi de terre et de bois de la r\u00e9gion. Il a co\u00fbt\u00e9 1, 6 millions de francs.", "Il s'agit d'un spectacle inhabituel puisque la derni\u00e8re op\u00e9ration du genre remonte \u00e0 2003.", "Jeudi matin, les plongeurs des deux pays se sont retrouv\u00e9s sur et sous les eaux du L\u00e9man. Un exercice d\u00e9contract\u00e9 pour nouer des liens entre coll\u00e8gues."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3964072", "ece-3961506", "ece-3964070"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DEVISE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "DISCOURS", "FRANC SUISSE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PRISON", "BARRAGE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "APICULTURE", "ABEILLE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "APICULTURE", "ABEILLE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "GODEL, GEORGES", "SIGGEN, JEAN-PIERRE", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE"], "id": "asset-265371", "durationSec": 1824, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.06.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "FRIBOURG", "THONEX", "VERBOIS", "KHARKIV", "MONTHEY", "MONTHEY", "GENEVE"], "visualCorporations": ["BNS", "SIG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "12:45 le journal", "L'opposante birmane Aung San Suu Kyi a \u00e9t\u00e9 ovationn\u00e9e jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve, les pr\u00e9cisions de Rapha\u00ebl Guillet", "L'invit\u00e9 culturel: Tony Sandoval, dessinateur", "Un spectacle in\u00e9dit au Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey met en sc\u00e8ne la menace qui plane sur les abeilles", "A Gen\u00e8ve, une prison destin\u00e9e aux d\u00e9tenus dangereux ne pourrait ouvrir ses portes qu'\u00e0 la fin de 2013, les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7oise Chuard", "Le Conseil national se penche sur la crise du franc fort", "La directrice de la sant\u00e9 du canton de Fribourg, Anne-Claude Demierre, a \u00e9t\u00e9 durement attaqu\u00e9e lors de d\u00e9bats concernant la r\u00e9orientation strat\u00e9gique de l'H\u00f4pital fribourgeois", "La BNS r\u00e9p\u00e8te que la d\u00e9fense du taux plancher de 1.20 CHF pour un euro reste sa priorit\u00e9, les explications de Nicolas Ross\u00e9, \u00e0 Berne", "Tunisie: de violentes \u00e9meutes ont frapp\u00e9 la capitale Tunis et plusieurs villes du pays cette semaine", "La vidange du barrage de Verbois se d\u00e9roule en ce moment \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["C'est un accueil chaleureux qui attendait Aung San Suu Kyi jeudi matin \u00e0 l'ONU. Un accueil qui n'est pas sans rappeler celui qu'avait re\u00e7u en 1990 \u00e0 Gen\u00e8ve une autre ic\u00f4ne de la lutte pour les droits humains: Nelson Mandela, peu apr\u00e8s sa lib\u00e9ration.", "Il s'agit d'une pi\u00e8ce po\u00e9tique avec des textes sign\u00e9s par le philosophe fran\u00e7ais Michel Onfray.", "L'\u00e9tablissement Curabilis destin\u00e9s aux d\u00e9tenus dangereux ainsi qu'\u00e0 ceux qui ont des probl\u00e8mes psychiatriques graves, ouvrira ses portes plus tard que pr\u00e9vu selon la Tribune de Gen\u00e8ve.", "Le Parlement n'a aucune capacit\u00e9 de d\u00e9cision sur ce dossier, c'est donc l'occasion avant tout d'exprimer des craintes face \u00e0 un Conseil f\u00e9d\u00e9ral jug\u00e9 trop passif et l'occasion aussi pour les partis politiques de se profiler.", "Elle est accus\u00e9e par la droite de \u00ab fuir ses responsabilit\u00e9s \u00bb. Le gouvernement a pris la d\u00e9fense de la socialiste par le biais d'un communiqu\u00e9 de presse.", "Lors de sa conf\u00e9rence de presse annuelle, l'institut mon\u00e9taire a notamment appuy\u00e9 qu'il n'y aurait aucune limite \u00e0 ses interventions.", "C'est du jamais vu depuis la chute du pr\u00e9sident Ben Ali en janvier 2011. A l'origine des violences, le saccage d'une galerie d'art par des militants salafistes. 165 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es. L'inqui\u00e9tude s'installe dans le pays et les relations deviennent de plus en plus probl\u00e9matiques entre les la\u00efques et les islamistes.", "La derni\u00e8re vidange avait \u00e9t\u00e9 faite il y a neuf ans. L'objectif est d'\u00e9vacuer la masse de s\u00e9diments qui s'est accumul\u00e9e au fil des ann\u00e9es dans le lit du Rh\u00f4ne et de remplacer les grilles qui prot\u00e8gent les turbines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3964108", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3964108", "ece-3961535"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PORTRAIT", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VISITE OFFICIELLE", "DISCOURS", "VISITE OFFICIELLE", "VISITE OFFICIELLE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "NUAGEUX", "DISCOURS", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "INTERVIEW", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MAISON DE PROSTITUTION", "ENSOLEILL\u00c9", "DESSIN DE PRESSE", "DESSIN DE PRESSE", "PAUVRET\u00c9", "IMMIGRANT", "BIDONVILLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "visualPersons": ["AUNG SAN SUU KYI", "BURKHALTER, DIDIER", "SEFOLOSHA, THABO", "AUNG SAN SUU KYI", "SOMAVIA, JUAN", "AUNG SAN SUU KYI", "AUNG SAN SUU KYI", "BURKHALTER, DIDIER", "BLOCHER, CHRISTOPH", "PILLAY, NAVI", "SALERNO, SANDRINE", "DORMOND, MARLYSE"], "id": "asset-265372", "durationSec": 1940, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.06.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "OKLAHOMA", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PAYERNE", "GENEVE", "VAUD", "BARCELONE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OIT", "BNS", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le journal", "L'incident du tweet de Val\u00e9rie Trierweiler pose la question des couples en politique", "Navanethem Pillay, Haut-Commissaire des Nations Unies aux droits de l'homme, \u00e9tait \u00e0 Berne pour parler de la loi sur l'asile qui continue d'\u00eatre durcie", "Extraits de la conf\u00e9rence de presse commune entre le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter et Aung San Suu Kyi", "Aung San Suu Kyi accomplit un premier voyage historique en Europe et c'est la Suisse qui l'accueille dans un premier temps", "Le taux de change d\u00e9fendu par la BNS pour soutenir l'\u00e9conomie suisse reste \u00e0 un franc vingt pour un euro", "Le durcissement de la loi sur l'asile: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel \u00e0 Berne", "Le meurtrier d'une prostitu\u00e9e roumaine \u00e0 Payerne est pass\u00e9 aux aveux", "La pauvret\u00e9 est toujours plus palpable en Espagne et c'est \u00e9galement le cas \u00e0 Barcelone", "S\u00e9gol\u00e8ne Royal a r\u00e9agi en plein meeting au tweet de Val\u00e9rie Trierweiler, la premi\u00e8re dame de France", "Une d\u00e9couverte qui pourrait bien r\u00e9volutionner le traitement en cas d'infarctus ou d'accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral", "19:30 le journal", "Aung San Suu Kyi est \u00e0 Berne jeudi soir et est re\u00e7ue par le chef de la diplomatie Didier Burkhalter"], "alternativeExcerpt": ["Le ou la conjoint-e peut s'av\u00e9rer \u00eatre un boulet ou un soutien, il peut \u00eatre muet ou revendiquer sa libert\u00e9 de parole, et la question se pose \u00e9galement en Suisse parfois.", "Elle a exprim\u00e9 sa pr\u00e9occupation concernant le tournant que prend la question des requ\u00e9rants d'asile en Suisse.", "La Suisse accueille l'opposante birmane avant m\u00eame son voyage \u00e0 Oslo. La diplomatie helv\u00e9tique s'est ainsi d\u00e9multipli\u00e9e en vue de l'\u00e9v\u00e9nement.", "Il s'agit d'une position qui est n\u00e9anmoins toujours plus difficile \u00e0 d\u00e9fendre. Le mois dernier, la BNS a d\u00fb d\u00e9bourser pr\u00e8s de soixante milliards pour atteindre ce but. Devant la gravit\u00e9 de la situation, le Parlement fait bloc avec la BNS.", "L'affaire attire l'attention sur le probl\u00e8me de la prostitution dans la ville de Payerne.", "C'est l'exemple m\u00eame de la ville \u00e0 la mode en Europe. La ville fut longtemps donn\u00e9e comme un symbole du dynamisme espagnol. On y voit n\u00e9anmoins s'\u00e9tendre des quartiers mis\u00e9reux aujourd'hui.", "La situation est d'autant plus tendue que S\u00e9gol\u00e8ne Royal est en posture p\u00e9rilleuse pour le second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives.", "Des chercheurs des universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et B\u00e2le ont mis au point un m\u00e9dicament \"intelligent\" qui agit sp\u00e9cifiquement sur les zones malades des art\u00e8res.", "Cette visite dans la capitale s'est d\u00e9cid\u00e9e dans la maison de l'opposante birmane, \u00e0 Rangoon, au mois d'avril. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, la Suisse fait du forcing diplomatique pour prendre une part active \u00e0 l'ouverture de la Birmanie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3964076", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3964074", "ece-3964076"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : L'agriculture biologique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DA396F81-0C16-4CED-A5EC-740DBCB54BD7", "durationSec": 146, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Novoca\u00efne (3/5). Ultravox : \"My Sex\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF5A3F08-1B8D-45ED-B277-2D5318F9728A", "durationSec": 328, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ultravox"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Rousseau, in\u00e9gal \u00e0 nous-m\u00eame (3/5) : L'in\u00e9galit\u00e9 comme ordre politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B2F1D37-730B-4684-B162-2D5D3F752D69", "durationSec": 1828, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["histoire", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "politique"], "excerpt": "A l\u2019occasion du 300e anniversaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, \"A vue d\u2019esprit\" revient sur le \"Discours sur l\u2019origine et les fondements de l\u2019in\u00e9galit\u00e9 parmi les hommes\". Si ce texte garde une pertinence aujourd\u2019hui, il ne cesse d\u2019interroger les principes d\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u00e9fendus par nos soci\u00e9t\u00e9s dites d\u00e9mocratiques et certaines valeurs religieuses. (3/5) : \"\u00c9coutez raisonner nos politiques\", \u00e9crivait Rousseau, traduisant ainsi la d\u00e9fiance qu\u2019il pouvait avoir envers les institutions politiques et ses repr\u00e9sentants. D\u2019un autre point de vue, il valorisait une forme de d\u00e9mocratie helv\u00e9tique id\u00e9alis\u00e9e, d\u00e9mocratie directe o\u00f9 tout le monde pourrait exprimer son opinion dans la plus honn\u00eate libert\u00e9. Quoi qu\u2019il en soit, devant l\u2019existence objective d\u2019in\u00e9galit\u00e9s entre les hommes vivant en soci\u00e9t\u00e9, il para\u00eet indispensable qu\u2019un syst\u00e8me de r\u00e9gulation se charge d\u2019en minimiser les cons\u00e9quences les plus discutables. \"A vue d\u2019esprit\" discute les pr\u00e9suppos\u00e9s de Rousseau, ses engagements pour la d\u00e9mocratie et notre syst\u00e8me politique actuel devant les in\u00e9galit\u00e9s en compagnie de Moritz Leuenberger, Christian Del\u00e9craz et Otto Sch\u00e4fer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur au Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Del\u00e9craz, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9thicien protestant et docteur en \u00e9cologie v\u00e9g\u00e9tale", "name": "Sch\u00e4fer, Otto", "type": "Participant"}, {"role": "ancien Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries du promeneur solitaire. De Jean-Jacques Rousseau (3/15) : \"Troisi\u00e8me promenade\" (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3B39824D-8E09-491D-8F24-4B1B6047DE86", "durationSec": 1903, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, nous vous proposons durant trois semaines la lecture int\u00e9grale de son dernier ouvrage \"Les r\u00eaveries du promeneur solitaire\". Entre autobiographie et m\u00e9ditation philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire nous livrent de mani\u00e8re fragmentaire des informations sur la vie de l'auteur; elles sont aussi des r\u00e9flexions, souvent pessimistes, sur la nature humaine. Lorsqu'il commence \u00e0 les \u00e9crire \u00e0 l'automne 1776, Rousseau est un vieil homme proche de la mort; il est c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe et pourtant il est persuad\u00e9 que l'humanit\u00e9 enti\u00e8re le rejette. Testament litt\u00e9raire et philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire sont un chef-d'oeuvre d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 180 : Vente de cheveux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-138EF1D6-D4E6-439A-9AE5-2FE4F762D208", "durationSec": 193, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Ferry, philosophe, \u00e0 l'occasion de la parution de son essai \"La R\u00e9volution de l'amour\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E62BF20-AABB-44F9-B844-B03BBA96CDD7", "durationSec": 3188, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["amour", "philosophie", "vie (philosophie)"], "excerpt": "\"Le sentimentalisme s\u2019immisce peu \u00e0 peu au coeur des politiques publiques et des enjeux de soci\u00e9t\u00e9. C\u2019est donc dans la continuit\u00e9 de son dernier livre \u201cla r\u00e9volution de l\u2019\u2019amour\u201d que Luc Ferry nous propose de penser l\u2019amour comme le sentiment capable de palier au recul des id\u00e9aux traditionnels.\r\nQuatri\u00e8me de couverture : \u201cCe que j\u2019appelle la \u201cr\u00e9volution de l\u2019amour\u201d, c\u2019est-\u00e0-dire la naissance de la famille moderne, enracin\u00e9e dans le passage du mariage arrang\u00e9 au mariage choisi par et pour l\u2019amour, a transform\u00e9 nos vies. Elle apporte un nouveau principe de sens, qui requiert une nouvelle philosophie. Elle ne bouleverse pas seulement nos existences priv\u00e9es, mais tout notre rapport au collectif. C\u2019est ce que j\u2019appelle le \u201cdeuxi\u00e8me humanisme\u201d.\r\nLe premier fut un humanisme de la Loi et de la raison. C\u2019\u00e9tait celui des Lumi\u00e8res et des droits de l\u2019homme, des r\u00e9publicains fran\u00e7ais et de Kant.\r\nLe deuxi\u00e8me humanisme et un humanisme de la fraternit\u00e9 et de la sympathie. Ma conviction est qu\u2019il est d\u00e9sormais la seule vision du monde port\u00e9e par le souffle d\u2019une utopie positive. Car l\u2019id\u00e9al qu\u2019elle vise \u00e0 r\u00e9aliser n\u2019est plus celui des nationalismes ni de l\u2019id\u00e9e r\u00e9volutionnaire. Il ne s\u2019agit plus d\u2019organiser de grands massacres au nom de principes mortif\u00e8res qui se voulaient ext\u00e9rieurs et sup\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019humanit\u00e9, mais de pr\u00e9parer l\u2019avenir de ceux que nous aimons le plus, c\u2019est-\u00e0-dire des g\u00e9n\u00e9rations futures... Luc Ferry\r\nReportage de Muriel M\u00e9rat\r\nJournaliste : Lydia Gabor\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les fess\u00e9es (2/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D8C9C7CE-C28F-426A-86D6-CAFF0063AFE6", "durationSec": 671, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Forum sant\u00e9: \u00e0 la recherche du sommeil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0E9851C-FE1B-4120-A201-B89DD0901E79", "durationSec": 1322, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommeil", "insomnie", "pathologie"], "excerpt": "\"On en parle\" consacre un forum sur la sant\u00e9 \u00e0 vos interrogations sur le sommeil. Deux sp\u00e9cialistes r\u00e9pondent \u00e0 toutes vos questions, en direct \u00e0 l'antenne de 9h05 \u00e0 9h30, puis sur notre plateforme internet. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Laboratoire du sommeil des HUG", "name": "Perrig, Stephen", "type": "Participant"}, {"role": "chef de clinique au CIRS", "name": "Haba Rubio, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : L'or", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-525C8A07-7243-4E46-B696-1AD8375BE33D", "durationSec": 149, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Flying houses\", du photographe fran\u00e7ais Laurent Chehere", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C9E4196D-31DD-4226-A1B0-BCC29A9B2011", "durationSec": 135, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chehere, Laurent"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Depuis la perc\u00e9e des n\u00e9onazis d'Aube dor\u00e9e au parlement grec, les attaques contre les migrants se multiplient : Commentaire d'Ang\u00e9lique Kourounis et interview d'un immigrant victime d'une attaque n\u00e9onazie", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-15169F27-F64C-4AA3-AE14-1832E73A7022", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "immigration", "n\u00e9o-nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "immigrant qui a \u00e9t\u00e9 molest\u00e9 par des proches du parti n\u00e9onazi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique extrait de l'\u00e9mission: \u00e0 Saint-Moritz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4F3E7789-51E1-4246-9E7A-D020F5C40D79", "durationSec": 591, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Saire, chor\u00e9graphe, directeur de ballet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD8BBC43-4AA4-467B-B9E2-A3D080060C3A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saire, Philippe"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "\" Le chor\u00e9graphe Philippe Saire est incontournable en Suisse romande. Il a fait sortir la danse contemporaine du th\u00e9\u00e2tre pour la rendre accessible au plus large public en l\u2019amenant dans la rue ou dans les parcs. En 1986, il a cr\u00e9\u00e9 la Compagnie Philippe Saire. Depuis, elle d\u00e9veloppe son travail de cr\u00e9ation et participe \u00e0 l\u2019essor de la danse contemporaine dans toute la Suisse et \u00e0 son ouverture \u00e0 un public de plus en plus large.\r\nEn 1995, la Compagnie Philippe Saire a inaugur\u00e9 son nouveau lieu de cr\u00e9ation, le Th\u00e9\u00e2tre S\u00e9velin 36, \u00e0 Lausanne. Ce lieu de r\u00e9sidence lui permet de poursuivre son travail de mani\u00e8re plus continue et approfondie, ainsi que d\u2019intensifier la promotion de ses spectacles.\r\nD\u00e8s l\u2019automne 1997, le Th\u00e9\u00e2tre S\u00e9velin 36 propose le \"Festival international de danse de Lausanne\" appel\u00e9 aussi \"Lausanne Danse 11\", ax\u00e9 sur la cr\u00e9ation chor\u00e9graphique internationale,  puis, en 1998, le festival \"Les Printemps de S\u00e9velin\", favorisant la jeune cr\u00e9ation chor\u00e9graphique.\r\nAu printemps 2012, ces deux Festivals ont fusionn\u00e9 en un seul, gardant un nom saisonnier: \"Les printemps de S\u00e9velin\", avec la volont\u00e9 de gagner en envergure et en dynamisme.\r\nEmission pr\u00e9sent\u00e9e par Laurence Froidevaux\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Saire, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Deux hommes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s apr\u00e8s avoir essay\u00e9 de faire chanter la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Dario Zanni, procureur de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3C02C18-635F-4BD4-88B4-B3A2A3057FCE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HSBC"], "thematicThemes": ["chantage", "enqu\u00eate judiciaire"], "excerpt": "L'un des ma\u00eetres chanteurs \u00e9tait un ancien cadre de la banque. Les deux hommes affirmaient d\u00e9tenir des donn\u00e9es sensibles, comme des listes de comptes, et r\u00e9clamaient 5 millions d'euros en \u00e9change de leur silence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur de Gen\u00e8ve", "name": "Zanni, Dario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Twitter tilt : Chronique satirique de et par Pascal Bernheim", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DB3B67F2-5252-4F77-801E-4D6769DB9C03", "durationSec": 123, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trierweiler, Val\u00e9rie", "Twitter"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les socialistes vaudois veulent interdire la vente d'alcool \u00e0 partir de 19 heures dans les commerces de d\u00e9tail pour limiter les rixes dans les rues de Lausanne et des autres villes du canton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8CE2986-3A8C-418D-A60D-0223DEB0CAC2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 508, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce de d\u00e9tail", "alcool (alimentaire)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Office des vins vaudois", "name": "Keller, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EURO (FOOTBALL)", "MOTEUR DIESEL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CANCER", "INTERNET", "MARKETING", "SIDA", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "CLASSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SIDA", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "D\u00c9CHET", "FUMEUR", "CIGARETTE", "ART PLASTIQUE ET ART APPLIQU\u00c9", "EXPOSITION D'ART", "FOIRE COMMERCIALE", "FILM DOCUMENTAIRE", "R\u00c9ALISATEUR", "FILM DOCUMENTAIRE", "R\u00c9ALISATEUR"], "visualPersons": ["SCHLOTER, CARSTEN", "LEUENBERGER, UELI", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "BLOCHER, CHRISTOPH", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "BARTHASSAT, LUC", "MARRA, ADA", "PERRIN, YVAN", "NIDEGGER, YVES", "CRISTIANO RONALDO"], "id": "asset-265369", "durationSec": 1968, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.06.13", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LVOV", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le journal", "La prix Nobel de la paix et figure de l'opposition birmane Aung San Suu Kyi entame sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne par la Suisse", "R\u00e9vision de la loi sur l'asile: le Conseil national se dirige vers un durcissement de la loi", "La soci\u00e9t\u00e9 responsable de l'attribution des noms de domaine sur internet r\u00e9v\u00e8le les nouvelles demandes d\u00e9sormais ouvertes", "La foire mondiale de l'art contemporain Art Basel ouvre ses portes jeudi", "BE: les autorit\u00e9s biennoises luttent contre les m\u00e9gots de cigarette jet\u00e9s au sol avec un budget annuel de pr\u00e8s de 300'000 francs", "UEFA Euro 2012: le point avec David Lemos avant la rencontre opposant l'Allemagne aux Pays-Bas", "Visite en Suisse de l'opposante birmane Aung San Suu Kyi: entretien avec L\u00e9on de Riedmatten, ancien m\u00e9diateur suisse en Birmanie", "La vie du c\u00e9l\u00e8bre cin\u00e9aste Woody Allen fait l'objet d'un documentaire retra\u00e7ant sa vie depuis sa naissance \u00e0 Brooklyn (Etats-Unis) en 1935", "Le grand format: reportage sur le drame du SIDA qui se perp\u00e9tue en d\u00e9pit des trith\u00e9rapies", "R\u00e9vision de la loi sur l'asile: Simonetta Sommaruga essaie de tenir des positions humanistes tout en donnant des gages aux partisans d'un durcissement", "Selon l'OMS, les gaz d'\u00e9chappements des moteurs diesel causent des cancers des poumons et accroissent le risque de cancer de la vessie", "T\u00e9l\u00e9phonie mobile: l'op\u00e9rateur Swisscom propose une nouvelle offre o\u00f9 les appels, messages et envois de donn\u00e9es seront illimit\u00e9s", "19:30 Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Elle s'exprimera dans un premier temps au si\u00e8ge de l'Organisation internationale du travail \u00e0 Gen\u00e8ve puis sera re\u00e7ue par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et les parlementaires \u00e0 Berne. La volont\u00e9 qui \u00e9mane de sa personne en a fait une ic\u00f4ne partout c\u00e9l\u00e9br\u00e9e.", "Les requ\u00e9rants d'asile r\u00e9calcitrants et les d\u00e9linquants pourraient \u00eatre h\u00e9berg\u00e9s dans des centres sp\u00e9ciaux.", "La Suisse d\u00e9pose sa demande pour un nom de domaine internet. \".swiss\" pourrait remplacer \".ch\".", "Les collectionneurs et les acheteurs arrivent de partout. L'art contemporain a ses passionn\u00e9s et aussi ses investisseurs.", "Outre le probl\u00e8me des crottes de chiens, les m\u00e9gots sont aussi un \u00e9ternel casse-t\u00eate, car ils souillent les rues et co\u00fbtent cher au contribuable.", "Voici sous un autre angle l'humoriste qui d\u00e9clara que la vie est une maladie mortelle sexuellement transmissible.", "Des malades t\u00e9moignent aupr\u00e8s des adolescents sur ce qu'ils endurent et sur la lourdeur des traitements.", "La Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale bernoise est au coeur de la politique d'asile. Cette position est centrale mais reste d\u00e9licate pour une Socialiste.", "Les experts de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 classent les \u00e9manations de moteurs diesel dans le premier groupe des substances canc\u00e9rog\u00e8nes.", "Tous les op\u00e9rateurs r\u00e9organisent leurs strat\u00e9gies. L'usager pourra payer de plus en plus en fonction de son type de consommation, car les changements au niveau des abonnements se feront selon le d\u00e9bit de la bande passante."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3964132", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3964130", "ece-3964132"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Jazz", "source": "gico", "title": "JEAN-LOU TREBOUX GROUP - CULLY JAZZ FESTIVAL 2012", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-265256", "durationSec": 4339, "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROSTITU\u00c9E", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "\u00c9TUDIANT", "VIE QUOTIDIENNE", "COLOCATION", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "TOITURE", "IMMATRICULATION DES V\u00c9HICULES", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "SMOG", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MUSIQUE", "\u00c9COLIER", "P\u00c9DAGOGIE", "FERME", "VACHE", "FUNICULAIRE", "HISTORIQUE", "\u00c9COLIER", "HARD ROCK"], "id": "asset-265370", "durationSec": 1133, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.06.13", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "DAILLENS", "ESTAVAYER-LE-LAC", "VAUD", "NEUCHATEL", "VAUD", "MACOLIN", "JURA BERNOIS"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Six jeunes jurassiens ont fond\u00e9 un groupe de musique marqu\u00e9 par l'esprit du rock metal", "VD: une prostitu\u00e9e roumaine a \u00e9t\u00e9 abattue \u00e0 Payerne mardi soir", "BE: le funiculaire qui relie Bienne \u00e0 Macolin f\u00eate ce mercredi ses 125 ans", "Des \u00e9coliers lausannois sont venus donner l'aubade aux vaches du domaine de Rov\u00e9r\u00e9az (VD)", "Le canton de Neuch\u00e2tel encourage ses automobilistes \u00e0 d\u00e9poser les plaques", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3964136", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les \"Children of Metal\" en profitent non pas pour exprimer mais crier leurs sentiments.", "Deux suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s par la police ce mercredi.", "Leur escapade marque vingt-cinq ann\u00e9es d'activit\u00e9s p\u00e9dagogiques \u00e0 la ferme.", "L'op\u00e9ration Anti-Smog offre aux conducteurs qui jouent le jeu des r\u00e9ductions pour les transports publics et leur prime RC."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3961558", "ece-3964136", "ece-3964134"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "DROITS DE L'HOMME", "P\u00c9TITION", "JUSTICE", "MULTINATIONALE", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "HOMICIDE", "IMMIGR\u00c9", "PROC\u00c8S", "NOCTURNE", "PLUVIEUX", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PASSAGE CLOUT\u00c9", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CELTES", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CELTES", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "EURO (FOOTBALL)", "HOOLIGANISME", "SUPPORTER", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FEHR, HANS", "AMARELLE, CESLA", "HODGERS, ANTONIO", "CINA, JEAN-MICHEL", "SEFOLOSHA, THABO"], "id": "asset-265368", "durationSec": 1893, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.06.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CONTHEY", "MARTIGNY", "SUISSE", "VAUD", "LAUSANNE", "VARSOVIE", "OKLAHOMA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "12:45 Le journal", "R\u00e9vision de la loi sur l'asile: l'analyse de Pierre Nebel, en direct de Berne", "Le Conseil national a empoign\u00e9 mercredi matin le dossier de la r\u00e9vision de la loi sur l'asile", "L'invit\u00e9 culturel: Jean-Michel Wissmer, \u00e9crivain", "Le r\u00e9gime birman est confront\u00e9 depuis quelques jours \u00e0 une tr\u00e8s grave crise entre les communaut\u00e9s bouddhistes et musulmanes", "Le Minimag / VD: reportage au Mormont, une colline pleine de secrets anciens qui est actuellement en fouille", "RTS d\u00e9couverte: comment les abeilles font-elles le miel?", "La Conf\u00e9d\u00e9ration esp\u00e8re r\u00e9duire le nombre de victimes de la route d'environ un quart avec la loi r\u00e9vis\u00e9e sur la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re \"Via sicura\"", "Le meurtrier de la fusillade de Martigny (VS) qui avait fait un mort et deux bless\u00e9s il y a deux ans plaide la l\u00e9gitime d\u00e9fense: les pr\u00e9cisions de Rafa\u00ebl Poncioni, en direct de Sion", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3963686", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Plus d'une cinquantaine de propositions sont sur la table afin de permettre d'acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures.", "Les violences meurtri\u00e8res ont fait officiellement vingt-cinq morts et quarante bless\u00e9s mais le bilan pourrait s'av\u00e9rer beaucoup plus lourd.", "De nombreux objets ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts mais ce site arch\u00e9ologique exceptionnel sera repris par le cimentier Holcim en 2014.", "Les prochaines mesures incluent l'am\u00e9lioration des passages pi\u00e9tons pour lesquels certains cantons particuli\u00e8rement touch\u00e9s testent de nouvelles solutions.", "Ce Cap-Verdien avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 treize ans de prison en d\u00e9but d'ann\u00e9e pour homicide volontaire."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3963686", "ece-3961581"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries du promeneur solitaire. De Jean-Jacques Rousseau (2/15) : \"Deuxi\u00e8me promenade\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3E3CAEDB-0CBD-43DE-B1EE-7416B380711A", "durationSec": 1939, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, nous vous proposons durant trois semaines la lecture int\u00e9grale de son dernier ouvrage \"Les r\u00eaveries du promeneur solitaire\". Entre autobiographie et m\u00e9ditation philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire nous livrent de mani\u00e8re fragmentaire des informations sur la vie de l'auteur; elles sont aussi des r\u00e9flexions, souvent pessimistes, sur la nature humaine. Lorsqu'il commence \u00e0 les \u00e9crire \u00e0 l'automne 1776, Rousseau est un vieil homme proche de la mort; il est c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe et pourtant il est persuad\u00e9 que l'humanit\u00e9 enti\u00e8re le rejette. Testament litt\u00e9raire et philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire sont un chef-d'oeuvre d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La respiration", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-056AA4A3-ED00-4812-A69A-32E6D496D6A6", "durationSec": 135, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les fess\u00e9es (1/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-41A947F7-55A8-430D-8020-8F7FB4C5B4CC", "durationSec": 474, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sept heures du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Slash, ancien guitariste de Guns N'Roses : A propos de son deuxi\u00e8me album solo \"Apocalyptic Love\" [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF6AA1C0-248E-4E6C-B633-AF64410AB11A", "durationSec": 1927, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Slash"], "thematicThemes": ["rock", "hard rock"], "excerpt": "Plus connu pour \u00eatre le guitariste de Guns N\u2019Roses, Slash a entam\u00e9 sa carri\u00e8re solo avec un album en 2010. Deux ans apr\u00e8s sa sortie et en collaboration avec Myles Kennedy \"Apocalyptic Love\" a d\u00e9barqu\u00e9 dans les bacs le 22 mai 2012.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste anglo-am\u00e9ricain", "name": "Slash", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR (montage)", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mella, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Youtube est devenu le principal vecteur de d\u00e9couverte musicale : Interview de Virginie Berger, directrice de l'agence en strat\u00e9gie musicale \"Don't believe the Hype\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A7F31E55-9B39-4DDC-AAE7-04E584584153", "durationSec": 141, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["YouTube"], "thematicThemes": ["musique", "Internet", "vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'agence en strat\u00e9gie musicale \"Don't believe the Hype\"", "name": "Berger, Virginie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Novoca\u00efne (2/5). Frank Ocean : \"Novocane\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EB417F3B-F040-4D14-B215-D1F7EF5C5DB5", "durationSec": 491, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ocean, Frank"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Les h\u00e9ros en surpoids, des artistes Gregory Hartman et Graetz Franck", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9CD3F43-3197-40D6-88B8-612A649A9996", "durationSec": 144, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franck, Graetz", "Hartman, Gregory"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Thierry Delessert, historien : A propos de son ouvrage \"Les homosexuels sont un danger absolu\" (Ed. Antipodes, 2012). - 2. Interview de Fabrice Midal, philosophe : A propos de son ouvrage \"Conf\u00e9rences de Tokyo, Martin Heidegger et la pens\u00e9e bouddhique\" (Ed. du Cerf 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7C797DC-2D5E-4580-BB4C-60388C82AEBD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3245, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heidegger, Martin"], "thematicThemes": ["discrimination \u00e0 l'\u00e9gard des homosexuels", "homosexualit\u00e9", "bouddhisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire", "philosophie"], "excerpt": "1. La Suisse de 1939 \u00e0 1945 se caract\u00e9rise par une relative tol\u00e9rance et un Code p\u00e9nal  qui masque les v\u00e9cus quotidiens de l'homosexualit\u00e9. Thierry Delessert s'est plong\u00e9 dans les archives judiciaires de la justice militaire pour analyser  discours, revendications et punition. En 1942, le Code p\u00e9nal suisse d\u00e9p\u00e9nalise les relations entre adultes consentants, au moment m\u00eame o\u00f9 la France met en place pour la premi\u00e8re fois une loi discriminant les relations entre personnes du m\u00eame sexe et que les campagnes homophobes battent leur plein dans l'Allemagne nazie. Si au civil la loi tol\u00e8re l'homosexualit\u00e9, il n'en va pas de m\u00eame dans l'arm\u00e9e qui a son propre code p\u00e9nal et qui exclut les homosexuels et punit les relations entre hommes. L'analyse de Thierry Delessert, premi\u00e8re du genre en langue fran\u00e7aise, montre que la relative tol\u00e9rance envers l'homosexualit\u00e9 en Suisse s'inscrit comme un compromis entre un progressisme et un conservatisme politique, juridique et m\u00e9dical qui diff\u00e8re selon les r\u00e9gions ou l'origine sociale des pr\u00e9venus. - 2. A l'automne 2010, Fabrice Midal est invit\u00e9 par l'Universit\u00e9 de Tokyo pour une s\u00e9rie de conf\u00e9rences sur la pens\u00e9e bouddhique et celle de Martin Heidegger. De cette opportunit\u00e9, na\u00eet un livre, mais surtout une r\u00e9flexion, riche et document\u00e9e. Au cours de celle-ci, Fabrice Midal, philosophe et auteur de nombreux essais sur l'art et la pens\u00e9e bouddhique, se sert autant d'Heidegger que des concepts propres au bouddhisme pour \u00e9clairer le sens de notre modernit\u00e9. Pr\u00e9sentant sa r\u00e9flexion, sous la forme de quatre conf\u00e9rences, comme un livre de combat, il tente avec brio de d\u00e9poussi\u00e9rer \u00e0 la fois Heidegger, qu'il \u00e9rige comme un penseur incontournable de notre monde actuel, bien qu'\u00e0 tort mal-aim\u00e9, et le bouddhisme, devenu \u00e0 force de mode et d'utilisation marketing, une pens\u00e9e risquant de perdre son pouvoir corrosif quand il s'agit d'interroger les \u00e9vidences du r\u00e9el. Dans cette v\u00e9ritable le\u00e7on de philosophe, Fabrice Midal, qui se veut autant disciple de Chogyam Trungpa que de Fran\u00e7ois F\u00e9dier, nous invite \u00e0 nous ouvrir \u00e0 un autre regard, et surtout, nous engage \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir profond\u00e9ment \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 imp\u00e9rieuse de penser notre temps.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Delessert, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Midal, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 183 : L'alcootest du parti", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50E86E25-3B76-4116-993D-C2CED1D9430B", "durationSec": 200, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La prune", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F9884DD9-DD83-4055-9151-B6D9EB9D0F39", "durationSec": 133, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de S\u00e9bastien Tellier, musicien fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"My God Is Blue\" (2/2). - 2. A propos du festival gratuit Festicheyres sur la plage de Cheyres avec l'interview  de Mark Kelly qui interpr\u00e8te deux chansons en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC99BD92-C745-4FCC-A4E9-C1C0DFE45D67", "thematicGeographicals": ["Cheyres", "France", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kelly, Mark", "Tellier, Sebastien", "Festicheyres"], "thematicThemes": ["rock", "chanteur", "festival de musique", "pop"], "excerpt": "12.06.2012\r\nSEBASTIEN TELLIER - ITW - YANN ZITOUNI\r\nMARK KELLY - ITW +  2 TITRES LIVE - YANN ZITOUNI\r\nS\u00e9bastien Tellier est devenu un gourou (2/2)\r\n <javascript:void(null);>\u00e9\u00e0\u00e9\u00e0&\r\n<javascript:void(null);>\r\nS\u00e9bastien Tellier (\u00e0 gauche) en compagnie de Yann Zitouni. [Anne Kearney - RTS]\r\nAvec son nouvel album \"My God Is Blue\", le chanteur fran\u00e7ais S\u00e9bastien Tellier se pr\u00e9sente comme le gourou de l'Alliance bleue.\r\n\r\n\"Paradiso\" vous propose une interview de ce chanteur en deux parties. On parle de son dernier album, de religion, de sexe et de politique. \r\n\r\n\r\n\"My God Is Blue\" n\u2019est pas juste le disque de la maturit\u00e9 artistique de S\u00e9bastien Tellier, c\u2019est celui de sa maturit\u00e9 spirituelle. C\u2019est une \u0153uvre au service d\u2019une autre, infiniment plus haute. \r\n\r\nDe son propre aveu, S\u00e9bastien Tellier consid\u00e8re ce disque comme la premi\u00e8re pierre d\u2019un chantier beaucoup plus vaste. Un chantier qui ambitionne rien moins que de changer en profondeur notre rapport au monde et aux \u00eatres.\r\n\r\nD\u00e9magogue? Pr\u00e9tentieux? On ne pourra emp\u00eacher certains de le penser. Pourtant, c\u2019est tout l\u2019inverse que d\u00e9livre S\u00e9bastien Tellier dans sa musique: c\u2019est un don, c\u2019est de l\u2019amour, c\u2019est un message d\u2019humilit\u00e9 envers le monde et de l\u2019amour pour tout \u00eatre et toute chose terrestre. [Source: Records Makers]\r\nS\u00e9bastien Tellier \u00e9tait en concert au Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne le jeudi 7 juin 2012. Un concert \u00e0 \u00e9couter sur la page de \"Couleur 3 Live\". \r\nLa premi\u00e8re partie de cette interview est \u00e0 \u00e9couter dans l'\u00e9mission de \"Paradiso\" du 11 juin 2012.\r\n[Suite +]  <javascript:void(null);>\r\n[R\u00e9duire -]  <javascript:void(null);>\r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de S\u00e9bastien Tellier <http://www.sebastientellier.com/> \r\nS\u00e9bastien Tellier sur Myspace <http://www.myspace.com/sebastientellier> \r\nCouleur3 Live du 07.06.2012 </couleur3/programmes/couleur3-live/4040250-couleur3-live-du-07-06-2012.html> \r\nFesti'Cheyres 2012\r\nFesticheyres, le festival gratuit sur la plage de Cheyres, se d\u00e9roule du 13 au 15 juillet 2012.\r\n\r\nMehdi Rouissi, directeur et programmateur, vient pr\u00e9senter la programmation 2012 et Mark Kelly, repr\u00e9sentant des \"songwriters\", vient parler de cette association pr\u00e9sente \u00e0 Festicheyres. Il nous offre \u00e9galement deux titres en live. \r\n\r\n\r\nFesti'Cheyres:\r\nR\u00e9solument tourn\u00e9e vers les artistes suisse, l\u2019\u00e9dition 2012 (13-14-15 juillet) met en sc\u00e8ne une palette impressionnante des plus grands noms de la musique actuelle du pays:Heidy Happy, Aloan, Mark Kelly, Tweek, ainsi que des formations r\u00e9gionales, des artistes montants, les fers de lance du ska \u00e0 l\u2019\u00e9chelle europ\u00e9ennes.\r\nNouveaut\u00e9 de l\u2019\u00e9dition 2012, Festi'Cheyres d\u00e9die une partie de sa programmation du samedi 14 juillet 2012 \u00e0 l\u2019association \"les Songwriters\" pour une s\u00e9rie de quatre concerts d\u2019auteurs-compositeurs interpr\u00e8tes solistes de grande qualit\u00e9, sur une sc\u00e8ne intime gliss\u00e9e sous les arbres \u00e0 quelques m\u00e8tres de l\u2019eau. \r\nMark Kelly:\r\nLes origines anglaises de ce chanteur \u00e9tabli en Suisse expliquent cet accent so british plein de charme qui pointe lorsque l\u2019on \u00e9coute la voix du Veveysan. Chanteur des groupes The Passengers et Inna Crisis, il est un habitu\u00e9 des sc\u00e8nes. Mais c\u2019est dor\u00e9navant en duo que cet artiste fait r\u00e9sonner une voix incroyablement magn\u00e9tique qui prend son envol dans une ambiance toute acoustique. Entre folk, soul et reggae, Mark Kelly sait jouer de sa volupt\u00e9 pour s\u00e9duire et emporter le public dans des morceaux troublants de douceur.\r\n[Suite +]  <javascript:void(null);>\r\n[R\u00e9duire -]  <javascript:void(null);>\r\nSur le m\u00eame sujet \r\nSite du Festi'Cheyres <http://www.festicheyres.ch> \r\nLa chronique Blog Musique\r\n <javascript:void(null);>&\r\n<javascript:void(null);>\r\nLe Blog Musique. [RTS]\r\nSur le Blog Musique de la RTS, on d\u00e9couvre une multitude de documents (textes, sons, images) qui prolongent le travail des programmateurs musicaux.\r\n\r\nJean-Baptiste Roumens s'occupe d'organiser et de renouveler le contenu de ce blog. Il vient le mardi dans \"Paradiso\" pour nous en pr\u00e9senter les grands titres. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien et chanteur", "name": "Kelly, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "musicien fran\u00e7ais", "name": "Tellier, Sebastien", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festicheyres", "name": "Rouissi, Mehdi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Rousseau, in\u00e9gal \u00e0 nous-m\u00eame (2/5) : La foi de Rousseau en mati\u00e8re d'in\u00e9galit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3AC8841-02CC-4991-8107-A60735C6CA88", "durationSec": 1758, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["histoire", "philosophie", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "religion et croyances"], "excerpt": "A l\u2019occasion du 300e anniversaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, \"A vue d\u2019esprit\" revient sur le \"Discours sur l\u2019origine et les fondements de l\u2019in\u00e9galit\u00e9 parmi les hommes\". Si ce texte garde une pertinence aujourd\u2019hui, il ne cesse d\u2019interroger les principes d\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u00e9fendus par nos soci\u00e9t\u00e9s dites d\u00e9mocratiques et certaines valeurs religieuses. (2/5) : \u00ab Apprends ce que la divinit\u00e9 a voulu que tu sois, et quelle est ta place dans le monde humain \u00bb, \u00e9crivait Perse, l\u2019auteur latin, au premier si\u00e8cle de notre \u00e8re. Une citation que Rousseau reprit dans la pr\u00e9face \u00e0 son discours sur l\u2019in\u00e9galit\u00e9. Il est int\u00e9ressant de comprendre comment les convictions religieuses de Rousseau ont pes\u00e9 dans sa lecture des in\u00e9galit\u00e9s. Outre son parcours religieux personnel, marqu\u00e9 d\u2019une conversion au catholicisme puis d\u2019un retour au protestantisme, Rousseau \u00e9tait empreint d\u2019une foi marqu\u00e9e par les id\u00e9es de la R\u00e9forme, mais lib\u00e9r\u00e9e en m\u00eame temps de certains de ses dogmes. Ap\u00f4tre du libre examen, ses r\u00e9flexions sur l\u2019ali\u00e9nation de l\u2019homme et son manifeste pour d\u00e9noncer les in\u00e9galit\u00e9s en sont la traduction. Retour sur ce qui a nourri les convictions de Rousseau avec Otto Sch\u00e4fer, Pierre-Olivier L\u00e9chot et Christian Del\u00e9craz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur au Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Del\u00e9craz, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9thicien protestant et docteur en \u00e9cologie v\u00e9g\u00e9tale", "name": "Sch\u00e4fer, Otto", "type": "Participant"}, {"role": "historien du christianisme", "name": "L\u00e9chot, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Six semaines apr\u00e8s l'annonce de fermeture du si\u00e8ge genevois de Merck Serono, la Task Force mise en place par le Conseil d'Etat s'est r\u00e9unie pour la premi\u00e8re fois : Commentaire de Pierre-Antoine Preti et interview d'Hubert Godinot, repr\u00e9sentant du personnel de Merck Serono", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3EBC7232-C1BA-49E5-908E-B1FE746848BA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merck Serono"], "thematicThemes": ["licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant du personnel de Merck Serono", "name": "Godinot, Hubert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "France. Scandale entre deux tours des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Val\u00e9rie Trierweiler, compagne du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, a apport\u00e9 son soutien via Twitter \u00e0 Olivier Falorni, adversaire de S\u00e9gol\u00e8ne Royal, candidate officiel du parti socialiste en Charente Maritime : Commentaire de Mehmet Gultas et interviews d'Edwy Plenel, journaliste, fondateur du site Mediapart et Christian Dupessey, maire socialiste d'Annemasse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0D797364-2BDC-43B7-BD7E-3BF4AE35BC50", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 662, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trierweiler, Val\u00e9rie"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau social", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "En France, c'est le psychodrame de l'entre-deux tours des \u00e9lections l\u00e9gislatives. La premi\u00e8re dame de France, Val\u00e9rie Trierweiler, a apport\u00e9 son soutien \u00e0 l'adversaire de S\u00e9gol\u00e8ne Royal, un socialiste dissident, qui est arriv\u00e9 deuxi\u00e8me dimanche dernier en Charente Maritime. Or le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande, qui s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 ne pas se m\u00ealer des l\u00e9gislatives, avait autoris\u00e9 son ex-compagne \u00e0 publier sur son tract un message de soutien. Le tweet de Val\u00e9rie Trierweiler a transform\u00e9 cette affaire politique en un r\u00e8glement de compte priv\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire socialiste d'Annemasse", "name": "Dupessey, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, fondateur du site Mediapart", "name": "Plenel, Edwy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Charlotte Gainsbourg, com\u00e9dienne et chanteuse. - 2. Interview de Beth Ditto, chanteuse du groupe am\u00e9ricain Gossip, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur disque \"A Joyful Noise\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA4D2DD8-D125-42D8-841B-2228E06F8BF2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 3212, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ditto, Beth", "Gossip", "Gainsbourg, Charlotte"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse de Gossip", "name": "Ditto, Beth", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne et chanteuse", "name": "Gainsbourg, Charlotte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La saga des yaourts probiotiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A381011-9081-4CFD-8546-EA5DB8194B59", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["bact\u00e9rie", "yaourt", "publicit\u00e9 mensong\u00e8re"], "excerpt": " \"Yves-Alain Cornu revient sur les pr\u00e9tendues vertus des yogourts probiotiques avec le cas des produits LC1 qui accusent un nouveau coup dur.\r\nEn mars 2012, nous parlions de la campagne publicitaire de Nestl\u00e9 qui garantissait que ce produit \u00e9tait le seul yogourt \u00e0 avoir obtenu le \"stempel\" de l'OFSP. Or, l'Union Europ\u00e9enne vient d\u2019interdire les all\u00e9gations sant\u00e9 des produits alimentaires. Et en Suisse? \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nR\u00e9\u00e9couter notre pr\u00e9c\u00e9dente chronique (mars 2012): Yogourts: quand Nestl\u00e9 utilise l'OFSP pour faire sa pub </audio/la-1ere/programmes/on-en-parle/3841405-yogourts-quand-nestle-utilise-l-ofsp-pour-faire-sa-pub-23-03-2012.html> \r\nR\u00e9\u00e9couter notre pr\u00e9c\u00e9dente chronique (avril 2012): Journal de br\u00e8ves: LC1 </audio/la-1ere/programmes/on-en-parle/3903269-journal-de-breves-18-04-2012.html> \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP) avait effectivement autoris\u00e9 l'all\u00e9gation \"r\u00e9gule la digestion naturellement et en douceur\" sur l'emballage des yogourts LC1 du g\u00e9ant Nestl\u00e9. Pierre Bonh\u00f4te, le chimiste cantonal Neuch\u00e2telois, s'\u00e9tonnait dans On en parle que la multinationale veveysanne puisse citer l'OFSP dans ses publicit\u00e9s. En avril 2012, Nestl\u00e9 s'est d'ailleurs vu contraint de retirer cette mention dans ses messages publicitaires.\r\nD\u00e9sormais, en Europe aussi les fausses promesses de bienfaits dans les denr\u00e9es alimentaires sont surveill\u00e9es. Pour pouvoir affirmer qu'un produit est bon pour la sant\u00e9, il faut d\u00e9sormais le prouver. L'Union Europ\u00e9enne a r\u00e9cemment fait le m\u00e9nage parmi les 4 600 all\u00e9gations recens\u00e9es en Europe. Des all\u00e9gations du type \"renforce le syst\u00e8me immunitaire\" ou autre.\r\nParmi les all\u00e9gations rejet\u00e9es, il y en a pr\u00e8s de 150 qui concernaient des probiotiques \"lactobacillus quelque-chose\", y compris le lactobacillus johnsonnii qui est la bact\u00e9rie utilis\u00e9e par Nestl\u00e9 dans ses yogourts LC1. Nestl\u00e9 n'aura donc plus le droit de vendre son yogourt en Europe en promettant qu'il r\u00e9gule la digestion\u2026 sauf en Suisse.\r\nLes d\u00e9tails avec Yves-Alain Cornu.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jil Silberstein, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Terre est l'oreille de l'ours - Une c\u00e9l\u00e9bration du Vivant\" (Ed. Noir sur Blanc, 2012)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-EBB6A949-D741-47E4-A944-9B65F20D2A75", "thematicGeographicals": ["Canada", "Suisse romande"], "durationSec": 3207, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silberstein, Jil"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\u00c9chos d\u2019une immersion dans la grande for\u00eat qu\u00e9b\u00e9coise, ces Carnets explorent la voie entre sauvagerie et apaisement mental. Nourri d\u2019une vaste culture litt\u00e9raire, musicale et ethnologique, Silberstein n\u2019en retourne pas moins vers l\u2019archa\u00efque, le bruissement naturel qui nous fonde mais que la civilisation saccage. \r\nCe pourrait \u00eatre un r\u00e9cit \u00e9cologiste de plus, m\u00e2tin\u00e9 de bonne conscience qui nous fait trier nos d\u00e9chets jusqu\u2019au prochain oubli. Or, cette c\u00e9l\u00e9bration du Vivant est d\u2019une tout autre tenue. D\u2019une exp\u00e9rience sylvestre, il y a une vingtaine d\u2019ann\u00e9es dans les espaces du Nord Qu\u00e9bec, Jil Silberstein en est revenu transform\u00e9 en profondeur apr\u00e8s avoir v\u00e9cu avec les Innus, Indiens montagnais du Labrador. Douze ans plus tard, il est retourn\u00e9 par l\u2019\u00e9criture \u00e0 cette initiation \u00ab sauvage \u00bb en m\u00ealant, par une descente en soi, impressions, observations, \u00e9merveillements et frayeurs d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui. C\u2019est donc sur le tambour intime de son \u00eatre que les cr\u00e9atures r\u00e9sonnent, migration d\u2019oiseaux, \u00e9lytres du grillon des champs, senteur du bois br\u00fbl\u00e9 si enivrant ou strat\u00e9gie des taupes dans le jardin. C\u00e9l\u00e9bration po\u00e9tique \u00e0 l\u2019\u00e9vidence m\u00eame si le voyageur en \u00ab sauvagerie \u00bb s\u2019est m\u00e9fi\u00e9 de toute construction trop esth\u00e9tique, trop litt\u00e9raire. D\u00e9canter sa grande culture d\u2019\u00e9crivain, de traducteur pour d\u00e9sormais transmettre les autres langues du monde que ne parlent pas les hommes. Ou du moins les s\u00e9dentaires du genre \u00ab homo occidentalis \u00bb si cultiv\u00e9 hors sol qu\u2019il en est devenu ignorant de sa propre nature. Livre de sagesse ? Plus que cela : livre de vie que quatre-cent septante pages entrouvrent sur le grand souffle des fables, quand animaux et humains dialoguaient par les mythes, les rites, les enseignements r\u00e9ciproques et, pourquoi pas en r\u00eaver, un respect commun de la Terre nourrici\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Silberstein, Jil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Silberstein, Jil", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des compteurs intelligents pour des \u00e9conomies d'\u00e9nergie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C79DFBAF-57BB-48F5-98F5-81358826F488", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 469, "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["risque sanitaire", "pollution \u00e9lectromagn\u00e9tique", "consommation", "\u00e9nergie \u00e9lectrique", "\u00e9conomie d'\u00e9nergie", "compteur intelligent"], "excerpt": " St\u00e9phane D\u00e9letroz livre les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude mandat\u00e9e par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie \u00e0 propos de la rentabilit\u00e9 des nouveaux compteurs \u00e9lectriques qui remplaceront progressivement nos installations actuelles. Une introduction g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e permettrait de r\u00e9aliser, chez les clients finaux, des \u00e9conomies d'\u00e9lectricit\u00e9 de un et demi \u00e0 deux milliards et demi de francs d'ici une vingtaine d'ann\u00e9es. Invit\u00e9s: Dominique Gabioud, professeur \u00e0 la HES-SO Valais, et Georges Ohana, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9nergie de la ville de Lausanne. Ces compteurs sont tr\u00e8s critiqu\u00e9s aux Etats-Unis et au Canada car ils rendent les gens malades, en effet des radiofr\u00e9quences puls\u00e9es sont inject\u00e9es dans le r\u00e9seau \u00e9lectrique qui n'est pas con\u00e7u pour conduires ces fr\u00e9quences (pour 5% de donn\u00e9es conduites il y a 95% de rayonnement \u00e9lectromagn\u00e9tique qui peuvent atteindre jusqu'\u00e0 20 fois la charge radio\u00e9lectrique d'un natel. Or les microondes puls\u00e9es sont consid\u00e9r\u00e9es depuis 2011 par l'IARC et l'OMS comme potentiellement canc\u00e9rig\u00e8nes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la HES-SO Valais", "name": "Gabioud, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9nergie de la Ville de Lausanne", "name": "Ohana, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "EMPLOY\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "LICENCIEMENT", "EMPLOY\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISCOURS", "GR\u00c8VE", "P\u00c9DOPHILIE", "DISCOURS", "TRAVAUX PUBLICS", "PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAIN", "V\u00c9LO TRIAL", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["PELIZZARI, ALESSANDRO", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "PELIZZARI, ALESSANDRO", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "SEYDOUX-CHRISTE, ANNE", "IBRAHIMOVIC, ZLATAN", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf"], "id": "asset-265365", "durationSec": 1883, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.06.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "MONTREUX", "DELEMONT", "KIEV", "VARSOVIE"], "visualCorporations": ["MERCK SERONO", "UNIA", "MERCK SERONO", "UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "12:45 Le journal", "Certains d\u00e9put\u00e9s fribourgeois, agac\u00e9s par les surco\u00fbts \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition du pont de la Poya, vont demander une commission d'enqu\u00eate parlementaire", "Ce mardi est une journ\u00e9e de gr\u00e8ve et de manifestation pour les salari\u00e9s de Merck Serono", "Rencontre entre Eveline Widmer-Schlumpf et le Premier ministre italien Mario Monti: le point avec Val\u00e9rie Dupont, \u00e0 Rome", "Russie: des dizaines de milliers de personnes d\u00e9filent dans les rues de Moscou, en d\u00e9fiance au pouvoir de Vladimir Poutine", "Le Conseil des Etats a d\u00e9cid\u00e9 lundi qu'il ne votera plus \u00e0 main lev\u00e9e mais \u00e9lectroniquement, comme le fait le Conseil national depuis 1995", "Le minimag: le v\u00e9lo-trial est un sport en plein essor dans le canton du Jura", "L'invit\u00e9e culturelle: HJ Lim, pianiste", "Le Conseil des Etats a d\u00e9cid\u00e9 mardi que les p\u00e9dophiles pourront \u00eatre poursuivis \u00e0 vie pour des actes commis sur des enfants de moins de 12 ans", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Leur but est de faire toute la lumi\u00e8re sur ces d\u00e9passements, d\u00e9terminer les responsabilit\u00e9s et v\u00e9rifier si des erreurs ont \u00e9t\u00e9 commises.", "A Coinsin, les salari\u00e9s vaudois du g\u00e9ant pharmaceutique ont protest\u00e9 en fin de matin\u00e9e, demandant de vraies n\u00e9gociations avec la direction. Parral\u00e8lement, \u00e0 Gen\u00e8ve, l'arr\u00eat du travail a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 hier par pr\u00e8s d'un employ\u00e9 sur deux. Ils \u00e9taient environ deux cents personnes mobilis\u00e9es ce matin devant le si\u00e8ge.", "C'est la premi\u00e8re grande manifestation de l'opposition depuis l'investiture du pr\u00e9sident. Selon l'opposition, pr\u00e8s de cent mille personne seraient rassembl\u00e9e. Les manifestations avaient commenc\u00e9 apr\u00e8s la victoire de Vladimir Poutine aux l\u00e9gislatives, entach\u00e9es de fraudes massives selon l'opposition.", "Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les s\u00e9nateurs avaient toujours refus\u00e9 le vote \u00e9lectronique craignant que cela n'entrave la libert\u00e9 des s\u00e9nateurs par rapport aux mots d'ordre de leurs partis.", "Dans le sillage de Loris Braun, sacr\u00e9 champion du monde junior en 2008, des dizaines de jeunes se sont lanc\u00e9 dans cette discipline tr\u00e8s spectaculaire.", "La d\u00e9cision du Conseil des Etats, qui suit celle du Conseil national, concr\u00e9tise l'initiative de la Marche Blanche accept\u00e9e par le peuple il y a trois ans et demi."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3963762", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3963762", "ece-3961635"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAUX PUBLICS", "PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER D'ETAT", "VIE POLITIQUE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "PLUVIEUX", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMPORTATION", "TRACTEUR", "VIGNERON", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "BARRAGE", "FLEUVE"], "visualPersons": ["ROPRAZ, MAURICE", "SIGGEN, JEAN-PIERRE", "GNAEGI, PHILIPPE"], "id": "asset-265367", "durationSec": 1130, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.06.12", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "LAC LEMAN", "THONON-LES-BAINS", "SAXON", "GENEVE", "RHONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR: les surco\u00fbts \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition du pont de la Poya agacent certains d\u00e9put\u00e9s fribourgeois qui demandent la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire", "JU: le tourisme se porte bien et les nuit\u00e9es sont en hausse de 22% en 2011", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Avec l'arriv\u00e9e de la p\u00e9riode des baignades, la question de la qualit\u00e9 des eaux du L\u00e9man se pose grandement", "Le viticulteur genevois Willy Cretegny a entrepris d'aller de Satigny \u00e0 Berne en tracteur, via les cantons de Vaud et du Valais", "GE: le niveau sp\u00e9cialement bas du Rh\u00f4ne s'explique par la vidange du barrage de Verbois", "NE: portrait de Philippe Gnaegi, conseiller d'Etat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3963732", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["R\u00e9clam\u00e9e par l'UDC et les socialistes, cette comission devra d\u00e9terminer les responsabilit\u00e9s et v\u00e9rifier si des erreurs ont \u00e9t\u00e9 commises.", "L'implantation d'un grand h\u00f4tel dans la capitale jurassienne n'est pas \u00e9trang\u00e8re \u00e0 ce r\u00e9sultat.", "Quelles sont les teneurs en phospore ou en micropolluants?", "C'est sa mani\u00e8re de protester contre le libre-\u00e9change, p\u00e9nalisant pour les producteurs locaux.", "\u00c0 cette occasion, les ouvriers proc\u00e8dent au nettoyage des berges, avec quelques surprises \u00e0 la cl\u00e9s.", "A Neuch\u00e2tel, Philippe Gnaegi est un conseiller d'Etat qui communique beaucoup avec les m\u00e9dias."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3961604", "ece-3963730", "ece-3963732"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "VOTE \u00c9LECTRONIQUE", "DISCOURS", "CONSEILLER AUX ETATS", "VOTE \u00c9LECTRONIQUE", "DISCOURS", "CONSEILLER AUX ETATS", "VOTE \u00c9LECTRONIQUE", "CONSEILLER AUX ETATS", "VOTE \u00c9LECTRONIQUE", "CONSEILLER AUX ETATS", "CHANTAGE", "CRIMINALIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "CONSEILLER NATIONAL", "DISCOURS", "VISITE OFFICIELLE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "POLITIQUE FISCALE", "DISCOURS", "POLITIQUE D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ACARIEN", "PARASITE", "ABEILLE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["SCHWALLER, URS", "CRAMER, ROBERT", "LEVRAT, CHRISTIAN", "LOMBARDI, FILIPPO", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "SEYDOUX-CHRISTE, ANNE", "AMSTUTZ, ADRIAN", "HODGERS, ANTONIO", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "MONTI, MARIO", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "MUELLER, PHILIPP", "NAVALNY, ALEXEI"], "id": "asset-265366", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.06.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "ROME", "BERNE-VILLE", "UTRECHT", "MOSCOU", "POSIEUX", "WROCLAW"], "visualCorporations": ["HSBC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "19:30 Le journal", "Le journal", "Tweet de Val\u00e9rie Trierweiler contre S\u00e9gol\u00e8ne Royale: les pr\u00e9cisions de Jean Philippe Schaller, en direct de Paris", "Dans le cadre du d\u00e9bat sur l'asile, Simonetta Sommaruga aimerait s'inspirer de l'exemple n\u00e9erlandais", "Evelyne Widmer-Schlumpf a fait mardi le d\u00e9placement \u00e0 Rome pour y rencontrer Mario Monti, Premier ministre italien", "Russie: les anti-Poutine manifestent massivement \u00e0 Moscou", "Les abeilles continuent de dispara\u00eetre en nombre toutefois ce ph\u00e9nom\u00e8ne inqui\u00e9tant ne reste plus inexpliqu\u00e9 aujourd'hui", "Le film \"Journal de France\", de Raymond Depardon, sort mercredi dans les salles", "Les Conseillers nationaux ont augment\u00e9 leur revenu de 4% et gagnent d\u00e9sormais environ 10'000 francs bruts par mois de salaire et indemnit\u00e9s", "Avec le durcissement de la loi sur l'asile, le Conseil national s'attaque mercredi \u00e0 un d\u00e9bat tr\u00e8s attendu", "Deux ma\u00eetres chanteurs, qui tentaient d'extorquer cinq millions d'euros \u00e0 HSBC en \u00e9change de donn\u00e9es confidentielles, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s", "Le Conseil des Etats a d\u00e9cid\u00e9 qu'il votera d\u00e9sormais \u00e9lectroniquement", "Val\u00e9rie Trierweiler, actuelle compagne de Fran\u00e7ois Hollande, d\u00e9fie sur Twitter S\u00e9gol\u00e8ne Royale, son ex-femme qui est aussi la m\u00e8re de ses enfants", "Les employ\u00e9s de Merck Serono ont men\u00e9 une journ\u00e9e de gr\u00e8ve pour sauver leur emploi", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3963728", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Pays-Bas, depuis 2010, ont marqu\u00e9 un tournant et acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 de mani\u00e8re tr\u00e8s marqu\u00e9e les proc\u00e9dures de l'asile.", "Avec cette rencontre, la Suisse tente de s'activer pour d\u00e9miner ses relations en mati\u00e8re fiscale avec ses voisins europ\u00e9ens.", "L'homme fort de Russie avait remport\u00e9 les \u00e9lections mais ses adversaires ne d\u00e9sarment pas, ils d\u00e9noncent en particulier les restrictions au droit de manifester.", "Une recherche publi\u00e9e dans la revue Science pointe du doigt un acarien qui transporte un virus dangereux pour l'abeille: le varroa.", "Le cin\u00e9aste de 70 ans est un monument du septi\u00e8me art. Il est aussi une m\u00e9moire vivante et, avec l'aide de son \u00e9pouse, il emploie des images tourn\u00e9es depuis 50 ans.", "La comparaison avec d'autres pays n'est pas ais\u00e9e, puisque nous avons un syst\u00e8me de milice. Mais c'est moins d'argent que ce que touchent les parlementaires fran\u00e7ais, allemands et surtout italiens.", "Il est question d'enfermer les requ\u00e9rants r\u00e9calcitrants dans des centres d'internement, entre autres.", "Les malfrats ont \u00e9t\u00e9 pris sur le fait. L'un deux avait travaill\u00e9 au sein de la banque.", "C'est la fin d'une grande tradition au Conseil des Etats. Ceci contribuera ainsi \u00e0 att\u00e9nuer un peu la diff\u00e9rence de climat entre les deux chambres. Selon certains, le vote \u00e0 main lev\u00e9e, en vigueur depuis toujours, permettait la survivance de la d\u00e9mocratie originelle et incarnerait une forme d'\u00e9l\u00e9gance s\u00e9natoriale.", "La compagne du pr\u00e9sident fran\u00e7ais affiche son soutien au rival politique de S\u00e9gol\u00e8ne Royale \u00e0 la Rochelle o\u00f9 elle est candidate. Certains y voient une mani\u00e8re de marquer son ind\u00e9pendance, mais les critiques sont f\u00e9roces.", "Les politiques semblent \u00e0 leur tour se mobiliser et promettent qu'ils veulent contribuer \u00e0 sauver ce qui peut l'\u00eatre."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3963728", "ece-3963726"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : L'herbe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-27334BF7-29B0-40E9-872A-482EA7C70413", "durationSec": 151, "publicationDate": "2012-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Debon, illustrateur pour la jeunesse, auteur de la bande dessin\u00e9e \"L'invention du vide\" (Ed. Dargaud, 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81031936-BA3C-4089-AD66-52C441281D57", "durationSec": 307, "publicationDate": "2012-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debon, Nicolas"], "thematicThemes": ["montagne", "bande dessin\u00e9e", "alpinisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustrateur pour la jeunesse et auteur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Debon, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries du promeneur solitaire. De Jean-Jacques Rousseau (1/15) : \"Premi\u00e8re promenade\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-36C86F52-F208-4081-B1EE-F84112697CD5", "durationSec": 1900, "publicationDate": "2012-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, nous vous proposons durant trois semaines la lecture int\u00e9grale de son dernier ouvrage \"Les r\u00eaveries du promeneur solitaire\". Entre autobiographie et m\u00e9ditation philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire nous livrent de mani\u00e8re fragmentaire des informations sur la vie de l'auteur; elles sont aussi des r\u00e9flexions, souvent pessimistes, sur la nature humaine. Lorsqu'il commence \u00e0 les \u00e9crire \u00e0 l'automne 1776, Rousseau est un vieil homme proche de la mort; il est c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe et pourtant il est persuad\u00e9 que l'humanit\u00e9 enti\u00e8re le rejette. Testament litt\u00e9raire et philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire sont un chef-d'oeuvre d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Charlie Chaplin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2EEB15E0-0304-48EC-AA3E-749A4E1AD7C3", "durationSec": 126, "publicationDate": "2012-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Christine Boulay, b\u00e9n\u00e9vole de l'association Exit qui t\u00e9moigne de l'accompagnement du suicide au sein de l'association", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8EBC4B1-E18A-4F0B-ABE1-C77FF54CA12E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 681, "publicationDate": "2012-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Exit"], "thematicThemes": ["suicide", "suicide assist\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9n\u00e9vole de l'association Exit qui accompagne les malade qui font appel \u00e0 Exit", "name": "Boulay, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Projet Neuropolis\", c'est le projet d\u00e9di\u00e9 aux neurosciences et aux sciences de la simulation, lanc\u00e9 conjointement par les cantons de Vaud et de Gen\u00e8ve. L'Arc l\u00e9manique, \"capitale du cerveau\", Gen\u00e8ve en partenaire junior? : Commentaire de Nicolae Schiau et interviews de Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL, et de repr\u00e9sentants du monde politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3A7F02B-983E-485C-8EF8-9EAA99A96F77", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)", "Lausanne"], "durationSec": 783, "publicationDate": "2012-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["technologie de pointe", "neurosciences", "projet"], "excerpt": "Neuropolis est un projet lanc\u00e9 conjointement par les cantons de Vaud et de Gen\u00e8ve. Deux p\u00f4les vont voir le jour avec l'appui de la Conf\u00e9d\u00e9ration et de l'entreprise Rolex. Le co\u00fbt total devrait s'\u00e9lever \u00e0 quelque 110 millions de francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": " philosophe, \u00e9crivain, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical genevois", "name": "Romain, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois, chef du d\u00e9partement de l' Instruction publique, culture et sport&#x0D;\n", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique: des appels malgr\u00e9 l'ast\u00e9risque dans l'annuaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A40D1E1-AE5C-408E-B322-AC9565312FF2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 373, "publicationDate": "2012-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Mutuel Assurances"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phoniste", "concurrence d\u00e9loyale", "assurance maladie", "annuaire"], "excerpt": "Les associations de consommateurs ont r\u00e9colt\u00e9 plus de 2 000 plaintes d\u2019internautes contre des entreprises qui agiraient en violation de la nouvelle Loi sur la concurrence d\u00e9loyale. Certains courtiers appelant pour le Groupe Mutuel avec un num\u00e9ro fribourgeois figurent dans le trio de t\u00eate. Le point avec Yves Seydoux, porte-parole du Groupe Mutuel. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Groupe Mutuel", "name": "Seydoux, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Jutard, directeur du Th\u00e9\u00e2tre de marionnettes de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2CBAF48-D00B-4999-83A5-AA400BD599AE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3386, "publicationDate": "2012-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jutard, Guy"], "thematicThemes": ["th\u00e9\u00e2tre de marionnettes"], "excerpt": "Autodidacte et passionn\u00e9, Guy Jutard a sillonn\u00e9 la France pendant 15 ans en solo avec ses spectacles de marionnettes, avant de fonder la Compagnie Archimage \u00e0 Moulins (France) et de prendre la t\u00eate du Th\u00e9\u00e2tre de Marionnettes de Gen\u00e8ve, en 2002.\r\nIl n\u2019y de cesse depuis de faire d\u00e9couvrir la richesse et la diversit\u00e9 de cet art au public genevois.\r\nDepuis qu\u2019il dirige le plus ancien th\u00e9\u00e2tre de marionnettes de Suisse, Guy Jutard est m\u00fb par sa passion: la cr\u00e9ation marionnettique la plus diverse. Elle touche \u00e0 toutes les formes possibles - marionnettes \u00e0 gaines, marionnettes \u00e0 fils, th\u00e9\u00e2tre d\u2019objets - et \u00e0 toutes les tranches d\u2019\u00e2ges, et offre une palette de spectacles s\u2019adressant aux tout-petits comme aux adultes.\r\nEmission pr\u00e9sent\u00e9e par Laurence Froidevaux\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de marionnettes de Gen\u00e8ve", "name": "Jutard, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Novoca\u00efne (1/5). Kings Of Leon : \"Holly Roller Novocaine\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84ECC6BD-8305-4684-9FE5-16144616B833", "durationSec": 435, "publicationDate": "2012-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kings of Leon"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections l\u00e9gislative en France : le Parti socialiste et ses alli\u00e9s remportent le 1er tour : D\u00e9claration de Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UMP", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-37E4C4B7-16EF-4EFC-A647-1F476489D1DB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2012-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UMP", "name": "Cop\u00e9, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique extrait de l'\u00e9mission: vendeur d'aspirateurs et d'appareils de nettoyage \u00e0 haute pression", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1756EF42-D24F-4CF6-B569-1F6A9E83DAB6", "durationSec": 593, "publicationDate": "2012-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Alain Borer, \u00e9crivain, auteur de \"Icare and I don't\" (Ed.du Seuil, 2012) et une classe du gymnase de Chamblandes", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-0B371D72-803E-4FE4-B5A1-14DEC410CC7D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3184, "publicationDate": "2012-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borer, Alain", "Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "mythologie"], "excerpt": "En ce d\u00e9but du mois de juin, deux classes du Gymnase de Pully (VD) ont re\u00e7u la visite d\u2019Alain Borer, \u00e9crivain fran\u00e7ais, co-fondateur du Festival Etonnants Voyageurs de Saint-Malo et grand commentateur de l\u2019\u0153uvre de Rimbaud. La rencontre, anim\u00e9e par Louis-Philippe Ruffy et nourrie par les questions des \u00e9l\u00e8ves, s\u2019articulait autour de deux textes : les \u00ab Po\u00e9sies \u00bb de Rimbaud et \u00ab Icare and I don\u2019t \u00bb (Seuil, 2006) d\u2019Alain Borer lui-m\u00eame. Un th\u00e8me commun a permis d\u2019envisager les deux \u0153uvres en parall\u00e8le, le th\u00e8me de l\u2019inconnu : l\u2019inconnue du d\u00e9sert, pour Rimbaud, et l\u2019inconnue du ciel, pour l\u2019invit\u00e9. Il se trouve, en effet, que \u00ab Icare and I don\u2019t \u00bb \u00ab r\u00e9unit deux types de personnages dramatiques, les icariens (qui chutent magnifiquement) et les \u00ab d\u00e9daliens \u00bb (qui r\u00e9ussissent le vol mais assistent \u00e0 la chute) \u00bb. La rencontre, d\u2019abord centr\u00e9e sur Rimbaud, a fait ressortir la pr\u00e9sence, dans les Po\u00e9sies, d\u2019une intuition du d\u00e9sert que Rimbaud n\u2019a connue qu\u2019au moment o\u00f9 il cesse d\u2019\u00e9crire. Puis, prenant de la hauteur en parlant du ciel, les \u00e9l\u00e8ves ont pu entendre Alain Borer sur sa pr\u00e9dilection pour le ciel et ses figures mythologiques (D\u00e9dale ou P\u00e9gase). L\u2019infini spatial succ\u00e8de donc ici \u00e0 l\u2019infini int\u00e9rieur que le d\u00e9sert semble avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Rimbaud.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Borer, Alain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "ancien collaborateur/trice RSR, enseigant", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bourel, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "gymnasiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Borer, Alain", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}]}}