{"response": {"numFound": 7454, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La mission suisse \u00e0 Bruxelles se dote d'un chef des relations m\u00e9dias \u00e0 Bruxelles, en la personne de Rapha\u00ebl Saborit : Interview de Didier Berberat, conseiller aux Etats socialiste neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE821705-7170-405A-A000-2EC662539099", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2012-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communication de l'information", "relations internationales"], "excerpt": "Rapha\u00ebl Saborit est l'actuel porte-parole de la mission suisse aupr\u00e8s de l'ONU. Objectif: renforcer la visibilit\u00e9 de la Suisse dans les m\u00e9dias europ\u00e9ens et lors d'\u00e9v\u00e9nements de relations publiques. L'ancien conseiller personnel de l'ex conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pascal Couchepin, qui a ensuite travaill\u00e9 au service de Micheline Calmy-Rey, a du pain sur la planche, alors que la Suisse est en pleine discussion avec l'Union Europ\u00e9enne pour poser les bases d'une nouvelle relation institutionnelle, alors que les bilat\u00e9rales sont en bout de course.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Berberat, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Licenciement collectif au quotidien \u00abLe Temps\u00bb. Jean-F\u00e9lix Magnin, fid\u00e8le lecteur du \u00abTemps\u00bb, revient sur l'annonce de r\u00e9duction d'effectif qu'a annonc\u00e9 son quotidien favori", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-72E22954-2374-494F-955E-55C357F8AD16", "durationSec": 239, "publicationDate": "2012-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le thym", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-668BCD9F-6ABA-4727-8B9F-E68F815BBF76", "durationSec": 136, "publicationDate": "2012-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le colis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC0F8B24-A4C2-43E7-8535-EE2C8B62D860", "durationSec": 136, "publicationDate": "2012-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les mauvaises nouvelles se succ\u00e8dent dans la presse, Google lui prenant une part essentielle des recettes publicitaires : Interviews de Madeleine von Holzen, directrice adjointe des publications de Tamedia pour la Suisse Romande et Herv\u00e9 Devanth\u00e9ry, publicitaire, directeur de l'agence Synth\u00e8se", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF74134D-FFC1-4A58-81B8-920AAC5F59B6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2012-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["Internet", "publicit\u00e9", "presse quotidienne"], "excerpt": "Le Temps qui licencie 18 personnes, el Pais qui supprime 129 postes et le Frankfurter Rundschau qui d\u00e9pose le bilan. Les mauvaises nouvelles se succ\u00e8dent dans la presse. Et pour couronner le tout, une \u00e9tude nous apprend que Google a enregistr\u00e9 davantage de recettes publicitaires au premier semestre 2012 que l'ensemble de la presse \u00e9crite am\u00e9ricaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice adjointe des publications de Tamedia pour la Suisse Romande", "name": "Holzen, Madeleine von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "publicitaire, directeur de l'agence Synth\u00e8se", "name": "Devanth\u00e9ry, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'humanitaire dans tous ses \u00e9tats (3/5) : Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Joli, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7502CAFC-3E1C-4E6C-910C-50871B36987A", "durationSec": 3925, "publicationDate": "2012-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["organisation humanitaire"], "excerpt": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Joli, qui a cr\u00e9\u00e9 \"Les 5 \u00e0 7 du CICR\", un lieu de d\u00e9bat \u00e0 Paris sur les questions humanitaires. Les organisations humanitaires, le Comit\u00e9 International de la Croix Rouge, les \u00e9volutions, l'utilisation d'Internet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et porte-parole du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR) en France", "name": "Joli, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La langue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D80AF07D-5DB5-484A-B6D7-89B4BC53C6F3", "durationSec": 135, "publicationDate": "2012-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. Le Sri Lanka", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-852AD132-10CC-420C-AC2C-BF6D000DC575", "thematicGeographicals": ["Sri Lanka"], "durationSec": 279, "publicationDate": "2012-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, a tenu sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse, six mois apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction : Extraits de sa d\u00e9claration et commentaire de Mehmet Gultas", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-9065C7E1-4E9B-4228-82A2-91198F7FFCD0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 187, "publicationDate": "2012-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hollande, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "communication de l'information"], "excerpt": "Dans un d\u00e9cor rouge et or qui rappelait la cour du roi \u00e0 l'Elys\u00e9e, Fran\u00e7ois Hollande, le pr\u00e9sident \"normal\", a tenu sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse 6 mois apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction. Malmen\u00e9 dans les sondages, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais devant 400 journalistes a d\u00e9fendu ses choix \u00e9conomiques, d\u00e9fendu le pacte de comp\u00e9titivit\u00e9 destin\u00e9 \u00e0 soutenir les entreprises et la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9former l'Etat. Affirmant m\u00eame pour la premi\u00e8re fois  que les d\u00e9penses publiques \u00e9taient excessives. Un discours qui en a surpris plus d'un \u00e0 gauche certains qualifiant cette nouvelle orientation de social-lib\u00e9rale. Mais Fran\u00e7ois Hollande a surtout tent\u00e9 de rassurer les Fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Hollande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "FAILLITE", "AVION MILITAIRE", "GRIPEN", "POLITIQUE D'ARMEMENT", "AVION MILITAIRE", "GRIPEN", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "PAUVRET\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "PAUVRET\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ADULT\u00c8RE", "D\u00c9MISSION", "SERVICE SECRET", "ADULT\u00c8RE", "D\u00c9MISSION", "SERVICE SECRET", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "DIAB\u00c8TE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "MAURER, UELI", "PANETTA, LEON", "BEER, CHARLES", "INLER, GOEKHAN", "DERDIYOK, EREN"], "id": "asset-266416", "durationSec": 1844, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.11.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "MADRID", "MADRID", "ESPAGNE", "USA", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SOUSSE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Des gr\u00e8ves g\u00e9n\u00e9rales ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es simultan\u00e9ment en Espagne, au Portugal, en Gr\u00e8ce et en Italie", "La Cha\u00eene du Bonheur a r\u00e9colt\u00e9 2,2 millions de francs \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e nationale pour les victimes du conflit syrien", "Gr\u00e8ves et manifestations contre l'aust\u00e9rit\u00e9 en Europe: les pr\u00e9cisions de Jean Gordillo, \u00e0 Madrid", "Les citoyens suisses pourraient avoir leur mot \u00e0 dire sur le sort du fameux avion Gripen", "Le suisse-allemand a fait son entr\u00e9e dans les \u00e9coles genevoises \u00e0 la rentr\u00e9e de septembre", "Faillite de la caisse maladie Supra: 70'000 assur\u00e9s sont concern\u00e9s", "En Espagne, plus de deux millions d'enfants vivent sous le seuil de pauvret\u00e9 depuis la crise", "347 millions de personnes dans le monde sont diab\u00e9tiques", "19:30 le journal", "Le journal", "Une proc\u00e9dure de faillite a \u00e9t\u00e9 ouverte contre la caisse maladie Supra", "Un nouveau haut-grad\u00e9 de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine se retrouve impliqu\u00e9 dans un scandale d\u00fb \u00e0 des relations extra-conjugales", "Journ\u00e9e mondiale du diab\u00e8te: le point avec Tania Chytil", "Mahmoud Abbas, pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 palestinienne, r\u00e9agit aux menaces et aux actions militaires men\u00e9es par Isra\u00ebl"], "alternativeExcerpt": ["La mobilisation \u00e9tait d'ampleur partout o\u00f9 l'exasp\u00e9ration sociale grandit face au ch\u00f4mage et \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 en Europe.", "Si l'on y ajoute l'argent d\u00e9j\u00e0 vers\u00e9 auparavant, le total de la collecte s'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9sormais \u00e0 5,7 millions de francs. Ce montant reste toutefois bien inf\u00e9rieur \u00e0 ceux recueillis en d'autres circonstances.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose d'acqu\u00e9rir 22 avions de combat pour un peu plus de 3 milliards de francs. Ils sont toutefois loin de faire l'unanimit\u00e9 et le peuple pourrait finir par trancher.", "L'objectif est de sensibiliser les enfants autant \u00e0 la langue qu'\u00e0 la culture suisse-al\u00e9manique.", "Parmi eux, de nombreux romands qui devraient voir leur dossier transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 une autre caisse du m\u00eame groupe.", "Reportage aupr\u00e8s d'une famille en d\u00e9tresse, tomb\u00e9e au plus bas depuis la crise.", "Dans 90% des cas, c'est l'hygi\u00e8ne de vie qui est mise en cause. Les enfants, souvent touch\u00e9s par le diab\u00e8te h\u00e9r\u00e9ditaire, ne sont pas non plus \u00e9pargn\u00e9s.", "La FINMA, l'Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s financiers, est intervenue apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert un trou de quelques 500 millions de francs dans les provisions.", "Une enqu\u00eate sur le g\u00e9n\u00e9ral Allen, commandant des forces alli\u00e9es en Afghanistan, a \u00e9t\u00e9 ouverte.", "Il est actuellement \u00e0 Berne pour tenter d'obtenir le soutien de la Suisse dans la perspective de la requ\u00eate qu'il va pr\u00e9senter \u00e0 l'ONU fin novembre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4318498", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4318500", "ece-4318498"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ARTISTE", "LAND ART", "PHOTOGRAPHIE", "ASSURANCE MALADIE", "FAILLITE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "HITZFELD, OTTMAR", "BEN KHALIFA, NASSIM"], "id": "asset-266415", "durationSec": 1854, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.11.14", "visualGeographicals": ["SAVIESE", "VEVEY", "VAUD", "ST-SULPICE (VD)", "SOUSSE"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Minimag: un jeune vaudois utilise mousse, feuilles ou branches pour d'\u00e9tonnantes cr\u00e9ations artistiques au c\u0153ur de l'Orbe", "Ce mercredi est la journ\u00e9e mondiale du diab\u00e8te", "Italie: apr\u00e8s la Toscane et l'Ombrie, c'est au tour de Rome de subir des inondations", "12:45 le journal", "L'artiste peintre fribourgeois Yoki, alias \u00c9mile Aebischer, s'est \u00e9teint lundi soir", "Pr\u00e9l\u00e8vement de 1% de solidarit\u00e9 sur les salaires pour combler le d\u00e9ficit de l'assurance ch\u00f4mage, les pr\u00e9cisions de David Berger", "L'invit\u00e9 culturel: Stephan Eicher sort son dernier album baptis\u00e9 \"L'envol\u00e9e\"", "C'est un mouvement de gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale dans toute l'Europe qui se mobilise contre l'aust\u00e9rit\u00e9 mercredi", "Mobilisations contre l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 dans toute l'Europe: le point avec Jean Gordillo, \u00e0 Madrid", "Il n'y aura pas de rupture entre le PDC valaisan et le PDC suisse", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Ses installations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res transforment le paysage et pour obtenir l'effet escompt\u00e9, l'artiste fait preuve d'une patience hors du commun.", "Cette maladie touche plus de 346 millions de personnes dans le monde et selon l'OMS, ce nombre devrait doubler d'ici 2030 si aucune mesure n'est prise pour l'enrayer.", "La capitale italienne a \u00e9t\u00e9 victime mercredi matin d'une crue exceptionnelle qui a fortement paralys\u00e9 certains quartiers. Les d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sont consid\u00e9rables.", "A l'\u00e2ge de 91 ans, il laisse derri\u00e8re lui un important h\u00e9ritage de vitraux, fresques et peintures.", "Pour l'instant, la cotisation n'est pas pr\u00e9lev\u00e9e sur les tranches de salaire sup\u00e9rieures \u00e0 315'000 francs par an.", "Il s'agit d'un album court et soign\u00e9, m\u00e9lange de douceur et de m\u00e9lancolie, dans lequel on sent aussi l'urgence, le danger et la col\u00e8re.", "Pour la premi\u00e8re fois, il s'agit d'actions simultan\u00e9es dans plusieurs pays comme l'Espagne, le Portugal, la Gr\u00e8ce, la France, ou encore l'Italie.", "Le Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien valaisan a d\u00e9cid\u00e9 d'enterrer la hache de guerre lors de son congr\u00e8s mardi soir. En ao\u00fbt dernier, il envisageait une scission."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4318531", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4318303", "ece-4318531"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "CONCIERGE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "TOILETTES", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "COFFRE-FORT", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "FOIRE COMMERCIALE", "HALT\u00c9ROPHILIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PHOTOGRAPHIE", "VILLAGE"], "id": "asset-266417", "durationSec": 1154, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.11.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VEVEY", "VIEGE", "VALAIS", "SION", "LAUSANNE", "AIGLE", "GLOVELIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VS: le chantier de l'autoroute A9 a fait face \u00e0 quatre d\u00e9missions de responsables en seulement neuf mois", "VD: le salon de la s\u00e9curit\u00e9 se tient du 14 au 16 novembre \u00e0 Lausanne", "Couleurs locales", "VD: la premi\u00e8re pierre du chantier de la salle del Castillo a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e \u00e0 Vevey", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "JU: un petit groupe de passionn\u00e9s r\u00e9v\u00e8le 3'000 anciennes photographies du village de Glovelier", "Couleurs locales", "GE: le concierge d'une \u00e9cole primaire a install\u00e9 une cam\u00e9ra de surveillance dans les toilettes des gar\u00e7ons", "Le Vaudois Peter Herrmann est devenu champion du monde de d\u00e9velopp\u00e9 couch\u00e9 de sa cat\u00e9gorie", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ces d\u00e9parts en s\u00e9ries inqui\u00e8tent et des d\u00e9put\u00e9s demandent la mise sur pied d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire.", "Dans certains cantons de Suisse romande, on compte pr\u00e8s de 30 cambriolages par jour. Les portes blind\u00e9es, les coffres-forts et les alarmes connaissent donc toujours plus de succ\u00e8s.", "Apr\u00e8s 30 ans de doutes et de discussions, la commune entend investir plus de 19 millions pour r\u00e9habiliter ce lieu embl\u00e9matique de la ville.", "Il s'agit d'un v\u00e9ritable tr\u00e9sor d'images qui montre Glovelier \u00e0 l'\u00e9poque des diligences, au d\u00e9but du vingti\u00e8me si\u00e8cle, et qui contribue \u00e0 conserver la m\u00e9moire du village.", "Il a expliqu\u00e9 vouloir d\u00e9busquer les mauvais plaisantins qui souillaient les WC. De nombreux parents d'\u00e9l\u00e8ves ayant \u00e9t\u00e9 scandalis\u00e9s, l'instruction publique organise une r\u00e9union pour calmer les esprits.", "A pr\u00e8s de 70 ans, Peter et sa femme Nelly s'entra\u00eenent passionn\u00e9ment dans leur garage \u00e0 Aigle (VD)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4318507", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4318509", "ece-4318507", "ece-4318275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Dieter B\u00fchrle, industriel de l'armement, ancien patron du groupe industriel zurichois Oerlikon-B\u00fchrle, \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans : Interview d'Hans-Ulrich Jost, ancien professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2197CB4-E9A5-422B-A031-7440B320C3B9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchrle, Dietrich"], "thematicThemes": ["industrie de l'armement"], "excerpt": "Dieter B\u00fchrle avait repris de son p\u00e8re la direction de la soci\u00e9t\u00e9 en 1956 pour un long r\u00e8gne de 34 ans. Marchand d'armes, il avait m\u00eamne \u00e9cop\u00e9 de la prison avec sursis pour avoir vendu des armes \u00e0 l'Afrique du Sud et au Nigeria alors sous embargo.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Jost, Hans-Ulrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Fast-Food", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C1E737EB-B6D9-43BF-82F2-335A7D2EEC94", "durationSec": 134, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le bol", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-92B384EC-E62E-4CDF-8F7B-4AC224BC314A", "durationSec": 124, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Relations entre la musique et les \u00e9motions \u00e0 travers l'histoire : interview de Bernardino Fantini, historien de la musique et de la sant\u00e9 et directeur du Festival Musiques et Sciences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC8F018E-0FB5-4142-9B4D-A2C3FA19C101", "durationSec": 3197, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9motion", "histoire", "musique"], "excerpt": "Musique et \u00e9motions \u00e0 travers l\u2019histoire, en marge du Premier Festival Musiques et Sciences, qui est organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve et Lausanne du 14 au 18 novembre 2012. Bernardino Fantini explique les relations entre l'\u00e9coute de la musique et les \u00e9motions ressenties. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 et directeur du Festival Musiques et sciences", "name": "Fantini, Bernardino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Oiseau f\u00e2ch\u00e9 ou oiseau de malheur? Les jeux pour smartphones et tablettes num\u00e9riques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04C1FED3-5C3B-486C-AA01-A4D9766600F6", "durationSec": 463, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["smartphone", "jeu informatique", "tablette num\u00e9rique"], "excerpt": "Dans la lign\u00e9e du succ\u00e8s plan\u00e9taire de l\u2019application Angry Birds \u2013 un milliard de t\u00e9l\u00e9chargements en trois ans! \u2013 les petits jeux t\u00e9l\u00e9chargeables pour smartphone et tablettes cens\u00e9s nous d\u00e9tendre dans des moments d'attente ou d\u2019ennui (comme Bad piggies, Pinball Maniacs, Extreme Road Trip 2, Bubble Island ou Speed night) se succ\u00e8dent \u00e0 un rythme soutenu. \u00c0 quels besoins r\u00e9pondent-ils? Comment et \u00e0 quelle fr\u00e9quence sont-ils imagin\u00e9s? Pour quelle raison? Nous divertir? Nous voler du temps et de l'argent? Nous rendre encore plus d\u00e9pendants? Christophe Canut d\u00e9crypte le ph\u00e9nom\u00e8ne avec Nicolas Nova, professeur \u00e0 la Haute \u00e9cole d'art et de design (HEAD) de Gen\u00e8ve.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'HEAD de Gen\u00e8ve", "name": "Nova, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Licenciements collectifs au journal Le Temps en raison des circonstances \u00e9conomiques : 1. Commentaire de Pascal Jeannerat. - 2. Interviews de Val\u00e9rie Boagno, directrice du Temps et de Patrick Amey, professeur de sociologie des m\u00e9dias \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. - 3. Interview de Jos\u00e9-Maria Marti-Font, journaliste \u00e0 El Pa\u00efs, chef de la rubrique Culture, licenci\u00e9 par El Pa\u00efs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AC07AE2-98A0-4736-9155-9E4229F467C2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 923, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Temps (journal)"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "licenciement"], "excerpt": "La direction a fait cette annonce cet apr\u00e8s-midi aux collaborateurs. Il s'agit d'une d\u00e9cision \u00e9conomique, les recettes du journal \u00e9tant en baisse constante, nous a confirm\u00e9 la direction. Le nombre d'emplois menac\u00e9s n'est pas confirm\u00e9, ni les secteurs du journal qui seraient touch\u00e9. Mais il s'agirait de la suppression de 18 postes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Temps", "name": "Boagno, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie des m\u00e9dias \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Amey, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 El Pa\u00efs, chef de la rubrique Culture, licenci\u00e9 par El Pa\u00efs", "name": "Marti-Font, Jos\u00e9-Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 052 : Servette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D7E6CDC-F6A4-4AD9-8B18-64EBAB2912B5", "durationSec": 177, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9, pub, malbouffe et poids des enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47CD1883-2E4A-4942-8368-629DF88F684C", "durationSec": 556, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "t\u00e9l\u00e9vision", "ob\u00e9sit\u00e9", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "\"L\u2019ob\u00e9sit\u00e9 et le surpoids chez les enfants est un probl\u00e8me de plus en plus pr\u00e9occupant. En Europe, un enfant sur cinq souffrirait d\u2019ob\u00e9sit\u00e9 et il y aurait un lien entre t\u00e9l\u00e9vision et tour de taille. En cause: les publicit\u00e9s pour de la nourriture. Selon une \u00e9tude de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC), un jeune Suisse post\u00e9 devant son programme favori ingurgite pr\u00e8s de dix-neuf publicit\u00e9s par heure! Les d\u00e9tails avec Aline Clerc, responsable Agriculture, environnement & \u00e9nergie \u00e0 la FRC, interrog\u00e9e par Didier Bonvin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable Agriculture, environnement et \u00e9nergie \u00e0 la FRC", "name": "Clerc, Aline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 057", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC875DF3-F064-492F-8551-115059B45B2B", "durationSec": 159, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'humanitaire dans tous ses \u00e9tats (2/5) : Entretien avec Philippe Ryfmann, juriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1CDAAEB-1D1E-4544-A4DC-0DD21FF8C606", "durationSec": 3750, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "organisation humanitaire"], "excerpt": "Rencontre avec Philippe Ryfmann, expert et consultant aupr\u00e8s d'ONG, d'organisations internationales et de gouvernements. L'humanitaire aujourd'hui, l'engagement comme solidarit\u00e9 concr\u00e8te, le d\u00e9veloppement des organisations humanitaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de science politique et juriste", "name": "Ryfmann, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les lions (2/5). Mumford and Sons : \"Little Lion Man\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6BE90FD8-C479-4A49-979F-240FEFBE2448", "durationSec": 392, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mumford and Sons"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Gu\u00e9rir la guerre des religions (2/5) : Comment contribuer \u00e0 r\u00e9soudre les conflits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94949746-F3BE-45F1-AEDD-37F26F8C3EEF", "durationSec": 1695, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "religion et croyances", "conflit arm\u00e9", "m\u00e9diation"], "excerpt": "Pour poursuivre l'entretien accord\u00e9 par Jean-Nicolas Bitter \u00e0 A Vue d'Esprit, le diplomate et sp\u00e9cialiste de r\u00e9solution de conflits nous dresse le tableau des bons offices de la Suisse. Prenant appui sur la neutralit\u00e9 l\u00e9gendaire de la patrie des institutions internationales, les m\u00e9thodes de dialogue et de mise en relation des protagonistes des conflits cherchent \u00e0 valoriser des espaces de dialogue. Il s'agit d'initier des r\u00e9solutions politiques plut\u00f4t que le recours aux armes, m\u00eame et surtout avec les plus radicaux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "responsable du secteur \"Religion, politique, conflits\" pour le D\u00e9partement d\u00e9f\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Bitter, Jean-Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sandra Korol, auteur de th\u00e9\u00e2tre, com\u00e9dienne genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73539020-ED0F-430B-8C52-D096410BED30", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3329, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Korol, Sandra"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "com\u00e9dienne", "art dramatique"], "excerpt": "\"Qui n\u2019a jamais eu d\u2019ami imaginaire dans son enfance ?\r\n\"Tim et les Zinvisibles, une pi\u00e8ce de Sandra Korol, mise en sc\u00e8ne de Michel Toman, est \u00e0 voir au Petit Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Lausanne jusqu\u2019au 25 novembre. La sc\u00e9nographie et les costumes sont sign\u00e9s Jean-Luc Taillefert. Sandra Korol est Mel, l\u2019amie imaginaire de Tim, interpr\u00e9t\u00e9, lui, par Lionel Fr\u00e9sard.\r\nDans sa derni\u00e8re cr\u00e9ation jeune public, l\u2019auteure et com\u00e9dienne Sandra Korol aborde le th\u00e8me de cet ami invisible, ce compagnon de route rassurant de nos premi\u00e8res ann\u00e9es d\u2019enfance. A travers des sc\u00e8nes contrast\u00e9es comme les couleurs de l\u2019arc-en-ciel, elle nous convie \u00e0 partager avec Tim cette question : comment grandir sans perdre ce lien avec le monde des Zinvisibles ?\r\nSandra Korol : auteure et interpr\u00e8te\r\nN\u00e9e en 1975 \u00e0 Gen\u00e8ve, Sandra Korol se forme \u00e0 l\u2019art dramatique au Conservatoire de Lausanne entre 1996 et 1999. D\u00e8s sa sortie, elle \u0153uvre sur les sc\u00e8nes romandes, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et au cin\u00e9ma. Parall\u00e8lement \u00e0 son activit\u00e9 de com\u00e9dienne, Sandra Korol s\u2019est lanc\u00e9e dans l\u2019\u00e9criture en 2001. R\u00e9cipiendaire de huit prix/bourses d\u2019\u00e9criture, elle compte treize pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 son actif.\r\n\u00ab Tim et les Zinvisibles \u00bb, la pi\u00e8ce :\r\nAssis les pieds nus dans l\u2019herbe, parce que c\u2019est la seule chose \u00e0 faire pour ne pas pleurer, Tim va f\u00eater ses 30 ans tout seul et tout gris. Surgit alors de sa poubelle spatio-temporelle, Mel, son amie imaginaire, bien d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 rebrancher son copain \u00e0 la prise de la joie de vivre. Tim ne la reconna\u00eet pas mais Mel insiste. Elle veut retourner avec lui le jour de son huiti\u00e8me anniversaire, pour r\u00e9parer l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a s\u2019est cass\u00e9. Tim accepte et monte dans la poubelle\u2026 \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, auteur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Korol, Sandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les aspirants policiers ne brillent gu\u00e8re en fran\u00e7ais. Lucien Tesaury, instructeur \u00e0 l'Acad\u00e9mie de police de Savatan, \u00e9voque le niveau de grammaire et d'orthographe des aspirants policiers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D421C99-4001-4FA0-96E0-D43DD7084C74", "durationSec": 263, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"San Francisco\", de Shawn Clover, photographe am\u00e9ricain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71457891-F065-4C58-9396-3FD654D56864", "durationSec": 183, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clover, Shawn"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les vampires au cin\u00e9ma (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21AA135B-48E5-4E88-88E5-7F581DAFB340", "durationSec": 483, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dracula"], "thematicThemes": ["histoire", "personnage de fiction", "cin\u00e9ma", "vampire"], "excerpt": "\" Deuxi\u00e8me volet de notre s\u00e9rie sur les vampires. De \u00abNosferatu\u00bb \u00e0 \u00abTwilight\u00bb, le vampire n\u2019a jamais cess\u00e9 d\u2019envahir nos \u00e9crans. Mais en un si\u00e8cle de cin\u00e9ma, sa psychologie et ses attributs ont sensiblement \u00e9volu\u00e9. Comment le cin\u00e9ma s\u2019est-il empar\u00e9 de la figure du vampire? Quels acteurs incarneront \u00e0 jamais Dracula dans nos esprits? Et quelles libert\u00e9s prend le vampire moderne par rapport \u00e0 ses mod\u00e8les classiques? Les r\u00e9ponses de Jean Marigny, vampirologue, auteur notamment de \u00abVampires, de la r\u00e9alit\u00e9 au mythe\u00bb, \u00e9d. La Martini\u00e8re.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vampirologue", "name": "Marigny, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview de S\u00e9bastien Tellier, artiste fran\u00e7ais : A propos de son quatri\u00e8me album \"My God Is Blue\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-446774BB-5D3F-4C87-95DD-8A7E8AB5146F", "durationSec": 1191, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tellier, Sebastien"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "pop"], "excerpt": "Qui suis-je? Mon roi est bleu, mon dernier album explore et exploite la foi et utilise l'harmonica de verre et le cymbalum. Je suis S\u00e9bastien Tellier! Le Gourou de l'\"Alliance Bleue\" fait un petit d\u00e9tour pour ses fid\u00e8les par les studios de Couleur 3. S\u00e9bastien Tellier nous d\u00e9montre depuis son premier album sorti en 2001 \"L'incroyable v\u00e9rit\u00e9\" qu'il est un amoureux des des harmonies, des accords et des instruments. Sur son dernier album, \"My God Is Blue\", S\u00e9bastien Tellier utilise des instruments rares, tels que l'harmonica de verre et le cymbalum. Sur cet opus, le chanteur met en avant son chant plus que sur les pr\u00e9c\u00e9dents albums. On y retrouve \u00e9galement choeurs et orchestres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste fran\u00e7ais", "name": "Tellier, Sebastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Selon une r\u00e9cente ordonnance du minist\u00e8re public vaudois, un journal satirique peut assimiler Oskar Freysinger \u00e0 un gardien de camp de concentration pour d\u00e9noncer les prises de position stigmatisantes de l'UDC : 1. Commentaire de Rapha\u00ebl Grand. - 2. D\u00e9bat avec Oskar Freysinger, conseiller national UDC valaisan et Thierry Barrigue, dessinateur de presse, r\u00e9dacteur en chef de Vigoussse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18AC2CFF-8477-42EA-BF2B-7CD727B46267", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 677, "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freysinger, Oskar", "Vigousse"], "thematicThemes": ["presse satirique", "caricature"], "excerpt": "Peut-on assimiler Oskar Freysinger \u00e0 un gardien de camps de concentration? A priori oui. Et c'est m\u00eame tout \u00e0 fait l\u00e9gal selon une r\u00e9cente ordonnance du minist\u00e8re public vaudois. Le cas concerne un dessin paru dans le journal satirique Vigousse en 2010. Un dessin qui d\u00e9non\u00e7ait - \u00e0 l'\u00e9poque-  les prises de position stigmatisantes de l'UDC par rapport \u00e0 certains \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole primaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de Vigousse, dessinateur de presse", "name": "Barrigue, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Sion", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "VILLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "INDUSTRIE", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "SYNDICAT", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "MASTERS", "ATP", "MASTERS", "ATP", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TOITURE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "PROJET", "ARCHITECTURE", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "JOURNALISTE", "SITE INTERNET", "JOURNALISTE", "SITE INTERNET", "JOURNALISTE", "SITE INTERNET", "ORDINATEUR PORTABLE"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-266412", "durationSec": 1861, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.11.13", "visualGeographicals": ["LIBAN", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VIEGE", "LONDRES", "LONDRES", "LAUSANNE", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "ONEX", "GENEVE-VILLE", "VERSOIX"], "visualCorporations": ["UNIA", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le minimag: la Tribune de Gen\u00e8ve lance une nouvelle plateforme ouverte \u00e0 tous les habitants du bout du lac", "Le personnel de l'h\u00f4pital de la Providence (NE) veut d\u00e9fendre sa convention collective de travail", "Une nouvelle technique de \"skimming\" d\u00e9couverte \u00e0 B\u00e2le-Campagne", "Espagne: par peur d'\u00eatre expuls\u00e9es de leur logement, deux personnes se sont d\u00e9fenestr\u00e9es", "Le personnel de l'entreprise pharmaceutique Lonza \u00e0 Vi\u00e8ge (VS), n'organisera pas de gr\u00e8ve d'avertissement", "Syrie: malgr\u00e9 l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s, le gouvernement libanais n'autorise pas la mise en place de camps", "R\u00e9colte de fonds en faveur de la Syrie: entretien avec Tony Burgener, Directeur de la Cha\u00eene du Bonheur depuis Gen\u00e8ve", "A Gen\u00e8ve, les intemp\u00e9ries du week-end ont submerg\u00e9 une station de pompage des eaux us\u00e9es", "Le conseiller d'Etat vaudois Pascal Broulis a pr\u00e9sent\u00e9 le projet remani\u00e9 du futur parlement cantonal", "12:45 le journal", "Le journal", "Situation \u00e0 la fronti\u00e8re turco-syrienne: les pr\u00e9cisions de Catherine Kammermann, depuis Reyhanli (Turquie)", "L'invit\u00e9 culturel: Nicolas Ungemuth, auteur du \"roman du rock\", un ouvrage nostalgique de l'\u00e2ge d'or du rock"], "alternativeExcerpt": ["\u00ab Sign\u00e9 Gen\u00e8ve \u00bb permettra \u00e0 tous les Genevois de poster des articles pour d\u00e9crire la vie de leur quartier.", "Ils d\u00e9noncent la pression exerc\u00e9e sur le personnel par la direction de l'h\u00f4pital qui s'appr\u00eate \u00e0 \u00eatre rachet\u00e9 par le groupe Genolier.", "Cette astuce consiste \u00e0 placer un lecteur pirate sous le cadran qui enregistre \u00e0 l'insu du client toutes les donn\u00e9es de la carte bancaire.", "Le ministre de l'\u00e9conomie a assur\u00e9 que plus aucune famille ne se retrouverait \u00e0 la rue, mais les associations d\u00e9noncent l'absence de mesures concr\u00e8tes.", "Les syndicats ont obtenu une prolongation du d\u00e9lai de consultation et la direction s'est engag\u00e9e \u00e0 ne licencier personne avant mars 2013.", "Les autorit\u00e9s ont peur de voir interpr\u00e9ter l'ouverture de camps comme une opposition au r\u00e9gime de Bachar Al-Assad.", "Cet incident a provoqu\u00e9 la pollution d'une partie de la rive droite du lac.", "Alors que cela fait maintenant dix ans que la salle a br\u00fbl\u00e9, les autorit\u00e9s esp\u00e8rent s\u00e9duire les opposants avec ce nouveau plan.", "Le journaliste se d\u00e9sesp\u00e8re notamment de la sortie du dernier et \u00e9ni\u00e8me best of des Rolling Stones."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4318607", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4318365", "ece-4318607"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "TRAIN", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "VOIRIE URBAINE", "CONTENEUR", "SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "HOM\u00c9OPATHIE", "VACHE", "BOVID\u00c9", "HOM\u00c9OPATHIE"], "visualPersons": ["LEGRIX, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-266414", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.11.13", "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "YVERDON", "NEUCHATEL", "BREULEUX, LES", "CORTAILLOD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "YVERDON", "SONVILIER", "SAIGNELEGIER"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "La taxe au sac poubelle fait d\u00e9bat en Suisse romande", "NE: la ligne ferroviaire du Val-de-Travers est en plein chantier", "GE: une partie du lac L\u00e9man pollu\u00e9e par les eaux us\u00e9es d'une station de pompage", "L'huile de p\u00e9pins de raisins, la plus pr\u00e9cieuse de toutes les huiles comestibles", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Les bovins ont aussi leurs rem\u00e8des hom\u00e9opathiques", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Les Vaudois devront payer 2 francs pour leurs sacs d'ordures d\u00e8s le 1er janvier 2013. Dans certains cantons qui appliquent cette taxe, des r\u00e9sistants pratiquent un tourisme d'un nouveau genre en allant jeter leurs d\u00e9chets dans le Jura.", "Des travaux d'envergure sont entrepris en ce moment par les CFF sur le tron\u00e7on Neuch\u00e2tel-Pontarlier (France). Il s'agit de s\u00e9curiser un tron\u00e7on \u00e0 hauts risques, o\u00f9 les chutes de rochers sont fr\u00e9quentes.", "Une station de pompage de la r\u00e9gion de Versoix a \u00e9t\u00e9 submerg\u00e9e par les pluies torrentielles de ce week-end, polluant une partie de la rive droite du L\u00e9man. Les baigneurs courageux sont appel\u00e9s \u00e0 faire preuve de prudence.", "D\u00e9couverte il y a quatre ans par un retrait\u00e9 valaisan, l'huile de p\u00e9pins de raisins est un produit haut de gamme destin\u00e9 uniquement \u00e0 des restaurateurs renomm\u00e9s.", "Les agriculteurs sont de plus en plus nombreux \u00e0 utiliser la m\u00e9decine douce pour leurs animaux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4318577", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4318575", "ece-4318577", "ece-4318329"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "PATINOIRE", "SUPPORTER", "VENTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "STADE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "VENTE", "TOMBE", "EMPOISONNEMENT", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "GUERRE CIVILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "GUERRE CIVILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GUERRE CIVILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DISPARITION DE PERSONNES", "SITE INTERNET", "DISPARITION DE PERSONNES", "GU\u00c9RISSEUR", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "GU\u00c9RISSEUR", "MAGN\u00c9TISME", "GU\u00c9RISSEUR"], "visualPersons": ["BONVIN, CHRISTOPHE"], "id": "asset-266413", "durationSec": 1855, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.11.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "TURQUIE", "SYRIE", "JORDANIE", "JORDANIE", "LIBYE", "SUISSE", "FRIBOURG", "MONTAGNY-LA-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge lance une plate-forme d\u00e9di\u00e9e aux personnes port\u00e9es disparues", "Syrie: la Jordanie multiplie les structures d'accueil pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "Conf\u00e9rence de presse de Fran\u00e7ois Hollande: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller, correspondant \u00e0 Paris", "France: six mois apr\u00e8s son \u00e9lection, Fran\u00e7ois Hollande a donn\u00e9 sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "Quatre ans apr\u00e8s \"Gu\u00e9risseurs, rebouteux et faiseurs de secrets en Suisse romande\", Magali Jenny sort le second tome", "La maison de l'\u00e9crivain Georges Simenon \u00e0 Epalinges (VD) va \u00eatre d\u00e9truite", "Syrie: pr\u00e8s de 20'000 r\u00e9fugi\u00e9s sont entass\u00e9s aux postes de douane de la fronti\u00e8re turque", "Palestine: les travaux d'exhumation du corps de Yasser Arafat ont commenc\u00e9 \u00e0 Ramallah", "Pour contrer la violence dans les stades en Suisse, des \u00e9lus envisagent d'interdire l'alcool lors des rencontres sportives", "R\u00e9colte de fonds de la Cha\u00eene du Bonheur pour la Syrie: le point avec Jean-Marc Richard depuis Gen\u00e8ve", "19:30 le journal", "Le journal", "Conditions de vie des r\u00e9fugi\u00e9s syriens: les explications de Caroline Bourgeret, correspondante \u00e0 Beyrouth (Liban)"], "alternativeExcerpt": ["A l'instar du conflit en Syrie, des familles sont s\u00e9par\u00e9es et l'une des t\u00e2ches du CICR consiste justement \u00e0 les r\u00e9unir.", "Certaines organisations islamistes sont \u00e9galement actives afin d'\u00e9tendre leur influence en Syrie.", "Face aux critiques de la presse et de l'opinion, le pr\u00e9sident a pris acte des doutes et des inqui\u00e9tudes face \u00e0 la situation difficile du pays.", "L'auteur fribourgeoise a r\u00e9pondu \u00e0 la demande des lecteurs qui souhaitaient d\u00e9couvrir de nouveaux gu\u00e9risseurs.", "Surnomm\u00e9 le \"bunker\" par les habitants de la r\u00e9gion, la demeure devrait \u00eatre remplac\u00e9e par douze immeubles.", "Les autorit\u00e9s turques bloquent l'acc\u00e8s apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 accueilli plus de 120'000 r\u00e9fugi\u00e9s sur son sol.", "La th\u00e8se de l'empoisonnement avait \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9e l'\u00e9t\u00e9 dernier apr\u00e8s une analyse effectu\u00e9e par des experts suisses.", "La proposition est accueillie avec scepticisme par les club et les supporters."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4318567", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOURGERET, Caroline", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4318565", "ece-4318567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'humanitaire dans tous ses \u00e9tats (1/5) : Entretiens avec Marc Francioli, reporter, et Sylvie Brunel, \u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C423A07-F453-458F-BF38-2B9C3F9CB8EF", "thematicGeographicals": ["Sahel"], "durationSec": 3727, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["organisation internationale", "financement", "organisation humanitaire"], "excerpt": "Des intentions aux pratiques: \u00e9tat des lieux d'une belle id\u00e9e. Semaine consacr\u00e9e aux questions humanitaires sur le plan des pratiques des ONG, du renouvellement juridique qu\u2019elles ont impos\u00e9 \u00e0 bon nombre d\u2019agendas, notamment politique et de la communication. En lien avec le documentaire TV de Thierry Michel \"L\u2019affaire Chebeya, un crime d\u2019Etat\": le 2 juin 2010, Floribert Chebeya, militant congolais des Droits de l'Homme, est retrouv\u00e9 assassin\u00e9 dans sa voiture. Plusieurs policiers sont arr\u00eat\u00e9s et un proc\u00e8s a lieu. L'autorit\u00e9 judiciaire est-elle capable d'exercer une justice impartiale? (1/5) Entretien avec Marc Francioli, qui travaille pour SOS SAHEL International France dont il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident jusqu\u2019en 2001. Rencontre avec Sylvie Brunel, sp\u00e9cialiste des questions de d\u00e9veloppement. Le b\u00e9n\u00e9volat, la charit\u00e9, les organisations humanitaires, l'amateurisme, la professionalisation...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter", "name": "Francioli, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et \u00e9crivain", "name": "Brunel, Sylvie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La basket", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-86DF6FDA-43F6-4609-92B9-376CDAAFBA84", "durationSec": 120, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Lendemain de Saint-Martin. Gilles Surchat, ressortissant jurassien, nous parle de la tradition de la Saint-Martin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-56958BB6-E9B0-4B79-93DE-A75ED27BC4A3", "durationSec": 258, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La pression monte en Grande-Bretagne contre les multinationales accus\u00e9e de profiter des failles d'un syst\u00e8me pour payer le moins d'imp\u00f4ts possible : Interview de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Maraia, avocat, auteur d'un livre sur la fiscalit\u00e9 des mutinationales, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9488861A-5FB5-468F-8993-BA4EABD35FD0", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 343, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imp\u00f4t", "multinationale"], "excerpt": "Les r\u00e9v\u00e9lations des m\u00e9dias ces derni\u00e8res semaines ont choqu\u00e9 des Britanniques qui doivent faire face \u00e0 des mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 tr\u00e8s dures...cela dit toutes les multinationales pratiquent l'optimisation fiscale et cette question est en train de devenir tr\u00e8s sensible pour un grand nombre de pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, auteur d'un livre sur la fiscalit\u00e9 des mutinationales, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Maraia, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vendre sa maison en passant par un courtier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C417EB0-437D-43D4-95CC-D3AA3EA96272", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 618, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["march\u00e9 immobilier"], "excerpt": "\"Zoom sur le courtage immobilier, suite \u00e0 un courrier d\u2019auditeur. Ce dernier a confi\u00e9 sa r\u00e9sidence secondaire \u00e0 vendre \u00e0 une agence immobili\u00e8re, qui ne la vend pas, mais qui lui facture quand m\u00eame une commission. Dominique Jaccard a cherch\u00e9 \u00e0 en savoir d'avantage et a recueilli les conseils de Catherine Michel, courti\u00e8re ind\u00e9pendante, membre du comit\u00e9 de l\u2019USPI-Vaud, l\u2019Union suisse des professionnels de l\u2019immobilier.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "courti\u00e8re en immobilier", "name": "Michel, Catherine (courti\u00e8re en immobilier)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric Cottier, procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E7287C0-04A8-49C3-8F87-702423FA6CCE", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cottier, Eric"], "thematicThemes": ["procureur", "justice"], "excerpt": "Il ne rev\u00eat l\u2019aust\u00e8re robe noire \u00e0 l\u2019\u00e9pitoge rouge que lorsque son emploi du temps lui permet de repr\u00e9senter en personne le minist\u00e8re public dans un proc\u00e8s. Ses huit substituts sont donc plus souvent en audience que lui. De fait, le procureur g\u00e9n\u00e9ral passe le plus clair de ses journ\u00e9es dans les locaux hautement s\u00e9curis\u00e9s du minist\u00e8re public. Fonction oblige. L\u2019office passe au crible toutes les affaires judiciaires vaudoises, afin de v\u00e9rifier qu\u2019elles sont trait\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la loi p\u00e9nale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Vaud", "name": "Cottier, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les lions (1/5). Bob Marley : \"Iron Lion Zion\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-53A08C83-AF60-4665-8F9D-3D3BC598FE2A", "durationSec": 353, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marley, Bob"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 056 : Le loire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0AEBCF1A-BED8-4A3C-A15E-0C69D82621A4", "durationSec": 212, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Gu\u00e9rir de la guerre des religions (1/5)  : De la religion et de la politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2923E76-53E6-40A5-9B60-226B9C140AEB", "durationSec": 1745, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9diation", "religion et croyances", "conflit arm\u00e9", "politique"], "excerpt": "Comment intervenir dans un conflit lorsque des composantes religieuses entrent en consid\u00e9ration? Longtemps ignor\u00e9es ou sous-estim\u00e9es, les pr\u00e9dications haineuses ou les justifications spirituelles du recours aux armes int\u00e9ressent chercheurs et praticiens. Dans l'id\u00e9e de d\u00e9monter quelques clich\u00e9s qui associent religions et conflits, \"A vue d'esprit\" s'int\u00e9resse cette semaine \u00e0 la r\u00e9solution des conflits \u00e0 coloration religieuse. (1/5) : Dans de nombreuses r\u00e9gions du monde, les discours religieux d\u00e9finissent des visions du monde dont les options politiques repr\u00e9sentent le prolongement naturel. Le \"printemps arabe\" en constitue l'exemple majeur le plus r\u00e9cent. En compagnie du sp\u00e9cialiste de ces questions, Jean-Nicolas Bitter, responsable du secteur RPC, Religion, politique, conflits pour le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique. Dans cet \u00e9pisode, il pose les bases de son intervention, d\u00e9finit les \u00e9l\u00e9ments de certains contextes d'intervention et nous pr\u00e9sente les acteurs avec lesquels il travaille.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "responsable du secteur \"Religion, politique, conflits\" pour le D\u00e9partement d\u00e9f\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Bitter, Jean-Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Tous alcooliques? Quelle est la limite entre une consommation normale d'alcool et une consommation pathologique?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-354C0193-59F2-4C8F-A4A4-53CDC543C4DD", "durationSec": 1396, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme", "alcoolisme au volant"], "excerpt": "\"Selon le monitorage suisse des addictions, un Suisse sur cinq boit trop souvent ou r\u00e9guli\u00e8rement en trop grande quantit\u00e9. L\u2019occasion pour St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz de s\u2019interroger sur la limite entre une consommation normale d\u2019alcool et une consommation pathologique. Jean-Bernard Daeppen, directeur du service alcoologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), explique quel effet a l\u2019alcool sur notre cerveau et \u00e0 partir de quand on peut parler de d\u00e9pendance. Le t\u00e9moignage de C\u00e9dric, soixante-deux ans, qui a connu des probl\u00e8mes d\u2019alcool\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-alcoolique", "name": "C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Service Alcoologie du CHUV", "name": "Daeppen, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Parti socialiste suisse pourrait accepter des dons de la part d'entreprises priv\u00e9s, apr\u00e8s un d\u00e9bat qui aura lieu lors de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du 1er d\u00e9cembre 2012 : Interview de G\u00e9raldine Savary, vice-pr\u00e9sidente du Parti socialiste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-240A6F70-FD19-4094-A747-2995A24DFF36", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS", "Cr\u00e9dit Suisse Holding"], "thematicThemes": ["parti politique", "banque", "financement"], "excerpt": "Ar\u00e8s la volont\u00e9 \u00e9nonc\u00e9e par Credit Suisse de verser 200'000 au PS, le comit\u00e9 directeur a pris le pouls de ses sections cantonales. La majorit\u00e9 al\u00e9manique s'est prononc\u00e9e en faveur de plus d'ouverture dans le financement du parti, selon une information du Sonntagsblick.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste, vice-pr\u00e9sidente du PSS", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les Amishs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B65D61DA-83DA-4BE7-BB88-E677592476B2", "durationSec": 148, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Dry The River, groupe londonnien : A propos de leur premier album \"Shallow bed\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Shield your eyes\" et \"Bible Belt\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-ADE2CD6A-BBB8-40D0-87D2-89610817593A", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 1383, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dry The River"], "thematicThemes": ["rock", "folk"], "excerpt": "Ce lundi, \"El Blablo\" re\u00e7oit le jeune groupe londonien Dry the River, pour la doublette interview & show-case. M\u00e9lancolie au menu avec cette formation disparate qui s'est rencontr\u00e9e par hasard. Dans les rangs, nous avons notamment un \u00e9tudiant en m\u00e9decine, un ancien SDF et un amateur de musique classique. Inspir\u00e9 par Neil Young et Devandra Banhart, leur premier album \"Shallow Bed\", sorti en mars 2012, oscille entre rock et folk avec une belle ma\u00eetrise. En concert le m\u00eame soir au Romandie de Lausanne!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voix, guitare", "name": "Taylor, Matthew", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Miller, Scott", "type": "Participant"}, {"role": "voix, guitare", "name": "Liddle, Peter", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe londonnien", "name": "Dry The River", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9seau actif pour favoriser les rencontres, \"Le Monde est Petit\", a \u00e9t\u00e9 mis en place dans le Chablais : Interviews de Zouzou Vallotton et Patricia Bloch, \u00e0 l'origine de ce r\u00e9seau et de L\u00e9onard, 51 ans, qui a fait appel au r\u00e9seau", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-768A31B0-F0D4-4DCF-B275-D112FA0F193B", "durationSec": 165, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il s'inscrit \u00e0 contre-courant d'une certaine tendance. Une sorte de Facebook local mais qui n'est pas virtuel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondatrice du r\u00e9seau \"Le Monde est Petit\"", "name": "Vallotton, Zouzou", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9onard, 51 ans, qui a fait appel au r\u00e9seau", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondatrice du r\u00e9seau \"Le Monde est Petit\"", "name": "Bloch, Patricia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric Cottier, procureur g\u00e9n\u00e9ral du Canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88B8FBB2-8693-4439-865A-F1A63C8B2E7D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cottier, Eric"], "thematicThemes": ["juridiction judiciaire", "procureur"], "excerpt": "\"Eric Cottier, le procureur g\u00e9n\u00e9ral vaudois, est n\u00e9 en 1958, mari\u00e9, \u00e9poux d\u2019une femme m\u00e9decin et p\u00e8re de deux grands enfants. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 procureur g\u00e9n\u00e9ral en 2005, \u00e0 l\u2019\u00e9poque par le Conseil d\u2019Etat vaudois. Il ne rev\u00eat l\u2019aust\u00e8re robe noire \u00e0 l\u2019\u00e9pitoge rouge que lorsque son emploi du temps lui permet de repr\u00e9senter en personne le minist\u00e8re public dans un proc\u00e8s. Ses huit substituts sont donc plus souvent en audience que lui. De fait, le procureur g\u00e9n\u00e9ral passe le plus clair de ses journ\u00e9es dans les locaux hautement s\u00e9curis\u00e9s du minist\u00e8re public. Fonction oblige. L\u2019office passe au crib le toutes les affaires judiciaires vaudoises, afin de v\u00e9rifier qu\u2019elles sont trait\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la loi p\u00e9nale.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procuteur g\u00e9n\u00e9ral du Canton de Vaud", "name": "Cottier, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Vogelsang, photographe, pour son recueil \"Switzerlanders\" (Ed. d'Autre Part)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-082A502A-4F77-4D59-83A7-4EB7F7D1EEF2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3413, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogelsang, Olivier"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "\"Olivier Vogelsang publie \"Switzerlanders\", aux Editions d\u2019Autre Part, un livre de 150 photographies d\u2019un pays dans tous ses \u00e9tats. \r\nApr\u00e8s avoir pass\u00e9 vingt ans \u00e0 courir le monde, le photographe genevois, est parti en reportage \u00e0 travers le pays. Il y a \"d\u00e9couvert une Suisse \u00e0 l\u2019\u00e9tat brut, \u00e0 la fois famili\u00e8re et exotique, heureuse dans ses fronti\u00e8res et ses paysages parfaits, fi\u00e8re d\u2019arborer son drapeau rouge \u00e0 croix blanche, mais rattrap\u00e9e par la r\u00e9alit\u00e9 d\u2019un monde de plus en plus globalis\u00e9 l\u2019obligeant \u00e0 s\u2019ouvrir (\u2026).\" (O. Vogelsang)\r\nOlivier Vogelsang s\u2019inscrit dans le courant des photographes humanistes. Sa priorit\u00e9 a toujours \u00e9t\u00e9 de se concentrer sur les populations dans un contexte de guerre ou de rupture, ce qui lui a valu le Fuji Euro Press Swiss Awards \u00e0 deux reprises, ainsi que le 1er Prix au Swiss Press Photo Award dans diff\u00e9rentes cat\u00e9gories \u00e0 sept reprises. \r\nCollaborateur r\u00e9gulier de la \"Tribune de Gen\u00e8ve\", ses photos sont publi\u00e9es dans plusieurs journaux et magazines suisses, ainsi que dans \"Lib\u00e9ration\", \"Le Monde\", \"Courrier international\", \"Challenges\" et \"Sciences & Vie\". (source: \u00e9diteur)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Vogelsang, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La musique dans la t\u00eate : Interview de Clara James, neuroscientifique et violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94AF5D5E-51AA-4F4B-B9D8-8CC482EE903E", "durationSec": 3204, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "recherche scientifique", "neurologie", "psychologie", "cerveau"], "excerpt": "Pour ouvrir la semaine sp\u00e9ciale d\u00e9di\u00e9e au festival Musiques et Sciences, Babylone a convi\u00e9 la neuroscientifique Clara James, pour comprendre comment et pourquoi notre cerveau r\u00e9agit \u00e0 la musique, sa plasticit\u00e9 lors d\u2019apprentissages musicaux. Inscrite dans nos structures neuronales, la musique n\u2019est pas seulement source d\u2019\u00e9motions diverses, mais cette musique universelle a certainement jou\u00e9 un r\u00f4le dans la survie de l\u2019esp\u00e8ce. Violoniste professionnelle, charg\u00e9e de cours au sein de la Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l\u2019Education de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Professeure et responsable de la coordination de recherches \u00e0 la Haute Ecole de Sant\u00e9 de Gen\u00e8ve, Clara James r\u00e9agit \u00e0 divers sons et musiques. Avec des archives de l'\u00e9mission Impatience du 27 juin 2012: \"Op\u00e9ra Sciences\" (Klaus Sherer) et de  l'\u00e9mission Impatience du 12 mars 2012: \"La musique du lithopone\" (Yves Coppens)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuroscientifique, violoniste", "name": "James, Clara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les vampires au cin\u00e9ma (1/5): les origines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-153A7E89-22B4-4C19-81E3-87FD7FF0489C", "durationSec": 513, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dracula"], "thematicThemes": ["histoire", "vampire", "cin\u00e9ma", "personnage de fiction"], "excerpt": "Comment2: A l\u2019occasion de la sortie en salles, mercredi 14 novembre 2012, du dernier volet de la saga Twilight, Vertigo vous propose une semaine avec les vampires.\r\nLes monstres qui sucent le sang existent dans toutes les cultures et depuis la nuit des temps - des Inuits aux Sum\u00e9riens. Pourtant, c\u2019est en Europe au XVIIIe si\u00e8cle que s\u2019est construit le mythe du vampire tel qu\u2019on le conna\u00eet aujourd\u2019hui. Comment est n\u00e9e cette cr\u00e9ature suceuse de sang qui faisait fr\u00e9mir les foules? Entretien avec Michel Porret, professeur d\u2019histoire moderne \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Par Rapha\u00eble Bouchet\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire moderne", "name": "Porret, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 051 : M\u00e9tro-\u00e9lectro", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E29A5F0B-32E9-45B8-BE82-816EC0F3F0C2", "durationSec": 151, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Dismorfobina\", de la photographe espagnole Natalia Pereira", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D19EADFF-8A84-4157-B198-833DEE05934B", "durationSec": 153, "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pereira, Natalia"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FISCALIT\u00c9", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "\u00c9VASION FISCALE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "VILLAGE", "MASTERS", "ATP", "ENTREPRISE", "FISCALIT\u00c9", "ENTREPRISE", "FISCALIT\u00c9", "ENTREPRISE", "FISCALIT\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "BROULIS, PASCAL", "COSTA-GAVRAS"], "id": "asset-266313", "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.11.12", "visualGeographicals": ["RH\u00c9NANIE-DU-NORD-WESTPHALIE", "FRANCFORT", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "COINTRIN", "BELMONT-SUR-LAUSANNE", "LONDRES", "CRISSIER", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "La justice allemande a lanc\u00e9 aujourd'hui une vaste op\u00e9ration sur tout le territoire, pour d\u00e9busquer les fraudeurs fiscaux", "Fisc allemand\u00a0: Les explications d'Antoine Heulard, en direct de Berlin", "Fiscalit\u00e9: page sp\u00e9ciale consacr\u00e9e \u00e0 l'abolition des privil\u00e8ges fiscaux pour les soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res en Suisse, suite aux pressions de l'Union Europ\u00e9enne", "Swiss renforce sa  pr\u00e9sence \u00e0 Gen\u00e8ve", "19:30 le journal", "Le journal", "L'Union suisse des arts et m\u00e9tiers (USAM) et les communes suisses veulent revitaliser les centre-villes", "Taux unique d'imposition\u00a0: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet", "L'opposition syrienne est parvenue ce matin \u00e0 former une coalition unie", "Cin\u00e9ma: Le dernier film de Costa-Gavras, \"Le Capital\", sort en salle ce lundi"], "alternativeExcerpt": ["Plusieurs centaines de perquisitions ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es chez des clients d'UBS, d'apr\u00e8s des donn\u00e9es figurant dans des CD vol\u00e9s \u00e0 la banque, et revendus au fisc allemand.", "Les cantons cherchent des solutions pour minimiser les pertes fiscales li\u00e9es \u00e0 ces mesures.", "La cr\u00e9ation d'une unit\u00e9 d'entreprise \u00e0 Cointrin occupera environ 320 personnes.", "La commune de Belmont, pr\u00e8s de Lausanne, est cit\u00e9e en exemple pour avoir fait revivre son centre historique", "Elle est cens\u00e9e \u00eatre l'unique repr\u00e9sentante de l'opposition vis-\u00e0-vis de la communaut\u00e9 internationale.", "Ce film engag\u00e9 s'attaque \u00e0 la finance, sur fond de crise financi\u00e8re mondiale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4318640", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4318638", "ece-4318640"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ENTREPRISE", "FISCALIT\u00c9", "MAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "ARCHITECTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CHIEN", "MASTERS", "ATP"], "visualPersons": ["LE CORBUSIER", "FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY"], "id": "asset-266312", "durationSec": 1849, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.11.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PORRENTRUY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MARTIGNY", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Suite aux pressions de l'Union Europ\u00e9enne, les cantons suisses sont en passe d'abandonner les forfaits fiscaux, \u00e0 l'image du Canton de Neuch\u00e2tel", "Cin\u00e9ma\u00a0: Le r\u00e9alisateur s\u00e9n\u00e9galais Moussa Tour\u00e9 porte \u00e0 l'\u00e9cran le drame de l'\u00e9migration clandestine en Afrique", "L'invit\u00e9 culturel\u00a0: Lada Umst\u00e4tter, conservatrice du Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la Chaux-de-Fonds inaugure une exposition f\u00eatant les \u00ab\u00a0125 ans\u00a0\u00bb de Le Corbusier", "Depuis jeudi 10 chiots St-Bernard sont de sortie", "Apr\u00e8s plus d'un si\u00e8cle \u00e0 droite, Porrentruy, la deuxi\u00e8me ville du Canton du Jura bascule au centre gauche", "Les diff\u00e9rentes composantes de l'opposition au r\u00e9gime de Bachar Al-Assad ont sign\u00e9 un accord d'union", "BBC\u00a0: Les pr\u00e9cisions d'Etienne Duval", "La chronique outre-zapping", "La BBC est au coeur d'une grave crise de confiance apr\u00e8s la d\u00e9mission ce week-end de son directeur g\u00e9n\u00e9ral", "12:45 le journal", "Le journal", "Le Parlement grec a adopt\u00e9 un nouveau plan de rigueur portant sur l'ann\u00e9e 2013"], "alternativeExcerpt": ["Ce lundi, ce sont les multi-nationales qui prennent position au sujet de ces mesures \u00e0 venir.", "Dans \u00ab\u00a0La pirogue\u00a0\u00bb, il raconte l'histoire d\u00e9sormais presque banale de ses compatriotes qui d\u00e9cident de laisser leur famille et leurs racines pour rejoindre l'Europe.", "Cette exposition pr\u00e9sente notamment le rapport du c\u00e9l\u00e8bre architecte \u00e0 la photographie.", "Ces naissances redonnent le sourire aux responsables de la fondation, inquiet pour la survie de ce symbole national", "Le candidat du PCSI Thomas Schaffter a battu dimanche le candidat du PDC avec 28 voix d'avance.", "Cette coalition \u00e9largie et unie est en qu\u00eate de reconnaissance internationale.", "Un reportage accusant un ancien responsable politique de p\u00e9dophilie, \u00e0 tort, semble \u00eatre la cause de cette d\u00e9mission.", "Le pays esp\u00e8re ainsi \u00e9chapper \u00e0 la faillite et s'assurer le soutien de ses bailleurs de fonds, l'Union Europ\u00e9enne et le Fonds mon\u00e9taire International."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4318684", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4317934", "ece-4318684"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TENTION DES MINEURS", "\u00c9VASION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLICE MUNICIPALE", "INSTRUMENT DE MESURE", "COMPORTEMENT", "INSTRUMENT DE MESURE", "COMPORTEMENT", "SALON DE COIFFURE", "COIFFEUR"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-266314", "durationSec": 1073, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.11.12", "visualGeographicals": ["VERNIER", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "DROME", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le \"Quantified Self\" est une nouvelle tendance qui devient un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9", "Aujourd'hui s'ouvre le proc\u00e8s, \u00e0 Neuch\u00e2tel, d'un homme et d'une femme pr\u00e9venus d'homicide par n\u00e9gligence", "La guerre aux dealers est lanc\u00e9e \u00e0 Lausanne", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "La guerre aux dealers \u00e0 Lausanne", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Bienne a son champion du monde de coiffure", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agit d'analyser de jour comme de nuit les comportements de son corps.", "Ce qui devait \u00eatre une banale soir\u00e9e entre amis a tourn\u00e9 au drame, lorsque la femme s'est empar\u00e9e du pistolet d'ordonnance de l'autre accus\u00e9. Un coup est alors parti, tuant un de leurs amis.", "Plusieurs op\u00e9rations d'envergure ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es ces derni\u00e8res semaines, comme mercredi pass\u00e9 \u00e0 la Place Chauderon o\u00f9 150 policiers ont fait une descente surprise.", "Plusieurs op\u00e9rations polici\u00e8res d'envergure ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es ces derni\u00e8res semaines \u00e0 Lausanne. A la Place Chauderon, 150 policiers ont fait une descente surprise pour faire cesser le trafic de drogues.", "Giovanni Marchese a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 meilleur styliste de l'ann\u00e9e 2012 lors d'un concours \u00e0 Milan."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4318644", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4318642", "ece-4318644", "ece-4318400"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Mand\u00e9 aphone - Mali : entre \u00e9rosion humaine et crise politique, Kela ou la r\u00e9sistance de la tradition mandingue (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FC2450E-CCE1-4C83-AEEC-388353D8C261", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 2266, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Avec Ibrahima Diabat\u00e9, griot, guide touristique et cr\u00e9ateur du campement Fama, \u00e0 Kela, qu'il se bat pour transformer en centre culturel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "griot, guide touristique et cr\u00e9ateur du campement Fama", "name": "Diabat\u00e9, Ibrahima", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "La figure de l'\u00e9tranger. Rediffusion des reportages \"Bienvenue \u00e0 Pr\u00e9verenges\" (lundi 5 novembre 2012) et \"N\u2019expulsez pas Miki\" (mardi 6 novembre 2012)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0529EC5A-85ED-41DC-A35A-A4CBB1D7F9FB", "thematicGeographicals": ["Valais", "Pr\u00e9verenges", "Fully", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 3154, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "cohabitation sociale", "centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s", "x\u00e9nophobie", "permis de s\u00e9jour", "int\u00e9gration sociale", "requ\u00e9rant d'asile", "expulsion"], "excerpt": "M\u00eame si les \u00e9trangers repr\u00e9sentent 22,8 % des habitants de la Suisse, ils restent le plus souvent m\u00e9connus et mal per\u00e7us. Certains m\u00e9dias et partis politiques en ont fait leur fonds de commerce. Ils d\u00e9noncent p\u00eale-m\u00eale leur pr\u00e9sence massive, leur agressivit\u00e9 et dangerosit\u00e9, leur incapacit\u00e9 \u00e0 s'adapter, \u00e0 respecter les us et coutumes du pays ou \u00e0 vivre en harmonie avec les citoyens helv\u00e9tiques. Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0 ? Pourquoi la figure de l'\u00e9tranger occupe, aujourd'hui plus qu'hier, une place centrale dans nos repr\u00e9sentations collectives et individuelles ? Qu'en pensent les Suisses et les immigr\u00e9s du pays ? Enqu\u00eate en Valais, \u00e0 Fribourg et dans les cantons de Vaud et de Gen\u00e8ve.\r\n\"Bienvenue \u00e0 Pr\u00e9verenges\": Pr\u00e9verenges, il fait bon y vivre, selon le slogan choisi par l\u2019administration communale. Et effectivement, les habitants de cette petite cit\u00e9 c\u00f4ti\u00e8re du lac L\u00e9man vivaient paisiblement\u2026 Jusqu\u2019\u00e0 ce que le syndic leur annonce une \"mauvaise\" nouvelle: la r\u00e9quisition de l\u2019abri de la protection civile \u2013 situ\u00e9 sous l\u2019\u00e9cole \u2013 afin de loger une cinquantaine de requ\u00e9rants d\u2019asile. Annonce qui provoque de violentes r\u00e9actions empreintes de peur, de rejet, de m\u00e9connaissance et de x\u00e9nophobie. Alors \u00e0 Pr\u00e9verenges, il fait bon y vivre, mais cela d\u00e9pend pour qui\u2026\r\n\"N\u2019expulsez pas Miki\": Roland Volluz est un \u00e9lu PDC de la commune de Fully en Valais, un village sans histoire. Mais la vie de Roland bascule lorsqu\u2019il apprend que l\u2019un de ses coll\u00e8gues de travail risque d\u2019\u00eatre expuls\u00e9 de Suisse. En effet, Miroslav Cvetkovic, fuyant son pays en guerre et entr\u00e9 ill\u00e9galement dans notre pays en 2003, a re\u00e7u une injonction \u00e0 quitter le territoire le 31 ao\u00fbt 2012, soit neuf ann\u00e9es apr\u00e8s son arriv\u00e9e. \"Renvoyer Miki au Kosovo? Vous plaisantez. Il a un travail, paie ses imp\u00f4ts et ses trois enfants sont n\u00e9s ici\" s\u2019emporte Roland. Loin des clich\u00e9s m\u00e9diatiques, il d\u00e9couvre alors ce qu\u2019\u00e9tranger sans permis veut dire. La mobilisation ne fait que commencer\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lu PDC de la commune de Fully", "name": "Volluz, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tranger menac\u00e9 d'expulsion", "name": "Cvetkovic, Miroslav", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Pr\u00e9verenges", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Christian Levrat, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse et conseiller aux Etats fribourgeois", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-66268874-8C6F-4BF4-B2D6-A6B5943C430D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 4855, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levrat, Christian"], "thematicThemes": ["fonction politique", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti socilaiste suisse", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Plaidoyer de Martin Werlen, abb\u00e9 D'Einsiedeln plaide pour une Eglise plus ouverte dans le journal Sonntag : Commentaire de Delphine Gendre et interview de Nicolas Buttet, pr\u00eatre et mod\u00e9rateur de la Fraternit\u00e9 Eucharistein", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A19FC06-AD00-4ADB-A1A9-AF8AFFCAF69F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 510, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Werlen, Martin"], "thematicThemes": ["catholicisme romain"], "excerpt": "\"D'autres voies sont possibles\": ces mots sont de Martin Werlen. L'abb\u00e9 d'Einsiedeln signe ce dimanche dans le journal Sonntag un plaidoyer pour une Eglise plus ouverte, \u00e0 l'\u00e9coute des pr\u00e9occupations actuelles. Il \u00e9voque notamment l'attitude de l'Eglise vis-\u00e0-vis des personnes divorc\u00e9es ou le c\u00e9libat des pr\u00eatres. Le texte fait \u00e9cho aux r\u00e9cents propos de l'Ev\u00eaque de Coire, Monseigneur Huonder.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre et mod\u00e9rateur de la Fraternit\u00e9 Eucharistein", "name": "Buttet, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Le voyage des com\u00e9diens, Theo Angelopoulos, 1975", "id": "sound-AA37385A-9FFF-4023-8F9C-6DE9C29A5789", "durationSec": 3181, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \"Le Voyage des com\u00e9diens\", sorti en 1975, est le 3e film de Theo Angelopoulos, apr\u00e8s \"La Reconstitution\" en 1970 et \"Jours de 36\" en 1972. \"J'ai voulu, nous dit-il dans une interview de 1975, montrer que la Gr\u00e8ce, malgr\u00e9 l'ind\u00e9pendance officielle en 1821, n'a jamais \u00e9t\u00e9 un pays libre. Point strat\u00e9gique dans la M\u00e9diterran\u00e9e, elle a toujours \u00e9t\u00e9 sous la domination d'un pays \u00e9tranger. La cl\u00e9 de notre pr\u00e9sent politique est dans les ann\u00e9es terribles entre 1936 et 1952\".\r\n--- plus value ---\r\nJ'ai voulu que la mise en sc\u00e8ne soit le reflet exact de mon propos. C'est pourquoi la cam\u00e9ra reste souvent devant un champ vide qui sera occup\u00e9 ensuite: le sujet du film, c'est la lutte \u00e9ternelle d'occupation. Occupation d'un lieu, d'un pays. je travaille beaucoup sur ce qu'on ne voit pas, ce qui passe en dehors de l'\u00e9cran, et dont on entend le bruit qui permet au spectateur de reconstituer ou d'imaginer ce qui se passe.Je crois plus fort de montrer par l'absence. Et puis je suis contre les reconstitutions r\u00e9alistes qui sont toujours rassurantes par leur c\u00f4t\u00e9 grand spectacle.Ainsi Le Voyage des com\u00e9diens n'est pas un grand spectacle, ni un reconstitution r\u00e9aliste. Par l'interm\u00e9diaire d'une petite troupe de th\u00e9\u00e2tre, Theo Angelopoulos s'offre le th\u00e9\u00e2tre de la vie.Il n'est pas le seul, d'autres r\u00e9alisateurs avant lui ont film\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre pour parler d'une \u00e9poque, d\u00e9noncer ou simplement raconter. Les visiteurs du soir de Marcel Carn\u00e9 en 1942, La Strada de Fellini en 1953, Le carrosse d'or de Jean Renoir en 1953, Le 7e sceau d'Ingmar Bergman.Mais chez Theo Angelopoulos, on trouve une d\u00e9nonciation de l'histoire grecque et de son envahissement constant.Sur la petite sc\u00e8ne o\u00f9 se d\u00e9roule la pi\u00e8ce, intervient toujours quelque chose pour transformer cette innocence en Histoire. Le film est construit sur la m\u00e9moire collective. Le film fait coexister pr\u00e9sent et pass\u00e9 dans le m\u00eame plan sans coupure.Comme si le pass\u00e9 n'\u00e9tait pas le pass\u00e9, mais \u00e9tait en m\u00eame temps que le pr\u00e9sent.C'est une Gr\u00e8ce en hiver, sous la neige et le froid qui nous est montr\u00e9e. C'est une Gr\u00e8ce prisonni\u00e8re de son histoire... tr\u00e8s loin des clich\u00e9s de la Gr\u00e8ce ensoleill\u00e9e.\u00a0Freddy Buache pr\u00e9sente Le Voyage des com\u00e9diens\u00a0\u00a0D\u00e9but du film Le voyage des com\u00e9diens\u00a0Bande-annonce du film Le voyage des com\u00e9diens", "alternativeExcerpt": ["\"Le Voyage des com\u00e9diens\", sorti en 1975, est le 3e film de Theo Angelopoulos, apr\u00e8s \"La Reconstitution\" en 1970 et \"Jours de 36\" en 1972. \"J\u2019ai voulu, nous dit-il dans une interview de 1975, montrer que la Gr\u00e8ce, malgr\u00e9 l\u2019ind\u00e9pendance officielle en 1821, n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 un pays libre. Point strat\u00e9gique dans la M\u00e9diterran\u00e9e, elle a toujours \u00e9t\u00e9 sous la domination d\u2019un pays \u00e9tranger. La cl\u00e9 de notre pr\u00e9sent politique est dans les ann\u00e9es terribles entre 1936 et 1952\"."], "alternativeTitle": ["Le voyage des com\u00e9diens / TVL_2012-11-11T10:00:00_travelling", "Travelling du 11.11.2012"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4385734", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4385733"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Andr\u00e9 Tubeuf, \u00e9crivain et critique musical (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D33CD737-FB46-4FCB-AFEB-2479E456E20B", "durationSec": 3792, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tubeuf, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique", "musicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique musical, auteur du \"Dictionnaire amoureux de la musique\" (Ed. Plon, 2012)", "name": "Tubeuf, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Je ne suis pas l\"auteur de ce que j\"\u00e9cris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1FEDDE1-5037-48C1-8C2F-257F893C88BA", "durationSec": 222, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nuages et coup de balai", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "1. Hommage au compositeur am\u00e9ricain Elliot Carter. - 2. Po\u00e9sie sonore : \"Travers\u00e9es\", par le duo Anne-James Chaton et Andy Moor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDC6592C-5607-46D3-AAFF-12E15BE0767E", "durationSec": 7169, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carter, Elliott"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie sonore", "composition musicale", "musique exp\u00e9rimentale", "musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "1. Le compositeur am\u00e9ricain Elliot Carter est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 novembre 2012 \u00e0 l'\u00e2ge de 103 ans. Une heure \u00e0 l'\u00e9coute des ses oeuvres, au gr\u00e9 de ses commentaires (archives datant de 1989), et t\u00e9moignage de H. Holliger. - 2. Rencontre avec le duo Anne-James Chaton et Andy Moor, de passage \u00e0 La Chaux-de-Fonds le 31 octobre 2012 au Temple Allemand. Le travail d'Anne-James Chaton est souvent comparable \u00e0 des \"ready-made\" po\u00e9tiques, ou du \"lo-fi\" litt\u00e9raire : tickets de caisse, de banque, re\u00e7us, factures, documents administratifs, paquets de cigarettes, prospectus, cartes d'identit\u00e9,  titres de journaux, billets de train... Le po\u00e8te collectionne toutes ces scories texturelles non-po\u00e9tiques que la soci\u00e9t\u00e9 produit sans-cesse, et les agence pour former des portraits bas\u00e9s sur des donn\u00e9es objectivement insignifiantes. La performance sign\u00e9e par le Fran\u00e7ais Anne-James Chaton et l'Ecossais Andy Moor laisse entrendre Anne-James Chaton, impitoyable scanner verbal, r\u00e9citer sur un ton atonal et d\u00e9passionn\u00e9 ses listes de faits comme s'il s'agissait de la fiche technique de nos r\u00e9alit\u00e9s m\u00e9caniques, pendant qu'Andy Moor vient appliquer une pression dramatique et menace \u00e9lectrique sur le cut-up glacial du po\u00e8te fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre, hautbo\u00efste", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te, performeur", "name": "Chaton, Anne-James", "type": "Participant"}, {"role": "musicien exp\u00e9rimental, guitariste", "name": "Moor, Andy", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Carter, Elliott", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausammann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Mand\u00e9 aphone - Mali : entre \u00e9rosion humaine et crise politique, Kela ou la r\u00e9sistance de la tradition mandingue (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-575DB2F3-BADF-48FB-B816-F82D053FDD0F", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 3150, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Avec Ibrahima Diabat\u00e9, griot, guide touristique et cr\u00e9ateur du campement Fama, \u00e0 Kela, qu'il se bat pour transformer en centre culturel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "griot, guide touristique et cr\u00e9ateur du campement Fama", "name": "Diabat\u00e9, Ibrahima", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Andr\u00e9 Tubeuf, \u00e9crivain et critique musical (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B6284A0-439B-4F69-87D2-E8D3CAAE8FC3", "durationSec": 3457, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tubeuf, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["musique", "musicologie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique musical, auteur du \"Dictionnaire amoureux de la musique\" (Ed. Plon, 2012)", "name": "Tubeuf, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De profil", "source": "siranau", "title": "Portrait de Charles Bourgeois, handicap\u00e9 vivant dans un EMS, avec son ordinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6505D079-9C6B-4246-8E24-FB3C10558674", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourgeois, Charles"], "thematicThemes": ["ordinateur personnel", "handicap\u00e9 physique", "handicap physique"], "excerpt": "\"Charles Bourgeois est handicap\u00e9 de naissance. Il vit aujourd?hui dans un EMS et consid\u00e8re son ordinateur comme un tapis volant. Le Net lui permet de s?\u00e9vader, de dialoguer et de faire des rencontres. A travers l?\u00e9cran, comme tout au long de sa vie, il lutte pour \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 au-del\u00e0 de l?apparence.\r\nCorrecteur, traducteur et auteur d?un livre paru \u00e0 la fin de ann\u00e9es 1970 (\"Maman qu?est-ce qu?il a le Monsieur?\"), il \u00e9crit avec un seul doigt et n?oublie jamais le sens de l?humour. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "handicap\u00e9", "name": "Bourgeois, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Le film \"Le Capital\" est une charge contre la folie financi\u00e8re : Interview de Costa-Gavras, r\u00e9alisateur grec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3E1BED9-3B20-49C0-93B6-87B93BDA190C", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 917, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Je voulais faire un film sur l'argent\". Pari r\u00e9ussi pour Costa Gavras qui pr\u00e9sente le Capital. Une charge contre la folie financi\u00e8re, l'histoire d'un banquier, incarn\u00e9 par Gad Elmaleh, avide de pouvoir, pr\u00eat \u00e0 tout pour le garder. Est-ce un br\u00fblot anti-capitaliste ? Le r\u00e9alisateur Gavras s'indigne du comportement des banques et qui craint l'appauvrissement de son pays d'origine, la Gr\u00e8ce.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste grec", "name": "Costa-Gavras", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 12.11.11", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CATHOLICISME"], "visualGeographicals": ["SION", "PORRENTRUY", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-266310", "durationSec": 1733, "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "L'Universit\u00e9 de Fribourg-Mis\u00e9ricorde accueille la 23\u00e8me \u00e9dition du Festival \u00abPrier,T\u00e9moigner\u00bb", "Apr\u00e8s plusieurs ballottages le 21 octobre dernier, les Jurassiens votent pour le second tour des \u00e9lections communales", "Les citoyens valaisans \u00e9lisent ce dimanche les pr\u00e9sidents des 141 communes du canton", "Enqu\u00eates de la r\u00e9daction de Nouvo", "La revue de presse dominicale", "Le journal", "12:45 le journal", "France: un maire a entam\u00e9 une gr\u00e8ve de la faim pour d\u00e9noncer le manque de soutien de l'Etat aux collectivit\u00e9s locales"], "alternativeExcerpt": ["Depuis plusieurs ann\u00e9es, les diff\u00e9rents concerts et pri\u00e8res remportent un certain succ\u00e8s aupr\u00e8s des jeunes croyants.", "A Porrentruy notamment, le d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Pierre-Arnauld Fueg n'a devanc\u00e9 que de 22 voix le chr\u00e9tien-social ind\u00e9pendant Thomas Schaffter lors du premier tour.", "Si beaucoup ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 choisis tacitement lors du premier tour, la moiti\u00e9 d'entre eux doit encore subir le verdict populaire.", "Cet \u00e9lu de la commune de Sevran, en banlieue parisienne, s'est install\u00e9 devant l'Assembl\u00e9e nationale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4318741", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4318005", "ece-4318741"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "JOURNALISTE", "HISTOIRE", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "HISTOIRE", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "UNIVERSIT\u00c9", "HOMICIDE", "INONDATION", "INONDATION", "INONDATION", "SAINT-MARTIN", "MAIRE", "INONDATION", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "MAIRE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PR\u00c9SIDENT DE COMMUNE"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT", "GENOUD, FRAN\u00c7OIS", "MELLY, JACQUES"], "id": "asset-266311", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 12.11.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "VAUD", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "LONAY", "VERNIER", "GENEVE-VILLE", "VENISE", "TOSCANE", "LIGURIE", "BONCOURT", "LAUSANNE", "PORRENTRUY", "SIERRE"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4317961", "ece-4317963"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Alain Baraton, l'amoureux des jardins. Rencontre avec le jardinier en chef du Domaine national de Trianon et du Grand Parc de Versailles depuis 30 ans (2/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8C850BBD-3FF3-4212-B065-2B2D560EEA83", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 893, "publicationDate": "2012-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baraton, Alain"], "thematicThemes": ["parc et jardin publics", "jardinage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jardinier", "name": "Baraton, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Chaque ann\u00e9e en Suisse 20 \u00e0 30 enfants naissent avec un sexe non-d\u00e9termin\u00e9 : Interview de Karin Plattner, m\u00e8re d'un enfant de 13 ans au genre non d\u00e9termin\u00e9, qui estime qu'il est mieux d'attendre qu'il d\u00e9cide d'\u00eatre fille ou d'\u00eatre gar\u00e7on", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC137721-3800-4A2F-A0CA-1ABFDCDA81D0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2012-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique", "sexe", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "La Commission nationale d'\u00e9thique pour la m\u00e9decine humaine a \u00e9dict\u00e9 14 recommandations sur mandat du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Selon cet organe, il faut d\u00e9sormais mettre l'enfant au centre de la discussion, et non plus d\u00e9cider d'une op\u00e9ration \u00e0 sa place.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re d'un enfant de 13 ans au genre non d\u00e9termin\u00e9", "name": "Plattner, Karin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Malraux [1/2] (2/2) [Version int\u00e9grale] ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D88FB33B-2AD0-4D69-8454-062AC99A881E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2012-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malraux, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "politique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Malraux [1/2] (1/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-254B935E-990D-41AA-8562-D168F826A6CB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3572, "publicationDate": "2012-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malraux, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "politique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "\"Quand je serai grand, je parlerai chinois\". Reportage sur les enfants et les jeunes qui apprennent le chinois", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3B69C1FF-0BF4-441B-97F3-81D3EF196462", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 899, "publicationDate": "2012-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "langue chinoise", "culture", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Et si votre enfant se mettait au chinois. C'est en tout cas tr\u00e8s tendance. Depuis 2 ou trois ans, la demande explose dans les instituts qui offrent des cours. La d\u00e9marche \u00e9mane souvent des parents, persuad\u00e9s que le futur sera chinois. Le chinois, c'est \"la langue du pr\u00e9sent\", corrige Blanche Obratov, professeure de chinois \u00e0 Culture-Chine, en plein centre de Lausanne. Depuis trois ans, elle assiste \u00e0 cet engouement, enchant\u00e9e. \"Les enfants ont une excellente oreille \u00e0 cet \u00e2ge. De plus, cette langue est tr\u00e8s ludique. Ils s'amusent avec les caract\u00e8res.\" Les \u00e9coles priv\u00e9es en avance. Il n'est pas encore possible de s'initier aux subtilit\u00e9s du mandarin dans les \u00e9coles publiques suisses. La r\u00e9flexion n'est m\u00eame pas encore lanc\u00e9e. Pour le moment, on se concentre sur les langues nationales et l'anglais. Les \u00e9coles priv\u00e9es, par contre,  commencent \u00e0 int\u00e9grer cette offre dans leurs prestations, parfois sollicit\u00e9es par les parents. La demande est \u00e9galement croissante, avec un public tr\u00e8s jeune, ce qui surprend Roland Lomenech, directeur du coll\u00e8ge Champittet, \u00e0 Pully. Des nounous chinoises pour apprendre le mandarin. Certains parents poussent l'exp\u00e9rience encore plus loin. Ils engagent une nounou chinoise pour favoriser l'apprentissage de leurs enfants. La pratique se r\u00e9pand aux Etats-Unis, elle est naissante en Suisse. Ce sont souvent des parents qui ont v\u00e9cu en Chine et qui souhaitent que leur prog\u00e9niture conserve ses comp\u00e9tences. Mais pas toujours \u2026 Evandro, 12 ans, n'a jamais v\u00e9cu dans le pays de Mao. Il se passionne toutefois pour le mandarin et b\u00e9n\u00e9ficie depuis quelque temps du soutien de Li, une \u00e9tudiante chinoise qui vient \u00e0 domicile trois heures par jour et a pour consigne de lui parler en chinois. Un investissement pour le futur. Derri\u00e8re cette nouvelle tendance se cache la volont\u00e9 d'investir pour l'avenir professionnel de son enfant. Les parents ont le sentiment que la ma\u00eetrise du mandarin sera un atout pour d\u00e9crocher un job. Cela a en tous cas \u00e9t\u00e9 le cas pour G\u00e9raldine Henchoz. Cette jeune femme s'est mise au mandarin il y a une dizaine d'ann\u00e9es et a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e par Gen\u00e8ve Tourisme pour s'occuper du march\u00e9 chinois. Elle jette un regard un peu envieux sur ces enfants qui s'initient si t\u00f4t au mandarin, tout en mettant en garde: \"apprendre le chinois, ce n'est pas seulement apprendre une langue, mais une culture, c'est en quelque sorte un package. Sinon, une fois en Chine, le choc culturel peut \u00eatre violent \". Reste que si elle a des enfants, elle se dit pr\u00eate \u00e0 tenter l'exp\u00e9rience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du coll\u00e8ge de Champittet, Pully", "name": "Lomenech, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de chinois \u00e0 Culture-Chine", "name": "Obratov, Blanche", "type": "Participant"}, {"role": "Noa, fille qui apprend le chinois", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice \u00e0 Gen\u00e8ve Tourisme, responsable du march\u00e9 chinois", "name": "Henchoz, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'Evandro", "name": "Boscacci, Evandro", "type": "Participant"}, {"role": "gar\u00e7on de 12 ans qui apprend le mandarin", "name": "Boscacci, Evandro", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 12.11.10", "visualThemes": ["STATION-SERVICE", "CAMBRIOLAGE", "MAGAZINE", "F\u00c9MINISME", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-266308", "durationSec": 1744, "publicationDate": "2012-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Fran\u00e7ois Egger nous fait partager l'\u00e9motion du d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe", "Barack Obama a prononc\u00e9 son premier discours depuis sa r\u00e9\u00e9lection", "L'Espagne est choqu\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d'une femme qui s'est d\u00e9fenestr\u00e9e, alors qu'un huissier de justice allait l'expulser de son logement", "La revue f\u00e9ministe l'\u00e9milie f\u00eate ses 100 ans", "Le plus grand salon de peinture contemporaine de Suisse romande se tient \u00e0 Montreux ce week-end", "Le journal", "12:45 le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4318812", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Deux Suisses figurent parmi les favoris de cette course \u00e0 la voile autour du monde, en solitaire et sans escale.", "Pour r\u00e9soudre d'urgence l'impasse budg\u00e9taire dans laquelle se trouve le pays, il a notamment annonc\u00e9 que\u00a0: \"les riches devront payer plus d'imp\u00f4ts\".", "Dans un pays durement frapp\u00e9 par la crise, l'affaire \u00e9meut l'opinion publique, tr\u00e8s critique \u00e0 l'\u00e9gard des banques et du gouvernement.", "Elle a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e par la genevoise Emilie Gourd le 10 novembre 1912.", "15 000 visiteurs sont attendus pour voir les deux cents artistes expos\u00e9s."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4318086", "ece-4318812"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Demain, la voiture. L'avenir de la mobilit\u00e9 passe-t-elle forc\u00e9ment par la voiture? Quelle sera la part de cette voiture dans les zones urbaines de demain? Va-t-on acheter de la mobilit\u00e9 plut\u00f4t que des voitures? Interview d'Eduardo Camacho-H\u00fcbner, enseignant-chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, responsable du p\u00f4le \u00abrecherche\u00bb chez Transitec Ing\u00e9nieurs-Conseils et cr\u00e9ateur d'entreprises (Citiviz et IntenCity)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-008A5465-C863-4928-B765-59439AFA912A", "durationSec": 1272, "publicationDate": "2012-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution atmosph\u00e9rique", "v\u00e9hicule automobile", "automobile", "bruit", "futurologie", "moteur \u00e9lectrique", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Camacho-H\u00fcbner, Eduardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Eglise r\u00e9form\u00e9e vaudoise accepte la b\u00e9n\u00e9diction des homosexuels unis par un partenariat : Interview de Line D\u00e9praz, pasteure \u00e0 Lausanne, membre du conseil synodal vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E09D3F59-7AF1-4D10-BE43-7B44F171AEAA", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 274, "publicationDate": "2012-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eglise r\u00e9form\u00e9e vaudoise"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "partenariat enregistr\u00e9", "b\u00e9n\u00e9diction"], "excerpt": "Vaud devient ainsi le premier canton romand \u00e0 rejoindre les neuf autres cantons suisses qui acceptent d\u00e9j\u00e0 cette fameuse b\u00e9n\u00e9diction. Le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s nourri depuis deux jours, certains demandaient davantage de temps et de repousser une d\u00e9cision \u00e0 2014. \"On n'arr\u00eate pas un marathon au 39e kilom\u00e8tre\" a r\u00e9pondu le Conseil synodal et le vote vient de se d\u00e9rouler ce vendredi. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteure \u00e0 Lausanne, membre du conseil synodal vaudois", "name": "D\u00e9praz, Line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 12.11.10", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "CONCOURS", "VEND\u00c9E GLOBE", "PAUVRET\u00c9", "PAYSAGE AGRAIRE", "PAYSAN", "SC\u00c8NE DE RUE", "VILLAGE", "PAUVRET\u00c9", "PAYSAGE AGRAIRE", "PAYSAN", "SC\u00c8NE DE RUE", "VILLAGE", "AMIANTE", "CASERNE", "AMIANTE", "PNEUMOLOGIE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "POLICE", "OURS", "VID\u00c9O AMATEUR", "MOUTON", "OURS", "OURS", "PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE", "VUE A\u00c9RIENNE", "ALPINISME", "DRONE CIVIL", "PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE", "DRONE CIVIL", "CAM\u00c9RA", "PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SABLES D'OLONNE, LES", "GANSU", "GANSU", "GLURINGEN", "ZURICH-VILLE", "ST-MAURICE", "GRISONS", "POSCHIAVO", "GRISONS", "BRUSIO", "COIRE", "GRISONS", "PAKISTAN", "BERNE", "WENGEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-266309", "durationSec": 1845, "publicationDate": "2012-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Ce samedi, les vingt concurrents du Vend\u00e9e Globe ont pris le d\u00e9part au large des Sables d'Olonne", "Pierre-Andr\u00e9 Sch\u00fcrmann, le nouvel entra\u00eeneur du FC Sion t\u00e9moigne sur le difficile m\u00e9tier d'entra\u00eeneur de football", "Un quart des casernes en Suisse pr\u00e9sente une concentration trop \u00e9lev\u00e9e d'amiante", "Congr\u00e8s du Parti communiste chinois\u00a0: malgr\u00e9 le retour de la croissance, les d\u00e9fis seront de taille pour la nouvelle \u00e9quipe dirigeante", "Plus de 30% des aspirants policiers romands \u00e9chouent au test de la dict\u00e9e", "L'Espagne est sous le choc apr\u00e8s le suicide d'une \u00e9lue, qui s'est d\u00e9fenestr\u00e9e alors qu'un huissier de justice allait l'expulser de son logement", "Deux jeunes bernois ont invent\u00e9s un dr\u00f4ne t\u00e9l\u00e9command\u00e9 qui permet de filmer dans les endroits les plus inaccessibles", "La police enqu\u00eate, apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'app\u00e2ts avec de la viande empoisonn\u00e9e,  cette semaine dans le val Poschiavo", "Washington est sous le choc apr\u00e8s l'annonce de la d\u00e9mission de David Petraeus, directeur de la CIA", "Suicide en Espagne\u00a0: les pr\u00e9cisions de Sandrine Mercier", "19:30 le journal", "Le journal", "Vend\u00e9e Globe\u00a0: retour sur les faits marquants de l'une des \u00e9preuves les plus mythiques de la voile", "Gen\u00e8ve est la capitale du piano, depuis le 2 novembre", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Bernard Stamm et Dominique Wavre, les deux Suisses au d\u00e9part de cette course \u00e0 la voile autour du monde figurent parmi les favoris.", "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 par Neuch\u00e2tel Xamax, il a attendu deux ans et demi avant de retrouver un emploi.", "Elles devront subir des travaux d'assainissement, mais en attendant, certaines ont d\u00fb \u00eatre ferm\u00e9es.", "Le successeur de Hu Jintao devra notamment r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s entre ceux qui profitent de la croissance, et les populations rurales qui vivent souvent dans une extr\u00eame pauvret\u00e9.", "Gen\u00e8ve a  ainsi supprim\u00e9 cette fameuse dict\u00e9e afin de faciliter le recrutement.", "Dans un pays durement frapp\u00e9 par la crise, des centaines de milliers d'Espagnols vivent dans la hantise de perdre leur toit.", "Leur cam\u00e9ra vient de ramener des images spectaculaires d'une exp\u00e9dition dans l'Himalaya.", "Ces pi\u00e8ges seraient destin\u00e9s \u00e0 l'ours M13 qui a d\u00e9j\u00e0 attaqu\u00e9 des dizaines de moutons dans la r\u00e9gion.", "Le G\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 la carri\u00e8re militaire prestigieuse, invoque une liaison extra-conjugale pour justifier son d\u00e9part.", "Le froid, la solitude, les temp\u00eates et l'hostilit\u00e9 des mers du sud lui ont valu le surnom d'\u00a0\u00abEverest des mers\u00a0\u00bb.", "Trente-deux jeunes pianistes participent au Concours de Gen\u00e8ve, l'une des comp\u00e9titions les plus prestigieuses du monde pour les jeunes musiciens classiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4318774", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MERCIER, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4318774", "ece-4318772"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Nuevo Tango Nuevo : Interview de Facundo Agudin, chef d'orchestre. - 2. \"Le R\u00eave de d'Alembert et Pygmalion\" \u00e0 la Grande de Dorigny : Interview de Richard Dubugnon, compositeur et de Simone Audemars, metteuse en sc\u00e8ne. - 3. Bach et la mort, motets et passions : Interview de Gilles Cantagrel, musicologue", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-FDD4CC6F-19BB-4463-9124-A5E4C9334788", "durationSec": 3226, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques", "Diderot, Denis", "Bach, Johann Sebastian", "Dubugnon, Richard"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "tango (musique)", "compositeur", "musique contemporaine", "mort (philosophie)"], "excerpt": "1. Face \u00e0 l'h\u00e9ritage \u00e9crasant du Nuevo Tango d'Astor Piazzolla, trois compositeurs ouvrent de nouvelles pistes au tango symphonique. En concert ce soir \u00e0 Del\u00e9mont et demain \u00e0 Saignel\u00e9gier, l'Orchestre Symphonique du Jura donne en cr\u00e9ation trois pi\u00e8ces des Argentins Marcelo Nisinman, Julio Viera et Pablo Ortiz. Coup de fil \u00e0 Facundo Agudin, qui dirige ce programme d'exception. - 2. \u00ab Le R\u00eave de d\u2019Alembert et Pygmalion \u00bb. Ce spectacle confronte la pi\u00e8ce \u00e9crite en 1769 par Diderot \u00ab Le R\u00eave de d\u2019Alembert \u00bb \u00e0 l\u2019\u0153uvre de Jean-Jacques Rousseau \u00ab Pygmalion \u00bb cr\u00e9\u00e9e l\u2019ann\u00e9e suivante. A l\u2019occasion de cette cr\u00e9ation, une musique a \u00e9t\u00e9 compos\u00e9e par Richard Dubugnon. Yves Bron re\u00e7oit le compositeur, la metteur en sc\u00e8ne du spectacle Simone Audemars, l\u2019accord\u00e9oniste M\u00e9lanie Br\u00e9gant et l\u2019altiste Marion Rolland. Les musiciens jouent en direct du Studio 15 de la RTS. - 3. Dans son \u0153uvre spirituelle, cantates, messes, motets et Passions, Bach ne cesse de mener une r\u00e9flexion sur le sens de la mort. Pour quelles r\u00e9ponses ? Quelles sont les approches du musicien, comment traite-t-il ce th\u00e8me au fil de sa vie ? Gilles Cantagrel donne une conf\u00e9rence sur ce sujet ce soir dans le cadre du Festival Bach de Lausanne \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Agudin, Facundo", "type": "Participant"}, {"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Audemars, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Cantagrel, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Dubugnon, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Br\u00e9gant, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Dubugnon, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "altiste", "name": "Rolland, Marion", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Fanny Clavien, championne d'Europe de karat\u00e9, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-05AE8734-3379-4DD4-AA95-C04D88BF7ED8", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3588, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavien, Fanny"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "championne d'Europe de karat\u00e9", "name": "Clavien, Fanny", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le dada de la semaine: Obama. Un caprice musical de Nicolasd Juillard", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3D8E6879-3991-41C3-B574-1DF9DC916534", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 232, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yann Reuzeau, auteur dramatique et metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0FCD1A0-23AF-4084-B746-B80FBE2FFB25", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3571, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reuzeau, Yann"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "excerpt": "\"Yann Reuzeau, une saga originale et fascinante sur la sc\u00e8ne du Poche\r\n\"Chute d\u2019une nation\" est la cinqui\u00e8me pi\u00e8ce \u00e9crite et mise en sc\u00e8ne par Yann Reuzeau. Il a con\u00e7u une \"s\u00e9rie th\u00e9\u00e2trale\" en quatre \u00e9pisodes, quatre spectacles \u00e0 voir ensemble ou s\u00e9par\u00e9ment. Mais chaque \u00e9pisode peut \u00eatre vu pour lui-m\u00eame, les com\u00e9diens jouant en prologue le r\u00e9sum\u00e9 des \u00e9pisodes pr\u00e9c\u00e9dents, des flash-back regroupant les moments clefs.\r\nA voir au Th\u00e9\u00e2tre Le Poche, du 7 au 25 novembre 2012. \r\nYann Reuzeau codirige depuis 2006 le th\u00e9\u00e2tre de la Manufacture des Abbesses \u00e0 Paris. Il a sign\u00e9 \"La Secte\", \"Les D\u00e9butantes\", \"Monsieur le Pr\u00e9sident\" et \"Puissants & Mis\u00e9reux\".\r\n\"Chute d\u2019une nation\":\r\nL\u2019action repose sur une fiction: nous sommes dans une d\u00e9mocratie ind\u00e9termin\u00e9e, dirig\u00e9e par un pr\u00e9sident de droite, dont le mandat arrive \u00e0 terme. Il faut pr\u00e9parer les \u00e9lections. A gauche, c\u2019est la pagaille. Weider, un homme de l\u2019ombre influent, d\u00e9cide de lancer dans la campagne Vampel, un d\u00e9put\u00e9 inconnu du grand public, consciencieux et travailleur\u2026\r\nL\u2019auteur d\u00e9ploie l\u2019attirail qui nourrit une campagne: les accords et les compromissions, les attaques directes et les coups bas, la guerre des egos et des programmes, l\u2019exploitation des faits divers, le poids de l\u2019argent, les amours incestueuses de la presse et des politiques\u2026 (source: dossier de presse du Poche)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de th\u00e9\u00e2tre, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Reuzeau, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Dig Your Own Hole\", clip musical de Gotye, chanteur australo-belge", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1F84F4B9-4663-4994-B8A8-C3FAD2284C06", "durationSec": 365, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gotye"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Risoli, animateur fran\u00e7ais de radio et t\u00e9l\u00e9vision, \u00e0 propos de son ouvrage \"Les perles de la t\u00e9l\u00e9\" (Ed. Gawsewitch)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A79E1A3E-0F86-4A93-BF64-7992A91E30A0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Risoli, Philippe"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "radio"], "excerpt": "\"Philippe Risoli est animateur de t\u00e9l\u00e9 et de radio depuis 25 ans. On a pu le voir dans \"Le juste prix\" et aujourd\u2019hui il anime \"L\u2019Ecole des fans\", sur la cha\u00eene Gulli ou il pr\u00e9sente depuis le 26 septembre 2009, une version plus moderne de la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9mission cr\u00e9\u00e9e par Jacques Martin. \r\nDans l\u2019ouvrage  \"Les perles de la T\u00e9l\u00e9\" publi\u00e9 aux Editions Gawsewitch, l\u2019animeur nous offre un voyage hilarant \u00e0 travers les lapsus, r\u00e9parties et autres b\u00eatises prononc\u00e9es \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Saillies d\u2019anthologie ou r\u00e9parties oubli\u00e9es, ces perles nous permettent de retrouver le \"meilleur\" des grands animateurs et des \u00e9missions cultes.\r\nJournaliste : M\u00e9lanie Croubalian\r\n(1\u00e8re diff. 09.11.2012); Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2012-11-09T14:06:27.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio et de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Risoli, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 de la Seconde Guerre mondiale (5/5) : Interview de J\u00e9r\u00f4me Prieur, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D7DB464-3173-4181-A7B0-12429DDDFA8F", "durationSec": 3674, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie de guerre", "architecture", "bunker", "Collaboration (1939-1945)", "arme strat\u00e9gique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fortification"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du documentaire \"Le mur de l'Atlantique\" [diffus\u00e9 le lunid 12 novembre 2012 sur RTS Deux]. Le mur de l'Atlantique est un vestige indestructible de la Seconde Guerre mondiale qui contient un secret bien gard\u00e9, que personne ne veut savoir depuis bient\u00f4t 70 ans. Cette muraille gigantesque a \u00e9t\u00e9 construite sur l'ordre d'Hitler mais elle n'a pas \u00e9t\u00e9 b\u00e2tie par les Allemands comme on l'imagine toujours. Elle a en effet fait vivre et m\u00eame prosp\u00e9rer de nombreuses entreprises fran\u00e7aises, elle a donn\u00e9 du travail, volontaire ou forc\u00e9, \u00e0 pr\u00e8s de 300'000 personnes. De 1942 \u00e0 1944, le chantier du mur de l'Atlantique a \u00e9t\u00e9 le poumon de la France de Vichy, la plus importante et la plus compromettante op\u00e9ration de collaboration \u00e9conomique de l'Occupation. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Prieur, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthes, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Kim Nguyen, r\u00e9alisateur du film \"Rebelles\" [brute]", "id": "sound-0EBA3D99-2CA4-4790-B98D-6105A30DCEE6", "durationSec": 1975, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nguyen, Kim"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Nguyen, Kim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Mazarine Pingeot, fille cach\u00e9e de Fran\u00e7ois Mitterrand durant 19 ans, publie son deuxi\u00e8me roman autobiographique sur son enfance \"Bon petit soldat\" (Ed. Julliard, 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E44EE060-234B-417A-BB05-26B9896C2DBD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pingeot, Mazarine", "Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["autobiographie", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Etre la fille cach\u00e9e du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Vivre dans l'ombre, \u00e0 l'\u00e9cart de la vie officielle, pendant 19 ans. Jusqu'au moment o\u00f9 son existence est brusquement r\u00e9v\u00e9l\u00e9e au monde, \u00e0 la Une des magazines people. Cette exp\u00e9rience, cette histoire, c'est celle de Mazarine Pingeot, fille de Fran\u00e7ois Mitterand. Professeur de philosophie, auteur de huit livres, dont le dernier \"Bon petit soldat\", vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Julliard. Cet ouvrage raconte, sous forme de journal, ses souvenirs et son enfance aux c\u00f4t\u00e9s de son p\u00e8re, Fran\u00e7ois Mitterrand. C'est le deuxi\u00e8me roman autobiographie de Mazarine Pingeot. Il y a 7 ans en effet, elle publiait \"Bouche cousue\", \u00e9galement un livre de confidences sur son enfance. Avait-elle le sentiment de ne pas avoir encore tout dit dans le premier livre?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, professeur de philosophie, fille de Fran\u00e7ois Mitterrand", "name": "Pingeot, Mazarine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 050 : Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9C934235-D7A7-4428-80CE-EB228C8C7038", "durationSec": 150, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 055 : Le p\u00e9ch\u00e9 du Dr Grundig", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-60994A9A-A132-41ED-883D-F4CF3498A4E4", "durationSec": 183, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Augmentation des cas de maltraitance sur les enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D946605D-8868-423F-AE9B-FFDA0E0D1F7F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 418, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9diatrie", "enfant maltrait\u00e9"], "excerpt": "\"Lutter contre la maltraitance des enfants, c\u2019est l\u2019objectif du Festival 1,2,3\u2026Soleil, qui en est \u00e0 sa 6\u00e8me \u00e9dition, ce dimanche 11 novembre 2012, \u00e0 Lausanne. Malgr\u00e9 des campagnes de pr\u00e9vention, des programmes de sensibilisation toujours plus d\u00e9velopp\u00e9s, les cas recens\u00e9s de maltraitance d\u2019enfants augmentent. Pr\u00e8s de 30% de cas en plus ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s par les h\u00f4pitaux p\u00e9diatriques en 2011. On en parle avec Alessandra Duc Marwood, m\u00e9decin, responsable du centre \"Bor\u00e9ales\", un centre de prise en charge de la maltraitance familiale au CHUV.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, responsable du centre Bor\u00e9ales, CHUV", "name": "Duc Marwood, Alexandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Lionel Cavin, pal\u00e9ontologue au Museum d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CA1FF54-92A9-4E29-BC27-FA6D76EF5BF2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavin, Lionel"], "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie"], "excerpt": "\"Tous les vendredis, St\u00e9phane Gabioud re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail, de ses recherches, mais aussi de ses passions.\r\nAujourd\u2019hui, l\u2019invit\u00e9 de \"CQFD\" est Lionel Cavin, pal\u00e9ontologue au Mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle de Gen\u00e8ve. Le chercheur est un sp\u00e9cialiste des poissons fossiles et de leur \u00e9volution.\r\nCarte de visite: \r\nDipl\u00f4m\u00e9 en pal\u00e9ontologie et en biologie, Lionel Cavin est conservateur du D\u00e9partement de g\u00e9ologie et de pal\u00e9ontologie du Mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle de Gen\u00e8ve, depuis 2006. Il pr\u00e9side la Soci\u00e9t\u00e9 pal\u00e9ontologique suisse et il est notamment membre de l\u2019Association europ\u00e9enne des pal\u00e9ontologues des vert\u00e9br\u00e9s. Ses recherches portent essentiellement sur la pal\u00e9oichtyologie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Cavin, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le quai", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9DF01EFD-934A-47AC-AD37-0EE18DE67970", "durationSec": 115, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HERMAPHRODITE", "\u00c9THIQUE", "HERMAPHRODITE", "\u00c9THIQUE", "HERMAPHRODITE", "\u00c9THIQUE", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "A\u00c9ROPORT", "AIGUILLEUR DU CIEL", "AIGUILLEUR DU CIEL", "IND\u00c9PENDANTISME", "DROIT D'AUTEUR", "INTERNET", "PRESSE", "DROIT D'AUTEUR", "INTERNET", "PRESSE", "SOMMEIL", "VEND\u00c9E GLOBE"], "visualPersons": ["BLATTMANN, ANDR\u00c9", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-266306", "durationSec": 1839, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.11.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "DELEMONT", "SION", "ZURICH", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "CATALOGNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SABLES D'OLONNE, LES"], "visualCorporations": ["RINGIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Les groupes de presse internationaux r\u00e9clament leur part de l'immense manne g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par Google", "Les questions institutionnelles qui confrontent les cantons de Berne et du Jura restent d'actualit\u00e9", "Des \u00e9lections anticip\u00e9es auront lieu dans deux semaines et l'ind\u00e9pendance de la Catalogne pourrait alors se concr\u00e9tiser", "Ce samedi d\u00e9bute Le Vend\u00e9e Globe", "Les enfants dont le sexe n'est pas clairement d\u00e9fini \u00e0 la naissance pourraient choisir eux-m\u00eames leur sexualit\u00e9", "VS: l'a\u00e9roport de Sion conna\u00eet une p\u00e9nurie d'aiguilleurs du ciel", "La crise de l'Europe menacerait grandement la Suisse d'apr\u00e8s Andr\u00e9 Blattman, chef de l'arm\u00e9e suisse", "La chronique du cin\u00e9aste: Denis Rabaglia revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine", "19:30 le journal", "Le journal", "Pr\u00e8s de 11'000 Syriens ont afflu\u00e9 la nuit derni\u00e8re dans des camps situ\u00e9s aux fronti\u00e8res du pays", "Premier discours de Barack Obama depuis sa r\u00e9\u00e9lection: le point avec Fran\u00e7ois Jeannet, \u00e0 Washington", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Ils reprochent au moteur de recherche de publier une partie de leur contenu sans reverser de droits.", "Avant un nouveau pl\u00e9biscite qui pourrait avoir lieu l'ann\u00e9e prochaine, les strat\u00e9gies se pr\u00e9parent au sein des deux camps.", "La campagne a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9marr\u00e9 et de nombreux nationalistes pensent que leur r\u00eave, celui de former un \u00c9tat \u00e0 part enti\u00e8re, pourrait se r\u00e9aliser d'ici peu.", "Le sommeil sera l'un des \u00e9l\u00e9ments les plus importants \u00e0 g\u00e9rer au cours de ces trois mois de comp\u00e9tition.", "C'est ce que souhaite la Commission f\u00e9d\u00e9rale d'\u00e9thique pour la m\u00e9decine.", "Cons\u00e9quence: plus de fatigue pour ceux qui assurent le contr\u00f4le a\u00e9rien toute l'ann\u00e9e.", "Ces propos ont de quoi susciter la pol\u00e9mique, vu le contexte tendu entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne.", "C'est pr\u00e8s de quatre fois plus que l'afflux quotidien habituel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4302526", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4302526", "ece-4302524"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les baleines", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2851803F-BCBC-429F-BCB6-DDF2B0242CE1", "durationSec": 129, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Vatican II, boussole ou boulet ? (10/10) : Vatican III ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31A15285-DCBE-464D-9F32-976D4EDE2E71", "durationSec": 1628, "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Concile Vatican II"], "thematicThemes": ["catholicisme", "concile", "pape", "religion et croyances", "21e si\u00e8cle"], "excerpt": "Le concile Vatican II voulait mettre \u00e0 jour son annonce de l\u2019\u00c9vangile avec un monde qui avait beaucoup chang\u00e9. Depuis 50 ans, les changements ont continu\u00e9s, il se sont m\u00eame acc\u00e9l\u00e9r\u00e9s. Et la crise que connaissait d\u00e9j\u00e0 l\u2019\u00c9glise catholique dans les ann\u00e9es 60 s\u2019est encore aggrav\u00e9e en Occident. Comment continuer d\u2019avancer, d\u2019imaginer, de construire l\u2019\u00c9glise de demain ? Comment annoncer  l\u2019\u00e9vangile \u00e0 un monde s\u00e9cularis\u00e9 o\u00f9 les diff\u00e9rentes religions se c\u00f4toyent en permanence ? Faut-il envisager un autre concile Vatican III ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, directeur dz Centre de recherches et d'\u00e9tudes sur le Concile Vatican II, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 pontificalle du Latran \u00e0 Rome", "name": "Chenaux, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "historien, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lumi\u00e8re-Lyon II ", "name": "Fouilloux, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, th\u00e9ologienne, \u00e9crivain et \u00e9ditrice", "name": "Pedotti, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien j\u00e9suite, \u00e9crivain ", "name": "Moingt, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste du Vatican et des affaires religieuses", "name": "Lecomte, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019histoire contemporaine suisse \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Python, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAUX PUBLICS", "SALAIRE", "OUVRIER", "AUTOROUTE", "SYNDICAT", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE", "VEND\u00c9E GLOBE"], "visualPersons": ["STRELLER, MARCO", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-266305", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.11.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MALLERAY", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "UDINE", "BALE-VILLE", "SABLES D'OLONNE, LES"], "visualCorporations": ["YOUNG BOYS", "UDINESE", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "BE: un nouveau vote populaire devrait \u00eatre organis\u00e9 pour le maintien du Jura bernois dans le canton", "Pr\u00e8s d'un million d'Argentins ont cri\u00e9 leur col\u00e8re dans les rues de Buenos Aires", "Etats-Unis et Chine, les deux premi\u00e8res puissances mondiales ont choisi cette semaine leurs t\u00eates dirigeantes", "12:45 le journal", "Les marins sont entra\u00een\u00e9s sp\u00e9cifiquement pour la course autour du monde du Vend\u00e9e Globe", "BE: la question jurassienne: les pr\u00e9cisions d'Olivier Guerdat", "La soir\u00e9e de jeudi a \u00e9t\u00e9 faste pour les clubs suisses engag\u00e9s en Europa Ligue", "Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s syriens ne r\u00e9gresse pas: des milliers de personnes ont pass\u00e9 la fronti\u00e8re turque cette nuit", "JU: le syndicat UNIA d\u00e9nonce un dumping salarial de la part d'un sous-traitant actif dans le ferraillage", "Le journal", "Intersexualit\u00e9: interview de Jean Martin, membre de la Commission nationale d'\u00e9thique pour la m\u00e9decine", "L'invit\u00e9 culturel: Mathieu Boogaerts, artiste"], "alternativeExcerpt": ["Retour sur les \u00e9v\u00e9nements marquants de l'Histoire de la question jurassienne.", "Les manifestants d\u00e9noncent la politique men\u00e9e par leur pr\u00e9sidente dans ce pays o\u00f9 l'inflation est estim\u00e9e \u00e0 25% par an.", "Une importante lutte d'influence est en train de se jouer pour la ma\u00eetrise du Pacifique, \u00e9conomiquement mais aussi sur le plan militaire.", "Young Boys et B\u00e2le se sont impos\u00e9s et ils gardent surtout toutes leurs chances de qualification.", "Ils sont d\u00e9sormais 120'000 \u00e0 s'\u00eatre r\u00e9fugi\u00e9s en Turquie.", "Selon le syndicat, certains travailleurs n'auraient re\u00e7u que 3500 francs pour plus de trois mois de travail.", "Les enfants dont le sexe n'est pas clairement d\u00e9fini \u00e0 la naissance doivent pouvoir se prononcer eux-m\u00eames sur leur identit\u00e9 masculine ou f\u00e9minine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4302565", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4300197", "ece-4302565"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "ANIMAL NUISIBLE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CASTOR", "ANIMAL NUISIBLE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CASTOR", "STATION DE SKI", "INCENDIE", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "STATION DE SKI", "INTERVENTION MILITAIRE", "VIE POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1930", "COMM\u00c9MORATION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "HANDICAP", "ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "id": "asset-266307", "durationSec": 1164, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.11.09", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "CHAMPEX", "SION", "CHAMPEX", "GENEVE-VILLE", "PERREUX", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-11-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Ce samedi, vingt marins partiront faire le tour du monde \u00e0 l'occasion du Vend\u00e9e Globe", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Carine Jaggi lance ce vendredi soir une nouvelle \u00e9mission: \u00abun h\u00f4tel \u00e0 la maison\u00bb", "VS: la station de Champex a \u00e9t\u00e9 victime d'un incendie qui a d\u00e9truit la gare d'arriv\u00e9e du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge principal", "Le castor cause de tels d\u00e9g\u00e2ts que deux d\u00e9put\u00e9s fribourgeois ont obtenu la cr\u00e9ation d'un plan castor", "Le 9 novembre 1932, l'arm\u00e9e tirait sur la foule lors d'une manifestation de militants de gauche \u00e0 Gen\u00e8ve", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4302530", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Deux Suisses sont dans la course et s'appr\u00eatent \u00e0 parcourir 44'450 kilom\u00e8tres seuls, sans escale, et sans assistance.", "L'\u00e9quipe a suivi pendant 150 jours quatre familles romandes qui cr\u00e9ent des chambres d'h\u00f4tes chez eux.", "L'acc\u00e8s au domaine skiable sera tout simplement impossible tout l'hiver.", "Ce rongeur a \u00e9t\u00e9 r\u00e9introduit en Suisse lors du si\u00e8cle pass\u00e9 et colonise d\u00e9sormais les petits ruisseaux.", "A l'\u00e9poque, l'\u00e9v\u00e9nement avait marqu\u00e9 toute la Suisse et m\u00eame l'Europe."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4302530", "ece-4302528", "ece-4300159"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : L'aile", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DB6A3F74-080C-48B9-97E9-4AEC39A2AD2C", "durationSec": 120, "publicationDate": "2012-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Costa-Gavras, cin\u00e9aste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Le Capital\" qui fustige le monde de la finance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8975747-8F54-45AD-9313-A25EDEC6E3B6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3604, "publicationDate": "2012-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Costa-Gavras"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste", "film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Cin\u00e9aste fran\u00e7ais d\u2019origine grecque, r\u00e9put\u00e9 pour ses thrillers politiques, Costa-Gavras pr\u00e9sente \"Le Capital\", une adaptation cin\u00e9matographique du roman \u00e9ponyme \u00e9crit par St\u00e9phane Osmont et paru en 2004. Le film sort le 14 novembre 2012 en salle. A l\u2019affiche, on trouve notamment Gad Elmaleh, Gabriel Byrne, Natacha R\u00e9gnier, \u2026\r\nN\u00e9 en 1933 \u00e0 Ath\u00e8nes, de m\u00e8re grecque et de p\u00e8re russe. Costa-Gavras s\u2019\u00e9tabli \u00e0 Paris en 1951. Il y commence des \u00e9tudes de droit. Cin\u00e9phile assidu, il finit par abandonner l\u2019universit\u00e9 pour s\u2019inscrire \u00e0 l\u2019IDHEC (anciennement l\u2019Institut des hautes \u00e9tudes cin\u00e9matographiques). Le cin\u00e9ma ne le l\u00e2che plus. Parmi ses films les plus connus, on peut citer \"Z\", \"L\u2019Aveu\", \"L\u2019Etat de si\u00e8ge\", \"Missing\", \"Clair de femme\", \"Amen\", \u2026\r\n\"Le Capital\":\r\nLa r\u00e9sistible ascension d\u2019un valet de banque dans le monde f\u00e9roce du Capital. Il pense comme ses colle`gues que la socie\u00b4te\u00b4 ne peut pas se passer d\u2019eux, telle qu\u2019elle est organise\u00b4e. Ils se sentent le\u00b4gitimes et ne\u00b4cessaires.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Costa-Gavras", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}]}}