{"response": {"numFound": 7454, "start": 3500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caf\u00e9 voltage", "source": "siranau", "title": "La musique suisse et son rayonnement \u00e0 l'\u00e9tranger. Table ronde en direct du Montreux Jazz Caf\u00e9", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-98BD6A8A-E989-4D63-A85F-2F248EF33412", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Montreux", "Vaud"], "durationSec": 7005, "publicationDate": "2012-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["musique", "fondation", "festival de musique"], "excerpt": "1. Qu'est ce que la musique suisse? Pour tenter de r\u00e9pondre \u00e0 cette \u00e9pineuse question, Nicolas Juillard s'est plong\u00e9 dans Wikip\u00e9dia, la plus grande encyclop\u00e9die libre du net. D\u00e9couvrez le r\u00e9sultat de sa recherche. - 2. St\u00e9phanie Moretti s'exprime sur le concours de piano organis\u00e9 par cette entit\u00e9 d'utilit\u00e9 publique cr\u00e9e en marge du festival en 2008. Elle \u00e9voque la dimension d'\u00e9change culturel, v\u00e9ritable moteur de cette fondation. - 3. Fran\u00e7ois Pinard d\u00e9voile sa vision de la musique suisse. Il explique la difficult\u00e9 pour les helv\u00e8tes de \"percer\" dans un monde et une \u00e9poque o\u00f9 l'offre musicale explose.\t", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tour manager de J\u00e9r\u00e9my Kissling", "name": "Pinard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de projet de la Fondation Montreux Jazz", "name": "Moretti, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "des Rambling Wheels", "name": "Bron, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "responsable Pop-Rock pour Fnac Suisse", "name": "Hehlen, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du projet Mx3.ch", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ondes br\u00fblantes", "source": "siranau", "title": "Ondes br\u00fblantes saison 2 (1/9). Le duc demande sa main", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B259185-CBA1-45A2-B371-9A2B2B91A86A", "durationSec": 2706, "publicationDate": "2012-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Georges de Caunes, reporter du grand large (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99121BC1-D8E0-4F19-A836-B600568AFAEE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 2190, "publicationDate": "2012-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caunes, Georges de"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "journalisme", "journaliste", "radio"], "excerpt": "L'archive in\u00e9dite de Serge Moisson: entretien avec le pr\u00e9sentateur et reporter-vedette de la T\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise lors de son passage\u00e0 Evian en juillet 1970.\r\nAvec la contribution de Blaise DuPasquier sur les d\u00e9buts de Georges de Caunes comme correspondant de Radio-Sottens (Radio-Lausanne) \u00e0 Paris de 1946 \u00e0 1953. \r\nCarri\u00e8re m\u00e9diatique reconnue pour ce liencenci\u00e9 en droit qui fit ses premi\u00e8res armes \u00e0 la Lib\u00e9ration sur les ondes de La Voix de l'Am\u00e9rique avec l'\u00e9mission francophone \"Ce soir en France\". aussit\u00f4t apr\u00e8s, il devenait correspondant de Radio-Lausanne \u00e0 Paris et y r\u00e9alisa une bonne centaine d'\u00e9missions (selon nos archives conserv\u00e9es), entretiens ou adapatation en dix minutes de grands films de l'\u00e9poque (avec extraits mont\u00e9s). Au milieu des ann\u00e9es '50, de Caunes rejoignait les premi\u00e8res \u00e9quipes d'essais de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise qu'il ne quittera presque plus jusqu'\u00e0 sa retraite. Son fils Antoine de Caunes  (sa m\u00e8re, Jacqueline Joubert fut speakerine de l'ORTF) a semble-t-il \u00e9t\u00e9 impr\u00e9gn\u00e9 par la nonchalance et l'humour paternels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste (Archives RSR)", "name": "Caunes, Georges de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR juillet 1970)", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Georges de Caunes, reporter du grand large (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1848A65A-50B3-473D-BFC8-1E856981D4C4", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3316, "publicationDate": "2012-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caunes, Georges de"], "thematicThemes": ["journalisme", "t\u00e9l\u00e9vision", "journaliste", "radio"], "excerpt": "L'archive in\u00e9dite de Serge Moisson: entretien avec le pr\u00e9sentateur et reporter-vedette de la T\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise lors de son passage\u00e0 Evian en juillet 1970.\r\nAvec la contribution de Blaise DuPasquier sur les d\u00e9buts de Georges de Caunes comme correspondant de Radio-Sottens (Radio-Lausanne) \u00e0 Paris de 1946 \u00e0 1953. \r\nCarri\u00e8re m\u00e9diatique reconnue pour ce liencenci\u00e9 en droit qui fit ses premi\u00e8res armes \u00e0 la Lib\u00e9ration sur les ondes de La Voix de l'Am\u00e9rique avec l'\u00e9mission francophone \"Ce soir en France\". Aussit\u00f4t apr\u00e8s, il devenait correspondant de Radio-Lausanne \u00e0 Paris et y r\u00e9alisa une bonne centaine d'\u00e9missions (selon nos archives conserv\u00e9es), entretiens ou adapatation en dix minutes de grands films de l'\u00e9poque (avec extraits mont\u00e9s). Au milieu des ann\u00e9es '50, de Caunes rejoignait les premi\u00e8res \u00e9quipes d'essais de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise qu'il ne quittera presque plus jusqu'\u00e0 sa retraite. Son fils Antoine de Caunes  (sa m\u00e8re, Jacqueline Joubert fut speakerine de l'ORTF) a semble-t-il \u00e9t\u00e9 impr\u00e9gn\u00e9 par la nonchalance et l'humour paternels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste (Archives RSR)", "name": "Caunes, Georges de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR juillet 1970)", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cargo culte", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9buts du journalisme moderne. Entretien avec Marc Martin, professeur d'histoire, et Jan Krauze, ex-grand reporter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDA66E65-B1C6-4C11-891D-B3882F4A9C35", "durationSec": 2868, "publicationDate": "2012-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapuscinski, Ryszard"], "thematicThemes": ["reportage (technique)", "journalisme", "histoire", "journaliste"], "excerpt": "\"L'invention du journalisme moderne au cours du XIXe si\u00e8cle cont\u00e9 \u00e0 travers une rencontre avec Marc Martin, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nanterre, Paris, et auteur d'un ouvrage \u00e9clairant: \"Grands Reporters, les d\u00e9buts du journalisme moderne\", publi\u00e9 en 2005 aux Editions Audibert. \r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, entretien avec l'ex-grand reporter et \u00e9diteur Jan Krauze, responsable de la publication fran\u00e7aise d'une biographie \u00e9v\u00e9nement consacr\u00e9e \u00e0 l'une des figures majeures du grand reportage au cours de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle : le journaliste et auteur polonais Ryszard Kapuscinski.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire", "name": "Martin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "ex-grand reporter", "name": "Krauze, Jan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "En direct du Montreux Jazz Festival 2012: 1. Le projet Afrocubism, un disque qui m\u00eale musiciens maliens et cubains. Chronique et interview de Bassekou Kouyate, musicien. - 2. The National Fanfare of Kadebostany. Interview et un titre interpr\u00e9t\u00e9 en direct. - Kassav'. Interview du groupe antillais avant son concert au MJF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E37267A-807C-493A-93B9-6770C23A9B2A", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud", "Mali", "Antilles", "Valais", "Cuba"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "2012-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["National Fanfare of Kadebostany", "Kassav'", "Afrocubism"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "pop", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien malien, Afrocubism", "name": "Kouyat\u00e9, Bassekou", "type": "Participant"}, {"role": "projet conjoint de musiciens maliens et cubains", "name": "Afrocubism", "type": "Participant"}, {"role": "groupe suisse romand", "name": "National Fanfare of Kadebostany", "type": "Participant"}, {"role": "groupe antillais", "name": "Kassav'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Ultramarathons-Man. Reportage sur les motivations de St\u00e9phane Abry, un Valaisan de 44 ans, courreur d'ultramarathon", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-27DB03D8-A275-43D2-9333-F207E6834B4A", "durationSec": 860, "publicationDate": "2012-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abry, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["marathon"], "excerpt": "Pour le seul mois de juillet 2012, pas moins de sept ultramarathons sont pr\u00e9vus en Suisse. Il s'agit de courses \u00e0 pied extr\u00eames, o\u00f9 les participants allongent les foul\u00e9es pendant des heures sur des distances comprises entre 60 et 200 kilom\u00e8tres! Portrait de l\u2019un de ces coureurs, St\u00e9phane Abry, un Valaisan de 44 ans. Sion, place de la Planta, 17 heures, en ce 26 juin 2012: nous avons rendez-vous avec St\u00e9phane Abry, 44 ans, un Fran\u00e7ais \u00e9tabli en Suisse depuis plus de vingt ans. Ce Valaisan d\u2019adoption est passionn\u00e9 de course \u00e0 pied. Mais pas de n\u2019importe quel course \u00e0 pied. St\u00e9phane pratique l\u2019ultramarathon depuis maintenant cinq ans. Rien que cette ann\u00e9e, il a aval\u00e9 200 kilom\u00e8tres \u00e0 l\u2019occasion des 24 heures de B\u00e2le. Il a aussi couru 121 kilom\u00e8tres \u00e0 Antibes, en France. Pour les besoins du reportage, nous l\u2019avons muni d\u2019un micro et envoy\u00e9 courir. Durant un de ses entra\u00eenements, il a accept\u00e9 de nous parler de sa passion, via plusieurs mots-cl\u00e9s que nous lui avons fournis. Comprendre les motivations de l'ultramarathonien : Il ne fait pas trop chaud, le vent souffle gentiment, quelques gouttes tombent par intermittence. La m\u00e9t\u00e9o est id\u00e9ale pour relever le d\u00e9fi que nous lui avons propos\u00e9 pour Quinze minutes: courir deux heures durant avec pour seul compagnon un micro et quelques mots cl\u00e9s. Le but? Comprendre ses motivations. Pourquoi se faire mal \u00e0 ce point? Comment se pr\u00e9pare-t-il mentalement \u00e0 de telles courses? Addiction. Plaisir. Mental. Douleur. St\u00e9phane Abry aime courir. Il vit plus fort quand il court. \u00c7a se voit dans ses yeux, quand il tr\u00e9pigne alors que nous effectuons les derni\u00e8res v\u00e9rifications du mat\u00e9riel de prise de son. Il s\u2019\u00e9lance, sourire au l\u00e8vres. Un mental en b\u00e9ton arm\u00e9 : Son \"vrai\" m\u00e9tier? Il est actuellement coach mental, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 animateur radio, formateur ou consultant. Mais sa priorit\u00e9 aujourd\u2019hui, c\u2019est l\u2019utramarathon. \u00c7a tombe bien. Il lui faut un mental en b\u00e9ton arm\u00e9 pour aller au bout de ses d\u00e9fis. Le dernier en date qu\u2019il s\u2019est lanc\u00e9 est un \"gros morceau\", reconna\u00eet-il. Le 21 septembre 2012, il compte courir non-stop durant douze heures sur un tapis roulant dans un centre commercial de Monthey (VS). C\u2019est que notre \"Ultramarathon Man\" entend bien battre le record du monde, fix\u00e9 actuellement \u00e0 145 kilom\u00e8tres. Pour y parvenir, pas de miracle: il faudra courir sans s\u2019arr\u00eater \u00e0 douze kilom\u00e8tres \u00e0 l\u2019heure, pendant douze heures. Souffrir devant le public. G\u00e9rer la chaleur d\u2019un lieu ferm\u00e9, la d\u00e9shydratation. M\u00eame le mental ne suffira pas. Il faudra que son corps soit pr\u00eat \u00e0 souffrir, encore, \u00e0 courir, toujours. Pourtant, le S\u00e9dunois d\u2019adoption est clair: \"courir n\u2019est pas une punition\". C\u2019est m\u00eame marqu\u00e9 sur son site web. Alors, on se dit que \u00e7a doit \u00eatre vrai. L\u2019homme est heureux quand ses pieds frappent le bitume. Ou les cailloux. C\u2019est un gamin quand il s\u2019\u00e9lance en riant dans la derni\u00e8re descente de son parcours. M\u00eame s\u2019il lui manque quelques ongles aux orteils, \u00e0 force de courir baskets nou\u00e9es trop larges, longues distances obligent. Mais que se dit-il quand les douleurs l\u2019inondent, l\u2019une apr\u00e8s l\u2019autre? \"Apr\u00e8s quelques heures, j\u2019ai un mantra qui tourne dans ma t\u00eate\", confie-t-il: \"Je ne l\u00e2che rien\u2026 Je ne l\u00e2che rien\u2026 Je. Ne. L\u00e2che. Rien.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ultramarathonien, un Valaisan de 44 ans", "name": "Abry, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delemer, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DIPLOMATIE", "MONARCHIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "DISCOURS", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "GARDERIE", "MALTRAITANCE", "AUTOMOBILE", "CO2", "BARRAGE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "MINITEL", "VILLAGE", "MINITEL", "MINITEL", "VID\u00c9OTEX", "MESURE DU TEMPS", "CHANTEUR", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "LAVROV, SERGUE\u00cf", "ANNAN, KOFI", "ASHTON, CATHERINE", "BURKHALTER, DIDIER", "FABIUS, LAURENT", "WEN JIABAO", "ALOIS DU LIECHTENSTEIN", "BAKER, BASTIAN", "NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-265434", "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.06.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VADUZ", "PESEUX", "SUISSE", "MAUVOISIN", "GARD", "FRANCE", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Une nouvelle taxe CO2 sur les v\u00e9hicules import\u00e9s est sur le point d'entrer en vigueur", "Sommet sur la Syrie: les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter", "Sommet sur la Syrie: un accord sur les principes d'une transition politique a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9", "Sommet sur la Syrie: l'analyse de la situation par Mahmoud Moahmedou, professeur \u00e0 l'IHEID", "Liechtenstein: une initiative visant la limitation du droit de veto du prince cr\u00e9e la pol\u00e9mique", "NE: la directrice de la cr\u00e8che de Peseux ne pourra plus exercer d\u00e8s le 31 juillet 2012", "VS: un sentier didactique retra\u00e7ant l'histoire et la construction du barrage Mauvoisin a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9", "Montreux Jazz Festival: un an apr\u00e8s son premier concert au festival, Bastian Baker revient en vedette", "France: apr\u00e8s trente ans d'existence, le minitel est d\u00e9finitivement d\u00e9sactiv\u00e9", "Cette nuit sera plus longue d'une seconde, une seconde qui s'ajoutera \u00e0 la derni\u00e8re minute de ce mois de juin", "19:30 Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["En th\u00e9orie, les voitures \u00e9mettant plus de 130 grammes en moyenne de CO2 se verront imposer un malus, pouvant atteindre plusieurs milliers de francs. Toutefois en pratique, les prix des v\u00e9hicules ne devraient pas v\u00e9ritablement augmenter", "Les discussions au sein du Groupe d'action sur la Syrie ont pris fin \u00e0 Gen\u00e8ve. L'\u00e9missaire sp\u00e9cial de l'ONU et de la Ligue arabe Kofi Annan a lu un long communiqu\u00e9. Un accord sur les principes d'une transition politique a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9, a-t-il affirm\u00e9.", "Une intervention du prince l'an pass\u00e9 contre la d\u00e9p\u00e9nalisation de l'avortement a pouss\u00e9s les initiants \u00e0 agir. Mais leur initiative a \u00e9t\u00e9 mal accueillie. Le prince a menac\u00e9 d'abandonner toutes ses fonctions politiques si le oui l'emportait.", "La directrice de la cr\u00e8che de Peseux (NE) qui avait \u00e9t\u00e9 suspendue, il y a trois mois, \u00e0 la suite d\u2019une d\u00e9nonciation de plusieurs employ\u00e9es ne pourra plus exercer d\u00e8s le 31 juillet 2012, a appris la RTS.", "Il s'agit d'une exposition prenant place sur le site m\u00eame du barrage. Elle a pour but de faire appr\u00e9cier \u00e0 sa juste valeure une aventure humaine et industrielle qui aura dur\u00e9 dix ans.", "Bastian Baker est devenu le prot\u00e9g\u00e9 de Claude Nobs, le fondateur du Montreux Jazz Festival. Ce dernier n'h\u00e9site pas \u00e0 le pr\u00e9senter aux m\u00e9dias al\u00e9maniques, ni \u00e0 lui ouvrir les portes de la salle la plus prestigieuse de Montreux.", "Le minitel a d'abord \u00e9t\u00e9 un annuaire \u00e9lectronique. Puis tr\u00e8s vite, de nombreux autres services payants sont apparus. Le \"3615\" est ainsi devenu tr\u00e8s populaire, au point d'entrer dans le patrimoine culturel de l'hexagone.", "La Terre est frein\u00e9e par les mar\u00e9es, les variations des vents ou l'attraction de la Lune. Il est donc n\u00e9cessaire d'adapter le temps atomique \u00e0 ces ralentissements."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4014244", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4014242", "ece-4014244"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "FERRER - RODDICK ENTOURAGE - WIMBLEDON 2012", "visualThemes": ["WIMBLEDON", "WTA"], "visualGeographicals": ["LONDRES"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["WILLIAMS, SERENA"], "id": "asset-265448", "publicationDate": "2012-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["WIMBLEDON", "ATP", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-265433", "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.06.30", "visualGeographicals": ["LONDRES", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "La tourn\u00e9e helv\u00e9tique de l'op\u00e9ra Nabucco 2012 a d\u00e9but\u00e9 \u00e0 Fribourg", "Sommet sur la Syrie: les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter", "Allemagne: le Parlement a accept\u00e9 les d\u00e9cisions du sommet de l'euro", "Sommet sur la Syrie: les participants vont tenter de trouver un accord sur un gouvernement de transition", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "12:45 Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re repr\u00e9sentation, les musiciens tch\u00e8ques, les chanteurs polonais et les d\u00e9cors allemands ont \u00e9t\u00e9 retard\u00e9s \u00e0 la suite d'un probl\u00e8me \u00e0 la fronti\u00e8re. La spectacle a ainsi d\u00e9but\u00e9 avec une heure de retard.", "Le Parlement allemand a approuv\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9 le pacte budg\u00e9taire europ\u00e9en et le m\u00e9canisme europ\u00e9en de stabilit\u00e9 financi\u00e8re (MES). Avec l'approbation de Berlin, le MES devrait entrer en vigueur le neuf juillet.", "Les chefs de la diplomatie des cinq membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU sont arriv\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve au Palais des Nations pour essayer de s'entendre sur une transition en Syrie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4014275", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4014275"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Des notes et de l'esprit (5/5) : L'esprit \u00e0 l'oeuvre dans l'artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-191FC016-1222-4969-B570-6E97A5E2828C", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 1716, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["spiritualit\u00e9", "festival de musique", "musique vocale", "religion et croyances", "musique religieuse"], "excerpt": "Pour Iannis Xenakis, \u201cl\u2019artiste n\u2019est rien d\u2019autre que l\u2019homme \u00e0 l\u2019oeuvre partout. Etre artiste, c\u2019est une destination de l\u2019esprit\u201d. Faut-il d\u00e8s lors, pour \u00eatre musicien, s\u2019accorder \u00e0 une autre dimension du temps ? La musique n\u2019existe-t-elle que dans la relation ? Pour la claveciniste et chef de choeur V\u00e9ronique Carrot, la musique est d\u2019abord un lieu de partage et une forme d\u2019expression issue de diverses filiations. Claveciniste et chef de choeur, V\u00e9ronique Carrot est n\u00e9e en 1958. Apr\u00e8s des \u00e9tudes musicales en France et \u00e0 l\u2019Institut Dalcroze de Gen\u00e8ve, elle dirige plusieurs choeurs dont actuellement celui de l\u2019Op\u00e9ra de Lausanne. Parall\u00e8lement \u00e0 la direction, elle enseigne sa passion et son savoir dans diff\u00e9rents conservatoires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Grether, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de choeur", "name": "Carrot, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La cha\u00eene de radio anglophone publique de la SSR, World Radio Switzerland, sera privatis\u00e9e ou c\u00e9d\u00e9e \u00e0 des investisseurs institutionnels : Interview de Raymond Lor\u00e9tan, pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la SSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6CF2227-2BD1-46AB-AE90-388BE16D3103", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 57, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "WRS"], "thematicThemes": ["privatisation", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du COnseil d'administration de la SSR", "name": "Lor\u00e9tan, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Inauguration de la gare Prilly-Malley, une gare du futur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-931879BD-F7BA-463E-9DA8-549107BFAA4D", "thematicGeographicals": ["Malley", "Prilly", "Vaud"], "durationSec": 464, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau ferroviaire", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "agglom\u00e9ration", "gare ferroviaire"], "excerpt": "Dans le canton de Vaud, l'\u00e9v\u00e9nement du jour, c'est l'inauguration de la nouvelle gare RER \u00e0 Prilly-Malley dans la banlieue de l'Ouest lausannois. Une nouvelle gare am\u00e9nag\u00e9e pour am\u00e9liorer la mobilit\u00e9 de centaines de milliers de gens. Certains pendulaires gagneront plusieurs dizaines de minutes par jour.\r\nZoom sur les cons\u00e9quences pour les usagers romands et les prochaines perspectives de d\u00e9veloppement du r\u00e9seau CFF.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des CFF", "name": "Schmidt, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'initiative Minder contre les r\u00e9mun\u00e9rations abusives sera soumis au peuple suisse qui la soutient \u00e0 77% selon des sondages contre l'avis des milieux \u00e9conomiques qui la combattront avec force : Interviews de Dominique de Buman, conseiller national  fribourgeois et de Christian Levrat, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72655DA6-832A-49DC-AFD8-26AD127B8DFD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "initiative populaire", "salaire"], "excerpt": "La campagne s'annonce f\u00e9roce autour de l'initiative Minder contre les r\u00e9mun\u00e9rations abusives. Le texte sera soumis au suisses en novembre ou en mars prochain. Les milieux \u00e9conomiques combattront ce texte avec force, mais se heurteront \u00e0 des Suisses qui le soutiennent \u00e0 77% selon des sondages. L'initiative sera difficile \u00e0 faire \u00e9chouer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Que de la radio [derni\u00e8re \u00e9mission] 1/2 29/06/2012", "id": "sound-39DB6464-185B-49E1-9F5E-D0FAFC06C677", "durationSec": 6837, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment3: LogDepot Couleur 3 2012-06-29T09:05:53.000", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique extrait de l'\u00e9mission: banquier genevois amateur de vol \u00e0 voile, bloqu\u00e9 \u00e0 la douane de Bardonnex", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5A4053DA-BF1B-467A-B60E-CBAFF88E6F2F", "durationSec": 658, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Que de la radio [derni\u00e8re \u00e9mission] 2/2 29/06/2012", "id": "sound-B0CD14E1-4AF4-4147-94C7-9E3D1CA7CD17", "durationSec": 3248, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment3: LogDepot Couleur 3 2012-06-29T11:05:50.000", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries du promeneur solitaire. De Jean-Jacques Rousseau (15/15) : \"Neuvi\u00e8me promenade\" (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DBE0BACC-C2FA-4685-86D6-9BBE16E6A840", "durationSec": 1919, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, nous vous proposons durant trois semaines la lecture int\u00e9grale de son dernier ouvrage \"Les r\u00eaveries du promeneur solitaire\". Entre autobiographie et m\u00e9ditation philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire nous livrent de mani\u00e8re fragmentaire des informations sur la vie de l'auteur; elles sont aussi des r\u00e9flexions, souvent pessimistes, sur la nature humaine. Lorsqu'il commence \u00e0 les \u00e9crire \u00e0 l'automne 1776, Rousseau est un vieil homme proche de la mort; il est c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe et pourtant il est persuad\u00e9 que l'humanit\u00e9 enti\u00e8re le rejette. Testament litt\u00e9raire et philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire sont un chef-d'oeuvre d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les seins (4/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CD5008CE-192B-4630-82DC-160B7FC14FA5", "durationSec": 539, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "En direct du Montreux Jazz Festival 2012: 1. Interview de Mathieu Jaton et Alexandre Edelman, resp. sous-directeur et programmateur du MJF. - 2. Interview de Philipp Fankhauser, guitariste et chanteur suisse de blues. - 3. Interview de Taj Mahal, musicien am\u00e9ricain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF85814B-E66D-43A5-A14E-16F58776F11F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Etats-Unis", "Montreux"], "durationSec": 3183, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahal, Taj", "Montreux Jazz Festival", "Fankhauser, Philipp"], "thematicThemes": ["blues", "instrumentiste", "guitare", "festival de musique"], "excerpt": "Comment2: - Mathieu Jaton et Alexandre Edelmann \u2013 itw \u2013 Yann Zitouni et Arnaud Robert\r\n- Philipp Fankhauser \u2013 itw \u2013 Yann Zitouni et Arnaud Robert\r\n- Taj Mahal \u2013 itw \u2013 Arnaud Robert; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2012-06-29T19:06:57.000\r\nParadiso en direct du Montreux Jazz\r\n <javascript:void(null);>&\r\n<javascript:void(null);>\r\nL'affiche du Montreux Jazz Festival 2012 par Greg Gorman. [Greg Gorman - MJF]\r\n\"Paradiso\" est en direct du Montreux Jazz Festival jusqu'au 13 juillet 2012.\r\n\r\nAu programme, des artistes en interview et des showcases. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site du Montreux Jazz Festival 2012 <http://www.montreuxjazz.com/> \r\nLe dossier RTS sur le 46e Montreux Jazz </dossiers/2012/46e-montreux-jazz/> \r\n[Suite +]  <javascript:void(null);>\r\n[R\u00e9duire -]  <javascript:void(null);>\r\nOuverture du 46e Montreux Jazz Festival\r\n\"Paradiso\" re\u00e7oit Mathieu Jaton, bras droit de Claude Nobs \u00e0 la t\u00eate du Montreux Jazz Festival, qui se d\u00e9roule du 29 juin au 14 juillet 2012.\r\n\r\nAlexandre, co-programmateur du Montreux Jazz Caf\u00e9, revient sur l'affiche de cette ann\u00e9e. \r\n\r\n\r\nSur le m\u00eame sujet \r\nMontreux Jazz Festival 2012 <http://www.montreuxjazzfestival.com/2012/> \r\nLe site du Montreux Jazz Caf\u00e9 <http://www.montreuxjazzcafe.com/> \r\nLe dossier RTS sur le 46e Montreux Jazz </dossiers/2012/46e-montreux-jazz/> \r\nPhilipp Fankhauser en interview\r\n <javascript:void(null);>\u00e0\u00e0&\r\n<javascript:void(null);>\r\nPhilipp Fankhauser au Stars of Sounds \u00e0 Aarberg. [Tops4U - CC-BY-SA]\r\nLe chanteur, originaire de Thoune, est en ouverture du 46e Montreux Jazz Festival. Il se produit sur la sc\u00e8ne du Miles Davis Hall. \r\n\r\nPhilipp Fankhauser a re\u00e7u en 2008 un disque de platine pour son album \"Love Man Riding\". Depuis, il parcourt les salles les plus prestigieuses de Suisse. Il se produit \u00e9galement le 1er ao\u00fbt 2012 \u00e0 Londres, \u00e0 la \"House of Switzerland\". \r\n\r\n\r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de Philipp Fankhauser <http://www.philippfankhauser.com/> \r\nLe dossier RTS sur le 46e Montreux Jazz </dossiers/2012/46e-montreux-jazz/> \r\nLe blues de Taj Mahal\r\n <javascript:void(null);>\u00e8\u00e8&\r\n<javascript:void(null);>\r\nTaj Mahal sur la sc\u00e8ne du Montreux Jazz Festival en juillet 2000. [Laurent Gillieron - Keystone]\r\nLe Taj Mahal Trio est sur la sc\u00e8ne du Miles Davis Hall ce vendredi 29 juin 2012.\r\n\r\nCompositeur, multi-instrumentaliste et chanteur, Taj Mahal est une des figures les plus importantes et influentes du blues de la fin du 20e si\u00e8cle. Bien que sa carri\u00e8re ait commenc\u00e9 il y a plus de 40 ans dans la plus grande tradition du blues am\u00e9ricain, il a \u00e9largit ses int\u00e9r\u00eats au cours des ann\u00e9es et int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 sa musique des influences du monde entier - Afrique de l'Ouest, Cara\u00efbes, Am\u00e9rique latine et Europe. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur du Montreux Jazz Caf\u00e9", "name": "Edelman, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "sous-directeur du MJF", "name": "Jaton, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "musicien suisse de blues", "name": "Fankhauser, Philipp", "type": "Participant"}, {"role": "musicien am\u00e9ricain", "name": "Mahal, Taj", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Italie s'est qualifi\u00e9e pour la finale de l'euro de football, en \u00e9liminant l'Allemagne 2 \u00e0 1 : Commentaire de Jo\u00ebl Robert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F6F21119-110E-40E2-B0FC-13B83D19385E", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Les Italiens affronteront l'Espagne pour le titre dimanche \u00e0 Kiev. Le succ\u00e8s transalpin est m\u00e9rit\u00e9. Il est d\u00fb, \u00e0 un esprit d'\u00e9quipe et \u00e0 un buteur incroyable, Mario Balotelli.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Kiev", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Toutes les merveilles du Monde : Interview de Michel Melot, ancien directeur de l'Inventaire g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine culturel fran\u00e7ais, auteur de \"Mirabilia\" (Ed. Gallimard, coll. Biblioth\u00e8que des id\u00e9es, 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CBD787C-0A40-435D-8938-CE9DA5B36D51", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3197, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["architecture", "monument", "patrimoine culturel"], "excerpt": "Depuis 50 ans, la France construit un inventaire de son patrimoine culturel qui r\u00e9unit les objets les plus banals et les b\u00e2timents les plus monumentaux! Michel Melot a dirig\u00e9 durant 7 ans cet inventaire ouvert et s\u2019interroge dans un livre sur la notion de patrimoine. Jadis, on comptait sept merveilles du monde. Aujourd\u2019hui, l\u2019Unesco en recense des milliers. D\u2019o\u00f9 vient un tel essor? On s\u2019est longtemps fait une id\u00e9e assez claire des objets \u00e0 conserver. Puis l\u2019id\u00e9ologie du tout-m\u00e9moire s\u2019est ajout\u00e9e aux possibilit\u00e9s virtuelles d\u2019une conservation int\u00e9grale pour faire du patrimoine ce que Pierre Nora a appel\u00e9 \u00ab un probl\u00e8me global de soci\u00e9t\u00e9 et de civilisation \u00bb. L\u2019Inventaire g\u00e9n\u00e9ral des monuments et des richesses artistiques de la France, cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Andr\u00e9 Malraux et d\u2019Andr\u00e9 Chastel en 1964, a v\u00e9cu quarante ans. En 2004, l\u2019\u00c9tat en a confi\u00e9 la charge \u00e0 ses vingt-six r\u00e9gions. Il a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 pour l\u2019occasion Inventaire g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine culturel. Derri\u00e8re le changement de nom, une v\u00e9ritable m\u00e9tamorphose s\u2019est op\u00e9r\u00e9e. \u00c0 cette date, avaient \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s, outre 8 000 statues de la Vierge Marie et plusieurs milliers de maisons, de manoirs et de chapelles, 500 h\u00f4pitaux, 400 a\u00e9roports, 180 phares, 7 raffineries de p\u00e9trole et 4 centrales nucl\u00e9aires, sans compter 40 000 monuments \u00ab class\u00e9s \u00bb. Depuis lors, l\u2019inflation des objets retenus n\u2019a pas cess\u00e9. Michel Melot, ancien directeur de l\u2019Inventaire, se demande si, au-del\u00e0 de ce besoin de sanctification la\u00efque des biens culturels, ne se cachent pas, finalement, l\u2019id\u00e9e d\u2019une mobilit\u00e9 salutaire des valeurs culturelles et celle, ch\u00e8re \u00e0 Malraux, d\u2019un Inventaire g\u00e9n\u00e9ral ouvert, \u00e0 m\u00eame de remettre en question les valeurs les plus convenues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de l'Inventaire g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine culturel fran\u00e7ais", "name": "Melot, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "L\u2019Alg\u00e9rie, 50 ans d\u2019ind\u00e9pendance. Entretien avec Jean-No\u00ebl Pancrazi, \u00e9crivain, pour son livre \"La Montagne\" (Ed. Gallimard), qui relate une trag\u00e9die qui s'est pass\u00e9e dans un village alg\u00e9rien en 1957. Avec le regard de Charles-Henri Favrod, journaliste et reporter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-297B69A8-5171-454F-B594-D1AEEB22B1C7", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Bella, Ahmed"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pancrazi, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, reporter", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "premier pr\u00e9sident de l'Alg\u00e9rie ind\u00e9pendante (Archives RSR, 1997)", "name": "Ben Bella, Ahmed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le 20\u00e8me sommet europ\u00e9en depuis le d\u00e9but de la crise de l'euro s'est achev\u00e9 sur le lancement du chantier de la refondation de la monnaie unique et a montr\u00e9 un changement de relations au sein du couple franco-allemand : Correspondance d'Alain Franco", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD560D98-82EE-480C-B996-73EC2CF19888", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 151, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euro", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Ces d\u00e9cisions ont sem\u00e9 un parfum d'euphorie sur les bourses et les march\u00e9s des changes.  Une r\u00e9union qui tranche non seulement pour ses r\u00e9sultats, mais aussi en ce qui concerne les rapports de force au sein de l'Union europ\u00e9enne. Premi\u00e8re remarque, on a assist\u00e9 \u00e0 un changement de m\u00e9thode du couple franco-allemand.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: la Roseraie, si verte! Reportage chez Nadine et Christophe Rod \u00e0 Yvorne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CBAC349-7DAE-4052-B95F-B5C28F07E923", "thematicGeographicals": ["Yvorne", "Vaud"], "durationSec": 642, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rod, Christophe"], "thematicThemes": ["restaurant", "gastronomie"], "excerpt": "\"Une terrasse avec vue sur haie, endroit enchanteur et paisible. La Roseraie \u00e0 Yvorne, de Nadine et Christophe Rod, propose un gastro de haut niveau, une pinte avec menu du jour et une terrasse id\u00e9ale les soirs d\u2019\u00e9t\u00e9. La cuisine y est raffin\u00e9e et go\u00fbteuse, de l\u2019amuse-bouche aux mignardises. Christophe Rod nous explique comment confire une tomate qui accompagnera les viandes de l\u2019\u00e9t\u00e9. Il faudra s\u2019y prendre douze heures \u00e0 l\u2019avance, certes, c\u2019est beaucoup de temps, mais le r\u00e9sultat en vaut la peine... Enfin le go\u00fbt concentr\u00e9 de la tomate \u00e0 son sommet en plaine!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restaurateur", "name": "Rod, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, le nouveau conseiller d'Etat Pierre Maudet a pr\u00eat\u00e9 serment : 1. Interview de Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de la police. - 2. Interview de Maxime Morand, consultant. - 3. Interview de Michel Porret, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2CE00C4-F3E2-426C-842A-A682585B8781", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 660, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maudet, Pierre"], "thematicThemes": ["police", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant", "name": "Morand, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de la police", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Porret, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir, philosophe et historien des religions, \u00e0 propos de son ouvrage \"L'Ame du monde\" (Ed. Nil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7459A5E8-10DD-49B6-B81C-D72B5F3046B8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "\"Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir, philosophe et historien des religions, signe \"L\u2019\u00c2me du monde\" aux Editions Nil.\r\nPhilosophe et directeur du magazine \"Le Monde des religions\" depuis 2004, Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir est aussi romancier et dramatruge. Il anime l\u2019\u00e9mission \"Les racines du ciel\" sur France Culture. \"L\u2019\u00c2me du monde\" est un conte philosophique et spirituel qui touche le coeur autant que l\u2019intelligence. Pressentant l\u2019imminence d\u2019un cataclysme plan\u00e9taire, sept sages venus des quatre coins du monde se r\u00e9unissent \u00e0 Toulanka, monast\u00e8re perdu des montagnes tib\u00e9taines, pour transmettre \u00e0 Tenzin et Natina, deux jeunes ados, les cl\u00e9s de la sagesse universelle. Au-del\u00e0 des divergences culturelles et historiques de leurs traditions respectives, ils s\u2019appuient sur leur exp\u00e9rience personnelle et se savent inspir\u00e9s par ce que les philosophes de l\u2019Antiquit\u00e9 appellent l\u2019\u00c2me du monde : la force bienveillante qui maintient l\u2019harmonie de l\u2019univers. Leur message r\u00e9pond aux questions essentielles : quel est le sens de mon existence ? Comment r\u00e9ussir ma vie et \u00eatre heureux ? Comment harmoniser les exigences de mon corps et celles de mon esprit ? Comment apprendre \u00e0 me conna\u00eetre et \u00e0 r\u00e9aliser mon potentiel cr\u00e9atif ?\r\nBillet de Lucas Thorens\r\nJournallste : Lydia Gabor\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Lenoir, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e8s la saison 2013-2014, les clubs de la Swiss Football League devront moderniser leurs infrastructures de vid\u00e9o-surveillance et transmettre leurs donn\u00e9es sur les hooligans \u00e0 la police : Commentaire de Christian Favre avec les interviews d'Alex Mieschler, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'SFL, de Reto Nause, responsable de la s\u00e9curit\u00e9 en ville de Berne  et Claudius Sch\u00e4fer, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A6BE2D5-F4C9-4646-B3D2-DF16209BF764", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hooliganisme", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Les clubs de la Swiss Football League devront aussi institutionnaliser le dialogue avec les groupes de supporters. Faute de quoi, les clubs seront priv\u00e9s de licence. Des mesures pr\u00e9sent\u00e9es par l'Association Suisse de Football pour endiguer la violence dans les stades. Une strat\u00e9gie sans propositions choc contre les fauteurs de troubles. Mais qui re\u00e7oit un premier accueil plut\u00f4t positif du c\u00f4t\u00e9 des responsables politiques en charge du dossier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la SFL", "name": "Mieschler, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la s\u00e9curit\u00e9 en ville de Berne", "name": "Nause, Reto", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SFL", "name": "Sch\u00e4fer, Claudius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Les R\u00e9publicains promettent de combattre l'assurance-maladie obligatoire, l'un des accomplissements majeur de Barack Obama : Extrait de la d\u00e9claration de Barack Obama, pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-017A6D2E-3D3F-4D8D-86C0-EAD76F54EDF7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie"], "excerpt": "La Cour supr\u00eame, la plus haute juridiction des Etats-Unis a valid\u00e9 cette loi qui est l'un des accomplissements phares de Barack Obama. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a r\u00e9agi deux heures apr\u00e8s l'annonce de ce verdict \u00e0 la Maison Blanche.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur la Syrie, la situation de guerre civile en Syrie : Interview de Paolo dall'Oglio, j\u00e9suite italien, fondateur du monast\u00e8re de Marmoussa en Syrie, expuls\u00e9 de Syrie, actuellement dans le Kurdistan irakien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4388E064-3C92-436C-9E73-8F19F0460F35", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 412, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mar"], "thematicThemes": ["guerre civile", "violence"], "excerpt": "Paolo dall'Oglio, j\u00e9suite, fondateur du monast\u00e8re de Marmoussa en Syrie a consacr\u00e9 la majeure partie de ses 30 ans de pr\u00e9sence dans le pays \u00e0 pr\u00f4ner la tol\u00e9rance et le dialogue interreligieux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite italien, fondateur du monast\u00e8re de MarMoussa en Syrie", "name": "Dall'Oglio, Paolo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caf\u00e9 voltage", "source": "siranau", "title": "Les grands et petits festivals de Suisse.Table ronde en direct du Montreux Jazz Caf\u00e9", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-0113449A-34D1-4F05-B9EA-7D2028F8DB70", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 7004, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival", "Nobs, Claude"], "thematicThemes": ["histoire", "festival de musique"], "excerpt": "1. Que se passera-t-il lors du d\u00e9part de Claude Nobs? Mathieu Jaton et Pierre Keller d\u00e9battent de la succession de l'actuel directeur du Montreux Jazz. - 2. Sur les ondes de Couleur 3, Pierre Keller s'exprime sur la succession de Claude Nobs. Une personnalit\u00e9 irrempla\u00e7able selon le membre de la fondation du Jazz\u2026 anecdotes \u00e0 l\u2019appui. - 3. Mathieu Jaton revient sur les d\u00e9buts du Montreux Jazz et sur ses diff\u00e9rentes extensions \u00e0 l'\u00e9tranger. - 4. Les festivals doivent-ils toujours s'agrandir? Non affirme Olivier Meylan. Pour lui, le festival veut privil\u00e9gier la qualit\u00e9 \u00e0 la diversit\u00e9.\r\n\t", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur du Montreux Jazz Caf\u00e9", "name": "Edelmann, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de Electron Festival", "name": "Soudan, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Pully For Noise Festival", "name": "Meylan, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Montreux Jazz Festival", "name": "Jaton, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la fondation du Montreux Jazz Festival", "name": "Keller, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Rock Altitude Festival", "name": "Zennaro, Fabien", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dezelu, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erba, Johann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les personnages de 120 secondes et le foot (10/10). Yves Beck, \u00e9crivain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3725A5E3-8B96-4154-BC51-8C4BD939CE49", "durationSec": 164, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Best of des critiques des six premiers mois de l'ann\u00e9e", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B2685793-1AD5-497B-9A80-89AD615ED311", "durationSec": 3240, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critiques litt\u00e9raires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au sommet de Bruxelles, les Europ\u00e9ens ont finalement accept\u00e9 le principe d'une recapitalisation directe des banques et d'un m\u00e9caniseme pour soulager la pression sur les dettes de l'Espagne et de l'Italie : Interview de Fran\u00e7ois Savary,  directeur des investissements chez Rey & Cie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86C7487D-FFAD-4C15-9D71-80831D041B51", "thematicGeographicals": ["Italie", "Espagne"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "accord international", "banque"], "excerpt": "Rome et Madrid ont remport\u00e9 un coup de poker la nuit derni\u00e8re. Au sommet  de Bruxelles, les Europ\u00e9ens ont finalement accept\u00e9 le principe d'une recapitalisation directe des banques et d'un m\u00e9canisme pour soulager la pression sur les dettes des deux pays. Des m\u00e9canismes d'urgence sont donc mis en place pour intervenir rapidement aupr\u00e8s des pays qui en ont le plus besoin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des investissements chez Rey &amp; Cie", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "ARM\u00c9E", "AVION MILITAIRE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "ARM\u00c9E", "CONSEILLER D'ETAT", "INAUGURATION", "GARE FERROVIAIRE", "CONSEILLER D'ETAT", "INAUGURATION", "GARE FERROVIAIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR", "AVION MILITAIRE", "POLITIQUE D'ARMEMENT", "AVION MILITAIRE", "GRIPEN", "POLITIQUE D'ARMEMENT", "URBANISME", "VILLE", "TOITURE", "INSTALLATION SPORTIVE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "TOUAREGS", "GUERRE CIVILE", "TOUAREGS", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "GUERRE CIVILE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "GUERRE CIVILE", "PHARMACIE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "PHARMACIE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "PHARMACIE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "WIMBLEDON", "HISTOIRE"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "MAURER, UELI", "GORRITE, NURIA", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "MEYER, ANDREAS", "BROULIS, PASCAL", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "MEYER, ANDREAS", "BALOTELLI, MARIO", "HUGUENIN, MARIANNE", "ABIDI, HASNI", "LENDL, IVAN"], "id": "asset-265431", "durationSec": 1861, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.06.29", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "PRILLY", "PRILLY", "VARSOVIE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "THIERRENS", "OUAGADOUGOU", "BURKINA FASO", "GENEVE", "SATIGNY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "VD: la gare CFF de Prilly-Malley a \u00e9t\u00e9 officiellement inaugur\u00e9e", "Nord du Mali: les groupes islamistes renforcent fortement leur domination sur les rebelles ind\u00e9pendantistes du M.N.L.A", "Montreux Jazz Festival: le point avec Christophe Schenk", "Tennis: pour beaucoup de passionn\u00e9s, Wimbledon reste la mecque du tennis", "Sommet de l'UE: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "L'Union Europ\u00e9enne s'est mise d'accord sur un plan de relance pour stimuler la croissance", "La chronique du cin\u00e9aste: H\u00e9l\u00e8ne Azanov revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine", "La Su\u00e8de propose de louer des anciens Gripen \u00e0 la Suisse, en attendant la livraison des nouveaux avions", "Achat des nouveaux Gripen: la question des co\u00fbts et des d\u00e9lais sont au centre du dossier", "Le sommet sur la Syrie devrait avoir lieu samedi \u00e0 Gen\u00e8ve", "VD: le faux plafond d'une salle de gymnastique s'est effondr\u00e9 \u00e0 Thierrens", "Un mouvement de pharmaciens critique les r\u00e9gimes alimentaires de l'\u00e9t\u00e9", "La nouvelle gare de Prilly-Malley s'inscrit dans un changement beaucoup plus large du trafic \u00e0 Lausanne", "19:30 Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau noeud ferroviaire modifiera tout le trafic des passagers dans l'Ouest lausannois et changera le quotidien de milliers de Suisse romands.", "Pour \u00e9viter l'embrasement de toute la r\u00e9gion, un sommet des chefs d'Etat d'Afrique de l'Ouest s'est ouvert vendredi matin en C\u00f4te d'Ivoire. Parmi les m\u00e9diateurs est pr\u00e9sent Blaise Campaor\u00e9, le pr\u00e9sident du Burkina Faso, dont le pays est devenu une base de repli pour le MN.L.A. et de refuge pour les civils touar\u00e8gues.", "Pour les spectateurs, il est tr\u00e8s difficile de d\u00e9crocher des places. Quant \u00e0 la possibilit\u00e9 de devenir membre du \"All England Lawn Tennis Club\", le club de Wimbledon, il n'en existe pratiquement aucune.", "L'Espagne et surtout l'Italie, deux pays en difficult\u00e9, ont tr\u00e8s bien manoeuvr\u00e9. Ils obtiennent des mesures in\u00e9dites pour rel\u00e2cher la pression des march\u00e9s financiers o\u00f9 les int\u00e9r\u00eats des emprunts ne sont pas viables \u00e0 long terme.", "Cet \u00e9v\u00e9nement \u00e9tait tr\u00e8s incertain a cause des pr\u00e9cisions exerc\u00e9es par la Russie. Toutefois Koffi Annan a confirm\u00e9 qu'\u00eel aurait lieu \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Alors que des \u00e9l\u00e8ves de septi\u00e8me \u00e9taient dans la salle, l'enseignant a entendu de forts craquements et les a fait sortir imm\u00e9diatement.", "En une des magazines, conseils et recettes miracles continuent \u00e0 promettre l'impossible. Cependant, certains de ces traitement pr\u00e9sentent des risques graves pour la sant\u00e9.", "Tout l'Ouest lausannois conna\u00eet en effet un d\u00e9veloppement marqu\u00e9, allant de Lausanne \u00e0 Morges."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3995945", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3995945", "ece-3995943"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "VACANCES", "CONSEILLER D'ETAT", "VACANCES", "CONSEILLER D'ETAT", "VACANCES", "CAMPING", "VACANCES", "PLAGE", "STATION TOURISTIQUE", "TOURISME", "VACANCES"], "visualPersons": ["BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "MELLY, JACQUES", "GODEL, GEORGES"], "id": "asset-265432", "durationSec": 1328, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.06.29", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "SION", "FRIBOURG", "YVONAND", "CATALOGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Tour d'horizon sur ce que viennent voir les \u00e9trangers en Suisse et les destinations estivales des Helv\u00e8tes", "Rencontre avec Nicolas Bideau, directeur de Pr\u00e9sence Suisse (1/2)", "Aper\u00e7u des vacances des conseillers d'Etat romands", "Interview de Bertrand Moret, gardien du camping d'Yvonand (VD)", "Camping paradis", "Couleurs locales", "Entretien avec Bernard Pichon, journaliste et globe-trotter (1/2)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "D\u00e9couverte de Tossa del Mar, petite ville de la Costa Brava surnomm\u00e9e la Cara\u00efbe de l'Espagne", "Visite du camping d'Yvonand (VD) et prise d'ambiance avant l'arriv\u00e9e des vacanciers", "Le point sur le tourisme en Suisse, un des plus importants secteurs de l'\u00e9conomie", "Rencontre avec Nicolas Bideau, directeur de Pr\u00e9sence Suisse (2/2)", "Couleurs locales", "Entretien avec Bernard Pichon, journaliste et globe-trotter (2/2)", "Le point avec Bertrand Moret et un client r\u00e9gulier des campings", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3995941", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les vacances d'\u00e9t\u00e9 sont pour dans une semaine et les derniers pr\u00e9paratifs vont bon train \u00e0 Yvonnand (VD), au bord du lac de Neuch\u00e2tel, dans un camping tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9. Le camping? En Suisse aussi, un petit miracle social...", "Les voyageurs \u00e9trangers ont d\u00e9pens\u00e9 plus de 15 milliards dans notre pays en 2010. Le tourisme est la quatri\u00e8me branche exportatrice derri\u00e8re la chimie, la m\u00e9tallurgie, les machines-outils et l'horlogerie."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3995941", "ece-3998130", "ece-3995939"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TOURISME", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CONSEILLER D'ETAT", "CONSEILLER D'ETAT", "PRESTATION DE SERMENT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "HUMOUR", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "SAVOIR VIVRE", "LIVRE SCOLAIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "WIMBLEDON", "ATP"], "visualPersons": ["MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "MAUDET, PIERRE", "BALOTELLI, MARIO", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-265430", "durationSec": 1818, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.06.29", "visualGeographicals": ["VENETIE", "VENETIE", "PRILLY", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SION", "VARSOVIE", "ROME", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Avec la crise de l'Euro, un certain sentiment anti-allemand est perceptible dans les pays les plus touch\u00e9s par les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9", "Le minimag: avec l'arriv\u00e9e des vacances, les cahiers d'\u00e9t\u00e9 font aussi leur apparition dans les librairies", "Sommet de l'UE: les dirigeants europ\u00e9ens ont approuv\u00e9 un \"pacte pour la croissance\" afin de calmer les march\u00e9s et de relancer l'\u00e9conomie", "Syrie: les violences se poursuivent avec une nouvelle vague d'attentats qui ont frapp\u00e9 le pays jeudi", "Sommet de l'UE: les pr\u00e9cisions de Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "Accords Suisse - Su\u00e8de: le point avec David Berger", "VD: la gare de Prilly-Malley, pr\u00e8s de Lausanne, vient d'\u00eatre inaugur\u00e9e officiellement", "L'invit\u00e9 culturel: Alexandre Edelmann, programmateur du Montreux Jazz Cafe", "Le journal", "12:45 Le journal"], "alternativeExcerpt": ["En Italie, par exemple, une personne sur trois ne partira pas en vacances. Du coup, certains ne cachent pas leur amertume en voyant les premiers touristes allemands arriver sur les plages.", "Ces cahiers ont pour but d'aider les enfants \u00e0 r\u00e9viser la conjugaison ou les math\u00e9matiques. Mais il en existe aussi d'autres pour r\u00e9viser ses bonnes mani\u00e8res.", "Pour cette t\u00e2che, environ 120 milliards d'euros devraient ainsi \u00eatre inject\u00e9s.", "Une r\u00e9union internationale est pr\u00e9vue samedi \u00e0 Gen\u00e8ve, pour tenter de convaincre encore une fois les parties de s'entendre autour du plan Annan. Mais les objections de Moscou menacent d\u00e9j\u00e0 tuer cette r\u00e9union dans l'oeuf.", "Cette halte strat\u00e9gique permettra de d\u00e9velopper \u00e0 la fois le r\u00e9seau r\u00e9gional vaudois ainsi que tout un quartier de l'Ouest lausannois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3995977", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3998148", "ece-3995977"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "DES ADIEUX ET DES LARMES - UN ETE A L'ALPAGE", "id": "asset-264974", "thematicGeographicals": ["EMMENTAL"], "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Emmental : 20120629, avec la fin de l'\u00e9t\u00e9, le temps de la d\u00e9salpe approche pour les citadins devenus bergers. Tous tirent le bilan de cette exp\u00e9rience particuli\u00e8re, avant que les chants des yodlers et les cloches des vaches sonnent l'heure du retour en plaine.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "EMOTIONS A L'ETABLE - UN ETE A L'ALPAGE", "id": "asset-264972", "thematicGeographicals": ["EMMENTAL"], "publicationDate": "2012-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Emmental : 20120629, malgr\u00e9 la fatigue et les t\u00e2ches difficiles, les citadins partis passer un \u00e9t\u00e9 en alpage se sont bien adapt\u00e9s. Les \u00e9tudiants allemands vivent le stress et l'\u00e9motion de la naissance d'un petit veau, tandis que Res, le postier bernois, bichonne dans la cave le fromage des p\u00e2turages.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Eviter les pi\u00e8ges de l'internet en vacances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DBADFA6-F32C-42B2-9B1D-2E3F0A482649", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 389, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "vacances", "internet mobile"], "excerpt": "\"Il est difficile, aujourd'hui, d'imaginer des vacances sans smartphone, tablette ou ordinateur portable, histoire de pouvoir consulter ses messages ou mettre des photos sur les r\u00e9seaux sociaux. Une pratique qui n\u2019est pas sans risque. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz dresse la liste des pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter et livre des conseils pour \u00e9viter les mauvaises surprises du surf depuis l\u2019\u00e9tranger.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les seins (3/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA3F3BAD-7E60-4021-B7F8-3A1CB02B8864", "durationSec": 439, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries du promeneur solitaire. De Jean-Jacques Rousseau (14/15) : \"Neuvi\u00e8me promenade\" (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E20C9F9B-42FB-453C-91A8-298918E614AD", "durationSec": 1933, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, nous vous proposons durant trois semaines la lecture int\u00e9grale de son dernier ouvrage \"Les r\u00eaveries du promeneur solitaire\". Entre autobiographie et m\u00e9ditation philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire nous livrent de mani\u00e8re fragmentaire des informations sur la vie de l'auteur; elles sont aussi des r\u00e9flexions, souvent pessimistes, sur la nature humaine. Lorsqu'il commence \u00e0 les \u00e9crire \u00e0 l'automne 1776, Rousseau est un vieil homme proche de la mort; il est c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe et pourtant il est persuad\u00e9 que l'humanit\u00e9 enti\u00e8re le rejette. Testament litt\u00e9raire et philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire sont un chef-d'oeuvre d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Minder, conseiller aux Etats schaffhousois ind\u00e9pendant, ne retirera pas son initiative contre les r\u00e9mun\u00e9rations abusives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A5A68E8-979E-4BFE-A48A-B0402154E7DD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minder, Thomas"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "direction de l'entreprise", "salaire"], "excerpt": "Le texte sera donc soumis au vote populaire. C'est une bataille tr\u00e8s engag\u00e9e qui s'annonce d'une part contre les milieux \u00e9conomiques et de l'autre contre Christoph Blocher qui rejette formellement l'initiative. L'entrepreneur schaffhousois va devoir convaincre et il aura un peu de temps pour le faire, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'ayant pas encore d\u00e9cid\u00e9 de la date de cette votation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats schaffhousois ind\u00e9pendant", "name": "Minder, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : L'\u00e9t\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A2131793-72CD-4069-B269-06D636ED013D", "durationSec": 150, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les personnages de 120 secondes et le foot (9/10). Ignacio Chollet, agriculteur \u00e0 Bottens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9248E823-0CDD-44C2-895E-19A2FD866B2E", "durationSec": 144, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Franck Nouchi, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Cerveau de Voltaire\" (Ed. Flammarion, 2012)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-03AB6C1B-2AD8-4B5E-8A99-21CC4D65E243", "durationSec": 3201, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "roman policier"], "excerpt": "Le journaliste fran\u00e7ais signe un polar plein d\u2019humour et d\u2019\u00e9rudition. Sur un sujet futile, le texte est aussi une r\u00e9flexion sur le Paris intellectuel et m\u00e9diatique. A-t-on besoin, en France, d\u2019un nouveau Voltaire? C\u2019est bien l\u2019id\u00e9e d\u2019un myst\u00e9rieux malfaiteur qui d\u00e9robe le cerveau du c\u00e9l\u00e8bre philosophe, cerveau pr\u00e9cieusement conserv\u00e9 \u00e0 la biblioth\u00e8que nationale, et ceci dans l\u2019unique but de le cloner. Le tout Paris est en \u00e9bullition et le brave commissaire en charge de l\u2019enqu\u00eate perd le sommeil. Dans ce polar dr\u00f4le et incisif, on croise BHL et Sarkozy, des plumes du \u00ab Monde \u00bb et Philippe Sollers. Le journaliste Franck Nouchi, qui signe l\u00e0 son premier roman, a su trouver la bonne distance pour parler de la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9diatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Nouchi, Franck", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nouchi, Franck", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 194 : La fin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD724AE9-AD14-4A67-97BE-11EC2B15AB68", "durationSec": 178, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Square\", clip musical de Matt Mendez, DJ et producteur fran\u00e7ais, r\u00e9alis\u00e9 par Louis Tardivier", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C457F38F-7F50-4F54-B233-13DBD982211E", "durationSec": 226, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Des notes et de l'esprit (4/5) : Musique, don du ciel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A661E024-EEE4-4AAF-938B-CB2DBD4803D0", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 1785, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["spiritualit\u00e9", "musique religieuse", "festival de musique", "religion et croyances"], "excerpt": "Pour Piotr Ilitch Tcha\u00efkovsky, la musique est \u201cen v\u00e9rit\u00e9 le plus beau des dons qu\u2019ait fait le ciel \u00e0 une humanit\u00e9 qui erre dans les t\u00e9n\u00e8bres\u201d. La musique ouvre au monde. Elle permet de s\u2019y accorder et son \u00e9coute en appelle \u00e0 l\u2019Autre. Pour autant, aide-t-elle le fid\u00e8le \u00e0 chanter la louange de Dieu ou d\u00e9tourne-t-elle son attention de ce devoir sacr\u00e9 ? N\u00e9 en 1958, Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt est pr\u00eatre, arbitre de football et professeur de th\u00e9ologie pastorale \u00e0 Fribourg. Ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1984 sur l\u2019a\u00e9rodrome de Sion par Jean-Paul II, il aime \u00e0 se d\u00e9finir comme un \u00abpasseur d\u2019Evangile\u00bb. Passionn\u00e9 par la musique depuis sa jeunesse, il est guitariste et l\u2019un des fondateurs de l\u2019Octuor vocal de Sion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "\"Expertis\u00e9 du jour\" n'est pas une promesse de qualit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63855533-2D26-4AE5-AD7C-7595627BD727", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 645, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile", "expertise", "v\u00e9hicule automobile", "garage (m\u00e9canique)", "contr\u00f4le de qualit\u00e9"], "excerpt": "\"Vous venez d\u2019acheter un v\u00e9hicule d\u2019occasion expertis\u00e9 du jour. Est-ce une garantie que vous n\u2019avez pas fait l\u2019acquisition d\u2019un v\u00e9hicule d\u00e9fectueux? Rien n'est moins s\u00fbr. \r\nLe point avec Patrice Henzmann, chef adjoint du service technique du service des automobiles et de la navigation, Bernard Falconnet, expert au TCS, et Moreno Volpi porte-parole du TCS. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Sophie Proust.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du TCS", "name": "Volpi, Moreno", "type": "Participant"}, {"role": "expert au TCS", "name": "Falconnet, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut construire un deuxi\u00e8me tube routier au Gothard : 1. Commentaire de Chrystel Domenjoz avec les interviews d'Antonio Hodgers, conseiller national genevois Verts, d'Olivier Fran\u00e7ais, conseiller national vaudois lib\u00e9ral-radical et de Guy Parmelin, conseiller national vaudois UDC. - 2. Commentaire de Nicole della Pietra", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8B9D48B1-20C2-4290-9D10-CECD8DE7D019", "thematicGeographicals": ["Saint-Gothard"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut profiter des travaux de r\u00e9fection pour percer cette seconde galerie, mais sans augmenter les capacit\u00e9s pour autant. Seule une voie serait ouverte dans chaque sens de circulation. Cette solution co\u00fbterait quelque 2,8 milliards de francs, un investissement nettement plus important que les autres variantes examin\u00e9es. Les d\u00e9tails du financement ne sont pas encore connus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral-radical", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois Verts", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le bronze", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC57F04E-C8F7-46DE-82D8-D57CC7A9E6BC", "durationSec": 126, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "L\u2019UDC vue du dehors et du dedans : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-85F87134-4514-4FDA-8A8B-D7EA6AAF973A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["sociologie", "extr\u00eame droite", "parti politique"], "excerpt": "Il y a quelques mois paraissait dans la collection Crapul, une \u00e9tude de deux sociologues Philippe Gottraux et C\u00e9cile P\u00e9chu intitul\u00e9e \"Militants de l\u2019UDC: la diversit\u00e9 sociale et politique des engag\u00e9s\". L\u2019\u00e9tude men\u00e9e dans les sections de Gen\u00e8ve et de Z\u00fcrich de l\u2019UDC r\u00e9v\u00e8le des profils sociologiques et id\u00e9ologiques tr\u00e8s vari\u00e9s. Plut\u00f4t que de dresser l\u2019irr\u00e9el portait d\u2019un militant UDC au singulier, ce livre met au jour une diversit\u00e9 de profils militants. Le lecteur a ainsi l\u2019occasion d\u2019op\u00e9rer un voyage aupr\u00e8s de plusieurs cat\u00e9gories de militants, non uniquement des personnes appartenant aux cat\u00e9gories populaires; de d\u00e9couvrir les logiques et motifs multiples, parfois d\u00e9cal\u00e9s par rapport \u00e0 la ligne officielle du parti, qui conduisent \u00e0 cet engagement politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement de recherche \u00e0 la Facult\u00e9 de sciences sociales et politiques de Lausanne, co-auteur de \"Militants de l'UDC\" (Ed. Antipodes, 2012)", "name": "Gottraux, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil de Gen\u00e8ve", "name": "Bertinat, Eric", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : La piscine (4/4). 10cc : \"Dreadlock Holiday\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8FE503F5-C17C-4801-9E47-D812AE52FF69", "durationSec": 490, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ten CC"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique extrait de l'\u00e9mission: sp\u00e9cialiste de course de voitures de sport sur l'autoroute", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AE98E78D-9835-47DD-A556-026FC358F830", "durationSec": 700, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "NOCTURNE", "SUPPORTER", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "SI\u00c8GE (MEUBLE)", "TRAM", "ACCORD\u00c9ON", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "BAIGNADE", "\u00c9L\u00c9PHANT", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["CRISTIANO RONALDO"], "id": "asset-265427", "durationSec": 1878, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.06.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "NEUCHATEL", "DONETSK", "UKRAINE", "POLOGNE", "VARSOVIE"], "visualCorporations": ["KNIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Etats-Unis: les pompiers ont perdu le contr\u00f4le de l'incendie qui fait rage aux portes de la ville de Colorado Springs", "UEFA Euro 2012: la demi-finale entre l'Italie et l'Allemagne marque la fin du tournoi en Pologne", "R\u00e9union du Conseil europ\u00e9en: les observateurs craignent que les chefs d'Etat et de gouvernement des pays membres de l'UE n'apportent pas les r\u00e9ponses attendues pour endiguer la crise en raison de leurs divisions", "Le principe d'un vote populaire pour r\u00e9soudre la questions jurassienne se concr\u00e9tise: l'analyse d'Olivier Guerdat", "A Zurich, les usagers des transports publics peuvent donner leur avis pour choisir les si\u00e8ges des nouveaux trams", "NE: les \u00e9l\u00e9phants du Cirque Knie ont droit au bain quand ils s'arr\u00eatent \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Le minimag: accompagn\u00e9e de son accord\u00e9on, la com\u00e9dienne-musicienne Mona Chibout joue dans les EMS pour le plus grand plaisir des r\u00e9sidents", "L'invit\u00e9 culturel: Valentier Rossier, directeur du Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie (GE), metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien", "UEFA Euro 2012: pr\u00e8s de quatorze mille personnes se sont rendus mercredi soir \u00e0 la fan zone des Vernets (GE) pour regarder la premi\u00e8re demi-finale du tournoi", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut ouvrir la porte au diagnostic pr\u00e9implantatoire sur les embryons pour les couples pr\u00e9sentant des risques g\u00e9n\u00e9tiques graves", "Le journal", "12:45 Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le feu a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 mercredi dans les zones habit\u00e9es de la deuxi\u00e8me ville de cet Etat de l'Ouest du pays, for\u00e7ant des dizaines de milliers de personnes \u00e0 abandonner leur maison.", "Varsovie accueille son dernier match jeudi soir. L'heure de tirer le bilan pour la capitale polonaise a donc sonn\u00e9.", "Ce sommet est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant tr\u00e8s important pour la survie de l'euro et pour la sant\u00e9 \u00e9conomique de l'Union europ\u00e9enne.", "Les transports publics zurichois demandent \u00e0 leurs clients de se prononcer sur le choix des nouveaux si\u00e8ges pour ne pas prendre le risque de les m\u00e9contenter.", "Ce spectacle a de quoi donner envie \u00e0 tous de se mouiller.", "Reportage \u00e0 la Chaux-de-Fonds.", "Le match entre l'Espagne et le Portugal \u00e9tait le plus attendu de cette comp\u00e9tition, du moins pour les deux communaut\u00e9s tr\u00e8s pr\u00e9sentes dans la cit\u00e9 de Calvin.", "Les limites resteront toutefois strictes. S'il sera permis de d\u00e9tecter une maladie comme la mucoviscidose, le d\u00e9pistage de la trisomie restera en revanche interdit."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3996047", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3998205", "ece-3996047"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9SINFORMATION", "CONTREFA\u00c7ON", "PHOTOGRAPHIE", "LOGICIEL", "D\u00c9SINFORMATION", "CONTREFA\u00c7ON", "PHOTOGRAPHIE", "LOGICIEL", "D\u00c9SINFORMATION", "CONTREFA\u00c7ON", "PHOTOGRAPHIE", "LOGICIEL"], "id": "asset-30335", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 780, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20120628, le logiciel Tungestene est capable de d\u00e9pister les trucages effectu\u00e9es sur des photos num\u00e9riques. Ainsi, l'Agence France Presse (AFP) a-t-elle acquis cet outil informatique afin de v\u00e9rifier l'authenticit\u00e9 des images qu'elle diffuse dans le monde.", "title": "PHOTOS, LE LOGICIEL QUI TRAQUE LES MENSONGES / LA LOCATION ENTRE PARTICULIERS\nSUR INTERNET - 12.06.28", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4069821"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "ENDETTEMENT PUBLIC", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENDETTEMENT PUBLIC", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "S\u00c9LECTION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "L\u00c9GISLATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "S\u00c9LECTION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "L\u00c9GISLATION", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "EXPULSION", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "EXPULSION", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATION", "PHOTO DE FAMILLE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "L\u00c9GISLATION", "BUDGET DE L'ETAT", "TUNNEL", "EURO (FOOTBALL)", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE FISCALE", "FISCALIT\u00c9", "POLITIQUE FISCALE", "FISCALIT\u00c9", "AGENCE IMMOBILI\u00c8RE", "\u00c9VASION FISCALE", "POLITIQUE FISCALE", "FISCALIT\u00c9", "AGENCE IMMOBILI\u00c8RE", "\u00c9VASION FISCALE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "FAILLITE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "ROMNEY, MITT", "OBAMA, BARACK", "OBAMA, BARACK", "LEUBA, PHILIPPE", "BROULIS, PASCAL", "CALMY-REY, MICHELINE", "KANAAN, SAMI", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-265428", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.06.28", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MADRID (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "MADRID", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "SUISSE", "VARSOVIE", "VAUD", "COINTRIN", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3998181", "ece-3998183"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "CANTON", "POLITIQUE", "CANTON", "AGGLOM\u00c9RATION", "SIGNATURE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "BABY-FOOT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "ARTISTE", "TRICOTAGE", "V\u00c9HICULE TERRESTRE", "V\u00c9HICULE TERRESTRE"], "visualPersons": ["BUEHLER, MANFRED", "ZUBER, MAXIME", "METRAUX, B\u00c9ATRICE", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-265429", "durationSec": 1150, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.06.28", "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "MOUTIER", "LAC LEMAN", "SUISSE", "MONTREUX", "FRIBOURG", "DELEMONT", "NAX", "CONTHEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le Conseil du Jura bernois a accept\u00e9 que l'id\u00e9e d'un grand canton soit soumise au peuple", "UEFA Euro 2012: depuis les quarts de finales, la salle de concert Fri-Son propose des soir\u00e9es \"Footwurst\"", "JU: les artistes BillyBoy et Lala apporteront leur contribution \u00e0 la Gay Pride 2012", "Gen\u00e8ve comm\u00e9more le 300e anniversaire de Jean-jacques Rousseau", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Des tricycles lanc\u00e9s \u00e0 80km/h", "VS: rencontre avec des Valaisans devenus adeptes du tri-slide, sport venu d'Australie", "Des tricycles lanc\u00e9s \u00e0 80km/h", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3996022", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette id\u00e9e est propos\u00e9e par les deux gouvernements bernois et jurassiens. Un pas de plus qui a donc \u00e9t\u00e9 franchi dans la construction d'un grand Jura.", "Au menu, saucisses maisons et match de football, le tout servi de mani\u00e8re un peu d\u00e9cal\u00e9e.", "Les artistes, mondialement connus, sont \u00e9tablis dans la capitale jurassienne. Avec un groupe de tricoteuses, ils ont cr\u00e9\u00e9 des g\u00e2teaux en laine pour c\u00e9l\u00e9brer leur r\u00e9cente union. Une id\u00e9e un brin loufoque pour un acte qui marque trente ann\u00e9es de vie commune.", "Jean-jacques Rousseau naquit le 28 juin 1712 \u00e0 la Grand-Rue, dans la vieille ville de Gen\u00e8ve. Bien que le philosophe a voyag\u00e9, il a toujours marqu\u00e9 son attachement pour sa ville natale.", "Originaire d'Australie, le tri-slide d\u00e9barque en Suisse. Ce nouveau sport de l'extr\u00eame consiste \u00e0 transformer un tricycle pour enfant en bolide. Emotions garanties.", "Les adeptes du tri-slide sont des fous de vitesse et transforment des tricycles d'enfants en de v\u00e9ritables bolides qui peuvent atteindre pr\u00e8s de 80 km/h.", "Originaire d'Australie,le tri-slide d\u00e9barque en Suisse. Ce nouveau sport de l'extr\u00eame consiste \u00e0 transformer un tricycle en bolide pour un maximum d'\u00e9motions."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3996022", "ece-3998179", "ece-3996020"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "FREDI M. MURER - CINEMA SUISSE", "id": "asset-265240", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20120628, portrait du r\u00e9alisteur suisse MURER Fredi qui a su conqu\u00e9rir le public avec des th\u00e8mes d\u00e9licats comme l'inceste ou la r\u00e9volte des jeunes dans les ann\u00e9es 1980. S'il affirme d\u00e9fendre toujours une dimension politique ou sociale dans ses films, MURER ne se consid\u00e8re pourtant pas comme un cin\u00e9aste engag\u00e9. Il est avant tout conteur, et aime se sentir proche des petites gens, pour nous r\u00e9v\u00e9ler leurs \u00e9motions et leurs sentiments.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ALLEMAGNE - ITALIE DEMI-FINALE ENTOURAGE - EURO POLOGNE UKRAINE 2012", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualGeographicals": ["DONETSK"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["FABREGAS, CESC", "CRISTIANO RONALDO"], "id": "asset-265447", "durationSec": 9693, "publicationDate": "2012-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "THURRE, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Rising\", court-m\u00e9trage r\u00e9alis\u00e9 par Micha\u00ebl Moercant et Jean-Yves Parent de Mikros image", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4EAF67E9-5915-42D4-94D9-2C1739280786", "durationSec": 123, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 193 : La pur\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3EE9CB85-CBFD-44CD-9BB8-6EBEE114DF15", "durationSec": 176, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : La piscine (3/4). Fran\u00e7ois And The Atlas Mountains : \"Piscine\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF9614DC-604B-41A4-A3F7-476DAB626BA1", "durationSec": 362, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e0n\u00e7ois and The Atlas Mountains"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Allemagne. Un tribunal vient de condamner la circoncision pour motifs religieux, ce qui suscite un toll\u00e9 dans la communaut\u00e9 juive qui y voit une atteinte \u00e0 la libert\u00e9 religieuse : D\u00e9bat avec Marc Raphael Guedj, ancien grand rabbin de Gen\u00e8ve, fondateur de la Fondation \"Racines et Sources\" et Yves Scheller, enseignant et pr\u00e9sident de la \"Gauche R\u00e9publicaine\", pr\u00e9sident de la Coordination la\u00efque genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F600A56-0021-4EBD-84C2-F83759BBA9BD", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 653, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["circoncision", "juda\u00efsme", "jurisprudence"], "excerpt": "La justice allemande consid\u00e8re que la circoncision d'un enfant est une blessure corporelle, le corps d'un enfant \u00e9tant modifi\u00e9 durablement et de mani\u00e8re irr\u00e9parable. Le jugement devrait faire jurisprudence, la circoncision sera passible d'une condamnation en Allemagne. Le droit d'un enfant \u00e0 son int\u00e9grit\u00e9 physique prime sur le droit des parents. Une d\u00e9cision qui suscite un toll\u00e9 dans la communaut\u00e9 juive qui y voit une atteinte \u00e0 la libert\u00e9 religieuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant et pr\u00e9sident de la \"Gauche R\u00e9publicaine\", pr\u00e9sident de la Coordination la\u00efque genevoise", "name": "Scheller, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "ancien grand rabbin de Gen\u00e8ve, fondateur de la Fondation \"Racines et Sources\" ", "name": "Guedj, Marc-Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La pub", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5E53922-E89A-40BC-A554-2744EF7EC5A1", "durationSec": 137, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature \u00e9rotique a le vent en poupe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32080CEE-5025-48F2-83DC-78F4F5B065A5", "durationSec": 520, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature \u00e9rotique", "tablette num\u00e9rique", "pornographie"], "excerpt": " Aux Etats-Unis, un livre \u00e9rotique d\u2019une petite maison d\u2019\u00e9dition australienne a connu en moins de six mois un succ\u00e8s consid\u00e9rable jusqu\u2019\u00e0 \u00eatre num\u00e9ro un des ventes du \"NY Times\". Comment se vend ce livre? Pour quelles raisons lit-on des livres \u00e9rotiques? Que contiennent-ils? Et qu\u2019ach\u00e8te-t-on en Suisse? D\u00e9cryptage de cette tendance avec Emilie Gasc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Editions Blanche", "name": "Spengler, Franck", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michela Marzano, pholosophe, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"L\u00e9g\u00e8re comme un papillon\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24FCAD9E-B171-42F3-85A5-6D75134B3493", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marzano, Michela"], "thematicThemes": ["anorexie mentale", "vie (philosophie)"], "excerpt": "\"A l\u2019\u00e2ge de vingt ans, Michela Marzano qui \u00e9tait alors une \u00e9tudiante, a \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9e par l\u2019anorexie. Michela Marzano avait faim d\u2019amour et de reconnaissance. Son poids est m\u00eame descendu jusqu\u2019\u00e0 35 kilos. Dans son livre intime et \u00e9mouvant, la philosophe raconte son histoire, fait de douleurs d\u00e9rob\u00e9es, de moments intenses, de secrets familiaux, mais c\u2019est aussi la souffrance de beaucoup d\u2019entre nous.\r\nJournaliste : Lydia Gabor\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Marzano, Michela", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le tuyau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4175AA82-51F3-4C91-8568-C7561E556520", "durationSec": 134, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Absence de base l\u00e9gale au soutien de Solar Impulse par la Conf\u00e9d\u00e9ration qui pourrait pr\u00e9senter une facture de 1 million de francs : Commentaire de Patrick Chaboudez avec les interviews de Bertrand Piccard, a\u00e9rostier et de Fathi Derder, conseiller national vaudois PLR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-ED89A004-774F-4990-BB76-91A88689383D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solar Impulse"], "thematicThemes": ["subvention"], "excerpt": "Il n'y a pas de base l\u00e9gale au soutien de Solar Impulse par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Une anomalie point\u00e9e par le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des Finances. Les co\u00fbts des infrastructures mises \u00e0 disposition de Bertrand Piccard depuis 2007, comme le hangar de l'a\u00e9roport de D\u00fcbendorf, se monte \u00e0 un million de francs. Des arri\u00e9r\u00e9s que Berne souhaite r\u00e9cup\u00e9rer d'une mani\u00e8re ou d'une autre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois PLR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Isaac Pante, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Je connais tes oeuvres\" (Ed. G d'Encre, 2012)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6966F69F-FD58-4CEA-8A47-95C7E9664976", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3171, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman policier", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Un banquier est retrouv\u00e9 mort dans un bisse valaisan, la t\u00eate bris\u00e9e sur les rochers. Jocelyn Martenat est un jeune inspecteur en d\u00e9but de carri\u00e8re. Il voit dans cette affaire une mani\u00e8re de booster sa carri\u00e8re et de d\u00e9crocher une promotion. Il se heurte aux m\u00e9thodes de son coll\u00e8gue bourru et aux traditions et habitudes d\u2019un village de montagne.Avec \u00ab Je connais tes \u0153uvres \u00bb, Isaac Pante signe un roman valaisan paru aux \u00e9ditions G d\u2019Encre, c\u2019est son premier polar. Avant, Isaac Pante a fait \u00ab Pass\u00e9 par les armes \u00bb, r\u00e9cit en mode de d\u00e9compression sur son passage \u00e0 l\u2019arm\u00e9e. Il est \u00e9galement le gagnant de deux concours de nouvelles litt\u00e9raires avec \u00ab Petits meurtres en Suisse \u00bb et de \u00ab Madame Moriand \u00bb. Isaac Pante est n\u00e9 \u00e0 Monthey en 1981. Il travaille actuellement \u00e0 sa th\u00e8se en sociolinguistique, \u00ab Se dire mort \u00bb. Il est \u00e9galement charg\u00e9 de cours en Informatique et M\u00e9thodes Math\u00e9matiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pante, Isaac", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pante, Isaac", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "\"Saucisson vaudois\", \u00e7a veut dire quoi?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FADD6084-3A86-47DF-84D1-95EFC13D73E3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 575, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["charcuterie", "appellation d'origine contr\u00f4l\u00e9e"], "excerpt": "A premi\u00e8re vue, tout le monde sait ce qu\u2019est le saucisson vaudois. Cette c\u00e9l\u00e8bre saucisse \u00e0 base de viande de porc fait partie de la gastronomie du canton de Vaud et m\u00eame de la Suisse romande. Sur un plan plus \u00e9conomique, c'est aussi une marque bien prot\u00e9g\u00e9e par les instances officielles et par une corporation qui d\u00e9fend bec et ongles ce produit. Le point avec Pierre-Michel Ledermann, membre du comit\u00e9 de l'Association de la charcuterie vaudoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 de l'Association de la charcuterie vaudoise", "name": "Ledermann, Pierre-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Que de la radio 27/06/2012 (1/2)", "id": "sound-8068A0EF-1BE5-4957-8B1E-04F784DA9F15", "durationSec": 6730, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment3: LogDepot Couleur 3 2012-06-27T09:07:41.000", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Lutz, photographe genevois             ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-336651D2-6059-435F-A1C0-19ACA93129F0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lutz, Christian"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "\"Il publie, aux Editions Mus\u00e9e de Bagnes, un ouvrage intitul\u00e9 \"Aux d\u00e9pens du r\u00e9els\", \u00e9dit\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019exposition \u00e9ponyme pr\u00e9sent\u00e9e simultan\u00e9ment au Mus\u00e9e de Bagnes, sur le barrage de Mauvoisin et dans le val de Bagnes, du 1er juillet au 9 septembre 2012.\r\nChristian Lutz est dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Ecole sup\u00e9rieure des Arts et de l\u2019Image \"Le75\" \u00e0 Bruxelles.\r\nSa d\u00e9marche photographique se base sur une observation scrupuleuse, quasi sociologique, de groupes humains. Il s\u2019est principalement int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 des sujets dans les Balkans, au Br\u00e9sil, en Afrique de l\u2019Ouest, aux Etats-Unis et en Suisse.\r\nEn parall\u00e8le \u00e0 l\u2019exposition valaisanne, Christian Lutz propose, au Festival de la Luz \u00e0 Buenos Aires, une expo intitul\u00e9e \"Protokoll\", du 1er ao\u00fbt au 30 septembre 2012\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Lutz, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les seins (2/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9BBFBAE9-540A-466A-9A46-1844FE68347B", "durationSec": 665, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Rio+20 et la gouvernance mondiale de l'environnement : arr\u00eat sur image", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F016E873-C906-4334-9052-4160F60390A2", "thematicGeographicals": ["Rio de Janeiro"], "durationSec": 3189, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "relations internationales", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Suite \u00e0 la conf\u00e9rence mondiale Rio+ 20, conf\u00e9rence des Nations Unies sur le d\u00e9veloppement durable, arr\u00eat sur image avec Yohan Ariffin, Michel Prieur et cinq acteurs romands actifs dans le domaine de l\u2019environnement. 20 ans apr\u00e8s le sommet de la Terre de Rio en 1992, les probl\u00e8mes auxquels on voulait s\u2019attaquer \u00e0 cette \u00e9poque se sont accumul\u00e9s: d\u00e9r\u00e8glement climatique, crise de l\u2019eau, d\u00e9stabilisation de l\u2019\u00e9conomie mondiale, accroissement des in\u00e9galit\u00e9s sociales. La situation s\u2019aggrave sur tous les fronts. Rio+20, c\u2019est l\u2019occasion d\u2019un bilan, d\u2019un \u00e9tat des lieux complet de notre situation d\u2019humains sur Terre, au niveau de l\u2019eau, l\u2019air, le sol, l\u2019alimentation. Ce qui d\u00e9bouche sur la question d\u2019une reconnaissance juridique d\u2019une responsabilit\u00e9 universelle, sur la notion de devoir de pr\u00e9servation, et de partage, de \u00ab biens communs \u00bb, ou biens publics mondiaux environnementaux, et enfin la n\u00e9cessit\u00e9 de g\u00e9rer de fa\u00e7on concert\u00e9e les ressources naturelles. Mais quels probl\u00e8mes cela pose-t-il, concr\u00e8tement ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la commission internationale Uniterre", "name": "Gueye-Girardet, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du d\u00e9veloppement durable", "name": "Longet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "climatologue, ex-membre du GIEC, directeur de l'Institut des Sciences de l'environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste scientifique, fondateur de l'Insititut pour la communication et l'analyse des sciences et des technologies (ICAST) \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Erkman, Suren", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite en droit de l'environnement \u00e0 Limoges", "name": "Prieur, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques et internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ariffin, Yohann", "type": "Participant"}, {"role": "directeurd'entreprise sociale, enseignant, co-fondateur et actuel pr\u00e9sident de la Chambre genevoise de l'\u00e9conomie sociale et solidaire", "name": "Dunand, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut finalement construire un deuxi\u00e8me tube routier au Gothard : Extrait de la d\u00e9claration de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 la tribune du Conseil national", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-75EF154B-D85C-468B-AC22-43D8D546C675", "thematicGeographicals": ["Saint-Gothard"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel"], "excerpt": "Mais pour respecter l'article constitutionnel sur la protection des Alpes, une seule voie sera en service dans chaque sens de circulation. La capacit\u00e9 ne sera ainsi pas augment\u00e9e. Cette restriction sera contenue dans une loi, soumise au r\u00e9f\u00e9rendum. Pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, un second tube est la solution la plus judicieuse pour conserver cet axe majeur pendant la r\u00e9fection du tunnel. Les co\u00fbts se monteraient \u00e0 pr\u00e8s de 2,8 milliards de francs. Doris Leuthard a voulu rassurer ceux qui craignent pour le financement d'autres infrastructures. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DETEC", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rovere, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les personnages de 120 secondes et le foot (8/10). Jason Zwygart, vice pr\u00e9sident de l\u2019ASVIVN (Association pour une Suisse vraiment ind\u00e9pendante et vraiment neutre)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE96F473-4202-4FDA-AE79-447E472B81DA", "durationSec": 132, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, le Conseil d'Etat r\u00e9organisation les d\u00e9partements et Pierre Maudet, reprend les r\u00eanes du d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de la police : 1. Commentaire de Pierre-Antoine Preti. - 2. Interview de Pierre Maudet, conseiller d'Etat, chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de la police. - 3. Interview de Pierre-Fran\u00e7ois Unger, conseiller d'Etat genevois, pr\u00e9sident du gouvernement genevois. - 4. Interview d'Isabel Rochat , conseill\u00e8re d'Etat lib\u00e9rale genevoise, nouvelle cheffe du D\u00e9partement de la Solidarit\u00e9 et de l'Emploi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEA1327F-A7BC-44CE-943F-93CFF062AF11", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 799, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochat, Isabel", "Maudet, Pierre"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve, le conseil d'Etat r\u00e9organise ses d\u00e9partements. Le nouvel \u00e9lu Pierre Maudet reprend les r\u00eanes du d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de la police, occup\u00e9 depuis 3 ans seulement par sa coll\u00e8gue de parti Isabel Rochat. Cette dernie\u00e8re se voit attribuer le D\u00e9partement de la solidarit\u00e9 et de l'emploi occup\u00e9 jusque l\u00e0 par Francois Longchamp qui lui s'occupera d\u00e9sormais de l'ancien d\u00e9partement de Mark Muller le DCTI, rebaptis\u00e9 D\u00e9partement de l'urbanisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois, pr\u00e9sident du gouvernement genevois", "name": "Unger, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de la police", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise: cheffe du D\u00e9partement de la Solidarit\u00e9 et de l'Emploi", "name": "Rochat, Isabel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Que de la radio 27/06/2012 (2/2)", "id": "sound-423EA5D3-E0B9-491A-926F-7E431A5E6D0B", "durationSec": 3220, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment3: LogDepot Couleur 3 2012-06-27T11:06:16.000", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Des notes et de l'esprit (3/5) : La musique au lieu de la Parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BED5FBB-C404-4765-ADCA-89AA411D321A", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 1747, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique", "spiritualit\u00e9", "religion et croyances", "musique religieuse"], "excerpt": "Pour Claude Debussy, la musique \u201ccommence l\u00e0 o\u00f9 la parole est impuissante \u00e0 exprimer; la musique est \u00e9crite pour l\u2019inexprimable\u201d. Peut-on d\u00e8s lors l\u2019entendre comme un message d\u2019\u00e9ternit\u00e9 ? Les mots ont-ils une musique particuli\u00e8re ? Sa v\u00e9rit\u00e9 nous tourne-t-elle vers la v\u00e9rit\u00e9 ? \u00c9crivain, philosophe, romancier, essayiste, traducteur et chroniqueur, \u00c9tienne Barilier, n\u00e9 en 1947, a publi\u00e9 de nombreux ouvrages. Son oeuvre est marqu\u00e9e par un id\u00e9alisme et une aspiration passionn\u00e9e \u00e0 l\u2019universel. Son double statut de romancier et d\u2019essayiste lui permet de naviguer sans cesse d\u2019un point de vue \u00e0 un autre, tout en traitant souvent les m\u00eame th\u00e8mes, dont la musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 190", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-F30709C7-7631-43F1-845E-851D3DA1F36C", "durationSec": 155, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "RELATIONS INTERNATIONALES", "BOMBARDEMENT", "GUERRE CIVILE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "WIMBLEDON", "ATP", "WIMBLEDON", "ATP", "WIMBLEDON", "ATP", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "TUNNEL", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "CONSEILLER D'ETAT", "TUNNEL", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "TUNNEL", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "CONSEILLER NATIONAL", "TUNNEL", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "CONSEILLER NATIONAL", "TUNNEL", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "GRIPEN", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "GRIPEN", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "GRIPEN", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "LIBERT\u00c9 RELIGIEUSE", "CIRCONCISION", "JUSTICE", "LIBERT\u00c9 RELIGIEUSE", "CIRCONCISION", "JUSTICE", "PAUVRET\u00c9", "TOUAREGS", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "S\u00c9CHERESSE", "CONFLIT ARM\u00c9", "TOUAREGS", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER D'ETAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "WAWRINKA, STANISLAS", "CHARLES D'ANGLETERRE", "FEDERER, ROGER", "PARKER-BOWLES, CAMILLA", "LEUTHARD, DORIS", "BORRADORI, MARCO", "FRANCAIS, OLIVIER", "HODGERS, ANTONIO", "BARTHASSAT, LUC", "MERKEL, ANGELA", "ROCHAT, ISABEL", "MAUDET, PIERRE", "STAUFFER, ERIC"], "id": "asset-265425", "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 12.06.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DAMAS", "GENEVE-VILLE", "EPALINGES", "EPALINGES", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "URI", "VAUD", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "BERLIN", "PARIS", "COLOGNE", "BASSE-SAXE", "BURKINA FASO", "OUAGADOUGOU", "GENEVE-VILLE", "VERNIER"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "IKEA", "IKEA", "PAM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3998241", "ece-3998243"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries du promeneur solitaire. De Jean-Jacques Rousseau (13/15) :  \"Huiti\u00e8me promenade\" (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-790A64B8-ADCA-4947-864A-A199ECCEFF5C", "durationSec": 1916, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de la naissance de Jean-Jacques Rousseau, nous vous proposons durant trois semaines la lecture int\u00e9grale de son dernier ouvrage \"Les r\u00eaveries du promeneur solitaire\". Entre autobiographie et m\u00e9ditation philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire nous livrent de mani\u00e8re fragmentaire des informations sur la vie de l'auteur; elles sont aussi des r\u00e9flexions, souvent pessimistes, sur la nature humaine. Lorsqu'il commence \u00e0 les \u00e9crire \u00e0 l'automne 1776, Rousseau est un vieil homme proche de la mort; il est c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe et pourtant il est persuad\u00e9 que l'humanit\u00e9 enti\u00e8re le rejette. Testament litt\u00e9raire et philosophique, Les r\u00eaveries du promeneur solitaire sont un chef-d'oeuvre d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rousseau, Jean-Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "SYNDICAT", "M\u00c9TALLURGIE", "CONSEILLER D'ETAT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "SYNDICAT", "M\u00c9TALLURGIE", "CHANTEUR", "INTERNET", "BIENFAISANCE", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "INTERNET", "BIENFAISANCE", "CHANTEUR", "INTERNET", "BIENFAISANCE", "CONSEILLER D'ETAT", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "JOURNALISTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "JOURNALISTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "JOURNALISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "PR\u00c9VENTION DES ACCIDENTS DOMESTIQUES", "VACHE"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "STUDER, JEAN"], "id": "asset-265426", "durationSec": 1245, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 12.06.27", "visualGeographicals": ["SIERRE", "SION", "SION", "SUISSE", "GRIMISUAT", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "VEVEY", "VAUD", "JURA (CANTON)", "VAUD"], "visualCorporations": ["UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Les coureurs du Tour de France seront de passage dans le Jura dans moins de deux semaines", "Un jeune radiologue \u00e0 l'h\u00f4pital de Sion sera peut-\u00eatre le prochain artiste d\u00e9couvert sur internet", "Couleurs locales", "VS: Constellium va supprimer cent vingt emplois sur ses sites de Sierre, Chippis et Steg", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "UEFA Euro 2012: de nombreux supporters animent la fan zone des Vernets (GE)", "La cohabitation entre les bovins et les randonneurs peut parfois \u00eatre difficile", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["La localit\u00e9 de Porrentruy accueillera l'arriv\u00e9e d'une \u00e9tape de pr\u00e8s de cent cinquante kilom\u00e8tres, dont nonante sur le territoire jurassien.", "Il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9colt\u00e9 septante mille euros gr\u00e2ce \u00e0 de g\u00e9n\u00e9reux internautes mais il lui en manque encore trente mille pour produire son album.", "Le g\u00e9ant de l'aluminium souhaite se concentrer sur son secteur a\u00e9ronautique.", "La premi\u00e8re demi-finale qui opposera ce mercredi le Portugal \u00e0 l'Espagne entra\u00eenera son lot de klaxons pendant toute la soir\u00e9e.", "Les b\u00eates sont de plus en plus agressives mais les attaques de vaches restent cependant peu nombreuses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3996088", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3998245", "ece-3996088", "ece-3996086"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "UN AN APRES - BYE BYE LA SUISSE (SAISON 1)", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-264815", "thematicGeographicals": ["BALI (\u00ceLE)", "ITALIE", "SUISSE", "CANADA", "PEROU"], "durationSec": 3654, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Bali (\u00eele), ITALIE, CANADA, PEROU : 20120627, les 4 familles qui ont \u00e9migr\u00e9 d\u00e9finitivement pour refaire leur vie dans un autre pays parlent de leur situation, r\u00eaves r\u00e9alis\u00e9s ou d\u00e9\u00e7us, 2 ans apr\u00e8s leur d\u00e9part de Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "TUNNEL", "TUNNEL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "SYNDICAT", "M\u00c9TALLURGIE", "EURO (FOOTBALL)", "WIMBLEDON", "ATP", "HORLOGERIE", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "COURRIER", "CENTRE DE TRI", "M\u00c9DICAMENT", "CONTREFA\u00c7ON", "DOUANE", "M\u00c9DICAMENT", "CONTREFA\u00c7ON", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "CONTREFA\u00c7ON", "DOUANE", "FORGE", "CHAUDRONNERIE", "PORTRAIT", "CLOCHE", "ART DRAMATIQUE ET ART DU SPECTACLE"], "visualPersons": ["HODGERS, ANTONIO", "CRISTIANO RONALDO", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-265424", "durationSec": 1785, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 12.06.27", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "PAUDEX", "SIERRE", "UKRAINE", "LONDRES", "STE-CROIX", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "VILLARS-SUR-GLANE", "NIDAU"], "visualCorporations": ["UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "L'invit\u00e9 culturel: Philippe Bo\u00eb, metteur en sc\u00e8ne", "Des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour d\u00e9noncer l'\u00e9ventuel nouveau chantier d'un second tube au Gothard", "RTS d\u00e9couverte: pourquoi n'utilise-t-on pas les \u00e9clairs pour nous alimenter en \u00e9lectricit\u00e9", "Les m\u00e9dicaments achet\u00e9s sur internet peuvent \u00eatre confisqu\u00e9s par les services douaniers si certains crit\u00e8res ne sont pas respect\u00e9s", "Le Minimag / FR: les sonnailles de St\u00e9phane Br\u00fcgger comptent parmi les derni\u00e8res cloches \u00e0 \u00eatre fabriqu\u00e9es de fa\u00e7on artisanale", "VS: les syndicats maintiennent la pression au lendemain de l'annonce de la suppression de 120 postes de travail chez le g\u00e9ant de l'aluminium Constellium", "Le fondateur d'IKEA Ingvar Kamprad va donner dix millions de francs \u00e0 la commune d'Epalinges (VD)", "Une dizaine de personnes b\u00e9n\u00e9ficiant du revenu d'insertion se relayeront tous les trois mois dans une nouvelle entreprise sociale \u00e0 Sainte-Croix (VD)", "Les experts de l'ONU ont pr\u00e9sent\u00e9 leur tout dernier rapport sur la crise syrienne", "Le journal", "12:45 Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3996120", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit prendre sa d\u00e9cision ce mercredi sur sa construction.", "Ils doivent notamment \u00eatre destin\u00e9s \u00e0 un usage personnel et limit\u00e9 \u00e0 un traitement d'un mois au maximum.", "Ce fondeur peut vivre de son art gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alisation de pr\u00e8s de cinq cents pi\u00e8ces par ann\u00e9e.", "Ils sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre des collaborateurs des trois usines de Sierre, Chippis et Steg", "Cet argent sera allou\u00e9 \u00e0 la construction d'appartements prot\u00e9g\u00e9s pour les personnes \u00e2g\u00e9es.", "Les pendules qui sortiront de leur atelier ne seront pas tout \u00e0 fait comme les autres.", "Selon eux, la situation d\u00e9g\u00e9n\u00e8re dans certaines r\u00e9gions en un conflit arm\u00e9 non international."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3998277", "ece-3996120"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "PORTUGAL - ESPAGNE DEMI-FINALE ENTOURAGE - EURO POLOGNE UKRAINE 2012", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualGeographicals": ["UKRAINE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-265445", "durationSec": 12143, "publicationDate": "2012-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. La Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0EF59431-EFB2-416C-B0B1-381520891546", "durationSec": 246, "publicationDate": "2012-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Smartphones et tablettes num\u00e9riques: les d\u00e9rives des applications pour enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E01FA46C-6337-4E6F-8AB7-F7669E766293", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2012-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "gratuit\u00e9 (\u00e9conomie)", "tablette num\u00e9rique", "jeu informatique", "smartphone"], "excerpt": "\"Un petit jeu gratuit peut g\u00e9n\u00e9rer de gros profits. Surtout lorsqu'il est destin\u00e9 aux enfants. Le ph\u00e9nom\u00e8ne a pris une telle ampleur qu'il inqui\u00e8te aussi bien aux Etats-Unis qu'en Suisse. D\u00e9cryptage de cette tendance avec St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz et ses invit\u00e9s. \r\nIls sont des millions \u00e0 le faire: pr\u00eater leur smartphone ou leur tablette \u00e0 leur enfant pour le distraire est d\u00e9sormais un r\u00e9flexe routinier pour de nombreux parents. Les cr\u00e9ateurs et fournisseurs d\u2019applications pour supports mobiles l\u2019ont bien compris et des milliers d\u2019applications d\u00e9di\u00e9es aux enfants sont aujourd\u2019hui disponibles. Le ph\u00e9nom\u00e8ne et ses d\u00e9rives inqui\u00e8tent partout autour du monde.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la section romande du Club des Suisses sans automobile", "name": "Badoux, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, coorespondante RTS \u00e0 San Francisco", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylvie Bourban, chanteuse de jazz valaisanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAC051FF-D7C6-404C-B9AB-AA064DAC90C4", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2012-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourban, Sylvie"], "thematicThemes": ["chanteuse", "jazz"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert vous propose une rencontre avec la talentueuse artiste valaisanne Sylvie Bourban.\r\nApr\u00e8s trois CDs compos\u00e9s, produits et interpr\u00e9t\u00e9s entre 2009 et 2011, elle sort \"Aussi pour les petits\", un album pour petits et grands qu\u2019elle emm\u00e8ne dans l\u2019univers du Jazz.\r\nSylvie Bourban travaille conjointement \u00e0 une cr\u00e9ation en coproduction avec la Belle Usine (Fully) et Marcel Papaux pour l\u2019enregistrement d\u2019un CD en public et une r\u00e9sidence \u00e0 la Belle Usine \u00e0 la fin juin 2012\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse de jazz", "name": "Bourban, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les seins (1/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-22E4BC9E-CEE4-44CE-BF7E-26934C3212A0", "durationSec": 630, "publicationDate": "2012-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le mont", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ABFB7CBB-62BB-47FB-B31D-AB8FADC92DED", "durationSec": 126, "publicationDate": "2012-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 189", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-661CC685-00FF-4622-B4F1-0457B6117B5C", "durationSec": 143, "publicationDate": "2012-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Des notes et de l'esprit (2/5) : L'harmonie de Dieu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-987F7C2D-7865-46B6-A696-173720D132C4", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 1768, "publicationDate": "2012-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "religion et croyances", "festival de musique", "spiritualit\u00e9", "philosophie"], "excerpt": "Pour Johann Sebastian Bach, la musique est \u201cune harmonie agr\u00e9able c\u00e9l\u00e9brant Dieu et les plaisirs permis de l\u2019\u00e2me\u201d. Faut-il d\u00e8s lors entendre Bach comme le compositeur incarn\u00e9 ? Faut-il accorder aux compositeurs un suppl\u00e9ment d\u2019\u00e2me ? Les musiciens et compositeurs sont-ils les catalyseurs d\u2019une \u00e9nergie universelle ? D\u00e9cryptage en compagnie du philosophe Michel Cornu. N\u00e9 en 1938, Michel Cornu est professeur de philosophie. Il a d\u00e9velopp\u00e9, au cours de divers essais, une pens\u00e9e personnelle qui tente d\u2019\u00e9tablir les conditions de possibilit\u00e9 d\u2019une pens\u00e9e existentielle aujourd\u2019hui. Cette pr\u00e9occupation le conduit \u00e0 s\u2019int\u00e9resser de pr\u00e8s \u00e0 des domaines vari\u00e9s comme ceux de l\u2019esth\u00e9tique, de l\u2019\u00e9thique, du politique, du th\u00e9ologique et de la musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie", "name": "Cornu, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 192 : Salade", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BE81CBA7-368F-4A41-B164-206040A6310B", "durationSec": 175, "publicationDate": "2012-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : La piscine (2/4). Rolling Stones : \"Summer Romance\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-20862CDB-BCE1-4602-AF57-12FED6BF1220", "durationSec": 384, "publicationDate": "2012-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolling Stones"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "V\u00e9lo communautaire: la Suisse dans la moyenne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2CA9185-2707-48BF-AE60-6375845FFF71", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 600, "publicationDate": "2012-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["VeloPass"], "thematicThemes": ["bicyclette", "location"], "excerpt": "Henry Buxant d\u00e9voile les r\u00e9sultats d\u2019un test europ\u00e9en des v\u00e9los en libre-service. Publi\u00e9 par le Touring Club Suisse, cette \u00e9tude \u00e9value 40 syst\u00e8mes dont ceux de Lausanne, Lugano et Bienne dont les r\u00e9sultats sont mitig\u00e9s. La r\u00e9action de Lucas Girardet, directeur de V\u00e9lopass.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de V\u00e9lopass", "name": "Girardet, Lucas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Muppet Remix\", affiches de films cultes d\u00e9tourn\u00e9es et mettant en sc\u00e8ne les personnages du Muppet Show, r\u00e9alis\u00e9es par le studio Old Red Jalopy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-375B8DB9-5C05-4123-B099-C1A695FBA511", "durationSec": 150, "publicationDate": "2012-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Robert Charlebois, chanteur qu\u00e9b\u00e9cois (2/2). - 2. Antony & The Johnsons, groupe anglais. Interview. - 3. Jean-Jacques Burnel, bassiste du groupe The Stranglers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E3535D6-E30F-4CF0-B761-24C710F8ABE6", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3177, "publicationDate": "2012-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stranglers", "Bo Houss", "Charlebois, Robert", "Burnel, Jean-Jacques", "Antony and the Johnsons"], "thematicThemes": ["new wave", "punk", "chanteur", "rock", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bassiste du groupe The Stranglers", "name": "Burnel, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "groupe anglais", "name": "Antony and the Johnsons", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Charlebois, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}]}}