{"response": {"numFound": 2336, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "VOYAGE EN BELGIQUE - 68.09.14", "visualGeographicals": ["BELGIQUE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205037", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE"], "durationSec": 1228, "publicationDate": "1968-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 13.09.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457932.image", "id": "ece-3457934", "durationSec": 918, "publicationDate": "1968-09-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un ensemble de jeunes congolais chantent au bord du lac au Bouveret.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457934", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457934"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Traque du champignon", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453385.image", "id": "ece-3453387", "durationSec": 528, "publicationDate": "1968-09-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La cueillette des champignons n'est pas sans risque. Plaisir culinaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453387", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453387"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Louis Noverraz", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463013.image", "id": "ece-3463015", "durationSec": 1070, "publicationDate": "1968-09-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Louis Noverraz pr\u00e9pare son Toucan IX pour la victoire \u00e0 Mexico.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463015", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463015"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Castex, pilote d'avion et auteur de \"Les secrets de l'Ile de P\u00e2ques\" (Ed. Hachette) : A propos de l'Ile de P\u00e2ques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2908744-24A7-4EAC-A2BB-51E345E3C197", "thematicGeographicals": ["\u00cele de P\u00e2ques"], "durationSec": 1401, "publicationDate": "1968-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castex, Louis"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00eele"], "excerpt": "[Louis Castex a publi\u00e9 \"Les secrets de l'\u00eele de P\u00e2ques\" (Ed. Hachette, 1966 )].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote d'avion, \u00e9crivain", "name": "Castex, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 31.10.11 - ILE DE PAQUES - LOUIS CASTEX", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0A1BF48-BCEF-4747-B5EE-93B687BD8CF9", "thematicGeographicals": ["\u00cele de P\u00e2ques"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1968-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castex, Louis"], "thematicThemes": ["\u00eele", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote d'avion, \u00e9crivain", "name": "Castex, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SIDE-CAR"], "id": "asset-100732", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL"], "durationSec": 471, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 19680913, itw de la cycliste suisse QUEBATTE Cosette\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19860913, course motocycliste.", "title": "68.09.13", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.09.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207964", "durationSec": 918, "publicationDate": "1968-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "68.09.13", "visualThemes": ["JARDINAGE", "G\u00c9RANIUM", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CHAMPIGNON (BOTANIQUE)", "RECETTE CULINAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-246523", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 748, "publicationDate": "1968-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19680913, le fleuriste MARTIN explique comment bouturer des g\u00e9raniums en pot\n* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 19680913, les particuliers doivent suivre quelques conseils pour cueillir des champignons dans les bois et \u00e9viter les risques d'intoxication. Un contr\u00f4leur officiel est souvent pr\u00e9sent sur les march\u00e9s et peut examiner gratuitement la cueillette afin de rejeter les champignons v\u00e9n\u00e9neux\n* Gen\u00e8ve : 19680913, pr\u00e9paration de la recette des champignons \u00e0 la hongroise.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILIER"], "id": "asset-114033", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN"], "durationSec": 1118, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Lac L\u00e9man : 19680913, rencontre le navigateur suisse de 66 ans NOVERRAZ Louis qui effectue les derniers r\u00e9glages sur son voilier Toucan IX avant les Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Mexico 68.", "title": "OBJECTIF MEXICO : LOUIS NOVERRAZ, LE BARREUR AUX 1800 VICTOIRES - 68.09.13", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-09-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOILIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "A Bienne aussi", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465409.image", "id": "ece-3465410", "durationSec": 1183, "publicationDate": "1968-09-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un journaliste a bel et bien vu des OVNI dans le ciel de Bienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465410", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465410"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 12.09.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457925.image", "id": "ece-3457927", "durationSec": 1721, "publicationDate": "1968-09-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Neuch\u00e2tel cr\u00e9e un Service cantonal de la m\u00e9decine du travail.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457927", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457927"}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "Paysagiste du Lignon", "imageURL": "http://www.rts.ch/8406047.image", "id": "ece-8406087", "durationSec": 103, "publicationDate": "1968-09-12T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "M\u00eame dans les grandes cit\u00e9s un soin particulier est apport\u00e9 aux am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406087", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8406087"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "68.09.12", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-197537", "durationSec": 2099, "publicationDate": "1968-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LES PAYSAGISTES - 68.09.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-229887", "durationSec": 1497, "publicationDate": "1968-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "68.09.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230506", "durationSec": 1721, "publicationDate": "1968-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 11.09.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457918.image", "id": "ece-3457920", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1968-09-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment harmoniser les divers syst\u00e8mes scolaires cantonaux?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457920", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457920"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "LA CHASSE AUX FOSSILES - 68.09.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244817", "durationSec": 1454, "publicationDate": "1968-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "UNE ECOLE ROMANDE, POURQUOI PAS ? - 68.09.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205123", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1968-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Sous la Riponne...", "imageURL": "http://www.rts.ch/5870256.image", "id": "ece-3452994", "durationSec": 108, "publicationDate": "1968-09-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un vaste parking souterrain est en projet au coeur de Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452994", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452994"}, {"source": "escenic", "program": "Cin\u00e9ma-vif", "title": "La bande \u00e0 Bonnot", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440393.image", "id": "ece-3440395", "durationSec": 1979, "publicationDate": "1968-09-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jacques Brel et Annie Girardot sur le tournage de la Bande \u00e0 Bonnot.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440395", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440395"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 10.09.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457913.image", "id": "ece-3457914", "durationSec": 675, "publicationDate": "1968-09-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le principal march\u00e9 de la Tch\u00e9coslovaquie reste l'URSS.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457914", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457914"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.09.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206846", "durationSec": 675, "publicationDate": "1968-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma-vif", "source": "gico", "visualThemes": ["ANARCHISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ANARCHISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BREL, JACQUES", "GIRARDOT, ANNIE"], "id": "asset-141367", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE"], "durationSec": 2456, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19680910, entretien du journaliste ARLAUD Rodolphe-Maurice avec le r\u00e9alisateur FOURASTIE Philippe et les com\u00e9diens BREL Jacques et GIRARDOT Annie \u00e0 propos de leur dernier film intitul\u00e9 \"La bande \u00e0 Bonnot\" qui retrace la destin\u00e9e tragique d'activistes anarchistes qui ensanglant\u00e8rent la France au d\u00e9but du XX \u00e8me si\u00e8cle en commettant de nombreux vols \u00e0 main arm\u00e9e.", "title": "PHILIPPE FOURASTIE, LA BANDE A BONNOT - 68.09.10", "visualGeographicals": ["FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1968-09-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071007"], "thematicThemes": ["ANARCHISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 09.09.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457906.image", "id": "ece-3457908", "durationSec": 681, "publicationDate": "1968-09-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La gare CFF de Sierre f\u00eate le centenaire de l'arriv\u00e9e du train.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457908", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457908"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.09.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207957", "durationSec": 681, "publicationDate": "1968-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.09.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457900.image", "id": "ece-3452131", "durationSec": 1160, "publicationDate": "1968-09-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un travail d'artiste pour la poti\u00e8re de Romainm\u00f4tier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452131", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452131"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "DIEU ECOUTE ! - 68.09.08", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250863", "durationSec": 1105, "publicationDate": "1968-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TRANCHANT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "68.09.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-105225", "durationSec": 390, "publicationDate": "1968-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "68.09.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207031", "durationSec": 1160, "publicationDate": "1968-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Chic tennis!", "imageURL": "http://www.rts.ch/5843106.image", "id": "ece-3475075", "durationSec": 471, "publicationDate": "1968-09-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un sport encore r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 une certaine cat\u00e9gorie sociale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475075", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475075"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-E26B878A-E94F-44BB-88C4-3BB6D338F5DA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 590, "publicationDate": "1968-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Le lion et le rat, de Jean de La Fontaine et Constant Dumard, par Ella Jordan, de Savigny (VD) - 3. La fouine et la confiture, de Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 4. La cigale et la fourmi, de Jean de La Fontaine et Constant Dumard, par Ella Jordan, de Savigny (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Jordan, Ella", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"name": "Dumard, Constant", "type": "Auteur"}, {"name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "68.09.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-217992", "durationSec": 789, "publicationDate": "1968-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "EN SUIVANT ELISE DANS LES RUES D'AMSTERDAM - 68.09.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231048", "durationSec": 927, "publicationDate": "1968-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "68.09.07", "visualThemes": ["FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "F\u00c9MINISME", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1960", "DISTRIBUTION", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FEMME", "FEMME", "TENNIS (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-207749", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 1375, "publicationDate": "1968-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19680907, pr\u00e9sentation critique par ZOLLER Henri du nouveau livre intitul\u00e9 \"Lettre ouverte aux hommes\" de la journaliste et \u00e9crivaine fran\u00e7aise PARTURIER Fran\u00e7oise\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19680907, les mannequins pr\u00e9sentent des mod\u00e8les en jersey pour l'automne\n* Gen\u00e8ve : 19680907, portrait d'une femme assurant chaque jour la distribution d'un quotidien suisse romand\n* SUISSE : 19680907, itw et le\u00e7ons avec femmes apprenant la pratique du tennis comme sport de loisir.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flash", "source": "gico", "title": "GROS PLAN SUR JOSEPH HEEB - 68.09.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-102847", "durationSec": 646, "publicationDate": "1968-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["PICHON, BERNARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 06.09.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457893.image", "id": "ece-3457894", "durationSec": 648, "publicationDate": "1968-09-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La qualit\u00e9 du fromage \u00e0 raclette d\u00e9pend de la qualit\u00e9 du lait.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457894", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457894"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Exterminer par la faim", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437728.image", "id": "ece-3435021", "durationSec": 126, "publicationDate": "1968-09-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Edmond Kaiser \u00e9voque une \"extermination par la faim\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435021", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435021"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-231149", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "BADE-WURTEMBERG"], "durationSec": 992, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Bade-Wurtemberg : 19680906, rencontre avec l'\u00e9quipe suisse de ski nautique lors d'un entra\u00eenement sur le Rhin \u00e0 Sasbach et \u00e0 son retour des Championnats d'Europe de Londres de ski nautique 1968. CLERC Pierre y a remport\u00e9 la m\u00e9daille d'or du saut, BONNET Eric la m\u00e9daille d'argent des figures et BORTER Eliane la m\u00e9daille d'argent du combin\u00e9 et la m\u00e9daille de bronze du saut.", "title": "LES CENTAURES DE L'ECUME - 68.09.06", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "BADE-WURTEMBERG", "RHIN", "BADE-WURTEMBERG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-09-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.09.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128366", "durationSec": 648, "publicationDate": "1968-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-247126", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 694, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19680906, pr\u00e9sentation d'une activit\u00e9 de bricolage pour peindre et d\u00e9corer une bo\u00eete avec des coquillages\n* SUISSE : 19680906, conseils pour les provisions \u00e0 faire pour l'automne et les diff\u00e9rents syst\u00e8mes d'accrochage pour effectuer des rangements d'objets ou d'habits\n* SUISSE : 19680906, pr\u00e9sentation de recette culinaire de la soupe de l\u00e9gumes au pistou.", "title": "68.09.06", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1968-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-102701", "thematicGeographicals": ["COLOMBIER (NE)"], "durationSec": 519, "mediaType": "video", "excerpt": "* Colombier (NE) : 19680906 pr\u00e9paratifs et entra\u00eenement de cavaliers avant le championnat S de sport \u00e9questre.", "title": "68.09.06", "visualGeographicals": ["COLOMBIER (NE)", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Suez paralys\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444610.image", "id": "ece-3444612", "durationSec": 1777, "publicationDate": "1968-09-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La guerre des Six Jours entra\u00eene la fermeture du canal.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444612", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444612"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Michel Sardou", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439897.image", "id": "ece-3439648", "durationSec": 171, "publicationDate": "1968-09-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Petit, n'\u00e9coute pas les grands parler, va-t-en jouer dans le jardin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439648", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439648"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Camping sur route", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476216.image", "id": "ece-3453010", "durationSec": 1308, "publicationDate": "1968-09-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rien ne vaut les vacances, le camping et la plage bond\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453010", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453010"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Rouge contre Bleu", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442031.image", "id": "ece-3435978", "durationSec": 157, "publicationDate": "1968-09-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les troupes rouges ont envahi la Suisse par le front de l'est.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435978", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435978"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 05.09.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457889.image", "id": "ece-3439899", "durationSec": 572, "publicationDate": "1968-09-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La brigade de montagne 10 est en manoeuvre en Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439899", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439899"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "L'usine des ouvriers", "imageURL": "http://www.rts.ch/4986432.image", "id": "ece-4986433", "durationSec": 1745, "publicationDate": "1968-09-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un reportage dans une fonderie proche de Belgrade.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4986433", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4986433"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Les vacances", "imageURL": "http://www.rts.ch/7914685.image", "id": "ece-7914691", "durationSec": 1301, "publicationDate": "1968-09-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7914691", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7914691"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "68.09.05", "visualThemes": ["USINE", "OUVRIER", "COMMUNISME", "COMIT\u00c9 D'ENTREPRISE", "OUVRIER", "ORGANISATION DU TRAVAIL", "COMMUNISME", "COMIT\u00c9 D'ENTREPRISE", "OUVRIER", "COMMUNISME", "COMIT\u00c9 D'ENTREPRISE", "OUVRIER", "COMMUNISME", "TOURISME DE MASSE", "BOUCHON ROUTIER", "CAMPING", "ANN\u00c9ES 1960", "VACANCES", "TOURISME DE MASSE", "PARASOL", "ANN\u00c9ES 1960", "VACANCES", "PERSONNEL MARITIME", "TRANSPORT MARITIME", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "D\u00c9MOLITION"], "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE (EX)", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE (EX)", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE (EX)", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE (EX)", "YOUGOSLAVIE", "FRANCE", "FRANCE", "EGYPTE", "CANAL DE SUEZ", "ISMA\u00cfLIA", "CAIRE, LE"], "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["NASSER, GAMAL ABDEL"], "id": "asset-168567", "publicationDate": "1968-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LA GENDARMERIE VAUDOISE - 68.09.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-113856", "durationSec": 1429, "publicationDate": "1968-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081012"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.09.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201335", "durationSec": 571, "publicationDate": "1968-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 04.09.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457882.image", "id": "ece-3457884", "durationSec": 672, "publicationDate": "1968-09-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole normale partent au contact du pays.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457884", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457884"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Le capitaine Milliet", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439013.image", "id": "ece-3439015", "durationSec": 1433, "publicationDate": "1968-09-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite guid\u00e9e de son b\u00e2timent par le capitaine Milliet.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439015", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439015"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "ANN\u00c9ES 1960", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "id": "asset-100887", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 964, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19680904, en 1968 la population suisse \u00e0 l'\u00e9tranger est de 300000 individus, d\u00fbment recens\u00e9s dans les ambassades. Les raisons qui poussent les suisses \u00e0 s'expatrier sont diverses. Aux raisons \u00e9conomiques de l'avant guerre s'ajoute le besoin de compl\u00eater des \u00e9tudes universitaires et de voir du pays.", "title": "SUISSES DE L'ETRANGER - 68.09.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "ARGENTINE", "AUSTRALIE", "SUISSE", "USA"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1968-09-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Suisses de l'\u00e9tranger", "imageURL": "http://www.rts.ch/3937478.image", "id": "ece-3937485", "durationSec": 189, "publicationDate": "1968-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "T\u00e9moignages de Suisses qui ont quitt\u00e9 leur pays pour r\u00e9aliser un r\u00eave.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3937485", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3937485"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "666000 KM SUR LE LAC - 68.09.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-192559", "durationSec": 1434, "publicationDate": "1968-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "L'ECOLE DE LA VIE - 68.09.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205360", "durationSec": 672, "publicationDate": "1968-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Femme de marin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471837.image", "id": "ece-3462897", "durationSec": 3625, "publicationDate": "1968-09-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait d'Hermeline, femme de marin-p\u00eacheur breton.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462897", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462897"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 03.09.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457875.image", "id": "ece-3457877", "durationSec": 648, "publicationDate": "1968-09-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Divonne en France organise un festival de musique de chambre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457877", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457877"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "L'homme atroce de la publicit\u00e9. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-17C28078-1788-4420-ADDE-1A32E07F7413", "durationSec": 313, "publicationDate": "1968-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.09.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201143", "durationSec": 640, "publicationDate": "1968-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.09.03", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-254139", "durationSec": 1241, "publicationDate": "1968-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La collecte", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437695.image", "id": "ece-3437697", "durationSec": 419, "publicationDate": "1968-09-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'appel \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en Suisse romande est entendu.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437697", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437697"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 02.09.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457868.image", "id": "ece-3457869", "durationSec": 2099, "publicationDate": "1968-09-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Aide au Biafra, les secours s'organisent en Suisse romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457869", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457869"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La duret\u00e9 des images", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437711.image", "id": "ece-3437713", "durationSec": 1646, "publicationDate": "1968-09-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le blocus du Biafra provoque la famine de la population civile.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437713", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437713"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE: SOS FAMINE BIAFRA - 68.09.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232595", "durationSec": 2098, "publicationDate": "1968-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARTEL, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "title": "Baron de Monflacon (7)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437047.image", "id": "ece-3437049", "durationSec": 821, "publicationDate": "1968-09-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le baron va prendre l'avion et s'envoler pour Bombay.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437049", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437049"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 01.09.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457861.image", "id": "ece-3457863", "durationSec": 332, "publicationDate": "1968-09-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Suisse romande se mobilise pour aider le Biafra.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457863", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457863"}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9dication au D\u00e9sert du pasteur Marc Boegner", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2BECB7BE-FA55-4F8A-8DD5-1A7E7E95ECEA", "durationSec": 317, "publicationDate": "1968-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Boegner, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cantine - brouhaha masculin, quelques hommes, assez calme, ambiance cantine chantier", "id": "sound-18B08017-6C0A-438A-9696-CFD7E9A95D9D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 192, "publicationDate": "1968-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loisir", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloche d'Orbe sonnant l'heure - 1. Le quart. - 2. La demi. - 3. Les trois-quarts. - 4. les 4/4 et 12h. - 5. Les 4/4 et 2h", "id": "sound-B115307F-564E-4113-8980-41BAB3A9BFB1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Orbe", "Vaud"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1968-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "D\u00e9nervaud, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "Le vacancier", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-DB348F3B-F8D9-44E1-9087-592F18BAE314", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4088, "publicationDate": "1968-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "automobilisme", "vacances", "loisir"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vacanciers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire principle \u00e0 l'Automobile Club Suisse", "name": "Pousaz, Kathy", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'alliance internationale du tourisme", "name": "Bridgedi, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du comptoir du service des voyages du Touring club suisse", "name": "Cassiat, Charles", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "SOS FAMINE BIAFRA - 68.09.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237535", "durationSec": 332, "publicationDate": "1968-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "68.09.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-251277", "durationSec": 495, "publicationDate": "1968-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "FOYERS MIXTES - 68.09.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250769", "durationSec": 1044, "publicationDate": "1968-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Le zouagne de Chermignon", "id": "sound-717CE058-6A90-4AF4-BFF2-06FED1FA8EC1", "thematicGeographicals": ["Chermignon"], "durationSec": 543, "publicationDate": "1968-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce, de Chermignon (VS) - 3. &#60;i&#62;Le zouagne de Chermignon&#60;/i&#62;, de C\u00e9line Rey, par Monique Groupe de Chermignon : Rey et Juliette Mittaz et H\u00e9l\u00e8ne Mittaz et Gustave Clivaz et Raymond Clivaz et Prosper Rey et Andr\u00e9 Lagger et Rose-Marie Rey, de Chermignon (VS) - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Mittaz, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Mittaz, Juliette", "type": "Participant"}, {"name": "Clivaz, Raymond", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Monique", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Prosper", "type": "Participant"}, {"name": "Lagger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Groupe de Chermignon", "type": "Participant"}, {"name": "Clivaz, Gustave", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Rose-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, C\u00e9line", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Walter Lewino, journaliste : A propos de son ouvrage \"L'imagination au pouvoir\" (Ed. Terrain Vague, 1968)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4B7A9A6-7197-4877-971B-FF342F64B3DD", "durationSec": 717, "publicationDate": "1968-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "\u00e9tudiant", "Mai 68", "contestation"], "excerpt": "Passe notamment en revue diff\u00e9rents slogans des \u00e9tudiants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Lewino, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 30.08.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457855.image", "id": "ece-3457857", "durationSec": 1257, "publicationDate": "1968-08-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une session de la F\u00e9d\u00e9ration luth\u00e9rienne mondiale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457857", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457857"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "68.08.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230493", "durationSec": 1257, "publicationDate": "1968-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-222774", "durationSec": 1432, "mediaType": "video", "title": "NATATION - 68.08.30", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1968-08-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NATATION (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.08.29", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-254013", "durationSec": 316, "publicationDate": "1968-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Informer le public", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437736.image", "id": "ece-3437738", "durationSec": 601, "publicationDate": "1968-08-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La t\u00e9l\u00e9vision et la radio alertent les opinions publiques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437738", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437738"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 28.08.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457844.image", "id": "ece-3457845", "durationSec": 67, "publicationDate": "1968-08-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que Dieu b\u00e9nisse nos fromages d'alpage!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457845", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457845"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 28.08.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457849.image", "id": "ece-3457850", "durationSec": 607, "publicationDate": "1968-08-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une \u00e9dition sp\u00e9ciale en faveur de la population biafraise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457850", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457850"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Velan, \u00e9crivain et enseignant : A propos de la difficult\u00e9 de concilier enseignement et \u00e9criture en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8331985-4F80-4C79-BC1C-CA468F07EDD4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1319, "publicationDate": "1968-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Velan, Yves"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "enseignement public", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Velan, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE: SOS FAMINE BIAFRA - 68.08.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205249", "durationSec": 606, "publicationDate": "1968-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "LA BENEDICTION DES FROMAGES - 68.08.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201406", "durationSec": 67, "publicationDate": "1968-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 26.08.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457837.image", "id": "ece-3457839", "durationSec": 1001, "publicationDate": "1968-08-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La mont\u00e9e d'une nouvelle cloche pour l'\u00e9glise de Noirmont.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457839", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457839"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.08.26", "visualGeographicals": ["MI\u00c9COURT", "MI\u00c9COURT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207478", "thematicGeographicals": ["MI\u00c9COURT"], "durationSec": 987, "publicationDate": "1968-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "SPORTS DIMANCHE - 68.08.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-145685", "durationSec": 245, "publicationDate": "1968-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate cantonale des patoisants valaisans \u00e0 Vissoie", "id": "sound-FDBC11FC-1872-4550-8EAD-559995CA60F0", "thematicGeographicals": ["Chalais", "Savi\u00e8se"], "durationSec": 630, "publicationDate": "1968-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Discours du pr\u00e9sident de l'Association valaisanne des amis du patois, de Jean Duey, par Jean Duey, de Chalais (VS) - 3. La mont\u00e9e au mayen, de Joseph Gaspoz et Georges Haenni, par Choeur du consortage de Lausanne - 4. On n'est jamais content, par Innocente Solliard, de Savi\u00e8se (VS) - 5. L\u00e0-haut sur la montagne, par Fran\u00e7ois Solliard et traduction d'Anne-Gabrielle Bretz-H\u00e9ritier, de Savi\u00e8se (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Bretz-H\u00e9ritier, Anne-Gabrielle", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Duey, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Solliard, Innocente", "type": "Participant"}, {"name": "Solliard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur du consortage de Lausanne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Duey, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Haenni, Georges", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le Living Theatre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475319.image", "id": "ece-3475320", "durationSec": 426, "publicationDate": "1968-08-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une performance th\u00e9\u00e2trale \u00e0 Gen\u00e8ve, devant un public mitig\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475320", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475320"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La lutte de Kaiser", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437719.image", "id": "ece-3437721", "durationSec": 102, "publicationDate": "1968-08-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De retour du Biafra, Edmond Kaiser demande l'aide de tous.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437721", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437721"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le camp de foot", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450398.image", "id": "ece-3450399", "durationSec": 174, "publicationDate": "1968-08-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qui sont ces jeunes footballeurs qui s'entra\u00eenent en vacances?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450399", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450399"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.08.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178250", "durationSec": 975, "publicationDate": "1968-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "MOTOCROSS", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE"], "id": "asset-101968", "thematicGeographicals": ["SIERRE", "CORCELLES-PR\u00c8S-PAYERNE", "CRANS-MONTANA"], "durationSec": 1533, "mediaType": "video", "excerpt": "* Corcelles-pr\u00e8s-Payerne : 19680823, rencontre avec le pilote de motocross et amateur de moto side-car RAPIN Pierre-Andr\u00e9\n* Sierre, Crans-Montana : 19680823, pr\u00e9paratifs et reconnaissance du parcours avant la course de c\u00f4te automobile Sierre Montana.", "title": "68.08.23", "visualGeographicals": ["CORCELLES-PR\u00c8S-PAYERNE", "SIERRE", "CRANS-MONTANA", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.08.22", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-254112", "durationSec": 1002, "publicationDate": "1968-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Andr\u00e9 Glucksmann", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460175.image", "id": "ece-3460177", "durationSec": 242, "publicationDate": "1968-08-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Andr\u00e9 Glucksmann commente un discours d'Aragon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460177", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460177"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Plus de nouvelles", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474763.image", "id": "ece-3474765", "durationSec": 52, "publicationDate": "1968-08-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Toutes les communications sont coup\u00e9es avec Prague.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474765", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474765"}]}}