{"response": {"numFound": 2336, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 internationale. - 2. Conflits au Proche-Orient : le point de la situation, d\u00e9claration du gouvernement isra\u00e9lien. - 3. Congr\u00e8s du parti ouvrier unifi\u00e9 polonais. - 4. Visites de dirigeants italiens \u00e0 Moscou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68BF2CD8-E824-4F9D-B81D-110C1E3E23D5", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "URSS", "Isra\u00ebl", "Pologne"], "durationSec": 1936, "publicationDate": "1968-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union", "conflit arm\u00e9", "politique", "communisme", "diplomatie", "politique internationale"], "excerpt": "2. La situation est de plus en plus instable au Proche-Orient. Les Etats-Unis et l'URSS s'efforcent de maintenir le Statu quo. Prises de positions des partis en Isra\u00ebl pour les futures \u00e9lections. Situation \u00e9conomique et d\u00e9mographique du pays. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste pour \"Le Monde\"", "name": "F\u00e9ron, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rochat, Philippe (collaborateur RSR 1967-1974)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevalley (nom de famille)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Varsovie", "name": "Hartig, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "68.11.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231056", "durationSec": 1520, "publicationDate": "1968-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081026"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Homme \u00e0 la recherche de son pass\u00e9", "source": "gico", "title": "IRAN : PERSEPOLIS OU LA SPLENDEUR DES ACHEMENIDES - 68.11.12", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-207992", "durationSec": 1729, "publicationDate": "1968-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STIERLIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui", "source": "gico", "title": "LES PREMIERS PAS - 68.11.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-182179", "durationSec": 2687, "publicationDate": "1968-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 11.11.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458183.image", "id": "ece-3458184", "durationSec": 2386, "publicationDate": "1968-11-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le professeur Rentchnick explique une transplantation du coeur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458184", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458184"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Diriger \u00e0 85 ans", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435533.image", "id": "ece-3435535", "durationSec": 82, "publicationDate": "1968-11-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1968, E. Ansermet pr\u00e9voit encore de diriger deux concerts.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435535", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435535"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9crivains fran\u00e7ais de la Grande Guerre : Henri Barbusse et son livre \"Le feu\" (Ed. Flammarion, 1916)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B12AB276-09D1-4DDB-9D18-9D60AEE715D9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1129, "publicationDate": "1968-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbusse, Henri", "Duhamel, Georges"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Henri Guillemain raconte ses souvenirs de la premi\u00e8re guerre mondiale. Il avait 11 ans au d\u00e9but de la guerre. Apr\u00e8s quelques souvenirs personnels, il revient sur les \u00e9crivains qui ont parl\u00e9 de la Grande guerre, en particulier Henri Barbusse pour son livre \"Le feu\" (Ed. Flammarion, 1916). Il \u00e9voque aussi Georges Duhamel et son exp\u00e9rience de m\u00e9decin. (A 10:55) Henri Guillemin lit quelques lignes d'Henri Barbusse, \"Le Feu\". (A 13.10) Lit le chapitre \"Le Feu\", le moment o\u00f9 les soldats quittent les tranch\u00e9es pour l'attaque.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Il y a cinquante ans, l'armistice", "source": "siranau", "title": "Comm\u00e9moration de l'armistice du 11 novembre 1918 : Lectures de textes sur la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Interviews de t\u00e9moins de l'\u00e9poque, d'historiens, avec des extraits d'archives. 1. L'Europe en 1914 et la guerre avec l'\u00e9vocation de Verdun. - 2. L'ann\u00e9e 1918, le portrait de Georges Clemenceau et la chronologie de novembre 1918 jusqu'\u00e0 l'armistice. - 3. Le trait\u00e9 de Versailles", "id": "sound-FDA99C81-1098-446C-97FF-C2CFDC4E0E9A", "durationSec": 5675, "publicationDate": "1968-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale diffus\u00e9e le 11 novembre 1968 de 19h30 \u00e0 21h00. L'\u00e9mission d\u00e9bute sur la lecture de textes de Ren\u00e9-Gustave Nobecourt(? auteur non pr\u00e9cis\u00e9 par le pr\u00e9sentateur ?), et de Georges Duhamel. - 1. (\u00e0 8.38) Interview de Georges Duhamel, racontant Verdun (Archives RSR, 11099, 16.06.1956). (\u00e0 14.36) Reprise par le pr\u00e9sentateur de la d\u00e9claration de Clemenceau l'apr\u00e8s-midi du 11 novembre 1918 \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants. (\u00e0 15.00) Le pr\u00e9sentateur lit l'hommage \u00e9crit par Philippe P\u00e9tain, g\u00e9n\u00e9ral, aux soldats tomb\u00e9s au front. (\u00e0 15.38) D\u00e9claration non dat\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral P\u00e9tain \u00e0 propos de la bataille de Verdun (Archives RSR, source incertaine, peut-\u00eatre CDR 3921). (\u00e0 17.50) L'Europe en 1914 : Interview de Jean-Pierre Aguet, professeur \u00e0 l'Ecole des Sciences politiques et sociales de l'Universit\u00e9 de Lausanne, par Benjamin Romieux. - 2. (\u00e0 23.19) Le pr\u00e9sentateur donne la chronologie de l'armistice en 1918. Portrait de Georges Clemenceau : (de 26.35 \u00e0 29.10) Interview de Georges Wormser, chef de cabinet de Georges Clemenceau de d\u00e9cembre 1918 \u00e0 f\u00e9vrier 1920, biographe de ce dernier. (\u00e0 29.50) Interview de Philippe Erlanger, historien, auteur de \"Clemenceau\" (Ed. Grasset, 1968). (de 31.30 \u00e0 33.30) Interview de Brabant, chauffeur de Clemenceau (Archive non identif\u00e9e). (\u00e0 36.50) Poursuite de l'interview de Philippe Erlanger \u00e0 propos de la conception de la paix de Cl\u00e9menceau. (\u00e0 42.15) Interview de Ren\u00e9-Gustave Nobecourt, sur le d\u00e9roulement du 11 novembre 1918, auteur de \"L'Ann\u00e9e du 11 novembre\" (Ed. R. Laffont, 1968). (\u00e0 45.40) Interview du capitaine Marius Lhuillier, qui a accueilli les pl\u00e9nipotentiaires allemands venant demander l'armistice. (de 50.10 \u00e0 58.45) Interview de Benjamin Arthaud, m\u00e9decin du premier bataillon du 71e r\u00e9giment d'infanterie, qui \u00e9tait avec Marius Lhuillier en novembre 1918 et qui raconte pr\u00e9cis\u00e9ment de l'arriv\u00e9e des pl\u00e9nipotentiaires allemands. Il \u00e9tait le seul \u00e0 avoir un appareil photographique. Il \u00e9voque le premier drapeau blanc agit\u00e9 par les Allemands, duquel il avait d\u00e9coup\u00e9 un morceau et qu'il avait offert au capitaine Lhuillier. (de 59.36 \u00e0 01.01.58) D\u00e9claration du g\u00e9n\u00e9ral Maxime Weygand (Archives RSR, CDR 1936, 11.11.1946). Tristesse d'apr\u00e8s la guerre, on pleure les amis, les copains : (de 1.03.40 \u00e0 1.04.59) Lecture d'un texte d'un auteur inconnu. (de 1.05.41 \u00e0 1.06.54) D\u00e9claration du g\u00e9n\u00e9ral Henri Mordacq, \u00e0 propos de son annonce de l'armistice \u00e0 Cl\u00e9menceau (Archives RSR, CDR 2592, 11.11.1938). (\u00e0 1.07.48) Interview de Fernand Gregh, po\u00e8te. (\u00e0 1.09.39) D\u00e9claration de Georges Clemenceau, le 11 novembre 1918, \u00e0 la Chambre des d\u00e9put\u00e9s (Archives RSR, CDR 2597, 11.11.1918). (\u00e0 1.12.48) La liesse de l'apr\u00e8s-guerre et des traumatismes de la guerre. - 3. (\u00e0 1.17.58) Le trait\u00e9 de paix de Versailles. (\u00e0 1.19.08) D\u00e9claration de David Lloyd George, premier ministre anglais. (\u00e0 1.20.14) D\u00e9claration de Woodrow Wilson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain (Archives RSR, CDR 2061, 28.06.1919). (\u00e0 1.20.59) Interview de Philippe Erlanger, historien. (de 1.23.20 \u00e0 1.29.30) Interview de Jean-Pierre Aguet sur la situation de l'Europe d'apr\u00e8s-guerre, notamment la crise \u00e9conomique. (\u00e0 1.31.00) Interview d'Auguste Thin, fantassin de 2\u00e8me classe du 132e r\u00e9giment d'infanterie, qui a d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 Verdun, le Soldat inconnu, enterr\u00e9 sous l'Arc de Triomphe \u00e0 Paris (Archives RSR, Archives Radio-Lausanne, 42981-42982, enr. 01.11.1953). [Dans cette \u00e9mission, Benjamin Romieux ne mentionne pas Daniel FiIlion et Jean Bruno comme r\u00e9citants, alors qu'il le fait dans l'\u00e9mission de reprise du 10.07.1980, raison pour laquelle nous les avons ajout\u00e9s dans la liste des participants. Cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 reprise en tr\u00e8s grande partie dans les \u00e9missions Ann\u00e9es du Si\u00e8cle diffus\u00e9es les 10 et 11.07.1980 et dans l'Horloge de sable diffus\u00e9e le 02.11.2002].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin \u00e0 Verdun, \u00e9crivain fran\u00e7ais (Archives RSR, 11099, 16.06.1956)", "name": "Duhamel, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Ecole des Sciences politiques et sociales de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Aguet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historien, biographe de Clemenceau, auteur de \"Clemenceau\" (Ed. Grasset, 1968)", "name": "Erlanger, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais (Archives RSR, CDR 1096_1097, 08.1954)", "name": "Gregh, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine fran\u00e7ais qui a accueilli les pl\u00e9nipotentiaires allemands venant demandant l'armistice", "name": "Lhuillier, Marius", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de Georges Clemenceau (Archive non identifi\u00e9e)", "name": "Brabant", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et historien, auteur de L'Ann\u00e9e du 11 novembre (Ed. R. Laffont, 1968)", "name": "Nob\u00e9court, Ren\u00e9-Gustave", "type": "Participant"}, {"role": "fantassin 2\u00e8me classe du 132e r\u00e9giment d'infanterie (Archives RSR, Archives Radio-Lausanne, 42981-42982, enr. 01.11.1953)", "name": "Thin, Auguste", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin du premier bataillon du 71e r\u00e9giment d'infanterie", "name": "Arthaud, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "chef de cabinet de Georges Clemenceau de d\u00e9cembre 1918 \u00e0 f\u00e9vrier 1920, biographe de ce dernier", "name": "Wormser, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain (Archives RSR, CDR 2061, 28.06.1919)", "name": "Wilson, Woodrow Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais (Archives RSR, CDR 2592, 11.11.1938)", "name": "Mordacq, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chef du gouvernement fran\u00e7ais (Archives RSR, CDR 2597, 11.11.1918)", "name": "Clemenceau, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais (Archives RSR, source incertaine, peut-\u00eatre CDR 3921)", "name": "P\u00e9tain, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais (Archives RSR, CDR 936, 11.11.1946)", "name": "Weygand, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre britannique (Archives RSR, CDR 2061, 1924)", "name": "Lloyd George, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR, Archives Radio-Lausanne, 42981-42982, enr. 01.11.1953)", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR, 11099, 16.06.1956)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "P\u00e9tain, Philippe", "type": "Auteur"}, {"role": "m\u00e9decin et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Duhamel, Georges", "type": "Auteur"}, {"role": "journaliste et historien fran\u00e7ais", "name": "Nob\u00e9court, Ren\u00e9-Gustave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Le fait du jour : l'\u00e9volution de l'Europe de l'Est. - 2. Ouverture du cinqui\u00e8me congr\u00e8s du parti ouvrier unifi\u00e9 polonais. - 3. Analyse du discours de Wladyslaw Gomulka, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti communiste polonais. - 4. En Tch\u00e9coslovaquie, pr\u00e9paration de la session pl\u00e9ni\u00e8re du comit\u00e9 central. - 5. Incidents anti-sovi\u00e9tiques la semaine derni\u00e8re : retour de Bratislava. - 6. Elections am\u00e9ricaines : rencontre entre Lindon B. Johnson, pr\u00e9sident sortant et Richard Nixon, futur pr\u00e9sident", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-CF099861-1755-458B-AA72-E40933C3E000", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Varsovie", "URSS", "Tch\u00e9coslovaquie", "Proche-Orient", "Bratislava", "Etats-Unis", "Europe de l'Est", "Vietnam"], "durationSec": 1813, "publicationDate": "1968-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Johnson, Lindon B.", "Nixon, Richard", "Gomulka, Wladyslaw"], "thematicThemes": ["arme", "guerre froide", "politique internationale", "communisme", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, pr\u00e9sente le sommaire", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, pr\u00e9sente le bulletin", "name": "Peverelli, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Varsovie", "name": "Hartig, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "F\u00e9ron, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "68.11.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208126", "durationSec": 2386, "publicationDate": "1968-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Profils 68", "source": "gico", "visualThemes": ["COURT M\u00c9TRAGE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-102491", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2002, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19681111, pr\u00e9sentation des films du mois avec un gros plans sur le r\u00e9alisateur COURNOT Michel qui parle de son 1 er film \"Les Gauloises bleues\" avec l'actrice GIRARDOT Annie.", "title": "ECRAN - 68.11.11", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1968-11-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "LA CHAUX-DE-FONDS-BALE - 68.11.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208381", "durationSec": 491, "publicationDate": "1968-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vie litt\u00e9raire", "title": "Arthur Miller", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450904.image", "id": "ece-3450906", "durationSec": 308, "publicationDate": "1968-11-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview de l'\u00e9crivain am\u00e9ricain lors de son passage \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450906", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450906"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Louis de Fun\u00e8s", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468168.image", "id": "ece-3468170", "durationSec": 238, "publicationDate": "1968-11-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le com\u00e9dien livre quelques-uns de ses secrets.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468170", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468170"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "Le patron", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-CECFD3A4-F320-4B7D-86D8-2CF9A08DAE4F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4179, "publicationDate": "1968-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entreprise", "patronat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patrons", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "secr\u00e9taire des groupements patronaux vaudois", "name": "Hubler, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'Union des associations patronales genevoises", "name": "Sordat, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire", "name": "Schweizer, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Aloys Theytaz, po\u00e8te et homme politique, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 3 novembre 1968. De Emile Gardaz, dit par Ignace Charri\u00e8re", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4538B649-710B-41BE-BB2A-0D3414FE8079", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1163, "publicationDate": "1968-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Theytaz, Aloys"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "fonction politique"], "excerpt": "Le Val d'Anniviers est en deuil apr\u00e8s avoir perdu un po\u00e8te et un homme politique \u00e0 la fois craint pour sa verve de pol\u00e9miste et lou\u00e9 pour son ind\u00e9pendance d'esprit. Aloys Theytaz est l'auteur de festivals, oeuvres chorales et \u00e9vocations. Le pr\u00e9fet po\u00e8te de Sierre a \u00e9crit ce qui chante par les quatre saisons valsaisannes, redonn\u00e9e aux lieux et aux gens les mots simples qui font leur v\u00e9rit\u00e9. Diffusion de L'Automne, extrait des \"Saisons rhodaniennes\", interpr\u00e9t\u00e9 par la Chanson du Rh\u00f4ne, l'Orchestre du Studio de Lausanne, sous la direction de Jean Daetwyler, avec Daniel Fillon comme r\u00e9citant.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Complot pr\u00e9sum\u00e9 contre Richard Nixon, pr\u00e9sident des Etats-Unis. Ses arguments \u00e9lectoraux. Proc\u00e8s de James Earl Grey, meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de Martin Luther King. Position des Etats-Unis face au conflit Proche-Oriental. - 2. Pourparlers de Paris sur le Vietnam du Nord. - 3. Cons\u00e9quences de l'intervention sovi\u00e9tique en Tch\u00e9coslovaquie. Nouveaux incidents \u00e0 Prague lors du 51e anniversaire de la R\u00e9volution d'Octobre. Prises de position du Mar\u00e9chal Tito, homme d'\u00e9tat yougoslave. - 3. Interview de Nello Celio, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF, \u00e0 propos de son allocution lors de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Rencontres Suisses, sur le destin national et la jeunesse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-EF9F1888-70DE-41FF-82AA-5E1CC9939277", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Suisse", "Tch\u00e9coslovaquie", "Etats-Unis"], "durationSec": 1839, "publicationDate": "1968-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "occupation militaire", "homicide", "politique", "guerre du Vietnam", "jeunesse", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF", "name": "Celio, Nello", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Hartig, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "68.11.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-167926", "durationSec": 1187, "publicationDate": "1968-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LES AMIS DE LA VOLIERE - 68.11.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-226117", "durationSec": 1151, "publicationDate": "1968-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "title": "LE CHASSERAL MONTAGNE DU JURA BERNE - 68.11.10", "visualThemes": ["MONTAGNE", "PAYSAGE AGRAIRE"], "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "CHASSERAL, LE", "NODS"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-114495", "thematicGeographicals": ["NODS", "JURA BERNOIS", "CHASSERAL, LE"], "durationSec": 296, "publicationDate": "1968-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Chasseral, Jura bernois, Nods : 19681110, pr\u00e9sentation des cr\u00eates du Chasseral et des magnifiques paysages qui s'offrent aux spectateurs depuis son sommet avec les plissements du Jura en direction du nord et une vue sublime sur la cha\u00eene des Alpes au Sud.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["MARCEAU, FELICIEN", "MARCEAU, FELICIEN"], "id": "asset-208091", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1228, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19681110, itw exclusive de l'\u00e9crivain am\u00e9ricain MILLER Arthur alors que se tient une r\u00e9union internationale des \u00e9crivains \"Penn club\" qu'il pr\u00e9side et qui est consacr\u00e9e \u00e0 la place de l'\u00e9crivain dans la soci\u00e9t\u00e9\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19681110, itw de l'\u00e9crivain belge MARCEAU F\u00e9licien \u00e0 propos de la parution de son dernier livre intitul\u00e9 \"Les ann\u00e9es courtes\". Il s'essaie aux m\u00e9moires et \u00e9voque ses premiers souvenirs d'enfance et d'adolescence.", "title": "68.11.10", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1968-11-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARCEAU, FELICIEN"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "68.11.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254737", "durationSec": 306, "publicationDate": "1968-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "68.11.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-218106", "durationSec": 735, "publicationDate": "1968-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "PORTRAIT D'UNE AFRICAINE - 68.11.10", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-219394", "durationSec": 1169, "publicationDate": "1968-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELARUE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TSCHOPP, Josette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DELARUE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Folklores", "source": "gico", "title": "LA CHANSON DE MONTREUX - 68.11.10", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-113547", "durationSec": 1417, "publicationDate": "1968-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Un peu Jekyll et Hyde", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468195.image", "id": "ece-3439511", "durationSec": 986, "publicationDate": "1968-11-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Gainsbourg partag\u00e9 entre le Dr Jekyll et son complice Mr Hide.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439511", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439511"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Quelle jolie mine", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441757.image", "id": "ece-3441759", "durationSec": 104, "publicationDate": "1968-11-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Immersion dans une fabrique de crayons gris en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441759", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441759"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Tran Van Khe, ethnomusicologue : A propos de la musique du Vietnam avec exemple sonores", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6FC97464-F365-469F-84A1-DD0DE25D270D", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 1431, "publicationDate": "1968-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "ethnomusicologie", "solf\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Tran Van Khe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Caron, Nelly", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Soir\u00e9e de l'amicale L\u00e8 Triolets", "id": "sound-967C19B3-9C8C-4981-AE3B-ECEC9C122077", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "S\u00e2les (FR, Gruy\u00e8re)", "Essert", "Fribourg (canton)", "Bonnefontaine", "Suisse romande"], "durationSec": 618, "publicationDate": "1968-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Souhaits de bienvenue, de Fran\u00e7ois Mauron, par Fran\u00e7ois Mauron, de S\u00e2les  (FR) - 3. Le tra\u00f4 : Le vieux bahut, par Gabriel Kolly, de Essert  (FR) - 4. Chon r\u00e8 poyi : Ils sont retourn\u00e9s \u00e0 la montagne, de Joseph Brodard, par cinq chanteurs de la Soci\u00e9t\u00e9 de chant de Bonnefontaine, de Bonnefontaine (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Mauron, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Kolly, Gabriel", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Cinq chanteurs de la Soci\u00e9t\u00e9 de chant de Bonnefontaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Mauron, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Bref compte-rendu de l'actualit\u00e9 internationale. - 2. L'Europe Unie : \u00e9tat de la situation. - 3. Sp\u00e9culations sur le Mark : des rumeurs circulent sur sa r\u00e9-\u00e9valuation. - 4. Nouvelle administration du gouvernement de Richard Milhous Nixon (futur pr\u00e9sident des Etats-Unis) sur le Vietnam : organisation de n\u00e9gociations. - 5. Condition de vie dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s au Nig\u00e9ria et au Biafra : Interview d'August Lindt, Haut-commissaire des Nations Unies aux r\u00e9fugi\u00e9s.", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-51392DBA-BD06-4463-9300-DF9BE631EE40", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Italie", "Europe", "France", "Angleterre", "Allemagne"], "durationSec": 1882, "publicationDate": "1968-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monnaie", "accord de libre \u00e9change", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "2. Le march\u00e9 commun des travailleurs : une \u00e9tape administrative franchie en ce qui concerne la libre circulation. Les incidences pour la Suisse (au cas o\u00f9 elle entrerait dans le March\u00e9 Commun) seraient importantes selon le professeur Schaller. Il \u00e9met des craintes quant aux probables baisses de salaire et une grande affluence de travailleurs \u00e9trangers en Suissse. Il faut pr\u00e9parer le terrain pour que la libre circulation entre en vigueur sans cr\u00e9er de grands d\u00e9s\u00e9quilibres \u00e9conomiques en Europe. En France oeuvre pour faire \u00e9voluer les arrangements commerciaux et renforcer les liens \u00e9conomiques de l'Union Europ\u00e9ene. La volont\u00e9 politique de l'Italie d'int\u00e9grer l'Angleterre \u00e0 L'Europe Unie, pour renforcer la flotte europ\u00e9enne face aux sovi\u00e9tiques. - 5. Les moyens n\u00e9cessaires pour organiser et assurer l'aide humanitaire. La responsabilit\u00e9 de la communaut\u00e9 internationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Schaller, Fran\u00e7ois (professeur d'\u00e9conomie)", "type": "Participant"}, {"role": "haut-commissaire des Nations Unies aux r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Lindt, August", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Claude, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Evard, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Drouin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Weibel, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Homme face au d\u00e9sert", "source": "gico", "title": "L'ORGANISATION SAHARIENNE - 68.11.09", "visualGeographicals": ["AGADEZ"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-190982", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1968-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VALBERT, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOIS DE CHESNE, Edouard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GAINSBOURG, SERGE"], "id": "asset-195963", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 996, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19681109, entretien avec le chanteur auteur et compositeur GAINSBOURG Serge qui \u00e9voque, avec le journaliste SCHNYDER Gilbert, sa carri\u00e8re et sa vie.", "title": "SERGE GAINSBOURG - 68.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1968-11-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GAINSBOURG, SERGE"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071202"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue 13-17", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOLESCENT", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "ADOLESCENT", "SECOURISME", "PARACHUTISME"], "id": "asset-105502", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 572, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19681109, des \u00e9l\u00e8ves parachutistes suivent un cours pour apprendre \u00e0 sauter en parachute. Des moniteurs leurs enseignent la mani\u00e8re de voler, d'atterrir et comment plier correctement son parachute.\n* Gen\u00e8ve-ville : 19681109 et archives de la Croix-Rouge, 3 adolescents interrogent des responsables de la Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge sur son fonctionnement.", "title": "COMMENT SE PREPARER AU SAUT EN PARACHUTE / LA LIGUE DES SOCIETES DE LA\n\nCROIX-ROUGE - 68.11.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MAROC", "GENEVE-VILLE", "LAPONIE NORV\u00c9GIENNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1968-11-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "thematicThemes": ["PARACHUTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORATH, Edith", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "CHALEUR ET TEMPERATURE - 68.11.09", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-245677", "durationSec": 1993, "publicationDate": "1968-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARRAUD, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}, {"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "68.11.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-252050", "durationSec": 763, "publicationDate": "1968-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Profils 68", "title": "Jost Meier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469216.image", "id": "ece-3435537", "durationSec": 795, "publicationDate": "1968-11-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait du jeune compositeur suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435537", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435537"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.11.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458176.image", "id": "ece-3458178", "durationSec": 822, "publicationDate": "1968-11-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De gros travaux pour s\u00e9curiser la route du Simplon en hiver.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458178", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458178"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "title": "Jouets par milliers", "imageURL": "http://www.rts.ch/5409999.image", "id": "ece-5410000", "durationSec": 653, "publicationDate": "1968-11-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des conseils pour l'achat de beaux jouets pour les enfants.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5410000", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5410000"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Compte-rendu de l'actualit\u00e9 internationale. - 2. Situation au Proche-Orient : durcissement inqui\u00e9tant des relations entre isra\u00e9liens et arabes. - 3. Manifestations antisovi\u00e9tiques \u00e0 Prague. - 4. Troubles estudiantins en France. - 5. D\u00e9mission de Fran\u00e7ois Mitterrand de son poste de pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de la gauche d\u00e9mocratique et socialiste. 6. Cr\u00e9ation de la compagnie d'aviation \u00e0 la demande Tellair", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A783A1F2-A2E9-40BC-9E76-37878DFB15A7", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie", "Isra\u00ebl", "Pays arabes", "France", "Suisse"], "durationSec": 1787, "publicationDate": "1968-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois", "Tellair"], "thematicThemes": ["socialisme", "n\u00e9gociation", "aviation priv\u00e9e", "\u00e9tudiant", "compagnie a\u00e9rienne", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "politique"], "excerpt": "2. Les attaques militaires se multiplient, pendant que des n\u00e9gociations se mettent en place aux Nations Unies, notamment autour du contr\u00f4le du canal de Suez. Altercations sanglantes entre les phalanges de la victoire, organisation palestinienne,  et les troupes royales de Jordanie. - 3. Les intellectuels, les \u00e9tudiants et les jeunes ouvriers se rassemblent en Tch\u00e9coslovaquie.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Rouleau, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bavarel, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LA COLLECTION", "genres": ["FICTION"], "visualPersons": ["IMHOFF, MARCEL"], "id": "asset-117341", "durationSec": 5550, "publicationDate": "1968-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN DE D\u00c9FENSE", "CHIEN", "DRESSAGE", "CHIEN DE D\u00c9FENSE", "CHIEN", "DRESSAGE"], "id": "asset-230900", "thematicGeographicals": ["PAYERNE"], "durationSec": 1215, "mediaType": "video", "excerpt": "* Payerne : 19681108, pr\u00e9sentation de divers exercices de dressage de chien, ou cynophilie, avec des dresseurs et propri\u00e9taires passionn\u00e9s de chiens.", "title": "LA VOIX DE SON MAITRE - 68.11.08", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "PAYERNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1968-11-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHIEN DE D\u00c9FENSE", "CHIEN", "DRESSAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.11.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206605", "durationSec": 822, "publicationDate": "1968-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "68.11.08", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET", "JEU"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-246801", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 652, "publicationDate": "1968-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19681108, SALBERG Edith explique comment choisir un jouet ou un jeu pour les enfants\n* SUISSE : 19681108, pr\u00e9paration de la recette culinaire des \"Tripes du gourmet\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"role": "cuisinier fou", "name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "La Suisse est belle", "title": "Le Val de Bagnes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474401.image", "id": "ece-3462925", "durationSec": 348, "publicationDate": "1968-11-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En remontant la vall\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de ses villages.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462925", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462925"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 07.11.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458170.image", "id": "ece-3458172", "durationSec": 556, "publicationDate": "1968-11-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Faut-il inclure les pourboires dans le prix de la consommation?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458172", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458172"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Bulletin d'actualit\u00e9s internationales. - 2. Election de Richard Nixon \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis. Commentaires et interview de Henri Bonnet, ambassadeur de France \u00e0 Washington. - 3.  Prises de position de la Grande-Bretagne et de la France concernant le March\u00e9 Commun. - 4. Beate Klarsfeld, avocate et militante allemande, gifle publiquement Kurt Georg Kiesinger, chancellier allemand. - 5. D\u00e9fil\u00e9 militaire sur la Place Rouge \u00e0 Moscou, \u00e0 l'occasion du 51e anniversaire de la R\u00e9volution d'octobre. - 6. Actualit\u00e9 nationale : Pr\u00e9sentation de Heiner Schulthess, ing\u00e9nieur sp\u00e9cialiste en a\u00e9ronautique et nouveau chef de l'armement en Suisse. Son programme. Projets du d\u00e9partement militaire dans les communes de Fontenais et Bressaucourt. Mesures militaires pr\u00e9ventives dans le Jura.", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7777C8DD-7BEC-4D4B-BDD5-5F78E2D2B355", "thematicGeographicals": ["France", "Jura (canton)", "Jura bernois", "URSS", "Grande-Bretagne", "Moscou", "Allemagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 2024, "publicationDate": "1968-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klarsfeld, Beate", "Kiesinger, Kurt Georg", "Nixon, Richard"], "thematicThemes": ["politique", "guerre du Vietnam", "nazisme", "question jurassienne", "\u00e9conomie", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "communisme", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "accord international"], "excerpt": "4. Beate Klarsfeld est pr\u00e9sent\u00e9e comme une d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e. Situation politique de Kurt Kiesinger. - 5. Extrait du discours du mar\u00e9chal Gretchko, ministre de la d\u00e9fense sovi\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de France \u00e0 Washington", "name": "Bonnet, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "mar\u00e9chal, ministre de la d\u00e9fense sovi\u00e9tique", "name": "Gretchko, Andrei", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR (?) \u00e0 Moscou", "name": "Vramant, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berlin", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur l'antenne", "source": "gico", "title": "68.11.07", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-254290", "durationSec": 607, "publicationDate": "1968-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.11.07", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-255605", "durationSec": 350, "publicationDate": "1968-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORY, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.11.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230607", "durationSec": 556, "publicationDate": "1968-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "CENTENAIRE COUPERIN", "id": "asset-208758", "durationSec": 1397, "publicationDate": "1968-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "68.11.07", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-134933", "durationSec": 2029, "publicationDate": "1968-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Bulletin de l'actualit\u00e9 internationale. 2. - Election de Richard Nixon \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C3BACA37-0CF9-4604-8906-68C9ACD6EDD3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1814, "publicationDate": "1968-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nixon, Richard"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "guerre du Vietnam", "guerre froide", "politique"], "excerpt": "2. Commentaire sur la vie politique et la strat\u00e9gie de Richard Nixon. R\u00e9actions internationales : En g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9ception et perte de prestige pour les Etats-Unis. R\u00e9flexions sur le manque de charisme de Nixon. Interview d'Andr\u00e9 Fontaine, journaliste fran\u00e7ais, sur l'\u00e9ventuelle relance de la guerre froide. R\u00e9actions de l'homme de la rue. ", "alternativeTitle": ["Nixon pr\u00e9sident / SIR_1968-11-06_miroir-du-monde_C3BACA37-0CF9-4604-8906-68C9ACD6EDD3 / 1. Bulletin de l'actualit\u00e9 internationale. 2. - Election de Richard Nixon \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gens de la rue", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "historien et journaliste fran\u00e7ais", "name": "Fontaine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Bolo, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Berlin", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Claude, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367471"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "BAISSE DU PRIX DE L'ESSENCE // FERMETURE DE LA FABRIQUE DE CHAUSSURES HUG A\n\nHERZOGENBUCHSEE - 68.11.06", "visualThemes": ["STATION-SERVICE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "CESSATION D'ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-181596", "thematicGeographicals": ["BERNE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 998, "publicationDate": "1968-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19681106, le prix de l'essence a baiss\u00e9 dans les stations-services de Suisse Romande\n* Berne : Herzogenbuchsee, 19681106, la fabrique de chaussures HUG, fond\u00e9e en 18750000, annonce sa fermeture. Les ouvriers qui vont perdre leur travail sont confiants et pensent en retrouver facilement.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Claude Autant-Lara", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468904.image", "id": "ece-3466698", "durationSec": 128, "publicationDate": "1968-11-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un bon film doit toucher les plus grand nombre de spectateurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466698", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466698"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 05.11.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458164.image", "id": "ece-3458166", "durationSec": 255, "publicationDate": "1968-11-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour Antant-Lara, le cin\u00e9ma est art en pleine \u00e9volution.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458166", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458166"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Bubu d' Oerlikon, prix Nobel de la Paix. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-ABCE3E4C-9DEE-4D9F-AD8E-9282EB787647", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 310, "publicationDate": "1968-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oerlikon-B\u00fchrle"], "thematicThemes": ["entreprise", "arme", "exportation"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "MESURE DU TEMPS - 68.11.05", "genres": ["Science"], "id": "asset-230575", "durationSec": 1802, "publicationDate": "1968-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.11.05", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-254177", "durationSec": 349, "publicationDate": "1968-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.11.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207863", "durationSec": 254, "publicationDate": "1968-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Les gu\u00e9risseurs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473186.image", "id": "ece-3449919", "durationSec": 3969, "publicationDate": "1968-11-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Plong\u00e9e dans le monde des gu\u00e9risseurs et des rebouteux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449919", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449919"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 04.11.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458158.image", "id": "ece-3458160", "durationSec": 1417, "publicationDate": "1968-11-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fr\u00e8re Jacques de Taiz\u00e9 pr\u00e9sente sa mission aux Etats-Unis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458160", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458160"}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "La nouvelle critique litt\u00e9raire. De et par Henri Guillemin", "id": "sound-28EB91F8-9B52-4E5A-B53F-33A9034E22C6", "durationSec": 964, "publicationDate": "1968-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du chaudron de Mai 68, Henri Guillemin ne sortira pas indemne. Un peu malgr\u00e9 lui, il est au c\u0153ur d'une nouvelle querelle des Anciens et des Modernes, vou\u00e9 aux g\u00e9monies par les tenants de la revue Tel Quel, porte-voix de la Nouvelle critique litt\u00e9raire, qui voient en lui l'arch\u00e9type de la \"critique de grand-papa\", le mod\u00e8le \u00e0 ne pas suivre. Dans l'approche formaliste de l'\u0153uvre litt\u00e9raire, Guillemin, craint d'y voir la dissolution de l'individu \u00e0 travers la mort de Dieu, une position insoutenable pour le croyant qu'il est. Non sans ironie (il d\u00e9jeunera avec Sollers), ni sens de la mesure (Barthes et Butor trouvent pourtant gr\u00e2ce \u00e0 ses yeux), Guillemin r\u00e9affirme ici que l'acte litt\u00e9raire est d\u00e9position, t\u00e9moignage sur la vie.", "alternativeExcerpt": ["1968, un souffle nouveau qui a le go\u00fbt du b\u00fbcher pour Henri Guillemin."], "alternativeTitle": ["R\u00e9ponse \u00e0 Tel Quel / SIR_1968-11-04_decouverte-de-la-litterature-et-de-l-histoire_28EB91F8-9B52-4E5A-B53F-33A9034E22C6 / La nouvelle critique litt\u00e9raire. De et par Henri Guillemin", "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire - 04.11.1968"], "imageURL": "//www.rts.ch/3647387.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3637162", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3637159"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chacun sa v\u00e9rit\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le succ\u00e8s", "id": "sound-C54E3615-0CD2-49C6-800E-766705B3F886", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1968-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "68.11.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208110", "durationSec": 1416, "publicationDate": "1968-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "title": "R\u00e9ponse \u00e0 Tel Quel", "imageURL": "http://www.rts.ch/3647387.image", "id": "ece-3637159", "durationSec": 964, "publicationDate": "1968-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1968, un souffle nouveau qui a le go\u00fbt du b\u00fbcher pour Henri Guillemin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3637159", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3637159"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "FEMME", "ASSOCIATION"], "id": "asset-181588", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 380, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19681104, entretien avec une citoyenne genevoise, membre du Comit\u00e9 de l'Union des femmes, qui se bat pour am\u00e9liorer la participation des femmes dans la vie politique et sociale.", "title": "FEMME ET VIE POLITIQUE - 68.11.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1968-11-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLITIQUE", "FEMME", "ASSOCIATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Jussy", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474466.image", "id": "ece-3474467", "durationSec": 394, "publicationDate": "1968-11-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9tours par les sentiers de la campagne genevoise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474467", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474467"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Exercice sp\u00e9cial", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450738.image", "id": "ece-3450740", "durationSec": 148, "publicationDate": "1968-11-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des enfants fribourgeois participent \u00e0 un exercice militaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450740", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450740"}, {"source": "escenic", "program": "En marge", "title": "Le capitaine Imhof", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439005.image", "id": "ece-3439007", "durationSec": 1661, "publicationDate": "1968-11-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Figure du L\u00e9man, le capitaine confie ses souvenirs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439007", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439007"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 03.11.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458153.image", "id": "ece-3458154", "durationSec": 1756, "publicationDate": "1968-11-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le messager boiteux porte un message de bonheur aux mari\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458154", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458154"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Chansons \u00e0 aimer", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MONTY", "MONTY"], "id": "asset-211327", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 0, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19681103, RUPHI Charlotte re\u00e7oit le chanteur fran\u00e7ais MONTY, qui \u00e9voque ses go\u00fbts, sa carri\u00e8re, et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 de lui un psychologue.", "title": "MONTY - 68.11.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1968-11-03T11:11:00Z", "thematicPersons": ["MONTY"], "thematicThemes": ["CHANTEUR"], "alternativeExcerpt": ["Monty", "Charlotte Ruphy re\u00e7oit Monty qui \u00e9voque ses go\u00fbts personnels, sa carri\u00e8re et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 de lui un psychologue"], "alternativeTitle": ["Chansons \u00e0 aimer", "Monty"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7428495"]}, {"source": "escenic", "program": "Chansons \u00e0 aimer", "title": "Monty", "imageURL": "http://www.rts.ch/5166405.image", "id": "ece-5166407", "durationSec": 1055, "publicationDate": "1968-11-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Star du y\u00e9-y\u00e9, le chanteur fran\u00e7ais est en pleine ascension en 1968.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5166407", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5166407"}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Vendanges \u00e0 l'ancienne", "imageURL": "http://www.rts.ch/8891519.image", "id": "ece-8891525", "durationSec": 1135, "publicationDate": "1968-11-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Voici comment on vendangeait en 1968 dans le canton de Neuch\u00e2tel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8891525", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8891525"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["PAYSAGE AGRAIRE", "CH\u00c2TEAU", "FOR\u00caT", "VILLAGE"], "id": "asset-114487", "thematicGeographicals": ["JUSSY"], "durationSec": 400, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jussy : 19681103, la patrimoine du village de Jussy comprend 3 monuments historiques, l'\u00e9glise, le ch\u00e2teau de Crest, la demeure de la Gara et aussi des bois.", "title": "JUSSY GENEVE - 68.11.03", "visualGeographicals": ["JUSSY"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1968-11-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOR\u00caT", "VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En marge", "source": "gico", "title": "MONSIEUR LE CAPITAINE - 68.11.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-122365", "durationSec": 1757, "publicationDate": "1968-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Les tonalit\u00e9s et leurs secrets : R\u00e9 majeur", "genres": ["Animation"], "id": "sound-69C10FCC-F53A-4477-A666-5A167A0F2AEA", "durationSec": 1479, "publicationDate": "1968-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tonalit\u00e9", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "68.11.03", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254548", "durationSec": 328, "publicationDate": "1968-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "LA VIE ETERNELLE - 68.11.03", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250842", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1968-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "68.11.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-218082", "durationSec": 1068, "publicationDate": "1968-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "68.11.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207825", "durationSec": 1776, "publicationDate": "1968-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "VENDANGES NEUCHATELOISES - 68.11.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101546", "durationSec": 1172, "publicationDate": "1968-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Quart d'heure vaudois", "source": "siranau", "title": "Manne bernoise", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D54FA1CC-D136-4B43-880F-41055221E835", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 355, "publicationDate": "1968-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Chevallier, Samuel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le R\u00e9gent", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Le Syndic", "name": "Bastian, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Le Caviste", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "LA SUISSE VUE PAR UN ETRANGE - 68.11.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206768", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1968-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "FAHRENHEIT 40 OU LA DOUCEUR DU VILLAGE - 68.11.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-155123", "durationSec": 1408, "publicationDate": "1968-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "68.11.02", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-252609", "durationSec": 1083, "publicationDate": "1968-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "La Toussaint", "id": "sound-C687F0BB-68B2-47A5-B4A6-7F2BFB06A0EB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Sarine (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Villarsel-sur-Marly"], "durationSec": 565, "publicationDate": "1968-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bongard, Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Tol\u00e9chin : Toussaint, de Marie Bongard, par Marie Bongard, de Villarsel-sur-Marly (FR) - 3. Dies ire, de Marie Bongard, par Marie Bongard, de Villarsel-sur-Marly (FR) - 4. L'Ofret\u00e9ro : L'offertoire, de Marie Bongard, par Marie Bongard, de Villarsel-sur-Marly (FR) - 5. A m\u00e9 mou\u00e2 : A mes morts, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Marie Bongard, de Villarsel-sur-Marly (FR) - 6. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Bongard, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bongard, Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flash", "source": "gico", "title": "GROS PLAN SUR SEMPE - 68.11.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102849", "durationSec": 381, "publicationDate": "1968-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 01.11.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458148.image", "id": "ece-3458149", "durationSec": 1069, "publicationDate": "1968-11-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Henri D\u00e8s chante une de ses chansons: Je suis all\u00e9 voir la tienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458149", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458149"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "title": "De bons conseils", "imageURL": "http://www.rts.ch/5971159.image", "id": "ece-3462654", "durationSec": 353, "publicationDate": "1968-11-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Georges Hardy prodigue ses judicieux conseils aux m\u00e9nag\u00e8res.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462654", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462654"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Louis Maurer", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445784.image", "id": "ece-3445786", "durationSec": 1170, "publicationDate": "1968-11-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9ance d'entra\u00eenement dirig\u00e9e par Louis Maurer.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445786", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445786"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Conf\u00e9rence \u00e0 l'OMS", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445955.image", "id": "ece-3445957", "durationSec": 140, "publicationDate": "1968-11-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En cet hiver 1968, la souche de la grippe vient de Hong Kong.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445957", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445957"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "title": "Li\u00e8vre saut\u00e9 chasseur", "imageURL": "http://www.rts.ch/5291836.image", "id": "ece-5291837", "durationSec": 193, "publicationDate": "1968-11-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Recette pour le jour de la Saint Hubert, patron des chasseurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5291837", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5291837"}, {"source": "siranau", "title": "Atelier de petit a\u00e9rodrome, Payerne - 1. Ambiance g\u00e9n\u00e9rale, coups de marteau, voix en 2e plan, bruits m\u00e9talliques et moteurs, circulation en fond. - 2. Idem, mais avec portes \u00e0 glissi\u00e8re ouvertes et ferm\u00e9es", "id": "sound-0FE2384F-59D4-4131-996A-822E83D23B7F", "thematicGeographicals": ["Payerne", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1968-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "industrie", "\u00eatre humain", "aviation", "transport"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 2'46''", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Ruelle presque d\u00e9serte, La Cit\u00e9, Lausanne - Sonnerie 10h cath\u00e9drale, autre clocher sonne, trafic et rumeur ville en 3e plan, une porte s'ouvre, brouhaha de quelques personnes, \u00e9loignement, porte referm\u00e9e, bruit de pas lents d'un homme", "id": "sound-138A07D7-AA8D-475B-B8D6-5D135EFB2E4D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 351, "publicationDate": "1968-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lieu public", "\u00eatre humain", "ville"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Atelier m\u00e9canique - ambiance g\u00e9n\u00e9rale en plein travail, voix diverses, ordres, machines tr\u00e8s bruyantes", "id": "sound-FA0357BE-14E8-4489-9D98-A966D4ED87F4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 411, "publicationDate": "1968-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Ambiance petit a\u00e9rodrome - plusieurs avions, moteurs \u00e0 pistons, envols, passages, avions de tourisme, parfois h\u00e9lice au 1er plan, parfois avion au sol et en vol", "id": "sound-44958C71-A079-4832-9936-1DBB28741371", "durationSec": 309, "publicationDate": "1968-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "aviation", "transport"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Brouhaha mixte \u00e9tudiants - ext\u00e9rieurs, quinzaine de jeunes filles et jeunes gens, l\u00e9ger brouhaha, conversations naturelles", "id": "sound-6D1AC6D8-C337-41BE-8BC8-57293F12EF1F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1968-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Marteau - coups lourds avec r\u00e9sonance de fer", "id": "sound-7DD1F3F8-5921-445C-94D9-FBCB8191D2FA", "durationSec": 197, "publicationDate": "1968-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Brouhaha de jeunes filles - int\u00e9rieur, jeunes \u00e9tudiantes de l'ERAD r\u00e9p\u00e9tant leurs textes, bavardage naturel avant la le\u00e7on, une jeune femme chantonne, quelques rires", "id": "sound-D145252E-0C0A-4EB4-8454-DBEF0C45E664", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 253, "publicationDate": "1968-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "art du spectacle", "\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Ruelle sans v\u00e9hicules \u00e0 moteur, ambiance - bruit de pas, voix des passants, aboiements chien, bruits divers", "id": "sound-435A1AB8-C580-4F9B-AEE4-F93B2F408831", "durationSec": 468, "publicationDate": "1968-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "lieu public"], "isOnline": false}]}}