{"response": {"numFound": 2336, "start": 1800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "L'assistante sociale", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-AC754694-774C-4934-8D9C-76BF283743B6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3626, "publicationDate": "1968-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assistance sociale", "politique sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistants sociaux", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du service valaisan de la sant\u00e9 public", "name": "Calpini, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Ecole d'\u00e9tudes sociales et p\u00e9dagogiques de Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, directeur du Centre social protestant de Gen\u00e8ve", "name": "Martin, Raynald", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'\u00e9cole de service social de Gen\u00e8ve", "name": "Menthonnex, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-135140", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "BLONAY"], "durationSec": 499, "mediaType": "video", "excerpt": "* Blonay : 19680317, le skieur de fond KAELIN Alo\u00efs a remport\u00e9 le championnat de suisse de ski de fond sur 30 km\n* Fribourg : 19680317, victoire de l'\u00e9quipe de Suisse face au Luxembourg lors d'un match amical.", "title": "68.03.17", "visualGeographicals": ["BLONAY", "FRIBOURG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livres pour toi", "source": "gico", "title": "68.03.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104420", "durationSec": 1635, "publicationDate": "1968-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "68.03.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189619", "durationSec": 890, "publicationDate": "1968-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signe Brummell", "source": "gico", "title": "DEJEUNER SUR L'HERBE - 68.03.17", "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "id": "asset-147563", "durationSec": 2634, "publicationDate": "1968-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SAVOIR VIVRE"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chansons \u00e0 aimer", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["LEVEL, CHARLES", "LEVEL, CHARLES"], "id": "asset-211325", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19680317, RUPHI Charlotte re\u00e7oit son invit\u00e9 le chanteur fran\u00e7ais LEVEL Charles, qui r\u00e9v\u00e8le ses go\u00fbts, \u00e9voque sa carri\u00e8re et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 de lui un psychologue.", "title": "CHARLES LEVEL - 68.03.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1968-03-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LEVEL, CHARLES"], "thematicThemes": ["CHANTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "CH\u00c2TEAU", "ENNEIG\u00c9", "NEIGEUX", "VILLAGE"], "id": "asset-113768", "thematicGeographicals": ["VALANGIN"], "durationSec": 406, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valangin : 19680317, pr\u00e9sentation de ce bourg datant du 16 \u00e8me si\u00e8cle et de ses richesses architecturales comme son magnifique ch\u00e2teau, devenu un mus\u00e9e, et son \u00e9glise de style gothique construite sur l'eau.", "title": "VALANGIN NEUCHATEL - 68.03.17", "visualGeographicals": ["VALANGIN"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1968-03-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Valangin, village, ch\u00e2teau et \u00e9glise"], "thematicThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "CH\u00c2TEAU", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Partis pris", "source": "gico", "visualThemes": ["CRITIQUE LITT\u00c9RAIRE"], "id": "asset-105512", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 535, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19680317, l'historien et \u00e9crivain fran\u00e7ais GUILLEMIN Henri r\u00e9pond \u00e0 ses d\u00e9tracteurs qui lui reprochent de privil\u00e9gier l'Homme plut\u00f4t que l'oeuvre de l'\u00e9crivain dans son travail de critique litt\u00e9raire. Pour lui, l'analyse de l'oeuvre pour elle-m\u00eame et la compr\u00e9hension de l'artiste sont compl\u00e9mentaires.", "title": "LE FAMEUX PROBLEME : L'HOMME OU L'OEUVRE - 68.03.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1968-03-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CRITIQUE LITT\u00c9RAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "UN SIECLE, UN JOUR - 68.03.17", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250442", "durationSec": 1160, "publicationDate": "1968-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "BUHLER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Jean", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Femmes et politique", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471733.image", "id": "ece-3467123", "durationSec": 1350, "publicationDate": "1968-03-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9galit\u00e9 des droits pour le vote des femmes en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467123", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467123"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Et les femmes?", "imageURL": "http://www.rts.ch/5873650.image", "id": "ece-3471735", "durationSec": 1403, "publicationDate": "1968-03-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sans droit de vote, les femmes sont exclues de la politique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471735", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471735"}, {"source": "escenic", "program": "Les dossiers de l'histoire", "title": "Brumaire (5)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448818.image", "id": "ece-3448820", "durationSec": 1738, "publicationDate": "1968-03-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bonaparte veut forcer le destin: c'est le coup du 18 Brumaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448820", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448820"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Jolivet, compositeur, \u00e0 propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41D08C0A-4039-40EA-A10A-5EFA29F6F568", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 891, "publicationDate": "1968-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jolivet, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Jolivet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT DE VOTE DES FEMMES", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "DROIT DE VOTE DES FEMMES", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "DROIT DE VOTE DES FEMMES", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["GIRARDIN, LISE", "PERUSSET, SUZANNE", "GIRARDIN, LISE", "PERUSSET, SUZANNE", "GIRARDIN, LISE", "PERUSSET, SUZANNE"], "id": "asset-206771", "thematicGeographicals": ["VAUD", "BERNE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1363, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Berne, Vaud : 19680316, itw de la d\u00e9put\u00e9e radicale et conseill\u00e8re administrative GIRARDIN Lise, de la journaliste parlementaire STEINMANN B\u00e9atrice, de l'ex-d\u00e9put\u00e9e au Grand conseil vaudois et journaliste PERUSSET Suzanne et de la candidate lib\u00e9rale au Conseil des Etats vaudois DE DARDEL Isabelle \u00e0 propos de la place des femmes en politique, de l'int\u00e9r\u00eat des femmes pour la politique et du droit de vote des femmes.", "title": "LA FEMME ET LA POLITIQUE - 68.03.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE", "VAUD"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1968-03-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GIRARDIN, LISE", "PERUSSET, SUZANNE"], "thematicThemes": ["DROIT DE VOTE DES FEMMES", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "68.03.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-231672", "durationSec": 683, "publicationDate": "1968-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Constant Dumard", "id": "sound-C47A8668-61F9-4B62-BEDA-00F932E5FD7D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 629, "publicationDate": "1968-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Agenda et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Comment le bon Dieu a ch\u00e2ti\u00e9 les Egyptiens&#34;, de Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD) - 3. &#34;Les cases et les casiers&#34;, de Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Dumard, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Dumard, Constant", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "68.03.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-251874", "durationSec": 878, "publicationDate": "1968-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "FLASH - 68.03.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-249448", "durationSec": 955, "publicationDate": "1968-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les dossiers de l'histoire", "source": "gico", "title": "NAPOLEON : BRUMAIRE - 68.03.16", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-117591", "durationSec": 1741, "publicationDate": "1968-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 15.03.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457221.image", "id": "ece-3457223", "durationSec": 809, "publicationDate": "1968-03-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'orchestre symphonique de La Haye pr\u00e9pare son concert.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457223", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457223"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Pierre Boulez", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466961.image", "id": "ece-3466962", "durationSec": 325, "publicationDate": "1968-03-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chef d'orchestre pr\u00e9pare un nouveau concert.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466962", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466962"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "title": "Les tissus synth\u00e9tiques", "imageURL": "http://www.rts.ch/7599798.image", "id": "ece-7599852", "durationSec": 292, "publicationDate": "1968-03-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans les ann\u00e9es 60, ils deviennent des concurrents de plus en plus dangereux pour la laine, le lin et le coton. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7599852", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7599852"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Nage libre aux Vernets", "imageURL": "http://www.rts.ch/7966920.image", "id": "ece-7963981", "durationSec": 524, "publicationDate": "1968-03-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Futurs bons nageurs, tous aux Vernets.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7963981", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7963981"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.03.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189632", "durationSec": 809, "publicationDate": "1968-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait du sujet Jaccard a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070923"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "NATATION (LOISIR)", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "NATATION (LOISIR)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE"], "visualPersons": ["ULRICH, TONY"], "id": "asset-103505", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "BLONAY", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1356, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Bienne : 19680315, rencontre avec des entra\u00eeneurs de natation qui entra\u00eenent de tr\u00e8s jeunes enfants afin de d\u00e9nicher les futurs bons nageurs\n* Blonay : 19680315, pr\u00e9paratifs pour l'organisation des championnats de suisse de ski de fond.", "title": "68.03.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BIENNE", "BLONAY", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "68.03.15", "visualThemes": ["G\u00c9RANIUM", "INDUSTRIE TEXTILE", "FIBRE CHIMIQUE", "RECETTE CULINAIRE", "BROCHET"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-246411", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 667, "publicationDate": "1968-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19680315, le fleuriste MARTIN explique comment tailler et entretenir une plante de g\u00e9ranium en pot\n* SUISSE : 19680315, les tissus utilis\u00e9s dans la fabrication des v\u00eatements b\u00e9n\u00e9ficient des nouvelles d\u00e9couvertes de l'industrie du textile qui permettent de produire des fibres synth\u00e9tiques tr\u00e8s r\u00e9sistantes et faciles au quotidien\n* SUISSE : 19680315, recette culinaire de brochet au four pour 4 personnes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIEN", "DRAMATIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["VACHOUX, RICHARD", "VILLARS, ISABELLE"], "id": "asset-111160", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6936, "mediaType": "video", "excerpt": "Dramatique de t\u00e9l\u00e9vision de la pi\u00e8ce \"Lev\u00e9e d'\u00e9crou\" de l'auteure suisse Denise Gouverneur.", "title": "LEVEE D'ECROU", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["FICTION"], "publicationDate": "1968-03-15T00:00:00Z", "backgrounds": ["ce film a re\u00e7u le Prix Suisse T\u00e9l\u00e9vision, cat\u00e9gorie dramatique 1968."], "thematicThemes": ["DRAMATIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MORIER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Acteur": [{"role": "Marc Terreau", "name": "CARRAT, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Actrice": [{"role": "Carla", "name": "LACHENAL, Lise", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 14.03.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457215.image", "id": "ece-3457217", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1968-03-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comme chaque printemps, le salon de l'auto rena\u00eet \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457217", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457217"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.03.14", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-253895", "durationSec": 856, "publicationDate": "1968-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE - 68.03.14", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SPUEHLER, WILLY"], "id": "asset-198060", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1968-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma-vif", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-141358", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MEXIQUE"], "durationSec": 1801, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19731127, entretien de ARLAUD Rodolphe-Maurice avec l'\u00e9crivain mexicain FUENTES Carlos qui donne son avis sur la production cin\u00e9matographique mexicaine actuelle. Selon lui, les cin\u00e9astes mexicains manquent de courage politique et ne parviennent pas \u00e0 rendre compte de la situation difficile que traverse ce pays.", "title": "COUP D'OEIL SUR LE CINEMA MEXICAIN : CARLOS FUENTES - 68.03.14", "visualGeographicals": ["MEXIQUE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1968-03-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 13.03.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457209.image", "id": "ece-3457210", "durationSec": 616, "publicationDate": "1968-03-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'\u00e9tait au temps o\u00f9 les voitures avaient leur cimeti\u00e8re!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457210", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457210"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "L'incontournable Revue", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452748.image", "id": "ece-3452742", "durationSec": 219, "publicationDate": "1968-03-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comme chaque ann\u00e9e, la revue attendue des Genevois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452742", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452742"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.03.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-177595", "durationSec": 615, "publicationDate": "1968-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.03.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-134738", "durationSec": 616, "publicationDate": "1968-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["CR\u00c9DIT", "PR\u00caT BANCAIRE", "CR\u00c9DIT", "PR\u00caT BANCAIRE"], "id": "asset-96120", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19680313, les offices de cr\u00e9dits re\u00e7oivent des demandes de pr\u00eats bancaires tr\u00e8s diverses, qu'ils doivent refuser dans 80% des cas. Les avis divergent sur les risques d'endettement li\u00e9s aux petits cr\u00e9dits \u00e0 la consommation.", "title": "LE CREDIT - 68.03.13", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1968-03-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CR\u00c9DIT", "PR\u00caT BANCAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GRAND D'HAUTEVILLE, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Minouche Barelli", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439201.image", "id": "ece-3439203", "durationSec": 209, "publicationDate": "1968-03-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Minouche Barelli a repr\u00e9sent\u00e9 Monaco \u00e0 l'Eurovision en 1967.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439203", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439203"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La journ\u00e9e de Mike", "imageURL": "http://www.rts.ch/5781734.image", "id": "ece-3438899", "durationSec": 3227, "publicationDate": "1968-03-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une journ\u00e9e dans la vie de Mike Pentz, chercheur au CERN.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438899", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438899"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 12.03.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457205.image", "id": "ece-3439204", "durationSec": 1388, "publicationDate": "1968-03-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La mise en place d\u00e9licate d'un pont en \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9fabriqu\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439204", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439204"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Andr\u00e9 Cayatte", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467263.image", "id": "ece-3467264", "durationSec": 773, "publicationDate": "1968-03-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il s'est inspir\u00e9 d'un fait divers pour d\u00e9noncer la vindicte populaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467264", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467264"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux \"n\u00e9-n\u00e9\" \u00e0 l'air. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-E51A134E-AD3F-43FC-8509-297E2912301B", "durationSec": 264, "publicationDate": "1968-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["seins nus", "mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Simon, com\u00e9dien : A propos du film \"Le Vieil homme et l'enfant\" de Claude Berri", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62998410-7F06-45BA-ACE6-937532324747", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Suisse"], "durationSec": 589, "publicationDate": "1968-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dufour, Guillaume-Henri"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "conflit arm\u00e9", "prix cin\u00e9matographique"], "excerpt": "De retour de New York o\u00f9 le film  \"Le Vieil Homme et l'enfant\" de Claude Berri connait un triomphe, le film a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 de Cannes, les r\u00e9compenses re\u00e7ues de par le monde. Son pr\u00e9c\u00e9dent voyage \u00e0 New York en 1939, la ville a bien chang\u00e9 et perdu son optimisme, \u00e9voque Arthur Penn. Son souhait de rendre hommage au g\u00e9n\u00e9ral Dufour, rappelle le succ\u00e8s historique du g\u00e9n\u00e9ral, raconte sa d\u00e9coration \u00e0 l'Ordre de l'Olivier o\u00f9 il a parl\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral Dufour. Ses projets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui", "source": "gico", "visualThemes": ["RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FAMILLE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "APARTHEID", "INSTRUMENT SCIENTIFIQUE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "APARTHEID", "FAMILLE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FAMILLE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INSTRUMENT SCIENTIFIQUE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FAMILLE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FAMILLE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "id": "asset-207234", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3312, "mediaType": "video", "excerpt": "* Meyrin, Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville : 19680312 et 19670000, rencontre avec le physicien et chercheur au CERN PENCE Michael ou Mike \u00e0 travers sa famille, ses recherches scientifique ainsi qu'\u00e0 travers son engagement politique contre l'apartheid.", "title": "MIKE ET L'USAGE DE LA SCIENCE - 68.03.12", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "GENEVE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "MEYRIN", "GENEVE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CERN", "CERN", "CERN", "CERN"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1968-03-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TANNER, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.03.12", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-253842", "durationSec": 202, "publicationDate": "1968-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "68.03.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-134741", "durationSec": 1388, "publicationDate": "1968-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 11.03.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457200.image", "id": "ece-3457195", "durationSec": 1482, "publicationDate": "1968-03-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "M. Reverdin pr\u00e9sente le Fonds national suisse de la recherche.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457195", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457195"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "L'homme de Rue", "imageURL": "http://www.rts.ch/6299820.image", "id": "ece-3446947", "durationSec": 2194, "publicationDate": "1968-03-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec Ren\u00e9 Conus, le sage de la ville de Rue.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446947", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446947"}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Les lutteurs de Domdidier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452603.image", "id": "ece-3452605", "durationSec": 1078, "publicationDate": "1968-03-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La lutte, un sport de force mais surtout tr\u00e8s technique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452605", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452605"}, {"source": "escenic", "program": "Profils", "title": "Bigoudis, pour lui aussi", "imageURL": "http://www.rts.ch/8589701.image", "id": "ece-8589702", "durationSec": 434, "publicationDate": "1968-03-11T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une victoire - ou un souci de plus - pour les hommes: leur permanente.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8589702", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8589702"}, {"source": "escenic", "program": "Profils 68", "title": "Bonnie and Clyde", "imageURL": "http://www.rts.ch/6634250.image", "id": "ece-6634256", "durationSec": 478, "publicationDate": "1968-03-11T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bonnie tient l'appareil photo et Clyde le flingue, mais qui mitraille l'autre?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6634256", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6634256"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "68.03.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198047", "durationSec": 1482, "publicationDate": "1968-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Profils 68", "source": "gico", "visualThemes": ["HIPPIE", "HIPPIE", "CHEVEU", "HIPPIE", "COIFFEUR", "ART DRAMATIQUE", "COUPLE (RELATION)"], "id": "asset-230365", "thematicGeographicals": ["DANEMARK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAN FRANCISCO", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1939, "mediaType": "video", "excerpt": "* San Francisco, Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, DANEMARK : 19680311, rencontre avec de jeunes hippies aux USA et \u00e0 Gen\u00e8ve lors d'une s\u00e9ance coiffure dans un salon de coiffure. Itw d'une jeune Danoise \u00e0 propos de l'amour libre.", "title": "STACCATO - 68.03.11", "visualGeographicals": ["SAN FRANCISCO", "SAN FRANCISCO", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "DANEMARK"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1968-03-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090125"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRANCHANT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "DOMDIDIER ET SES LUTTEURS - 68.03.11", "visualGeographicals": ["DOMDIDIER"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-235264", "durationSec": 1078, "publicationDate": "1968-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Robert Schumann ou le virtuose vaincu", "genres": ["Animation"], "id": "sound-87956F6C-4CBE-4705-A15A-0DA8AB4D75A6", "durationSec": 1396, "publicationDate": "1968-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "CARREFOUR-REVUE - 68.03.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MARECOTTES, LES", "BEX", "LOCLE, LE", "VALAIS"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-182645", "durationSec": 648, "publicationDate": "1968-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signe Brummell", "source": "gico", "title": "LE HAUT DU PAVE - 68.03.10", "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "id": "asset-147560", "durationSec": 2634, "publicationDate": "1968-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SAVOIR VIVRE"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "RIVI\u00c8RE", "VILLAGE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "RIVI\u00c8RE", "VILLAGE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "VILLAGE"], "id": "asset-101522", "thematicGeographicals": ["JURA BERNOIS", "UNDERVELIER"], "durationSec": 377, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura bernois, Undervelier : 19680310, balade \u00e0 travers le canton du Jura depuis la grotte de Ste Colombe jusqu'au village de Pichoux.", "title": "PICHOUX JURA BERNOIS - 68.03.10", "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "UNDERVELIER", "JURA BERNOIS", "UNDERVELIER", "JURA BERNOIS", "UNDERVELIER"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1968-03-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "THE WHITE GOSPEL FOUR - 68.03.10", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250859", "durationSec": 1102, "publicationDate": "1968-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "WALTHER, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En marge", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "GRAPHISTE", "PORTRAIT", "MUS\u00c9E", "MIME"], "visualPersons": ["MENTHA, PHILIPPE", "WOD, GEORGES", "PONCET, DOMINIQUE"], "id": "asset-206717", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 1850, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19680310, le metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais BLIN Roger r\u00e9p\u00e8te et met en sc\u00e8ne la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre intitul\u00e9e \"Les charognards\" de WEINGARTEN Robert avec la participation d'une troupe de com\u00e9diens\n* SUISSE : 19680310, portrait du graphiste suisse et de l'ex directeur artistique de la revue \"Elle\" KNAPP Peter\n* Gen\u00e8ve : 19680310, le mus\u00e9e des instruments anciens de musique risque de fermer ses portes s'il ne re\u00e7oit pas le soutien financier escompt\u00e9\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19680310, le mime isra\u00e9lien MOLCHO Samy se produira \u00e0 Gen\u00e8ve\n* Gen\u00e8ve : 19680310, itw de l'avocat genevois PONCET Dominique apr\u00e8s la saisie d'oeuvres obsc\u00e8nes d'un artiste.", "title": "68.03.10", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1968-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sur Demande", "title": "Curling", "imageURL": "http://www.rts.ch/8994522.image", "id": "ece-8994421", "durationSec": 135, "publicationDate": "1968-03-09T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lino Ventura nous d\u00e9voile les r\u00e8gles du curling.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8994421", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8994421"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Bismark (2\u00e8me partie) et Bolomey chez Napol\u00e9on III", "id": "sound-1C1408C1-94AF-42C9-8F07-536772B94958", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 592, "publicationDate": "1968-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#60;i&#62;Bismark&#60;/i&#62; (2\u00e8me partie), de Henri Turel, par Henri Turel, de Hu\u00e9moz (VD) - 3. Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'Association vaudoise des amis du patois, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 4. &#34;Bolomey chez Napol\u00e9on III&#34;, par Henri Regamey, de Savigny (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Regamey, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Turel, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Turel, Henri", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9crivain face \u00e0 la radio et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision : Interview d'Armand Lanoux, \u00e9crivain et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Universit\u00e9 radiophonique et t\u00e9l\u00e9visuelle internationale \u00e0 Paris (URTI)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E96E067-246C-47A9-AAC6-7D5522B75BA3", "durationSec": 1136, "publicationDate": "1968-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "diffusion de l'information", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lanoux, Armand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "SC\u00c8NE DE RUE", "DROIT DE VOTE DES FEMMES", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "DROIT DE VOTE DES FEMMES", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["PERUSSET, SUZANNE"], "id": "asset-206772", "thematicGeographicals": ["NYON", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1415, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Nyon, Berne : 19680309, la politique a longtemps \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 aux hommes. Aujourd'hui, les femmes s'int\u00e9ressent aux questions politiques et \u00e0 la place de la femme en politique ainsi qu'au droit de vote des femmes.", "title": "LA FEMME ET LA POLITIQUE - 68.03.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NYON", "BERNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1968-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "68.03.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207483", "durationSec": 919, "publicationDate": "1968-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "68.03.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-251915", "durationSec": 743, "publicationDate": "1968-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.03.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/5842768.image", "id": "ece-3457194", "durationSec": 956, "publicationDate": "1968-03-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "M. Reverdin pr\u00e9sente le Fonds national suisse de la recherche.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457194", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457194"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Halt\u00e9rophilie au Locle", "imageURL": "http://www.rts.ch/7053373.image", "id": "ece-7053380", "durationSec": 1083, "publicationDate": "1968-03-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La M\u00e8re Commune s'adonne \u00e0 un sport insolite.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7053380", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7053380"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "HALT\u00c9ROPHILIE", "ANN\u00c9ES 1960", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "HALT\u00c9ROPHILIE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-203914", "thematicGeographicals": ["LOCLE, LE"], "durationSec": 1129, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le L\u00f4cle : 19680308, rencontre avec le champion halt\u00e9rophile l\u00f4clois FIDEL Roland qui pr\u00e9sente les principes et les m\u00e9thodes d'entra\u00eenement de ce sport relativement m\u00e9connu mais qui attire de nombreux novices.", "title": "HALTEROPHILIE - 68.03.08", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "LOCLE, LE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1968-03-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "HALT\u00c9ROPHILIE", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "68.03.08", "visualThemes": ["P\u00c9DIATRIE", "B\u00c9B\u00c9", "SOIE", "COTON (FIBRE)", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CHOU", "RECETTE CULINAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-246409", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 650, "publicationDate": "1968-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19680308, conseils du p\u00e9diatre aux jeunes m\u00e8res pour les soins \u00e0 donner au nouveau-n\u00e9 et l'adaptation du b\u00e9b\u00e9 \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 la maison\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19680308, pr\u00e9sentation des diff\u00e9rents types de textiles naturels en coton et en soie utilis\u00e9s pour la confection de v\u00eatements\n* SUISSE : 19680308, pr\u00e9sentation de la recette culinaire du chou farci.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.03.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-134737", "durationSec": 956, "publicationDate": "1968-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 07.03.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457186.image", "id": "ece-3457188", "durationSec": 637, "publicationDate": "1968-03-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une ann\u00e9e record pour la r\u00e9colte des annuaires t\u00e9l\u00e9phoniques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457188", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457188"}, {"source": "escenic", "program": "Rendez-vous", "title": "Alerte \u00e0 l'a\u00e9roport", "imageURL": "http://www.rts.ch/7224140.image", "id": "ece-7223976", "durationSec": 437, "publicationDate": "1968-03-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au milieu des passagers, un suspect attendu de pied ferme. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7223976", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7223976"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire suisse", "source": "siranau", "title": "Horace B\u00e9n\u00e9dict de Saussure", "genres": ["Interview", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-E66490CC-E788-43B7-88D6-B246512EA6F8", "thematicGeographicals": ["Mont-Blanc", "Suisse"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "1968-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saussure, Horace Benedict de"], "thematicThemes": ["g\u00e9ologie", "alpinisme", "histoire", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.03.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189611", "durationSec": 637, "publicationDate": "1968-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.03.07", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-253841", "durationSec": 1136, "publicationDate": "1968-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "68.03.07", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-237036", "durationSec": 3178, "publicationDate": "1968-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Au-del\u00e0 du mur du son", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436578.image", "id": "ece-3436580", "durationSec": 420, "publicationDate": "1968-03-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le bruit des avions supersoniques perturbent Payerne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436580", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436580"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.03.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-252450", "durationSec": 856, "publicationDate": "1968-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT A\u00c9RIEN", "BRUIT", "ANN\u00c9ES 1960", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "BRUIT", "AVION MILITAIRE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "BRUIT", "MIRAGE III", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "BRUIT"], "id": "asset-93502", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 553, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19680306, l'arriv\u00e9e des Mirages III dans l'aviation militaire suisse provoque la col\u00e8re des riverains des a\u00e9rodromes militaires comme \u00e0 Payerne. Les avions \u00e0 r\u00e9action supersonique sont tr\u00e8s bruyant.", "title": "LE BRUIT DES AVIONS - 68.03.06", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "PAYERNE", "VAUD"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1968-03-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRANSPORT A\u00c9RIEN", "BRUIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Champ libre", "title": "D\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475348.image", "id": "ece-3475350", "durationSec": 3222, "publicationDate": "1968-03-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jacqueline Cl\u00e9ment \u00e9coute les conseils de Louis Gaulis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475350", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475350"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 05.03.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457180.image", "id": "ece-3457182", "durationSec": 390, "publicationDate": "1968-03-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A quoi peut-il servir ce vol d'explosifs dans la carri\u00e8re d'Ecl\u00e9pens?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457182", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457182"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Guillaume Tell - Jean-Claude Killy. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-3F8403A5-C20E-4200-9AEA-CC7DE62280BB", "durationSec": 386, "publicationDate": "1968-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tell, Guillaume", "Killy, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)", "marketing"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.03.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135161", "durationSec": 390, "publicationDate": "1968-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Champ libre", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "COM\u00c9DIEN", "ART DRAMATIQUE", "EXTRAIT", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "EXTRAIT", "BANQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["MENTHA, PHILIPPE", "JACQUES, WILLIAM", "FOURNIER, CAMILLE", "MENTHA, PHILIPPE", "VACHOUX, RICHARD", "ROCHAIX, FRANCOIS", "JORIS, CHARLES", "APOTHELOZ, CHARLES", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-137624", "thematicGeographicals": ["CAROUGE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3222, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Gen\u00e8ve-ville, Carouge, La Chaux-de-Fonds : 19680200, l'auteur dramatique, romancier et com\u00e9dien genevois GAULIS Louis et la com\u00e9dienne CLEMENT Jacqueline enqu\u00eatent sur le milieu du th\u00e9\u00e2tre romand, et d\u00e9couvrent les difficult\u00e9s financi\u00e8res que connaissent les th\u00e9\u00e2tres qui se r\u00e9percutent sur les com\u00e9diens et le r\u00e9pertoire offert au public.", "title": "LE THEATRE ROMAND - 68.03.05", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "CAROUGE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1968-03-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" r\u00e9action de Guillaume Chenevi\u00e8re administrateur du th\u00e9\u00e2tre de Carouge \u00e0 Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KRUMMENACHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 04.03.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457173.image", "id": "ece-3457175", "durationSec": 743, "publicationDate": "1968-03-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9tudiants de l'EPFL prennent possession de leurs nouveaux locaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457175", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457175"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Marie Mauron", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469179.image", "id": "ece-3461918", "durationSec": 190, "publicationDate": "1968-03-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Marie Mauron a mis sont talent d'\u00e9crivain au service de sa Provence.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461918", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461918"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.03.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189630", "durationSec": 744, "publicationDate": "1968-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "68.03.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204941", "durationSec": 1013, "publicationDate": "1968-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "SION-LA CHAUX-DE-FONDS - 68.03.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208376", "durationSec": 431, "publicationDate": "1968-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 03.03.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457166.image", "id": "ece-3457168", "durationSec": 768, "publicationDate": "1968-03-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un enfant polonais sauv\u00e9 gr\u00e2ce aux radioamateurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457168", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457168"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "Le cafetier", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-E04EC3DC-53AB-4285-B058-4474459AFB3B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4131, "publicationDate": "1968-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restaurant", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "sommelier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cafetiers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "tenanci\u00e8re d'un h\u00f4tel-restaurant \u00e0 Posieux", "name": "Buchilly, Ida", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de commune \u00e0 Bovernier, \u00e9poux d'une restauratrice", "name": "Luisier, Antide", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, patron de \"Chez Picoche\"", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "title": "MEYRIN GENEVE - 68.03.03", "visualThemes": ["19E SI\u00c8CLE", "PAYSAGE AGRAIRE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CIT\u00c9-SATELLITE"], "visualGeographicals": ["MEYRIN"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-114517", "thematicGeographicals": ["MEYRIN"], "durationSec": 338, "publicationDate": "1968-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Meyrin : 19680303 , visite de la commune de genevoise, de Meyrin-village et de Meyrin Cit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "LE CAREME - 68.03.03", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250666", "durationSec": 1091, "publicationDate": "1968-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "CHAMPIONNATS SUISSES DE SKI - 68.03.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-218068", "durationSec": 911, "publicationDate": "1968-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "68.03.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-134748", "durationSec": 768, "publicationDate": "1968-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Lettres suisses", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-93521", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 506, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19680303, enqu\u00eate dans les librairies sur ce que pense les lecteurs de la litt\u00e9rature suisse romande.", "title": "68.03.03", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1968-03-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUGUELET, Herv\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "SERVITUDE ET GRANDEUR DE LA MALADIE : POUR LA JOURNEE DES MALADES - 68.03.03", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-125280", "durationSec": 1756, "publicationDate": "1968-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ORTF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signe Brummell", "source": "gico", "title": "GARCON L'ADDITION - 68.03.03", "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "id": "asset-149890", "durationSec": 2634, "publicationDate": "1968-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070304"], "thematicThemes": ["SAVOIR VIVRE"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Le hobby de Guillemin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3643724.image", "id": "ece-3450139", "durationSec": 1798, "publicationDate": "1968-03-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Mais que peut bien faire un c\u00e9l\u00e8bre historien le dimanche?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450139", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450139"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Valensin, sexologue : A propos de son dictionnaire de la sexualit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CC5FA99-E07F-4F72-88E5-37CF43B65BC9", "durationSec": 442, "publicationDate": "1968-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dictionnaire", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Valensin, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}]}}