{"response": {"numFound": 2336, "start": 2200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "68.01.19", "visualThemes": ["BILLARD", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-136694", "durationSec": 1327, "publicationDate": "1968-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Vivre en c\u00e9libataire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446455.image", "id": "ece-3446457", "durationSec": 2800, "publicationDate": "1968-01-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cinq femmes t\u00e9moignent de leur vie en solitaires.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446457", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446457"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La Sicile a \u00e9t\u00e9 victime d'un grave tremblement de terre. Emission sp\u00e9ciale Cha\u00eene du Bonheur, en collaboration avec l'ORTF et l'ORTB. Reportage dans diff\u00e9rents villages touch\u00e9s. Interviews d'Andr\u00e9 Chavanne, conseiller d'Etat genevois et de Wladimir d'Ormesson, ancien ambassadeur de France au Saint-Si\u00e8ge", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AF499E7A-C359-4FA0-920F-F14AAD634058", "thematicGeographicals": ["Sicile"], "durationSec": 1153, "publicationDate": "1968-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des diff\u00e9rents plans d'action.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sicilien/nes touch\u00e9s par le tremblement de terre", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ambassadeur de France au Saint-Si\u00e8ge", "name": "Ormesson, Wladimir d'", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat", "name": "Chavanne, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Raymond Tortorin (?), envoy\u00e9 sp\u00e9cial ORTF en Silice", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Laura Cantiani (?), journaliste ORTF", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Etienne Bougeot (?), journaliste ORTF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTBF", "name": "Buron, Joseph", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.01.18", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-251914", "durationSec": 709, "publicationDate": "1968-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "visualThemes": ["MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SOLITUDE", "MARIAGE", "C\u00c9LIBAT"], "id": "asset-130458", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2862, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19680118, portraits de 5 femmes c\u00e9libataires qui \u00e9voquent les raisons de leur c\u00e9libat durable ou temporaire. Tour \u00e0 tour, elles expliquent leurs situation amoureuse et l'id\u00e9e qu'elles se font du mariage ou de la maternit\u00e9 dans la vie quotidienne ou dans un id\u00e9al.", "title": "68.01.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1968-01-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SOLITUDE", "MARIAGE", "C\u00c9LIBAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.01.18", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-136558", "durationSec": 778, "publicationDate": "1968-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 17.01.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456949.image", "id": "ece-3456951", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1968-01-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Edition sp\u00e9ciale sur l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456951", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456951"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Charles-Albert Cingria", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5404401-1E79-4AE5-AB34-DA6A77640066", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1323, "publicationDate": "1968-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cingria, Charles-Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "alternativeTitle": ["SIR_1968-01-17_semaine-litteraire_C5404401-1E79-4AE5-AB34-DA6A77640066 / Charles-Albert Cingria"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294459"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EPUL - 68.01.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197848", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1968-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "BLANCHISSEUSE-REPASSEUSE - 68.01.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-206522", "durationSec": 1429, "publicationDate": "1968-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TSCHOPP, Josette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "ADJUGE ! - 68.01.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-251916", "durationSec": 1879, "publicationDate": "1968-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LES SOLDES - 68.01.17", "visualThemes": ["SOLDE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-237450", "durationSec": 453, "publicationDate": "1968-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GRAND D'HAUTEVILLE, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le bon beurre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451451.image", "id": "ece-3451453", "durationSec": 182, "publicationDate": "1968-01-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La qualit\u00e9 du beurre est suivie par le chimiste cantonal genevois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451453", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451453"}, {"source": "escenic", "program": "Dimensions", "title": "L'acc\u00e9l\u00e9rateur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438832.image", "id": "ece-3438834", "durationSec": 1777, "publicationDate": "1968-01-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le CERN vient de lancer son nouvel acc\u00e9l\u00e9rateur \u00e0 particules.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438834", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438834"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 16.01.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3714412.image", "id": "ece-3456945", "durationSec": 1322, "publicationDate": "1968-01-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les soldes ont d\u00e9but\u00e9 dans les grands magasins \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456945", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456945"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "68.01.16", "genres": ["Science"], "id": "asset-204843", "durationSec": 2090, "publicationDate": "1968-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.01.16", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-251913", "durationSec": 226, "publicationDate": "1968-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "68.01.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237650", "durationSec": 1321, "publicationDate": "1968-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Etre v\u00e9t\u00e9rinaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442492.image", "id": "ece-3442494", "durationSec": 1051, "publicationDate": "1968-01-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "V\u00e9t\u00e9rinaire de campagne? Un m\u00e9tier aux nombreuses facettes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442494", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442494"}, {"source": "escenic", "program": "Profils 68", "title": "Et les femmes?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443663.image", "id": "ece-3443665", "durationSec": 2242, "publicationDate": "1968-01-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les femmes ne sont pas nombreuses \u00e0 poursuivre des \u00e9tudes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443665", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443665"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 15.01.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456938.image", "id": "ece-3456940", "durationSec": 403, "publicationDate": "1968-01-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite \u00e0 la vieille horloge du village de Saint-Prex.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456940", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456940"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Thermidor ou la victoire des honn\u00eates gens", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-850CE0FD-3210-4BBF-AB29-B262C6865E03", "durationSec": 1172, "publicationDate": "1968-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre en Sicile ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1376DDD8-1BE3-44A7-9555-7AA75ED1D82C", "thematicGeographicals": ["Italie", "Sicile"], "durationSec": 1868, "publicationDate": "1968-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "\u00e9pid\u00e9mie", "b\u00e9n\u00e9volat", "secours en cas de catastrophe", "peur"], "excerpt": "(\u00e0 1.29) Monsieur Aprea raconte la peur apr\u00e8s les premi\u00e8res s\u00e9cousses du s\u00e9isme et la destruction des communes de Poggioreale, Salaparuta, Gibellina et Montevago par d'autres s\u00e9cousses. L'on sentait la mort sous la pierre. (\u00e0 8.49) Un jeune Fran\u00e7ais du Service civil international se dirige vers les lieux du s\u00e9isme pour porter secours. (\u00e0 10.30) Monsieur Meyer, m\u00e9decin fran\u00e7ais b\u00e9n\u00e9vole, parle d'un possible risque d'\u00e9pid\u00e9mie, encore environ 400 cadavres sont \u00e0 retrouver, il y a 20'000 sinistr\u00e9s et 1'500 qui errent dans la campagne. Les soins ne sont pas toujours ais\u00e9s \u00e0 donner. La mentalit\u00e9 des siciliens est difficile \u00e0 comprendre et ils ne pensent pas aider les autres sinistr\u00e9s, \u00e0 part le cercle familial. (\u00e0 24.20) Habitant dit ne plus rester la nuit dans sa maison et dort \u00e0 la campagne \u00e0 la belle \u00e9toile par peur d'autres s\u00e9cousses. (\u00e0 26.06) L'\u00e9tat de la catastrophe et l'organisation qui se met en place. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secouristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "habitants des communes de Poggioreale, Salaparuta, Montevago et Gibellina ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Profils 68", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "FEMME", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "FEMME", "T\u00c9MOIGNAGE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "FEMME", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "DEVOIR \u00c0 DOMICILE", "\u00c9COLIER", "FEMME", "T\u00c9MOIGNAGE", "GARDERIE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "FEMME", "T\u00c9MOIGNAGE", "PATINOIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "FEMME", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "FEMME", "T\u00c9MOIGNAGE", "UNIVERSIT\u00c9"], "id": "asset-230372", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2241, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19680115, t\u00e9moignages de 3 jeunes filles \u00e9tudiantes \u00e0 l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de jeunes filles peu avant leur entr\u00e9e \u00e0 l'universit\u00e9. A travers ces t\u00e9moignages, le reportage tente de comprendre pourquoi si peu de jeunes filles continuent les \u00e9tudes sup\u00e9rieures malgr\u00e9 leur forte pr\u00e9sence dans les \u00e9coles secondaires.", "title": "A TEMOIN : LA PORTE ETROITE - 68.01.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1968-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9TUDIANT", "FEMME", "UNIVERSIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur l'antenne", "source": "gico", "title": "LE JEU DES OPERETTES - 68.01.15", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-257005", "durationSec": 603, "publicationDate": "1968-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.01.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146554", "durationSec": 439, "publicationDate": "1968-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "68.01.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114276", "durationSec": 1077, "publicationDate": "1968-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "SKI : KILLY ET GIOVANOLI - 68.01.15", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-251232", "durationSec": 170, "publicationDate": "1968-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "La carte de voeux d'un fameux \u00e9diteur de musique russe", "genres": ["Animation"], "id": "sound-51E075D9-06BF-49E5-8345-11989BAF0786", "durationSec": 1619, "publicationDate": "1968-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "\u00e9dition"], "excerpt": "Les \u00e9ditions Belaieff ont adress\u00e9 leur carte de voeux sous forme d'enregistrement.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSOLEILL\u00c9", "VILLAGE"], "id": "asset-101322", "thematicGeographicals": ["HERMANCE"], "durationSec": 625, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hermance : 19680114, visite du village r\u00e9sidentiel d'Hermance fond\u00e9 en 1247, derni\u00e8re localit\u00e9 suisse avant la fronti\u00e8re fran\u00e7aise.", "title": "HERMANCE GENEVE - 68.01.14", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "HERMANCE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1968-01-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENSOLEILL\u00c9", "VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signe Brummell", "source": "gico", "visualThemes": ["SAVOIR VIVRE", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-147406", "durationSec": 3208, "mediaType": "video", "title": "FAITES COMME CHEZ VOUS - 68.01.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1968-01-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SAVOIR VIVRE"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (BOISSON)", "JEUNE (\u00c2GE)", "PASTEUR", "JEUNE (\u00c2GE)", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "\u00c9VANG\u00c9LISATION"], "id": "asset-195140", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1197, "mediaType": "video", "excerpt": "Le pasteur Jean-Gabriel Favre va dans les caf\u00e9s pour discuter avec les jeunes qui fr\u00e9quentent les bars et boivent de l'alcool pour fuir leur d\u00e9sarroi, afin d'essayer d'orienter leur existence, voire de les convertir.", "title": "LE DESARROI", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1968-01-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["cette \u00e9mission a re\u00e7u le Prix Farel 1968 \u00e0 Neuch\u00e2tel."], "thematicThemes": ["PASTEUR", "JEUNE (\u00c2GE)", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-181614", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 243, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19680114, d\u00e9faite du Gen\u00e8ve Servette HC, qui a perdu sur le score de 3 buts \u00e0 5 face au FC La Chaux-de-Fonds, lors d'un match du Championnat suisse de hockey sur glace.", "title": "68.01.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-01-14T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les dossiers de l'histoire", "title": "Le faux d\u00e9part (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/5906669.image", "id": "ece-3448731", "durationSec": 1785, "publicationDate": "1968-01-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le jeune Bonaparte obtient une bourse d'\u00e9tude du roi.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448731", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448731"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Le questionnaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459809.image", "id": "ece-3459811", "durationSec": 1438, "publicationDate": "1968-01-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le d\u00e9licat exercice du questionnaire de Proust.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459811", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459811"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Les femmes de l'ombre", "imageURL": "http://www.rts.ch/8486608.image", "id": "ece-8486660", "durationSec": 1449, "publicationDate": "1968-01-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Gardienne de vestiaire, ouvreuse de cin\u00e9ma, dame-pipi, des m\u00e9tiers de l'ombre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8486660", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8486660"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "A l'affiche", "imageURL": "http://www.rts.ch/7746376.image", "id": "ece-7746377", "durationSec": 69, "publicationDate": "1968-01-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au cin\u00e9ma Moderne, ce soir c'est du Godard: et la caissi\u00e8re peut vous en parler...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7746377", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7746377"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Dans les bains publics", "imageURL": "http://www.rts.ch/7772496.image", "id": "ece-7772497", "durationSec": 429, "publicationDate": "1968-01-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec les gardiennes des toilettes et douches publiques de Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7772497", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7772497"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Choeur mixte de Chalais", "id": "sound-6BC18FD5-D5B0-4D02-BEAE-CEBB9D1B7DEC", "thematicGeographicals": ["Chalais"], "durationSec": 599, "publicationDate": "1968-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Paysan, l\u00e8ve-toi&#34;, de Camille Martin, par Choeur mixte de Chalais et Camille Martin, de Chalais (VS) - 3. &#34;\u00c0 la fontaine&#34;, de Camille Martin, par Choeur mixte de Chalais et Camille Martin, de Chalais (VS) - 4. &#60;i&#62;Li vi\u00e8ly\u00e8 fil\u00f4ja&#60;/i&#62;: &#34;La vieille fileuse&#34;, de Camille Martin, par Choeur mixte de Chalais et Camille Martin, de Chalais (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Choeur Mixte, Chalais", "type": "Participant"}, {"name": "Martin, Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Martin, Camille", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "LES FEMMES DANS L'OMBRE - 68.01.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-148383", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1449, "publicationDate": "1968-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lausanne : 19680113, l'\u00e9mission de Madame TV intitul\u00e9e \"Les femmes dans l'ombre\", est consacr\u00e9e \u00e0 des m\u00e9tiers peu reconnus comme ceux de dame pipi, de caissi\u00e8re et d'ouvreuse de cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "N'importe quoi", "source": "gico", "title": "68.01.13", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-172986", "durationSec": 1439, "publicationDate": "1968-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les dossiers de l'histoire", "source": "gico", "title": "NAPOLEON : LE FAUX DEPART - 68.01.13", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-107597", "durationSec": 1785, "publicationDate": "1968-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 12.01.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/5873722.image", "id": "ece-3456934", "durationSec": 767, "publicationDate": "1968-01-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Et si on choisissait de passer ses vacances \u00e0 Montana?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456934", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456934"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "MICHEL MERMOD - 68.01.12", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-126256", "durationSec": 486, "publicationDate": "1968-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.01.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146553", "durationSec": 788, "publicationDate": "1968-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070603"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "SKI : SLALOM GEANT - 68.01.12", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-251235", "durationSec": 467, "publicationDate": "1968-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-231393", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD"], "durationSec": 2120, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu indetermine, Vaud, Gen\u00e8ve : Diverses sequences de hockey sur glace sur CHAPPOT Roger.", "title": "68.01.12", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1968-01-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Point", "title": "La presse musel\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448120.image", "id": "ece-3448122", "durationSec": 799, "publicationDate": "1968-01-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Directrice d'un quotidien, Hel\u00e8ne Vlachou refuse la censure.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448122", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448122"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Ursula Andress", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460873.image", "id": "ece-3460875", "durationSec": 44, "publicationDate": "1968-01-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Instants vol\u00e9s de l'arriv\u00e9e d'Ursula Andress \u00e0 Cointrin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460875", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460875"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire suisse", "source": "siranau", "title": "Charles Pictet de Rochemont (2/2)", "genres": ["Interview", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-B495977F-AB15-43AA-9DC9-C7744FA4541C", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1803, "publicationDate": "1968-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Napol\u00e9on Bonaparte", "Pictet de Rochemont, Charles"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "fronti\u00e8re", "histoire", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.01.11", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-251822", "durationSec": 1137, "publicationDate": "1968-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "68.01.11", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-237011", "durationSec": 2417, "publicationDate": "1968-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.01.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ANDRESS, URSULA", "BELMONDO, JEAN-PAUL"], "id": "asset-129811", "durationSec": 884, "publicationDate": "1968-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 10.01.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456926.image", "id": "ece-3456928", "durationSec": 1266, "publicationDate": "1968-01-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour la police, le chien est souvent un bon auxiliaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456928", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456928"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["PNEU D'AUTOMOBILE"], "id": "asset-143201", "durationSec": 306, "mediaType": "video", "title": "LE SERVICE DE RENSEIGNEMENTS DES PTT // LE PRIX DES PNEUS POUR LA NEIGE - 68.01.10", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1968-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.01.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140727", "durationSec": 1026, "publicationDate": "1968-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "VENDEUSE EN CHAUSSURES - 68.01.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231336", "durationSec": 1467, "publicationDate": "1968-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "L'agent de change", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438052.image", "id": "ece-3438054", "durationSec": 2396, "publicationDate": "1968-01-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "On ne parle pas encore de trader mais d'agent de change.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438054", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438054"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 09.01.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456920.image", "id": "ece-3456922", "durationSec": 491, "publicationDate": "1968-01-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Villes et campagnes de Suisse romande sous la neige.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456922", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456922"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Bidonville du Bleu L\u00e9man. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-8F8A2709-0964-4EC1-A458-DD08E122B0F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1968-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bidonville", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.01.09", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-251823", "durationSec": 244, "publicationDate": "1968-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui", "source": "gico", "title": "UN EMPLOYE DE BANQUE - 68.01.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203644", "durationSec": 2405, "publicationDate": "1968-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.01.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-193860", "durationSec": 491, "publicationDate": "1968-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.01.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/5891611.image", "id": "ece-3456916", "durationSec": 980, "publicationDate": "1968-01-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment d\u00e9blayer l'abondante neige sur les routes?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456916", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456916"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Hommage \u00e0 Cingria", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467482.image", "id": "ece-3444361", "durationSec": 284, "publicationDate": "1968-01-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jacques Chessex rend hommage \u00e0 Charles-Albert Cingria.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444361", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444361"}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Vivre \u00e0 La Sagne", "imageURL": "http://www.rts.ch/5143702.image", "id": "ece-5143703", "durationSec": 958, "publicationDate": "1968-01-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rude et paisible, la vie d'une famille de paysans neuch\u00e2telois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5143703", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5143703"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Pierre Beno\u00eet", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-326D1DED-AB0A-43FE-86CF-62BA940ABADF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 893, "publicationDate": "1968-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benoit, Pierre"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.01.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140728", "durationSec": 981, "publicationDate": "1968-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur l'antenne", "source": "gico", "title": "68.01.08", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-255461", "durationSec": 450, "publicationDate": "1968-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Lettres suisses", "source": "gico", "title": "68.01.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-169455", "durationSec": 1060, "publicationDate": "1968-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGUELET, Herv\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "visualThemes": ["CHARRETTE", "CHEVAL", "PAYSAN", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "ANN\u00c9ES 1960", "FAMILLE", "STATUT DE LA FEMME", "PAYSAN", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "ANN\u00c9ES 1960", "FAMILLE", "STATUT DE LA FEMME", "PAYSAN", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-201808", "thematicGeographicals": ["SAGNE, LA"], "durationSec": 962, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Sagne : 19680108, portrait d'une famille de paysans de montagne. Le grand-p\u00e8re Monsieur KEHRLI poss\u00e8de un petit domaine agricole qu'exploitent aujourd'hui son beau-fils JACQUET G\u00e9rald et sa fille JACQUET Marie-Louise. 5 enfants compl\u00e8tent cette famille rurale.", "title": "68.01.08", "visualGeographicals": ["SAGNE, LA", "SAGNE, LA", "SAGNE, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1968-01-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAYSAN", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 07.01.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456908.image", "id": "ece-3456910", "durationSec": 458, "publicationDate": "1968-01-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Deux communes fribourgeoises fusionnent, c'est la f\u00eate.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456910", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456910"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Hommage \u00e0 Kobelt", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471776.image", "id": "ece-3465066", "durationSec": 194, "publicationDate": "1968-01-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un hommage de M. Petitpierre au conseiller f\u00e9d\u00e9ral Frank Kobelt.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465066", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465066"}, {"source": "escenic", "program": "La Suisse est belle", "title": "A Chamoson en Valais", "imageURL": "http://www.rts.ch/8761914.image", "id": "ece-8761920", "durationSec": 525, "publicationDate": "1968-01-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A la d\u00e9couverte de la r\u00e9gion de Chamoson, entre vignoble et montagne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8761920", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8761920"}, {"source": "escenic", "program": "La Suisse est belle", "title": "Raclette au feu de bois", "imageURL": "http://www.rts.ch/8761708.image", "id": "ece-8761714", "durationSec": 75, "publicationDate": "1968-01-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un d\u00e9lice \u00e0 d\u00e9guster en plein air en toutes saisons et \u00e0 arroser d'un petit cru du pays.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8761714", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8761714"}, {"source": "escenic", "program": "Sign\u00e9 Brummell", "title": "Des salutations tr\u00e8s distingu\u00e9es", "imageURL": "http://www.rts.ch/6163431.image", "id": "ece-6148442", "durationSec": 408, "publicationDate": "1968-01-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une le\u00e7on de savoir-vivre par George Brummell, prince du raffinement.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6148442", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6148442"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Henryk Szeryng, violoniste : A propos de sa collaboration avec l'Orchestre de la Suisse Romande et de la vie musicale japonaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDFB1B5D-6090-4ED1-8FEA-A6C36723606B", "durationSec": 655, "publicationDate": "1968-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szeryng, Henryk"], "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "violon"], "excerpt": "Son premier concert avec l'OSR en 1957. La qualit\u00e9 de l'orchestre. Paul Kletzki, continuateur de la tradition d'Ernest Ansermet. Sa tourn\u00e9e au Japon et \u00e0 Montr\u00e9al. Son r\u00e9cital \u00e0 Paris. Ses concerts \u00e0 New-York et \u00e0 Bruxelles. Son deuxi\u00e8me voyage au Japon o\u00f9 il a jou\u00e9 en soliste : la r\u00e9ceptivit\u00e9 du public japonais, le succ\u00e8s particulier des oeuvres de Bach, et les orchestres japonais et leurs chefs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Szeryng, Henryk", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "Le pasteur", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-CD8BADAB-D79B-46B2-8ACC-8ED47E307D80", "durationSec": 3755, "publicationDate": "1968-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pasteur", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9pouse de pasteur", "name": "Martin, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, conseiller de paroisse \u00e0 La Cahux-de-Fonds", "name": "Brandt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bridel, Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Tour d'horizon des actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. Guerre du Vietnam. Quelles sont les possibilit\u00e9s de parvenir \u00e0 des n\u00e9gociations ? Interviews de deux personnalit\u00e9s politiques nord-vietnamiennes. - 3. Difficult\u00e9s entourant la prochaine conf\u00e9rence communiste \u00e0 Budapest. - 4. Greffe du coeur \u00e0 l'H\u00f4pital universitaire de Stanford, Californie. - 5. Annonces et m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2706C4C0-1F72-4BB3-8D34-9334A9DD95D1", "thematicGeographicals": ["Vietnam du Nord", "URSS", "Stanford", "Budapest", "Vietnam du Sud", "Etats-Unis"], "durationSec": 1549, "publicationDate": "1968-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vietcong", "Front national de lib\u00e9ration du Sud-Vietnam (FNL)"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "bombardement", "strat\u00e9gie militaire", "juridiction", "l\u00e9gislation", "n\u00e9gociation", "greffe du coeur", "guerre du Vietnam", "communisme", "transplantation d'organe"], "excerpt": "2. (A 7.12) Introduction. (A 9.34) Interview de Pham Ngoc Thach, ministre de la Sant\u00e9 publique, membre du gouvernement de Hano\u00ef. Demande d'arr\u00eat inconditionnel des bombardements am\u00e9ricains. Question de la reconnaissance Vietcong. Volont\u00e9 de r\u00e9unification des deux Vietnam. (A 11.12) Analyse des propos. (A 12.00) Interview de Nguyen Tien, membre du Comit\u00e9 central du Front national de lib\u00e9ration du Sud-Vietnam (FNL) ou Vietcong. Le FNL, est-il en contact avec les Am\u00e9ricains ? Les accords de Gen\u00e8ve restent valables aux yeux du FNL. Condition indispensable pour entamer des conversations : cessation des bombardements et reconnaissance du FNL. - 3. (A 14.57) Commentaire de Henri Hartig. La Tch\u00e9coslovaquie rejoint la Roumanie et la Yougoslavie dans la cat\u00e9gorie des Etats communistes \"peu s\u00fbrs\" aux yeux de Moscou. - 4. (A 20.02) Commentaire de Gilles Vernay. Importance des conditions juridiques inh\u00e9rentes \u00e0 ce type d'op\u00e9ration, l\u00e9gislation entourant les d\u00e9c\u00e8s, risques de proc\u00e8s. Quatri\u00e8me greffe du coeur \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale. Rapporte les propos d'un porte-parlole de l'h\u00f4pital, l'intervention serait r\u00e9ussie, le patient ne serait toutefois pas \"sorti de l'auberge\". - 5. (A 24.08)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 central du Front national de lib\u00e9ration du Sud-Vietnam (FNL)", "name": "Nguyen Van Tien", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de la Sant\u00e9 publique dans le gouvernement nord-vietnamien", "name": "Thach, Pham Ngoc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur ORTF", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Montmollin, Pierre de", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Feuille d'Avis de Lausanne \u00e0 Vienne", "name": "Hartig, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Vernay, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "RACLETTE", "VILLAGE"], "id": "asset-98955", "thematicGeographicals": ["CHAMOSON"], "durationSec": 526, "mediaType": "video", "excerpt": "* Chamoson : 19680107, d\u00e9couverte de la commune de Chamoson, qui s'\u00e9tire depuis la rive droite de la plaine du Rh\u00f4ne jusqu'au sommet de la cha\u00eene de montagne du Haut-de-Cry et du Grand-Muveran.", "title": "CHAMOSON VALAIS - 68.01.07", "visualGeographicals": ["CHAMOSON"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1968-01-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" homme pr\u00e9parant raclette au feu de bois (1')."], "thematicThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "RACLETTE", "VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BESSE, Hugo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "68.01.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-251228", "durationSec": 479, "publicationDate": "1968-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "DIEU EST LUMIERE - 68.01.07", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250678", "durationSec": 1153, "publicationDate": "1968-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TSCHOPP, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PORCHET, Adrien", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signe Brummell", "source": "gico", "title": "SALUTATIONS DISTINGUEES - 68.01.07", "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "id": "asset-147389", "durationSec": 3208, "publicationDate": "1968-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SAVOIR VIVRE"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "68.01.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140499", "durationSec": 458, "publicationDate": "1968-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100117"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9lange au singulier", "source": "gico", "title": "68.01.07", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-129885", "durationSec": 1455, "publicationDate": "1968-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Il te faudra bien", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456902.image", "id": "ece-3456904", "durationSec": 930, "publicationDate": "1968-01-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Charles Aznavour chante pour la TSR \"Il te faudra bien\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456904", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456904"}, {"source": "escenic", "program": "Sur Demande", "title": "La culture du safran", "imageURL": "http://www.rts.ch/6451138.image", "id": "ece-6450930", "durationSec": 138, "publicationDate": "1968-01-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Mund, 1968. La culture du safran est d\u00e9j\u00e0 une tradition dans ce village valaisan. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6450930", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6450930"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Parlons fran\u00e7ais (4/4). La juste mesure de l'utilisation des mots \u00e9trangers :  Interview de Jacques Capelovici, linguiste fran\u00e7ais, professeur agr\u00e9g\u00e9 d'anglais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A134365-AEE8-44BA-BF0F-926E68FB63B6", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1968-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur agr\u00e9g\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Paris", "name": "Capelovici, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Kalman Dobos, pianiste et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2C7E8D5-AA9D-4E29-9A3E-CD44D82EC931", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 561, "publicationDate": "1968-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la", "Kod\u00e1ly, Zolt\u00e1n"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion de son r\u00e9cital donn\u00e9 le 11 octobre 1967 au Studio 1 au programme duquel figuraient : \"M\u00e9ditation\" de K\u00e1lm\u00e1n Dobos, \"Quinze chansons paysannes hongroises\" de Bela Bartok, Deux pi\u00e8ces pour piano :\"Nuages gris\" et \"Sursum corda\" de Franz Liszt. Cet entretien porte sur : Les \u00e9tudes de K\u00e1lm\u00e1n Dobos en Hongrie, l'influence de Kodaly et de Bartok en Hongrie, l'orientation des jeunes compositeurs vers la technique dod\u00e9caphonique, les \u00e9tudes traditionnelles de Kalman Dobos et la recherche d'une nouvelle voie, ses compositions, son activit\u00e9 de pianiste, la remise en valeur des partitions de Franz Liszt, la vie musicale \u00e0 Budapest.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Dobos, K\u00e1lm\u00e1n", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Ballif, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8950FE2C-AED4-40E8-B53F-24823CB4FDDF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 805, "publicationDate": "1968-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ballif, Claude"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ballif, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits dits par Edouard Bulloz", "id": "sound-535B2C53-7D46-42E6-90B2-50F934A712BF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 624, "publicationDate": "1968-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Lo ca\u00efon et sa cordetta &#61; Le cochon et sa cordelette, de Charles-C\u00e9sar Den\u00e9r\u00e9az, par Edouard Bulloz, de Villars-le-Comte (VD) - 3. La batallie d\u00e8 St-Dz\u00e2qui\u00e8 &#61; La bataille de Saint-Jacques, de Charles-C\u00e9sar Den\u00e9r\u00e9az, par Edouard Bulloz, de Villars-le-Comte (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Bulloz, Edouard", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Den\u00e9r\u00e9az, Charles-C\u00e9sar", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "68.01.06", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CANTATRICE", "LINGE DE MAISON", "BRODERIE", "LINGE DE MAISON", "BRODERIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-230477", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1130, "publicationDate": "1968-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19680106, rencontre avec la cantatrice suisse REHFUSS Eva. Elle \u00e9voque le d\u00e9but de sa carri\u00e8re, l'histoire de l'art lyrique et les clich\u00e9s li\u00e9s aux cantatrices\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19680106, pr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes tendances du linge de maison orn\u00e9 de broderies depuis les draps et oreillers de lit jusqu'aux nappes et torchons de cuisine.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["AZNAVOUR, CHARLES"], "id": "asset-140789", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 930, "mediaType": "video", "title": "68.01.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1968-01-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AZNAVOUR, CHARLES"], "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "68.01.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-251828", "durationSec": 626, "publicationDate": "1968-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BESSE, Hugo", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Une nurse \u00e0 la cour", "imageURL": "http://www.rts.ch/5841930.image", "id": "ece-3450983", "durationSec": 53, "publicationDate": "1968-01-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une valaisanne a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e comme nurse \u00e0 la cour de Jordanie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450983", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450983"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Zino Davidoff, marchand de cigares : A propos des cigares et des tabacs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE1EC562-79FF-4B90-8735-D349CF5D6AB5", "durationSec": 658, "publicationDate": "1968-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davidoff, Zino"], "thematicThemes": ["tabac", "cigare"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marchand de cigares", "name": "Davidoff, Zino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vingt-quatre heures de la vie du monde", "source": "siranau", "title": "Commentaires sur les essais atomiques secrets, le programme atomique chinois et les sous-marins", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B2EEB5D-D8C5-462A-8E9F-768AF492410C", "durationSec": 659, "publicationDate": "1968-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "arme nucl\u00e9aire", "sous-marin", "fus\u00e9e", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "id": "asset-114351", "thematicGeographicals": ["MACOLIN"], "durationSec": 1073, "mediaType": "video", "excerpt": "* Macolin : 19680105, entra\u00eenement de l'\u00e9quipe nationale suisse de gymnastique artistique sous la direction de GUNTHARDT Jack. Le champion olympique des Jeux Olympiques de Helsinki en 1952 utilise de nouvelles m\u00e9thodes d'entra\u00eenement.", "title": "68.01.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "MACOLIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-01-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "TILLE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.01.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160921", "durationSec": 991, "publicationDate": "1968-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Crise en Angleterre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475915.image", "id": "ece-3444204", "durationSec": 3229, "publicationDate": "1968-01-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'Angleterre traverse une crise sociale, politique et \u00e9conomique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444204", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444204"}]}}