{"response": {"numFound": 2336, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "N'importe quoi", "source": "gico", "title": "68.03.02", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228272", "durationSec": 1798, "publicationDate": "1968-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Bismark (1\u00e8re partie)", "id": "sound-0D64AE83-8552-41E2-84CB-813DBC0DC375", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 563, "publicationDate": "1968-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#60;i&#62;Bismark&#60;/i&#62; (1\u00e8re partie), de Henri Turel, par Henri Turel, de Hu\u00e9moz (VD) - 3. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Turel, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Turel, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "68.03.02", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-251918", "durationSec": 715, "publicationDate": "1968-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BESSE, Hugo", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "WELTI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "PLONGEE SOUS-MARINE - 68.03.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-240207", "durationSec": 1526, "publicationDate": "1968-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 01.03.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457159.image", "id": "ece-3457161", "durationSec": 582, "publicationDate": "1968-03-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'explosif permet de prot\u00e9ger les pistes de ski contre les avalanches.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457161", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457161"}, {"source": "escenic", "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "title": "Baron de Monflacon (3)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437023.image", "id": "ece-3437025", "durationSec": 759, "publicationDate": "1968-03-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le baron et ses amis d\u00e9rivent sur l'\u00eele de Douce Chim\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437025", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437025"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "title": "La laque, un produit moderne", "imageURL": "http://www.rts.ch/7211008.image", "id": "ece-7211015", "durationSec": 135, "publicationDate": "1968-03-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une petite bombe au service d'une coiffure dans le vent.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7211015", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7211015"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "title": "A la boucherie", "imageURL": "http://www.rts.ch/7518208.image", "id": "ece-7213410", "durationSec": 208, "publicationDate": "1968-03-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bien acheter sa viande, tout un art, n'est-ce pas Mesdames?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7213410", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7213410"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Devenir un homme", "imageURL": "http://www.rts.ch/8130863.image", "id": "ece-8130864", "durationSec": 1867, "publicationDate": "1968-03-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9cole de recrues, une \u00e9tape obligatoire dans le parcours de tout jeune Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8130864", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8130864"}, {"source": "siranau", "title": "Interview du cin\u00e9aste fran\u00e7ais Jean Renoir", "id": "sound-D5083CD8-F2A5-4DC0-94EB-2A0E3DA7BA76", "durationSec": 1475, "publicationDate": "1968-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Interview du cin\u00e9aste \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Jean Renoir / SIR_1968-03-01_emission-sans-nom_D5083CD8-F2A5-4DC0-94EB-2A0E3DA7BA76 / Interview du cin\u00e9aste fran\u00e7ais Jean Renoir", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/5603619.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366700", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Renoir, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366698"]}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean Renoir, cin\u00e9aste fran\u00e7ais, en visite \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDB693F9-6CC6-4B15-9E89-D72F4CB498D8", "durationSec": 217, "publicationDate": "1968-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renoir, Jean"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Renoir, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.03.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-188970", "durationSec": 582, "publicationDate": "1968-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "68.03.01", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-129967", "durationSec": 1224, "publicationDate": "1968-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "68.03.01", "visualThemes": ["A\u00c9ROSOL", "COIFFEUR", "VIANDE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "RECETTE CULINAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-246408", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 563, "publicationDate": "1968-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19680301, pour fixer au mieux les coupes de cheveux de leurs clientes, les coiffeurs font appel \u00e0 de la laque pour cheveux, un produit de fabrication industrielle\n* SUISSE : 19680301, le boucher est la personne id\u00e9ale pour vous conseiller dans vos choix de viande. Il d\u00e9taille les diff\u00e9rents morceaux de viande de boeuf \u00e0 bouillir pour faire un pot-au-feu, par exemple\n* SUISSE : 19680301, recette culinaire de la langue de boeuf avec une sauce aux c\u00e2pres.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Jean Renoir", "imageURL": "http://www.rts.ch/5603619.image", "id": "ece-3366698", "durationSec": 1475, "publicationDate": "1968-02-29T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview du cin\u00e9aste \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que de Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366698", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366698"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le Monde", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461384.image", "id": "ece-3461386", "durationSec": 1711, "publicationDate": "1968-02-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A la r\u00e9daction du grand quotidien de r\u00e9f\u00e9rence: Le Monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461386", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461386"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Vous avez dit bissextile ?", "imageURL": "http://www.rts.ch/7527309.image", "id": "ece-7527315", "durationSec": 204, "publicationDate": "1968-02-29T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "29 jours en f\u00e9vrier, pas si simple \u00e0 expliquer... n'est-ce pas M. Simon ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7527315", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7527315"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La guerre oubli\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/5002895.image", "id": "ece-5002896", "durationSec": 1855, "publicationDate": "1968-02-29T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un reportage sur la guerre civile et la situation au Laos.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5002896", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5002896"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "A propos de Ho Chi Minh : Interview de Jean Lacouture, journaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76EFAE49-9C71-471B-9165-2ACD536E1394", "thematicGeographicals": ["Chine", "Vietnam"], "durationSec": 1318, "publicationDate": "1968-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ho Ch\u00ed Minh"], "thematicThemes": ["communisme", "guerre du Vietnam"], "alternativeTitle": ["Ho Chi Minh / SIR_1968-02-29_magazine-(emission-info)_76EFAE49-9C71-471B-9165-2ACD536E1394 / A propos de Ho Chi Minh : Interview de Jean Lacouture, journaliste fran\u00e7ais"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367162"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.02.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "visualPersons": ["KUEBLER, FERDY"], "id": "asset-136433", "durationSec": 790, "publicationDate": "1968-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 28.02.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457153.image", "id": "ece-3457155", "durationSec": 909, "publicationDate": "1968-02-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Aiguilleurs du ciel, un m\u00e9tier passionnant mais stressant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457155", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457155"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 l'oeuvre de L\u00e9on Savary, journaliste et \u00e9crivain", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9DE39A57-33A8-4906-9F60-057AE58BE437", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1504, "publicationDate": "1968-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savary, L\u00e9on", "Belles-Lettres (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "protestantisme", "journalisme", "contestation", "pamphlet", "\u00e9crivain", "catholicisme"], "excerpt": "Portrait critique par G\u00e9rard Valbert ponctu\u00e9 de textes de l'auteur lus par des com\u00e9diens. Son style d'\u00e9crivain \"ent\u00e2ch\u00e9 par sa pratique journalistique\", son besoin d'\u00eatre appr\u00e9ci\u00e9. Son attirance pour la morale, la religion. Sa conversion au catholicisme et son installation \u00e0 Fribourg o\u00f9 il est tax\u00e9 d'anticl\u00e9ricalisme, le coll\u00e8ge St-Michel. Le go\u00fbt de la provocation, ses auteurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, son franc-parler, notamment dans les \"Lettres \u00e0 Suzanne\" dans lesquelles il porte un regard critique et virulent sur la Suisse depuis Paris. Sa fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 de Belles-Lettres.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain fribourgeois", "name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.02.28", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-251912", "durationSec": 809, "publicationDate": "1968-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "RENCONTRE AVEC VAN GOGH - 68.02.28", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-251954", "durationSec": 1073, "publicationDate": "1968-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV-juniors", "source": "gico", "title": "68.02.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258654", "durationSec": 723, "publicationDate": "1968-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.02.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236900", "durationSec": 914, "publicationDate": "1968-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Gaston De Jongh", "imageURL": "http://www.rts.ch/3478900.image", "id": "ece-3478902", "durationSec": 1477, "publicationDate": "1968-02-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il \u00e9voque les portraits des personnalit\u00e9s qu'il a rencontr\u00e9es.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3478902", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3478902"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 27.02.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457147.image", "id": "ece-3457149", "durationSec": 1411, "publicationDate": "1968-02-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview du Prof. Domont sur les probl\u00e8mes de l'agriculture.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457149", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457149"}, {"source": "escenic", "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "title": "Baron de Monflacon (4)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437029.image", "id": "ece-3437031", "durationSec": 823, "publicationDate": "1968-02-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9riv\u00e9 sur l'oc\u00e9an, le baron est arriv\u00e9 en Tasmanie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437031", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437031"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "March\u00e9 entre l'entra\u00eeneur suisse Erwin Ballabio et l'arch\u00e9v\u00eaque chypriote Makarios. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-4DC45DB6-EE79-4336-9995-2A1C7C7CC97D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chypre"], "durationSec": 345, "publicationDate": "1968-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ballabio, Erwin", "Makarios, Mikha\u00efl Khristodoulos Mouskos"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "68.02.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146350", "durationSec": 1414, "publicationDate": "1968-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT (ART)", "PHOTOGRAPHIE"], "id": "asset-236966", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1477, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19680227, rencontre avec le photographe vaudois DE JONGH Gaston. Il commente plusieurs de ses photographies et en particulier des portraits de personnalit\u00e9s qu'il a rencontr\u00e9es durant sa vie. Il \u00e9voque l'influence de son p\u00e8re le photographe DE JONGH Francis.", "title": "LE PHOTOGRAPHE GASTON DE JONGH - 68.02.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1968-02-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PORTRAIT (ART)", "PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BUJARD, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 26.02.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457141.image", "id": "ece-3457143", "durationSec": 667, "publicationDate": "1968-02-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Beaucoup de concentration lors des figures impos\u00e9es de patinage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457143", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457143"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Mondiaux 68 \u00e0 Gen\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465930.image", "id": "ece-3465931", "durationSec": 225, "publicationDate": "1968-02-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Programme impos\u00e9 de la patineuse am\u00e9ricaine Flemming.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465931", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465931"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Profils 68", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE F\u00c9MININE", "PORTRAIT", "SPOT PUBLICITAIRE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "PORTRAIT", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "PORTRAIT", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "PORTRAIT", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "PORTRAIT", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "id": "asset-225187", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2201, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Suisse romande, 19680226, portrait de 2 femmes mannequins, Liliane et Katia.", "title": "A TEMOIN : FEMMES-FICTION - 68.02.26", "visualGeographicals": ["SUISSE", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1968-02-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PORTRAIT", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "68.02.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-98697", "durationSec": 982, "publicationDate": "1968-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.02.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237645", "durationSec": 667, "publicationDate": "1968-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 25.02.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457134.image", "id": "ece-3457136", "durationSec": 736, "publicationDate": "1968-02-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un bilan des Jeux Olympiques par le maire de Grenoble.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457136", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457136"}, {"source": "escenic", "program": "Sign\u00e9 Brummell", "title": "H\u00f4tes ou invit\u00e9s, mode d'emploi", "imageURL": "http://www.rts.ch/6148497.image", "id": "ece-6148470", "durationSec": 373, "publicationDate": "1968-02-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Etre re\u00e7u ou recevoir, une nouvelle le\u00e7on de Brummell, ma\u00eetre des \u00e9l\u00e9gances.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6148470", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6148470"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Les esquisses de Robert Schumann", "genres": ["Animation"], "id": "sound-800B5F80-2C28-4DF3-AFFA-FCB732C0D39C", "durationSec": 1496, "publicationDate": "1968-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chansons \u00e0 aimer", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-207026", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1341, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19680225, RUPHI Charlotte re\u00e7oit le chanteur fran\u00e7ais ANNOUX Jean-Claude, qui \u00e9voque ses go\u00fbts personnels, sa carri\u00e8re, et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 de lui un psychologue.", "title": "JEAN-CLAUDE ANNOUX - 68.02.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1968-02-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de Chansons \u00e0 aimer, produite et pr\u00e9sent\u00e9e par Charlotte Ruphi"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "MOYEN AGE", "CH\u00c2TEAU", "VILLAGE"], "id": "asset-103363", "thematicGeographicals": ["AUBONNE"], "durationSec": 370, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aubonne : 19860225, visite du village d'Aubonne avec son bourg moyen\u00e2geux, son ch\u00e2teau et ses vignes.", "title": "AUBONNE VAUD - 68.02.25", "visualGeographicals": ["AUBONNE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1968-02-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" du village d'Aubonne et de son ch\u00e2teau"], "thematicThemes": ["VIGNE", "MOYEN AGE", "CH\u00c2TEAU", "VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "68.02.25", "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC SION", "FC BIENNE", "FC LUCERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150185", "durationSec": 333, "publicationDate": "1968-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signe Brummell", "source": "gico", "title": "JE NE FAIS QUE PASSER - 68.02.25", "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "id": "asset-147537", "durationSec": 2634, "publicationDate": "1968-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "QUE PENSER DU PASTEUR ? - 68.02.25", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250858", "durationSec": 1208, "publicationDate": "1968-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "68.02.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FAVRE, WILLY"], "id": "asset-198181", "durationSec": 736, "publicationDate": "1968-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les dossiers de l'histoire", "title": "Les sphinx (4)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448809.image", "id": "ece-3448811", "durationSec": 1712, "publicationDate": "1968-02-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'exp\u00e9dition d'Egypte tourne court, mais elle assoit l'autorit\u00e9 du Corse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448811", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448811"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 24.02.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457128.image", "id": "ece-3457130", "durationSec": 829, "publicationDate": "1968-02-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le dessinateur Peney travaille sur une chanson de Marcel Amont.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457130", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457130"}, {"source": "escenic", "program": "Flash", "title": "Michel B\u00fchler", "imageURL": "http://www.rts.ch/6431147.image", "id": "ece-6431148", "durationSec": 1531, "publicationDate": "1968-02-24T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un jeune candidat chanteur au concours Coup de pouce.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6431148", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6431148"}, {"program": "Quart d'heure vaudois", "source": "siranau", "title": "Le Quart d'Heure vaudois [cd1]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3D6A609E-FDAF-4903-A170-B5D1881824F8", "durationSec": 3814, "publicationDate": "1968-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Soir\u00e9e de l'amicale L\u00e8 Triolets", "id": "sound-C2E20F66-09D0-47ED-B6F6-03BCC8B4B7A1", "thematicGeographicals": ["Treyvaux", "Essert", "Sarine (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Arconciel", "La Roche", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Ependes (FR)", "Suisse romande"], "durationSec": 586, "publicationDate": "1968-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Message \u00e0 l'assembl\u00e9e, de Gabriel Kolly, par Gabriel Kolly, de Essert (FR) - 3. Hommage au patois, de Francis Brodard, par Francis Brodard, de La Roche (FR) - 4. Conte, par Marie Schorderet, de Arconciel (FR) - 5. Preyire a Nouthra Dona dou r\u00e8poji\u00e0 : Pri\u00e8re \u00e0 Notre-Dame du Reposoir, de Joseph Yerly, par Marie Bongard, de Ependes (FR) - 6. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Brodard, Francis", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly, Joseph", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, Francis", "type": "Participant"}, {"name": "Schorderet, Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Kolly, Gabriel", "type": "Participant"}, {"name": "Bongard, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Kolly, Gabriel", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Quart d'heure vaudois", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8se de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6CF95057-F4E0-452F-84AE-BD4D63B28FA4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gr\u00fctli"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1968-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Chevallier, Samuel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Caviste", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Le R\u00e9gent", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Le Syndic", "name": "Bastian, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flash", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CONCOURS", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "BUEHLER, MICHEL", "CHELON, GEORGES"], "id": "asset-102766", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19680224, PICHON Bernard pr\u00e9sente 3 candidats chanteurs au concours Coup de pouce\n* Gen\u00e8ve-ville : 19680224, la Maison des jeunes de St-Gervais pr\u00e9sente \"Expo 68 de travaux photographiques amateurs\", une exposition de photographies faites par de jeunes photographes amateurs.", "title": "68.02.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1968-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GIRARD, Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEISEL, Jean-Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUDIN, Robert", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les dossiers de l'histoire", "source": "gico", "title": "NAPOLEON : LES SPHINX AVEC MOI - 68.02.24", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-210613", "durationSec": 1712, "publicationDate": "1968-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.02.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140805", "durationSec": 829, "publicationDate": "1968-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En filigrane", "source": "gico", "title": "68.02.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-251193", "durationSec": 1182, "publicationDate": "1968-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 23.02.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457121.image", "id": "ece-3457123", "durationSec": 1388, "publicationDate": "1968-02-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Arriv\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9roport de Cointrin de l'acteur Curd Jurgens.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457123", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457123"}, {"program": "Plein feu sur la danse", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Bessy, danseuse \u00e9toile, qui vient de reprendre sa carri\u00e8re apr\u00e8s un grave accident. Interview de Cyril Atanassoff, danseur et partenaire de Claude Bessy. Interview de Maurice B\u00e9jart, chor\u00e9graphe \u00e0 propos de son spectacle \"Baudelaire\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-322EEE73-4B2B-4E39-8AEE-CA04C13C5295", "durationSec": 1501, "publicationDate": "1968-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bessy, Claude", "B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse contemporaine", "danse (art chor\u00e9graphique)", "danse classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "danseur fran\u00e7ais d'origine bulgare", "name": "Atanassoff, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse \u00e9toile fran\u00e7aise", "name": "Bessy, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wahli, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "visualThemes": ["APPAREIL M\u00c9NAGER", "VIANDE", "HUMIDIT\u00c9", "RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-246381", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 481, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19680223, pour garder un taux d'humidit\u00e9 satisfaisant dans un appartement on peut utiliser des humidificateurs plac\u00e9s sur les radiateurs ou des mod\u00e8les \u00e9lectriques. SUISSE", "title": "68.02.23", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1968-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)"], "id": "asset-100740", "thematicGeographicals": ["GRENOBLE"], "durationSec": 850, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grenoble : 19680223, victoire du couple russe BELOUSOVA Ludmila et PROTOPOPOV Oleg dans l'\u00e9preuve de couple de patinage artistique des Jeux olympiques de Grenoble 1968. Deux juges s'expriment sur la difficult\u00e9 de noter et de d\u00e9partager les couples.", "title": "68.02.23", "visualGeographicals": ["GRENOBLE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "68.02.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146338", "durationSec": 1388, "publicationDate": "1968-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 22.02.78", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457115.image", "id": "ece-3457117", "durationSec": 658, "publicationDate": "1968-02-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Versoix, les forains s'installent pour un long hiver.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457117", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457117"}, {"source": "escenic", "program": "Rendez-vous", "title": "Femme et polici\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/7224136.image", "id": "ece-7223505", "durationSec": 218, "publicationDate": "1968-02-22T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1968, elles sont sept dans la police de s\u00fbret\u00e9 genevoise. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7223505", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7223505"}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "La femme entre deux \u00e2ges : Entretien avec Paul Tournier, m\u00e9decin, psychiatre, psychanalyste, sur l'\u00e9volution du statut de la femme, les probl\u00e9matiques qu'elle rencontre au cours de son \u00e9volution et dans le contexte social du moment ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2301D959-520A-4F5F-81CC-5D057E844E30", "durationSec": 1589, "publicationDate": "1968-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie culturelle", "vie (philosophie)", "cat\u00e9gorie professionnelle", "vie sociale", "\u00e2ge", "femme", "vie familiale"], "alternativeTitle": ["SIR_1968-02-22_realites_2301D959-520A-4F5F-81CC-5D057E844E30 / La femme entre deux \u00e2ges : Entretien avec Paul Tournier, m\u00e9decin, psychiatre, psychanalyste, sur l'\u00e9volution du statut de la femme, les probl\u00e9matiques qu'elle rencontre au cours", "R\u00e9alit\u00e9s - 22.02.1968"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294379", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, psychiatre, psychanalyste", "name": "Tournier, Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294375"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire suisse", "source": "siranau", "title": "Niklaus et Karl de Bachmann (2/2)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-D2A84109-FF94-43B0-85B4-5379975C5CB7", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Italie"], "durationSec": 1743, "publicationDate": "1968-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bachmann, Karl Josef von", "Charles X", "Bachmann, Niklaus Franz von"], "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "conflit arm\u00e9", "prix (r\u00e9compense)"], "excerpt": "Il est fait mention du directoire h\u00e9lv\u00e9tique, de l'ann\u00e9e 1802 et de la guerre des Cent-Jours. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.02.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197418", "durationSec": 658, "publicationDate": "1968-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["ART RELIGIEUX", "VITRAIL", "VITRAIL", "ART RELIGIEUX", "VITRAIL", "ARTISANAT", "VITRAIL", "ARTISANAT", "PORTRAIT", "VITRAIL"], "id": "asset-104442", "thematicGeographicals": ["VAUD", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "VALAIS", "LAUSANNE"], "durationSec": 1780, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Tour-de-Peilz, Vaud, Valais, Lausanne : 19680222, rencontre et portrait du verrier vaudois SCHMIT Robert. Il nous pr\u00e9sente diff\u00e9rentes \u00e9glises pour lesquelles il a travaill\u00e9 en collaboration avec des artistes peintres et les \u00e9tapes de la fabrication d'un vitrail.", "title": "L'ART DU VITRAIL ANCIEN : ATELIER ROBERT SCHMIT - 68.02.22", "visualGeographicals": ["TOUR-DE-PEILZ, LA", "VAUD", "VALAIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1968-02-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VITRAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.02.22", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-251367", "durationSec": 1220, "publicationDate": "1968-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "68.02.22", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-267371", "publicationDate": "1968-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "title": "Le statut des femmes", "id": "ece-3294375", "durationSec": 1589, "publicationDate": "1968-02-21T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294375", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294375"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perspectives humaines", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "FAMILLE", "FAMILLE", "ALLOCATION FAMILIALE", "FAMILLE", "ADOLESCENCE"], "id": "asset-244726", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 473, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 19680221, la structure de la famille en Suisse est plut\u00f4t traditionnelle avec la pr\u00e9sence de plusieurs enfants et malgr\u00e9 une politique en mati\u00e8re de natalit\u00e9 peu d\u00e9velopp\u00e9e avec le versement d'allocations familiales modestes .", "title": "LA FAMILLE - 68.02.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1968-02-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FAMILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAEF, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.02.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266399", "publicationDate": "1968-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "68.02.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175175", "durationSec": 2730, "publicationDate": "1968-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9PARGNE", "\u00c9PARGNE", "\u00c9PARGNE"], "id": "asset-100797", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 452, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19680221, 3 sp\u00e9cialistes analysent les rapports qu'ont les Suisses avec l'argent. Prudent les Suisses \u00e9pargnent beaucoup. Ils cherchent les placements s\u00fbrs et font confiance \u00e0 leur banquier.", "title": "L'EPARGNE - 68.02.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1968-02-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9PARGNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LES AIDES FAMILIALES - 68.02.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101395", "durationSec": 1812, "publicationDate": "1968-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires f\u00e9d\u00e9rales", "source": "gico", "title": "CFF - 68.02.21", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-181618", "durationSec": 702, "publicationDate": "1968-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Guy Bedos et Sophie Daumier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466815.image", "id": "ece-3450013", "durationSec": 70, "publicationDate": "1968-02-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un des couples phare des ann\u00e9es 60 est de passage \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450013", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450013"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 20.02.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457110.image", "id": "ece-3457111", "durationSec": 743, "publicationDate": "1968-02-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une \u00e9cole d'enfants durs d'oreilles \u00e0 Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457111", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457111"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Avant le r\u00e9cital", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439230.image", "id": "ece-3439232", "durationSec": 269, "publicationDate": "1968-02-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour Gilbert Becaud, chaque r\u00e9cital est une bagarre \u00e0 gagner.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439232", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439232"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Kurt Von Ballmoos ou le peintre \"porno\". Sketch et chansons", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-8DEF61DF-091D-43E7-8C7E-2394A305D5D8", "durationSec": 444, "publicationDate": "1968-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ballmoos, Kurt von"], "thematicThemes": ["censure", "pornographie", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "SION-LUCERNE - 68.02.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208378", "durationSec": 360, "publicationDate": "1968-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.02.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140804", "durationSec": 743, "publicationDate": "1968-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "68.02.20", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-203925", "durationSec": 2374, "publicationDate": "1968-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 19.02.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/5867951.image", "id": "ece-3457106", "durationSec": 308, "publicationDate": "1968-02-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le retour au pays des m\u00e9daill\u00e9s des J.O. d'hiver.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457106", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457106"}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "RETOUR JEUX OLYMPIQUES DE GRENOBLE 1968 : ACCUEIL A AIGLE DE BOCHATAY FERNANDE - 68.02.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-182318", "durationSec": 62, "publicationDate": "1968-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur l'antenne", "source": "gico", "title": "68.02.19", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-255443", "durationSec": 328, "publicationDate": "1968-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "68.02.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140889", "durationSec": 351, "publicationDate": "1968-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100131"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "68.02.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103568", "durationSec": 1107, "publicationDate": "1968-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "Ski et spiritualit\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/5870033.image", "id": "ece-5870034", "durationSec": 1018, "publicationDate": "1968-02-18T01:59:59Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les jeunes s\u00e9journent volontiers au Grand-Saint-Bernard.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5870034", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5870034"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "L'institutrice", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-322FE207-5E9D-4E3D-A801-B2CB147B578A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3783, "publicationDate": "1968-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "femme", "enseignant"], "alternativeExcerpt": ["Portrait-robot de l'institutrice type, m\u00eame jusqu'\u00e0 la caricature."], "alternativeTitle": ["L'institutrice / SIR_1968-02-18_portrait-robot_322FE207-5E9D-4E3D-A801-B2CB147B578A / L'institutrice", "Portrait-robot - 18.02.1968"], "imageURL": "//www.rts.ch/5117344.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5115923", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "institutrices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur scolaire vaudois", "name": "Molle, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetresse de m\u00e9thodologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Besson, Marie-Jos\u00e8phe", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur \u00e0 Estavayer-le-Lac", "name": "Delley, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5115921"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME"], "id": "asset-182622", "thematicGeographicals": ["GRAND-ST-BERNARD, LE"], "durationSec": 1199, "mediaType": "video", "title": "GRAND ST-BERNARD AUJOURD'HUI - 68.02.18", "visualGeographicals": ["BOURG-ST-PIERRE", "GRAND-ST-BERNARD, LE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1968-02-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Portrait-robot", "title": "L'institutrice", "imageURL": "http://www.rts.ch/5117344.image", "id": "ece-5115921", "durationSec": 3783, "publicationDate": "1968-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Portrait-robot de l'institutrice type, m\u00eame jusqu'\u00e0 la caricature.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5115921", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5115921"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "68.02.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-251334", "durationSec": 173, "publicationDate": "1968-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fait du jour", "source": "gico", "title": "Amnistie fiscale", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-1561795", "durationSec": 207, "publicationDate": "1968-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "VILLAGE DE MONTAGNE"], "id": "asset-114505", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 389, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : M\u00e9di\u00e8res, 19680218, la vie quotidienne dans un village de montagne valaisan.", "title": "MEDIERES VALAIS - 68.02.18", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1968-02-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "VILLAGE DE MONTAGNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signe Brummell", "source": "gico", "visualThemes": ["SAVOIR VIVRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["BURNAND, JACQUELINE", "SOLNIA, SACHA", "VINCENT, CHRISTIANE"], "id": "asset-147474", "durationSec": 3208, "mediaType": "video", "title": "PROPOS DE DESSERT - 68.02.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1968-02-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SAVOIR VIVRE"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 17.02.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3457097.image", "id": "ece-3457099", "durationSec": 938, "publicationDate": "1968-02-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Edition sp\u00e9ciale consacr\u00e9e au com\u00e9dien Robert Lamoureux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3457099", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3457099"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Andr\u00e9 Almuro, compositeur : A propos de la musique et des recherches sonores", "genres": ["Interview"], "id": "sound-622A226D-6B80-4A5F-9D81-520754FDC2B6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 962, "publicationDate": "1968-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Almuro, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Almuro, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-BA63C7A4-5FC6-43C0-BC87-D85F58A87C2E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 624, "publicationDate": "1968-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Le m\u00e9nage \u00e0 Tregnolet&#34;, de Alfred C\u00e9r\u00e9sole, par Alice Millioud, de Goumo\u00ebns-la-Ville (VD) - 3. &#34;Une commission&#34;, de Michel Porret, par Michel Porret, de Saubraz (VD) - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Porret, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Millioud, Alice", "type": "Participant"}, {"name": "Porret, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "C\u00e9r\u00e9sole, Alfred", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.02.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146335", "durationSec": 947, "publicationDate": "1968-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}]}}