{"response": {"numFound": 2336, "start": 100, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Astuces pour No\u00ebl", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465037.image", "id": "ece-3465039", "durationSec": 857, "publicationDate": "1968-12-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quelques pr\u00e9cieux conseils pour bien passer No\u00ebl.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465039", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465039"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "BAIGNADE"], "visualPersons": ["CHARMEY, ALAIN"], "id": "asset-181790", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 342, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19681220, rencontre avec des nageurs qui se retrouvent pour se baigner dans l'eau froide ou pour s'entra\u00eener pour l'\u00e9preuve de natation de la Coupe de No\u00ebl. Et\u00e9 comme hiver, les habitu\u00e9s des Bains des P\u00e2quis plonge r\u00e9guli\u00e8rement dans le lac l\u00e9man.", "title": "68.12.20", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-12-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHARMEY, ALAIN"], "thematicThemes": ["HIVER", "BAIGNADE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.12.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128382", "durationSec": 515, "publicationDate": "1968-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "ANN\u00c9ES 1960", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "ANN\u00c9ES 1960", "ENTRA\u00ceNEUR"], "id": "asset-101351", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1222, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, La Chaux-de-Fonds : 19681220, les entra\u00eeneurs canadiens des clubs de hockey sur glace Gen\u00e8ve Servette HC et HC La Chaux-de-Fonds LAURENDAU Yves et PELLETIER Gaston parlent de leur vision du jeu canadien et du jeu europ\u00e9en.", "title": "DEUX CANADIENS - 68.12.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1968-12-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "ANN\u00c9ES 1960", "ENTRA\u00ceNEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "68.12.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-177949", "durationSec": 872, "publicationDate": "1968-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Point", "title": "L'impossible r\u00e9sistance", "imageURL": "http://www.rts.ch/5899438.image", "id": "ece-3474706", "durationSec": 801, "publicationDate": "1968-12-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quatre mois apr\u00e8s le coup de force, quelle est la situation \u00e0 Prague?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474706", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474706"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 19.12.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458321.image", "id": "ece-3458323", "durationSec": 926, "publicationDate": "1968-12-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En hiver, il est faut contr\u00f4ler le niveau d'eau de la batterie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458323", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458323"}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "Photographe", "imageURL": "http://www.rts.ch/5266435.image", "id": "ece-5266436", "durationSec": 1529, "publicationDate": "1968-12-19T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les diff\u00e9rentes facettes de la profession de photographe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5266436", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5266436"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire suisse", "source": "siranau", "title": "Leonhard Euler", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-2D8A0450-0225-4B96-BCCD-0B4045C8F903", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Russie (ante URSS)", "Berlin"], "durationSec": 1900, "publicationDate": "1968-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedrich (Preussen, K\u00f6nig, II)", "Euler, Leonhard", "Pierre Ier de Russie", "Catherine II"], "thematicThemes": ["sciences exactes", "18e si\u00e8cle", "math\u00e9matique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LES PHOTOGRAPHES - 68.12.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231693", "durationSec": 1532, "publicationDate": "1968-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "68.12.19", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-197557", "durationSec": 2514, "publicationDate": "1968-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.12.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115119", "durationSec": 926, "publicationDate": "1968-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 18.12.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458314.image", "id": "ece-3458316", "durationSec": 1130, "publicationDate": "1968-12-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'avenir de votre vie est entre les mains de la cartomancienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458316", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458316"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Haut les mains !", "imageURL": "http://www.rts.ch/7281560.image", "id": "ece-7307015", "durationSec": 462, "publicationDate": "1968-12-18T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les armes factices posent d\u00e9j\u00e0 un probl\u00e8me \u00e9thique en 1968.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7307015", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7307015"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur l'antenne", "source": "gico", "title": "68.12.18", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-254352", "durationSec": 472, "publicationDate": "1968-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "68.12.18", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-255610", "durationSec": 391, "publicationDate": "1968-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "JOUETS POUR ENFANTS - 68.12.18", "visualThemes": ["MAGASIN DE JOUETS"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-181684", "durationSec": 484, "publicationDate": "1968-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "LES CARTOMANCIENNES - 68.12.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205268", "durationSec": 191, "publicationDate": "1968-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090517"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "M'sieur Piccolo", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439985.image", "id": "ece-3439406", "durationSec": 165, "publicationDate": "1968-12-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Arlette Zola pr\u00e9sente son dernier disque M'sieur Piccolo.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439406", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439406"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 17.12.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458308.image", "id": "ece-3458309", "durationSec": 1361, "publicationDate": "1968-12-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le CICR r\u00e9colte de l'argent pour lutter contre la faim dans le monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458309", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458309"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Dans l'enfer du Biafra", "imageURL": "http://www.rts.ch/8087905.image", "id": "ece-8087550", "durationSec": 172, "publicationDate": "1968-12-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR t\u00e9moigne du terrible drame humanitaire qui se joue au Biafra.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8087550", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8087550"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Mr. Sp\u00fchler et l'affaire d'exportation d'armes d'Oerlikon. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-A32B059F-2D0D-4367-8DCF-06043D1CE020", "durationSec": 372, "publicationDate": "1968-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oerlikon-B\u00fchrle", "Sp\u00fchler, Willy"], "thematicThemes": ["entreprise", "arme", "exportation"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.12.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207446", "durationSec": 1368, "publicationDate": "1968-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "68.12.17", "genres": ["Science"], "id": "asset-128605", "durationSec": 745, "publicationDate": "1968-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s f\u00e9ministes : Interview de Gertrude Girard \u00e0 propos de la Convention europ\u00e9enne des Droits de l'Homme. - 2. Entretien avec Louise Weiss, journaliste et \u00e9crivaine : A propos de son dernier ouvrage \"M\u00e9moires d'une Europ\u00e9enne\" (Payot, 1968). - 3. Cours d'instruction civique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-915B309F-F013-487E-B687-90BBF4D6BC74", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1547, "publicationDate": "1968-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weiss, Louise"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "droit de vote des femmes", "instruction civique", "journalisme", "droits de l'homme", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Weiss, Louise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Gertrude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delanghe, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Girard, Gertrude", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Profils 68", "source": "gico", "title": "A TEMOIN : PEUVENT-ELLES CHOISIR ? - 68.12.16", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "FILLE", "ADOLESCENT", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "FILLE", "ADOLESCENT", "FEMME", "FORMATION DES ADULTES", "PORTRAIT", "COLL\u00c8GE", "FEMME", "FORMATION DES ADULTES", "PORTRAIT", "COLL\u00c8GE", "FEMME", "FORMATION DES ADULTES", "PORTRAIT", "COLL\u00c8GE"], "visualGeographicals": ["CAROUGE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101402", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2457, "publicationDate": "1968-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19681216, de nombreuses adolescentes renoncent \u00e0 faire des \u00e9tudes, pensant que leur avenir est le mariage et la vie de famille. Portrait de 3 jeunes femmes qui, apr\u00e8s avoir fait un apprentissage les int\u00e9ressant peu, ont d\u00e9cid\u00e9 de reprendre des \u00e9tudes et de suivre des cours du soir au coll\u00e8ge pour passer une maturit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "ANTONIO MONASTERIO ET LA 4EME DIMENSION - 68.12.16", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-259739", "durationSec": 812, "publicationDate": "1968-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TSCHOPP, Josette", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELARUE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.12.16", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-168427", "durationSec": 870, "publicationDate": "1968-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "ENNEIG\u00c9", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["CHAPPAZ, MAURICE", "CHAPPAZ, MAURICE"], "id": "asset-201288", "thematicGeographicals": ["PARIS", "VALAIS"], "durationSec": 1585, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19681216, itw de l'\u00e9crivain valaisan CHAPPAZ Maurice \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Le match Valais - Jud\u00e9e\". Cet ouvrage \u00e9voque une fable racontant tous les changements intervenus dans le canton\n* Paris : 19681216, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais et membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise MORAND Paul \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Mon plaisir en litt\u00e9rature\".", "title": "MAURICE CHAPPAZ - PAUL MORAND - 68.12.16", "visualGeographicals": ["VALAIS", "PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1968-12-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAPPAZ, MAURICE"], "backgrounds": ["de l'\u00e9crivain valaisan Maurice CHAPPAZ en Valais"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Isabelle Aubret", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439151.image", "id": "ece-3439153", "durationSec": 1012, "publicationDate": "1968-12-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1963, elle remporte l'Eurovision avec: Un premier amour.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439153", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439153"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Chansons \u00e0 aimer", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["AUBRET, ISABELLE", "AUBRET, ISABELLE"], "id": "asset-208211", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 0, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19681215, RUPHI Charlotte re\u00e7oit son invit\u00e9e la chanteuse fran\u00e7aise AUBRET Isabelle, qui \u00e9voque ses go\u00fbts, sa carri\u00e8re, et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 d'elle un psychologue.", "title": "ISABELLE AUBRET - 68.12.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1968-12-15T11:11:00Z", "thematicPersons": ["AUBRET, ISABELLE"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100110"], "thematicThemes": ["CHANTEUR"], "alternativeExcerpt": ["Isabelle Aubret", "Charlotte Ruphy re\u00e7oit Isabelle Aubret qui \u00e9voque ses go\u00fbts personnels, sa carri\u00e8re et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 d'elle un psychologue"], "alternativeTitle": ["Chansons \u00e0 aimer", "Isabelle Aubret"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7415231"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Les tonalit\u00e9s et leurs secrets : Mi mineur", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5D70E875-1EC7-465B-9D56-6639A8CE95F8", "durationSec": 1469, "publicationDate": "1968-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "tonalit\u00e9", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["PAYSAGE AGRAIRE", "AUTOMNAL", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "POMMIER", "VILLAGE"], "id": "asset-102564", "thematicGeographicals": ["SORAL"], "durationSec": 341, "mediaType": "video", "excerpt": "* Soral : 19681215, habitations et paysages agraires du village de Soral.", "title": "SORAL GENEVE - 68.12.15", "visualGeographicals": ["SORAL"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1968-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAYSAGE AGRAIRE", "AUTOMNAL", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "POMMIER", "VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En marge", "source": "gico", "title": "L'ART BERLINOIS A LAUSANNE - 68.12.15", "visualThemes": ["EXTRAIT", "EXPRESSIONNISME", "HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "HISTOIRE", "PROL\u00c9TARIAT"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ALLEMAGNE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-128440", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1413, "publicationDate": "1968-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts, 19681215, exposition r\u00e9trospective de la peinture berlinoise intitul\u00e9e \"Berlin XXe si\u00e8cle\" en compagnie de l'artiste peintre GISIGER Hansjoerg.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "68.12.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254785", "durationSec": 312, "publicationDate": "1968-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "PARENTS, A VOUS DE LE DIRE - 68.12.15", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250850", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1968-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEMONT, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DELARUE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00caCHEUR", "\u00ceLE", "CAPITALE ADMINISTRATIVE", "VILLE", "VILLE", "PORT", "ANIMAL SAUVAGE", "SAFARI", "BUFFLE", "SINGE", "CROCODILE", "Z\u00c8BRE", "BROUSSE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "ANTILOPE", "\u00c9L\u00c9PHANT", "LION", "ANIMAL SAUVAGE", "SAFARI", "BROUSSE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "ANTILOPE"], "id": "asset-116098", "thematicGeographicals": ["MOZAMBIQUE"], "durationSec": 1924, "mediaType": "video", "excerpt": "* MOZAMBIQUE : 19681215, visite des principales villes du pays, la capitale Louren\u00e7o Marques et la ville portuaire de Beira, et d\u00e9couverte des animaux sauvages vivant dans la r\u00e9serve naturelle de Gorongosa.", "title": "REVENIR A GORONGOZA - 68.12.15", "visualGeographicals": ["MOZAMBIQUE", "MOZAMBIQUE", "MAPUTO", "MOZAMBIQUE", "MOZAMBIQUE", "MOZAMBIQUE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1968-12-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la ville de Louren\u00e7o Marques (Maputo) dans les ann\u00e9es 1960 et de la r\u00e9serve naturelle de Gorongosa au Mozambique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "AU SEUIL DE L'HIVER, AU PIED DU JURA - 68.12.15", "visualGeographicals": ["LONGIROD"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-234022", "thematicGeographicals": ["LONGIROD"], "durationSec": 1206, "publicationDate": "1968-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "68.12.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-246935", "durationSec": 333, "publicationDate": "1968-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 14.12.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458298.image", "id": "ece-3458300", "durationSec": 817, "publicationDate": "1968-12-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A la rencontre du r\u00e9alisateur franco-suisse Fran\u00e7ois Reichenbach.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458300", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458300"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge", "id": "sound-20C99877-71FA-4558-9F76-FF78C8EF88C6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 540, "publicationDate": "1968-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#60;i&#62;Lo vilhio taup\u00ee&#60;/i&#62; : &#34;Le vieux taupier&#34;, de Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, par Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, de Forel-Lavaux (VD) - 3. &#34;Les deux syndics&#34;, de Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, par Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, de Forel-Lavaux (VD) - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "RENCONTRE AVEC FRANCOIS REICHENBACH - 68.12.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114611", "durationSec": 819, "publicationDate": "1968-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "RADIO SUTATENZA - 68.12.14", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "JOURNAL", "POPULATION RURALE", "\u00c9DUCATION", "RADIO", "PAYSAN", "\u00c9MISSION DE RADIO", "POPULATION RURALE", "\u00c9DUCATION", "RADIO", "PAYSAN", "\u00c9MISSION DE RADIO", "POPULATION RURALE", "\u00c9DUCATION", "RADIO", "PAYSAN", "DISQUE VINYLE", "IMPRIMERIE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "POPULATION RURALE", "\u00c9DUCATION", "RADIO", "PAYSAN"], "visualGeographicals": ["BOGOTA", "BOGOTA", "COLOMBIE", "BOGOTA", "BOGOTA"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-175629", "thematicGeographicals": ["BOGOTA"], "durationSec": 2029, "publicationDate": "1968-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Bogota : 19681214, la radio Sutatenza cr\u00e9\u00e9e en 1947 par un pr\u00eatre est au service de l'action culturelle populaire qui se consacre \u00e0 l'\u00e9ducation de la population rurale. Des cours d'alphab\u00e9tisation, de math\u00e9matiques et d'agriculture sont diffus\u00e9s par la radio dans les villages, pour motiver les paysans \u00e0 sortir de leur ignorance et de leur mis\u00e8re et les aider \u00e0 se d\u00e9velopper.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "68.12.14", "visualThemes": ["AUTO-\u00c9COLE", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE", "PANTALON", "COUTURE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-204621", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 824, "publicationDate": "1968-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19681214, EVELYNE Claude suit une le\u00e7on de conduite avec le professeur d'auto-\u00e9cole Monsieur DURUSSEL pour apprendre \u00e0 bien se comporter devant un passage \u00e0 niveau gard\u00e9\n* SUISSE : 19681214, une couturi\u00e8re r\u00e9alise un pantalon knickers.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "68.12.14", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-251695", "durationSec": 745, "publicationDate": "1968-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "LA CHAUX-DE-FONDS-SERVETTE - 68.12.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208375", "durationSec": 430, "publicationDate": "1968-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 13.12.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458292.image", "id": "ece-3458294", "durationSec": 982, "publicationDate": "1968-12-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En hiver, il est n\u00e9cessaire de prendre des pr\u00e9cautions.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458294", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458294"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Intense pr\u00e9paration", "imageURL": "http://www.rts.ch/6527885.image", "id": "ece-6527886", "durationSec": 1164, "publicationDate": "1968-12-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9quipe suisse de ski fond s'entra\u00eene \u00e0 St-Moritz en 1968. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6527886", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6527886"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "id": "asset-231152", "thematicGeographicals": ["ST-MORITZ"], "durationSec": 1190, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Moritz : 19681213, une journ\u00e9e avec l'\u00e9quipe nationale suisse de ski de fond en camp d'entra\u00eenement.", "title": "SUR LA TRACE DES SKIEURS DE FOND - 68.12.13", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "ST-MORITZ"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-12-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" images NB de ski de fond \u00e0 St-Moritz dans les ann\u00e9es 1960."], "thematicThemes": ["SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JUDO"], "id": "asset-100753", "thematicGeographicals": ["DELEMONT"], "durationSec": 494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Del\u00e9mont : 19681213, entra\u00eenement sportif de judo sous la direction du judoka AMWEG Ren\u00e9.", "title": "68.12.13", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1968-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "68.12.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114617", "durationSec": 1003, "publicationDate": "1968-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081207"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "68.12.13", "visualThemes": ["PLANTE", "ACTIVIT\u00c9 M\u00c9NAG\u00c8RE", "VIE QUOTIDIENNE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-246488", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 742, "publicationDate": "1968-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19681213, le fleuriste MARTIN explique comment faire une bouture \u00e0 partir d'une plante verte comme le ficus\n* SUISSE : 19681213, conseils de HARDY Georges pour rationaliser les t\u00e2ches quotidiennes et porter une tenue vestimentaires adapt\u00e9e toute coquetterie mise \u00e0 part\n* SUISSE : 19681213, la recette de la dinde farcie des gourmets", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 12.12.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458286.image", "id": "ece-3458288", "durationSec": 598, "publicationDate": "1968-12-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Air France pr\u00e9sente un nouvel atelier pour l'entretien des avions.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458288", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458288"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.12.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230559", "durationSec": 598, "publicationDate": "1968-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur l'antenne", "source": "gico", "title": "68.12.12", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-254353", "durationSec": 652, "publicationDate": "1968-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "68.12.12", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-146311", "durationSec": 1980, "publicationDate": "1968-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "JOURNALISTE DE REDACTION - 68.12.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-103787", "durationSec": 1669, "publicationDate": "1968-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "L'utilit\u00e9 des for\u00eats", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447102.image", "id": "ece-3447104", "durationSec": 1346, "publicationDate": "1968-12-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reboiser permet de lutter contre les avalanches et les inondations.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447104", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447104"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 11.12.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458278.image", "id": "ece-3458280", "durationSec": 1066, "publicationDate": "1968-12-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le 12 d\u00e9cembre 1602, une date historique pour Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458280", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458280"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La Compagnie 1602", "imageURL": "http://www.rts.ch/8215522.image", "id": "ece-8215759", "durationSec": 89, "publicationDate": "1968-12-11T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Derniers pr\u00e9paratifs pour le cort\u00e8ge de la Compagnie 1602.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8215759", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8215759"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ANN\u00c9ES 1940", "DROITS DE L'HOMME", "ANN\u00c9ES 1940", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ANN\u00c9ES 1940", "DROITS DE L'HOMME", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["CHURCHILL, WINSTON"], "id": "asset-181677", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAN FRANCISCO", "PARIS", "SUISSE", "STRASBOURG"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, San Francisco, Paris, Strasbourg, SUISSE : 19681211 et archives, bilan de la politique de la Suisse envers ses voisins europ\u00e9ens qui apr\u00e8s l'adh\u00e9sion au Conseil de l'Europe le 19630506 souhaite \u00e0 pr\u00e9sent ratifier la Convention Europ\u00e9enne des Droits de l'Homme (CEDH) apr\u00e8s quelques modifications de sa Constitution, comme celle d'accorder le droit de vote aux femmes.", "title": "LA SUISSE FACE AU CONSEIL DE L'EUROPE ET A LA DECLARATION DES DROITS DE L'HOMME - 68.12.11", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAN FRANCISCO", "PARIS", "STRASBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1968-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Ludwig von Moos, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1969", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FDCB1C7-AF33-48E4-94B0-7F8680634983", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 977, "publicationDate": "1968-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Moos, Ludwig von"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP", "name": "Moos, Ludwig von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Activit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales", "source": "gico", "title": "LES FORETS - 68.12.11", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-181450", "durationSec": 1346, "publicationDate": "1968-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE: L'ESCALADE - 68.12.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206371", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1968-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 10.12.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458272.image", "id": "ece-3458274", "durationSec": 1017, "publicationDate": "1968-12-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les PTT installent un nouvel \u00e9metteur dans la r\u00e9gion du Simplon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458274", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458274"}, {"source": "escenic", "program": "Homme \u00e0 la recherche de son pass\u00e9", "title": "Fastes d'Ispahan", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464307.image", "id": "ece-3464296", "durationSec": 1871, "publicationDate": "1968-12-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La ville d'Ispahan est une des splendeurs de l'art islamique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464296", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464296"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Saint-Nicolas n'est pas venu. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-ECF3BF76-6860-4ADC-8017-6A60D0D90485", "durationSec": 335, "publicationDate": "1968-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Nicolas"], "thematicThemes": ["f\u00eate religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Homme \u00e0 la recherche de son pass\u00e9", "source": "gico", "title": "IRAN : FASTES D'ISPAHAN - 68.12.10", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-235192", "durationSec": 1870, "publicationDate": "1968-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STIERLIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.12.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115057", "durationSec": 1017, "publicationDate": "1968-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 09.12.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458266.image", "id": "ece-3458268", "durationSec": 496, "publicationDate": "1968-12-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De nombreux enfants accompagnent le Saint-Nicolas \u00e0 Fribourg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458268", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458268"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Profils 68", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "id": "asset-225117", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 257, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19681209, pr\u00e9sentation de plusieurs extraits de films d'animation, un genre en plein d\u00e9veloppement dans le monde du cin\u00e9ma.", "title": "ECRAN : SPECIAL ANIMATION - 68.12.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1968-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.12.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115006", "durationSec": 496, "publicationDate": "1968-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.12.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458262.image", "id": "ece-3451049", "durationSec": 1203, "publicationDate": "1968-12-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des nouveaut\u00e9s dans les \u00e9coles primaires du Canton du Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451049", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451049"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Pollution au mazout 2", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451047.image", "id": "ece-3451038", "durationSec": 263, "publicationDate": "1968-12-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La pollution au mazout a pu \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e et ma\u00eetris\u00e9e \u00e0 Conthey.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451038", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451038"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Le long de la Gl\u00e2ne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475554.image", "id": "ece-3475556", "durationSec": 378, "publicationDate": "1968-12-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Balade le long de cette rivi\u00e8re secondaire dans le canton de Fribourg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475556", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475556"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Juliette Gr\u00e9co", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468394.image", "id": "ece-3468395", "durationSec": 114, "publicationDate": "1968-12-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elle interpr\u00e8te \u00e0 Gen\u00e8ve: <i>cette chanson qui nous ressemble</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468395", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468395"}, {"program": "Marchands d'images", "source": "siranau", "title": "D\u00e9livrez-nous des r\u00eaves : R\u00e9cit de textes extraits de la revue \"La Tour de feu\" et des po\u00e8mes de Robert Desnos", "genres": ["R\u00e9cit", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D3FDC6E9-5F18-442E-A082-4D94EDC42309", "durationSec": 2861, "publicationDate": "1968-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Reverdy, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "divers", "type": "Auteur"}, {"name": "B\u00e9arn, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Poylo, Anne", "type": "Auteur"}, {"name": "Laurent, Jean", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "Le douanier", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-2C768A46-67EA-493A-B115-EA128298348C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3952, "publicationDate": "1968-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["douane", "fronti\u00e8re", "douanier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "douaniers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration du personnel des douanes du 5\u00e8me r\u00e9giment", "name": "Telkes, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "commandant adjoint du 6\u00e8me r\u00e9gimes des douanes", "name": "Rivaz, Simon de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "adjudant des douanes en retraite, Le Locle", "name": "Wyss, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "68.12.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207027", "durationSec": 1224, "publicationDate": "1968-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081109"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "visualPersons": ["DESARZENS, VICTOR"], "id": "asset-213841", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4229, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19681100, c\u00e9r\u00e9monie de remise du titre de Docteur honoris causa au chef d'orchestre DESARZENS Victor.", "title": "HONORIS CAUSA : REMISE DU TITRE DOCTEUR HONORIS CAUSA A VICTOR DESARZENS - VICTOR DESARZENS", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1968-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DESARZENS, VICTOR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-208101", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 799, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19681208, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais PEYREFITTE Roger \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Les Am\u00e9ricains\". Il \u00e9voque son ouvrage et la diff\u00e9rence de compr\u00e9hension de la libert\u00e9 entre Europ\u00e9ens et Am\u00e9ricains.", "title": "68.12.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1968-12-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "68.12.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254354", "durationSec": 280, "publicationDate": "1968-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "68.12.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247327", "durationSec": 534, "publicationDate": "1968-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["RIVI\u00c8RE"], "id": "asset-114314", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "GLANE"], "durationSec": 405, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 19681208, parcours de la rivi\u00e8re La Gl\u00e2ne de sa source pr\u00e8s de Siviriez \u00e0 l'endroit o\u00f9 elle se jette dans la Sarine pr\u00e8s de Marly-le-Petit.", "title": "EN SUIVANT LA GLANE FRIBOURG - 68.12.08", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GLANE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1968-12-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RIVI\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "VOIR, DIRE, CHANTER NOEL - 68.12.08", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251175", "durationSec": 1120, "publicationDate": "1968-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELARUE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "RUERAT, Henri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DELARUE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Le chandelier de laiton (2\u00e8me partie)", "id": "sound-3FF44D36-33DA-4D93-8726-DB4D449CED69", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)", "Treyvaux"], "durationSec": 581, "publicationDate": "1968-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly, Joseph"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Le chandelier de laiton (2\u00e8me partie), de Joseph Yerly, par Joseph Yerly, de Treyvaux (FR) - 3. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Yerly, Joseph", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Tortelier, violoncelliste : A propos de la cr\u00e9ation du mouvement Beethoven", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A81F0E67-53ED-427A-828B-CBE2190038F8", "durationSec": 1187, "publicationDate": "1968-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "Auteur d'un manifeste qui d\u00e9finit les qualit\u00e9s de la musique. Souhaite que les compositeurs reviennent \u00e0 la m\u00e9lodie. Son mouvement regroupe des interpr\u00e8tes qui veulent s'exprimer sur la cr\u00e9ation musicale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Tortelier, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "T\u00e9moignages", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Paul Sartre, \u00e9crivain, philosophe : A propos de \"L'Idiot de la famille\", un ouvrage en pr\u00e9paration sur Gustave Flaubert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D7DFCA1-7FE0-440F-BB76-069B8500B432", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1116, "publicationDate": "1968-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flaubert, Gustave", "Sartre, Jean-Paul", "Garaudy, Roger"], "thematicThemes": ["marxisme", "philosophie", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Sartre est \u00e0 la fois attir\u00e9 et repouss\u00e9 par Flaubert, prototype de l'\u00e9crivain d\u00e9sengag\u00e9. Son envie de parler de ce personnage pour montrer le caract\u00e8re indissociable de l'homme et de son oeuvre : pour conna\u00eetre une oeuvre, il faut conna\u00eetre son cr\u00e9ateur et inversement. Ses \u00e9changes d'id\u00e9es avec Roger Garaudy, philosophe et homme politique communiste, sur le marxisme. Son projet d'\u00e9crire la biographie de Flaubert en utilisant le principe marxiste du mat\u00e9rialisme historique, afin de pouvoir conna\u00eetre toutes les facettes et les intentions de l'\u00e9crivain et de son oeuvre. Application de cette m\u00e9thode \u00e0 \"Madame Bovary\" (1857). Analyse de la jeunesse de Flaubert pour expliquer et comprendre le d\u00e9sengagement de cet homme, sa \"f\u00e9minit\u00e9\" et sa hargne contre les bourgeois.", "alternativeTitle": ["Jean-Paul Sartre / SIR_1968-12-07_temoignages_7D7DFCA1-7FE0-440F-BB76-069B8500B432 / Interview de Jean-Paul Sartre, \u00e9crivain, philosophe : A propos de \"L'Idiot de la famille\", un ouvrage en pr\u00e9paration sur Gustave Flaubert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, philosophe", "name": "Sartre, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne ", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367443"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "ALMERIA - 68.12.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231049", "durationSec": 949, "publicationDate": "1968-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "FLEURY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue 13-17", "source": "gico", "title": "CASSE-COU SUR 2 ROUES - 68.12.07", "visualThemes": ["ADOLESCENT", "MOTOCROSS", "ADOLESCENT", "MOTOCROSS", "BRUIT", "ADOLESCENT", "MOTOCROSS"], "visualGeographicals": ["MEYRIN", "CARTIGNY", "CARTIGNY", "GENEVE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-104937", "thematicGeographicals": ["MEYRIN"], "durationSec": 1139, "publicationDate": "1968-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Meyrin : 19681012, 19681013 et 19681207, rencontre avec de jeunes adolescents \u00e2g\u00e9s de 13 \u00e0 19 ans qui ont pour passion le motocross.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VIQUERAT, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "68.12.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-251694", "durationSec": 847, "publicationDate": "1968-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 06.12.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458256.image", "id": "ece-3458258", "durationSec": 494, "publicationDate": "1968-12-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le ministre Paul Chaudet pr\u00e9sente: SOS, village d'enfants.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458258", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458258"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Le mini judo", "imageURL": "http://www.rts.ch/7328032.image", "id": "ece-7255600", "durationSec": 1176, "publicationDate": "1968-12-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un sport aux vertus th\u00e9rapeutiques adapt\u00e9 aux enfants d\u00e8s 6 ans.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7255600", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7255600"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "Journalistes et conceptions professionnelles : Interviews de Louis-Gabriel Robinet, journaliste au Figaro, de Ren\u00e9 Andrieu, journaliste \u00e0  L'Humanit\u00e9, de Jean Daniel, directeur du Nouvel Observateur, et de Jacques Fauvet, r\u00e9dacteur en chef du Monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE6F2AF1-3893-4E3B-A40E-8E833136A4FD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1442, "publicationDate": "1968-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journaliste", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "jouranliste \u00e0 L'Humanit\u00e9", "name": "Andrieu, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du Monde", "name": "Fauvet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Figaro", "name": "Robinet, Louis-Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Nouvel Observateur", "name": "Daniel, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Mari\u00e9tan, compositeur et chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D0D9B15-F771-4521-A58F-42C129A8D41B", "durationSec": 932, "publicationDate": "1968-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stockhausen, Karlheinz", "Mari\u00e9tan, Pierre", "Webern, Anton", "Barbaud, Pierre", "Pousseur, Henri", "Boulez, Pierre", "Bosseur, Jean-Yves"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "direction d'orchestre", "interpr\u00e9tation musicale", "composition musicale", "compositeur", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion du concert de musique contemporaine donn\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1968 dans le cadre du Festival Tibor Varga \u00e0 Sion, avec l'Ensemble du Festival Tibor Varga sous la direction de Pierre Mari\u00e9tan, au programme duquel figuraient \"Atlas Eclipticalis\" de John Cage, \"Winter Music pour piano\" de John Cage avec G\u00e9rard Fr\u00e9my comme soliste (piano), \"Credoc\" de Pierre Barbaud, \"Crescendo-Diminuendo\" d'Edison Denisov et \"Comme il vous plaira\" de Jean-Yves Bosseur et Pierre Mari\u00e9tan. Cet entretien porte sur: Les probl\u00e8mes que pose l'interpr\u00e9tation du r\u00e9pertoire actuel, la formation musicale de Pierre Mari\u00e9tan \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Cologne, le cours avec Pierre Boulez \u00e0 B\u00e2le, la comparaison entre le mode de cr\u00e9ation de Stockhausen et de Boulez, les exp\u00e9riences d'Henri Pousseur et l'appel au concours du public dans son op\u00e9ra \"Votre Faust\"; le choix des oeuvres interpr\u00e9t\u00e9es \u00e0 Sion, le travail en commun de Pierre Mari\u00e9tan et Jean-Yves Bosseur; l'importance de Webern dans le d\u00e9veloppement de la pens\u00e9e musicale, les probl\u00e8mes d'interpr\u00e9tation pour les instrumentistes, le plan des r\u00e9p\u00e9titions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et chef d'orchestre", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "JUDO", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "JUDO"], "id": "asset-231144", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1192, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lausanne : 19681206, rencontre avec de jeunes enfants qui pratiquent le judo afin de d\u00e9velopper leurs capacit\u00e9s physiques et afin de prendre davantage confiance en eux-m\u00eames.", "title": "MINI-JUDO - 68.12.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1968-12-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "JUDO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CONOD, Andr\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "68.12.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207445", "durationSec": 494, "publicationDate": "1968-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "68.12.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-246476", "durationSec": 657, "publicationDate": "1968-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Les fronti\u00e8res de 1968", "imageURL": "http://www.rts.ch/5806805.image", "id": "ece-3470671", "durationSec": 1601, "publicationDate": "1968-12-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les nouvelles fronti\u00e8res d'Isra\u00ebl, apr\u00e8s la guerre des Six Jours.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470671", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470671"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 05.12.68", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458250.image", "id": "ece-3458252", "durationSec": 729, "publicationDate": "1968-12-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De la publicit\u00e9 touristique pour des vacances en Gruy\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458252", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458252"}]}}