{"response": {"numFound": 1004, "start": 500, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Acte IV", "genres": ["L\u00e9gende"], "id": "sound-EA406C24-C49D-409D-9482-059203B06F90", "thematicGeographicals": ["Valais", "Evol\u00e8ne"], "durationSec": 1517, "publicationDate": "1956-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moser", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"name": "Chanson Valaisanne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Morax, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Madeleine", "name": "Delzanno, Roberte", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9ocadie", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "S\u00e9verin, p\u00e8re de Catherine", "name": "Mauclair, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Joseph", "name": "Bernard, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Euchariste", "name": "Atlas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "J\u00e9r\u00f4me, p\u00e8re d'Antonin", "name": "Schochli, Walther", "type": "Participant"}, {"role": "Philom\u00e8ne", "name": "Carriel, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Th\u00e9odule", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "Antonin", "name": "Arrieu, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Catherine", "name": "Faure, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "Justine, m\u00e8re d'Antonin", "name": "Cavadaski, Marguerite", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Doret, Gustave", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"role": "Directeur de choeur", "name": "Haenni, Georges", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pi\u00e8ce, Paulette", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Oscars du cin\u00e9ma fran\u00e7ais : Interviews de Mich\u00e8le Morgan, Ren\u00e9 Clair et Giulietta Massina", "genres": ["INT"], "id": "sound-CFF56EA1-13D7-40A1-A6D5-22FAAF5531CA", "durationSec": 191, "publicationDate": "1956-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "prix cin\u00e9matographique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice fran\u00e7aise", "name": "Morgan, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "actrice italienne", "name": "Massina, Giulietta", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Clair, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Lozin, Gilbert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La servante d'Evol\u00e8ne. Drame en 4 actes de Ren\u00e9 Morax (texte) et Gustave Doret (musique). Version radiophonique", "genres": ["L\u00e9gende"], "id": "sound-7923ED87-46DE-47A5-B552-93325994AD06", "thematicGeographicals": ["Evol\u00e8ne", "Valais"], "durationSec": 7020, "publicationDate": "1956-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moser", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"name": "Chanson Valaisanne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Morax, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Justine, m\u00e8re d'Antonin", "name": "Cavadaski, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "Euchariste", "name": "Atlas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Catherine", "name": "Faure, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "S\u00e9verin, p\u00e8re de Catherine", "name": "Mauclair, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Philom\u00e8ne", "name": "Carriel, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Th\u00e9odule", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "Joseph", "name": "Bernard, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Madeleine", "name": "Delzanno, Roberte", "type": "Participant"}, {"role": "Antonin", "name": "Arrieu, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9ocadie", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "J\u00e9r\u00f4me, p\u00e8re d'Antonin", "name": "Schochli, Walther", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Doret, Gustave", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"role": "Directeur de choeur", "name": "Haenni, Georges", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pi\u00e8ce, Paulette", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Prologue. - Acte I", "genres": ["L\u00e9gende"], "id": "sound-23216AEF-02DD-4FE2-B559-FB0EBA8CDA01", "thematicGeographicals": ["Evol\u00e8ne", "Valais"], "durationSec": 2265, "publicationDate": "1956-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moser", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"name": "Chanson Valaisanne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Morax, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "S\u00e9verin, p\u00e8re de Catherine", "name": "Mauclair, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Antonin", "name": "Arrieu, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Justine, m\u00e8re d'Antonin", "name": "Cavadaski, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "Madeleine", "name": "Delzanno, Roberte", "type": "Participant"}, {"role": "Catherine", "name": "Faure, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "Th\u00e9odule", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "Joseph", "name": "Bernard, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9ocadie", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Philom\u00e8ne", "name": "Carriel, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Euchariste", "name": "Atlas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "J\u00e9r\u00f4me, p\u00e8re d'Antonin", "name": "Schochli, Walther", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Doret, Gustave", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"role": "Directeur de choeur", "name": "Haenni, Georges", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pi\u00e8ce, Paulette", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Acte III", "genres": ["L\u00e9gende"], "id": "sound-6889CFCC-C4DA-416C-8B68-E2297DB3E11B", "thematicGeographicals": ["Valais", "Evol\u00e8ne"], "durationSec": 1452, "publicationDate": "1956-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moser", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"name": "Chanson Valaisanne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Morax, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Euchariste", "name": "Atlas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Antonin", "name": "Arrieu, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Catherine", "name": "Faure, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "Joseph", "name": "Bernard, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "S\u00e9verin, p\u00e8re de Catherine", "name": "Mauclair, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Th\u00e9odule", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "J\u00e9r\u00f4me, p\u00e8re d'Antonin", "name": "Schochli, Walther", "type": "Participant"}, {"role": "Justine, m\u00e8re d'Antonin", "name": "Cavadaski, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "Madeleine", "name": "Delzanno, Roberte", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9ocadie", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Philom\u00e8ne", "name": "Carriel, Annie", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Doret, Gustave", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"role": "Directeur de choeur", "name": "Haenni, Georges", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pi\u00e8ce, Paulette", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "56.06.25", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-194545", "durationSec": 333, "publicationDate": "1956-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La grande peur des nuits alg\u00e9riennes. Reportage de Jean-Pierre Goretta, journaliste, aupr\u00e8s de colons et militaires fran\u00e7ais de la r\u00e9gion de Palestro [avec un enregistrement en direct d'une attaque de fellaghas sur une ferme et de la riposte arm\u00e9e des colons]", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A46832D7-4BAE-4626-93F4-66412B8AAB2B", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1831, "publicationDate": "1956-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "d\u00e9colonisation", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Description du contexte dans lequel se trouve Goretta, description de la situation politique et sociale de l'Alg\u00e9rie. T\u00e9moignage d'un fermier fran\u00e7ais exil\u00e9 en Alg\u00e9rie, qui exprime un point de vue pacifique. T\u00e9moignage d'un militaire fran\u00e7ais op\u00e9rant en Alg\u00e9rie. Description avec un enregistrement r\u00e9alis\u00e9 en direct d'une attaque d'une trentaine de fellaghas sur une ferme isol\u00e9e.  --> (Enregistrement r\u00e9alis\u00e9 15 jours apr\u00e8s L'embuscade de Palestro, ou embuscade de Djerrah, un engagement militaire qui a lieu le 18 mai 1956, durant la guerre d\u2019Alg\u00e9rie, \u00e0 proximit\u00e9 du village de Djerrah dans la r\u00e9gion de Palestro (aujourd'hui Lakhdaria) en Kabylie au cours duquel une section d'une quarantaine d'hommes de l\u2019Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale (ALN), command\u00e9e par le lieutenant Ali Khodja, tend une embuscade \u00e0 une section de vingt-et-un hommes du 9e r\u00e9giment d'infanterie coloniale de l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise, command\u00e9e par le sous-lieutenant Herv\u00e9 Artur.\r\nL'affrontement se solde par l'an\u00e9antissement de presque toute l'unit\u00e9 fran\u00e7aise, un seul soldat ayant la vie sauve ; les pertes de l'unit\u00e9 alg\u00e9rienne, inconnues, sont estim\u00e9es \u00e0 un mort et \u00e9ventuellement un bless\u00e9, peut-\u00eatre quelques morts)", "alternativeExcerpt": ["Qu'ils soient Alg\u00e9riens ou colons, tous vivent dans l'angoisse."], "alternativeTitle": ["SIR_1956-06-24_emission-sans-nom_A46832D7-4BAE-4626-93F4-66412B8AAB2B / La grande peur de l'Alg\u00e9rie : reportage de Jean-Pierre Goretta, journaliste, avec un enregistrement en direct d'une attaque de fellaghas sur une ferme", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3843146.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294040", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldat fran\u00e7ais en service en Alg\u00e9rie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "colon fran\u00e7ais propri\u00e9taire d'une ferme en Alg\u00e9rie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294036"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-827FFE63-CB23-43CD-A770-379C06899042", "durationSec": 1, "publicationDate": "1956-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zollinger, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Moser", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Peur en Alg\u00e9rie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3843146.image", "id": "ece-3294036", "durationSec": 1831, "publicationDate": "1956-06-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qu'ils soient Alg\u00e9riens ou colons, tous vivent dans l'angoisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294036", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294036"}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "MCL 80 . Ce que femme veut: La secr\u00e9taire (fragment) - L'examen, Les mots-crois\u00e9s, la cuisine", "id": "sound-FEF33A1E-2E75-4398-BFD9-535492A93E69", "durationSec": 198, "publicationDate": "1956-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "MCL 80 . Ce que femme veut: La secr\u00e9taire (fragment) - L'examen, Les mots-crois\u00e9s, la cuisine", "id": "sound-626B99CE-0DF3-4A45-B4E6-BD41771906F2", "durationSec": 282, "publicationDate": "1956-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Guy Mollet, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : A propos du probl\u00e8me alg\u00e9rien", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3FE452EB-8FE6-4B13-A98A-9203F960E2FB", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1956-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "crise politique", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Le probl\u00e8me alg\u00e9rien ne doit pas \u00eatre r\u00e9solu par la violence. Aucune communaut\u00e9 ne doit dicter sa loi \u00e0 l'autre. Il est favorable \u00e0 la co-existence des deux communaut\u00e9s et veut \u00e9viter que le sang soit vers\u00e9. Les unit\u00e9s fran\u00e7aises sont pr\u00e9sentes pour pr\u00e9venir des attentats. Les fellaghas cherchent \u00e0 imposer leur loi par le terrorisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Mollet, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re lecture publique de \"La Venoge\" de et par Gilles, lors du spectacle du 150e anniversaire de Belles-Lettres au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-21F3A5CA-76DC-4824-954D-8C17A0251056", "thematicGeographicals": ["Venoge"], "durationSec": 285, "publicationDate": "1956-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belles Lettres", "Gilles (= Villard, Jean)"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, artiste", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, artiste", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (28/29) : D\u00e9claration de Lew Kowarski, directeur des services scientifiques et techniques du CERN, en conclusion du symposium", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-64C3444B-27D9-4368-9C00-A5F3B3EABDEC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 171, "publicationDate": "1956-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN", "Kowarski, Lew"], "thematicThemes": ["acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "r\u00e9union internationale", "physique nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "physicien et directeur des services scientifiques et techniques du CERN", "name": "Kowarski, Lew", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (29/29) : Commentaire de Charles-No\u00ebl Martin en conclusion du symposium", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2DC983E-D7C6-46AF-9F63-F604C4168A11", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 216, "publicationDate": "1956-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Les d\u00e9bats sont clos et les savants partent avec une masse de travaux et de r\u00e9flexions. Pour la premi\u00e8re fois des sp\u00e9cialistes \u00e9mminents ont \u00e9chang\u00e9 leurs points de vue r\u00e9ciproques et leurs exp\u00e9riences acquises au prix de durs travaux. Emergent trois impressions : L'organisation \u00e9tait parfaite et les amphith\u00e9\u00e2tres du d\u00e9partement de physique \u00e9taient parfaits. Deuxi\u00e8ment les \u00e9changes ont \u00e9t\u00e9 sinc\u00e8res et cela est-ce d\u00fb au fait que pour le moment ces travaux n'ont pas d'implication concr\u00e8te et enfin il convient de souligner l'effort des pays pour soutenir la recherche pure. Cette rencontre n'a \u00e9t\u00e9 possible que gr\u00e2ce au CERN. Les recontres se sont tenues en anglais et en russe, ce qui montre l'importance des savants am\u00e9ricains et russes. ", "alternativeExcerpt": ["Le physicien Charles-No\u00ebl Martin dresse le bilan du congr\u00e8s."], "alternativeTitle": ["SIR_1956-06-22_instants-du-monde_F2DC983E-D7C6-46AF-9F63-F604C4168A11 / Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (29/29) : Commentaires de Charles-No\u00ebl Martin en conclusion du symposium"], "imageURL": "//www.rts.ch/5160190.image", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3280470"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (27/29) : Commentaires de Charles-No\u00ebl Martin sur les conclusions du symposium ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DDDF455B-CEBB-4C0E-89CF-E275301BDF8B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 233, "publicationDate": "1956-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["particule \u00e9l\u00e9mentaire", "physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e de touristes russes au Havre \u00e0 bord du bateau Pobieda : Leur parcours et leur programme", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-46F4593E-7054-4CFB-904E-A90FEE42A596", "thematicGeographicals": ["France", "Moscou", "Odessa", "Leningrad", "Le Havre", "URSS"], "durationSec": 261, "publicationDate": "1956-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00e9hicule aquatique", "tourisme"], "excerpt": "Des touristes russes accostent au Havre pour la premi\u00e8re fois depuis 40 ans. 440 passagers. Le bateau russe, dont le nom signifie \"victoire\", vient d'Odessa. Retour vers L\u00e9ningrad. Les professions des passagers. Co\u00fbt du voyage. Le com\u00e9dien russe s'excuse de son fran\u00e7ais et ira peut-\u00eatre assister \u00e0 Paris \u00e0 un spectacle de la Com\u00e9die Fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'\u00e9quipage", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien russe du Th\u00e9\u00e2tre Maly de Moscou", "name": "Strauch, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de Radio-Moscou", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "44891 D\u00e9clarations. Foujita : Lors du bal du Moulin de la Galette, en l'honneur du peintre Renoir. D\u00e9claration du Duc de Brissac et du comte d'Herbmont", "id": "sound-D2620E1E-1D4B-4EFE-B0FB-E31F191B222E", "durationSec": 282, "publicationDate": "1956-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (20/29) : D\u00e9claration de Werner Karl Heisenberg, physicien allemand et Prix Nobel de physique en 1932 [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1B5EB73A-5329-45EF-A0A3-D100648852F9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 114, "publicationDate": "1956-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "physicien allemand et Prix Nobel de physique en 1932", "name": "Heisenberg, Werner", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (26/29) : Interview de Charles-No\u00ebl Martin, physicien fran\u00e7ais sur les conclusions du symposium", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-1AC69326-C648-4BBF-8647-D9F97E1B9E41", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 367, "publicationDate": "1956-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "particule \u00e9l\u00e9mentaire", "physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (19/29) : D\u00e9claration d'Arne Lundby, expert norv\u00e9gien en \u00e9nergie atomique [en anglais avec traduction]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D4FB1136-91AD-43EE-9DEC-0AC54D46E9AA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1956-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "expert norv\u00e9gien en \u00e9nergie atomique", "name": "Lundby, Arne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (18/29) : D\u00e9claration d'Arne Lundby, expert norv\u00e9gien en \u00e9nergie atomique [en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-377103CA-2C9F-4E2B-901E-65ACBF546C8C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1956-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "expert norv\u00e9gien en \u00e9nergie atomique", "name": "Lundby, Arne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (25/29) : D\u00e9claration d' Hideki Yukawa, physicien japonais, Prix Nobel de physique en 1949 [en anglais avec traduction]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-90A8B953-42DC-4C4C-BA48-35EAE7BCDD91", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1956-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN", "Hideki, Yukawa"], "thematicThemes": ["acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique nucl\u00e9aire", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "physicien britannique", "name": "Hideki, Yukawa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (22/29) : D\u00e9claration du Professeur Patrick Maynard Stuart Blackett, physicien britannique et Prix Nobel de physique en 1948 [en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-AC63F696-7BDF-401D-9E68-238D92A9EDCC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1956-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "physicien britannique", "name": "Blackett, Patrick Maynard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (23/29) : D\u00e9claration du Professeur Patrick Maynard Stuart Blackett, physicien britannique et Prix Nobel de physique en 1948 [en anglais avec traduction]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-98C808C8-2C88-464D-B477-FCA97D53FECC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 33, "publicationDate": "1956-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "physicien britannique et Prix Nobel de physique en 1948", "name": "Blackett, Patrick Maynard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (24/29) : D\u00e9claration de Hideki Yukawa, physicien japonais, Prix Nobel de physique en 1949 [en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5231675D-21AD-4F58-BF9B-F0F0CA9333D6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1956-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hideki, Yukawa", "CERN"], "thematicThemes": ["acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "r\u00e9union internationale", "physique nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "physicien japonais, Prix Nobel de physique en 1949", "name": "Hideki, Yukawa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (17/29) : Interview de Louis Leprince-Ringuet, membre de l'Association des Sciences et physicien fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B94ED2E2-AD98-43B6-8FE8-DBDA87A35F64", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1956-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Association des Sciences et physicien fran\u00e7ais", "name": "Leprince-Ringuet, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (21/29) : D\u00e9claration de Werner Karl Heisenberg, physicien allemand et Prix Nobel de phyisque en 1932 [en allemand avec traduction]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0DD77B02-76C0-4C69-A3CA-82E25B9A355C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1956-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "physicien allemand et Prix Nobel de physique en 1932", "name": "Heisenberg, Werner", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Fred Astaire au sujet de son film \"Un am\u00e9ricain \u00e0 Paris\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48EF8570-7797-4097-9305-32448FB670F9", "thematicGeographicals": ["Paris", "Etats-Unis"], "durationSec": 239, "publicationDate": "1956-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astaire, Fred"], "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (film)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Interview sur le film \"Un am\u00e9ricain \u00e0 Paris\", les go\u00fbts de Fred Astaire quant \u00e0 ses partenaires. Il aime beaucoup Ginger Rodgers et Cyd Charisse. Son prochain film se nomme \"Bas de soie\".", "alternativeTitle": ["Fred Astaire / SIR_1956-06-19_miroir-du-temps_48EF8570-7797-4097-9305-32448FB670F9 / Interview de Fred Astaire au sujet de son film \"Un am\u00e9ricain \u00e0 Paris\"", "Miroir du temps - 19.06.1956"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366721", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur am\u00e9ricain", "name": "Astaire, Fred", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366719"]}, {"source": "siranau", "title": "Voyage du Mar\u00e9chal Tito \u00e0 Moscou : Discours en russe de Nikita Khrouchtchev, premier secr\u00e9taire du parti communiste d'URSS [en russe] et du Mar\u00e9chal Tito, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique yougoslave [en serbo-croate]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-72872B4A-09EA-46C6-8482-B27CA2C9FEDA", "thematicGeographicals": ["URSS", "Yougoslavie"], "durationSec": 204, "publicationDate": "1956-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "vie politique"], "excerpt": "Manifestation au stade Dynamo de Moscou. Musique. Discours des deux hommes d'Etat.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique yougoslave", "name": "Tito, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "premier secr\u00e9taire du parti communiste d'URSS", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (16/29) : Commentaire du physicien Charles-No\u00ebl Martin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7D97DA23-F8DE-41CF-8E6B-45EAE528602B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 235, "publicationDate": "1956-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Miroir du temps", "title": "Fred Astaire", "id": "ece-3366719", "durationSec": 238, "publicationDate": "1956-06-18T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366719", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366719"}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "De tout et de rien", "source": "siranau", "title": "Le\u00e7on d'\u00e9criture aux instituteurs", "id": "sound-71B89FFC-382A-4AA2-AC70-250E3C1FC08A", "durationSec": 429, "publicationDate": "1956-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Traits d'humour sur les le\u00e7ons d'\u00e9criture des instituteurs genevois."], "alternativeTitle": ["Le\u00e7on d'\u00e9criture aux instituteurs / SIR_1956-06-18_de-tout-et-de-rien_71B89FFC-382A-4AA2-AC70-250E3C1FC08A / Le\u00e7on d'\u00e9criture aux instituteurs", "De tout et de rien - 18.06.1956"], "imageURL": "//www.rts.ch/5117260.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5115931", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5115929"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Cl\u00e9ment, cin\u00e9aste, par Jean-Jacques Duch\u00e2teau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A1F6C35-61F7-4FD9-A5A4-97F0510803C5", "durationSec": 354, "publicationDate": "1956-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Cl\u00e9ment, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "De tout et de rien", "title": "Le\u00e7on d'\u00e9criture", "imageURL": "http://www.rts.ch/5117260.image", "id": "ece-5115929", "durationSec": 429, "publicationDate": "1956-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Traits d'humour sur les le\u00e7ons d'\u00e9criture des instituteurs genevois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5115929", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5115929"}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Installation du nouveau r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral au Maroc Robert Lacoste", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-C8B1BB3C-6F97-47D8-9716-EBCD569D52FD", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 421, "publicationDate": "1956-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacoste", "Robert"], "thematicThemes": ["colonialisme", "terrorisme", "aide au d\u00e9veloppement", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Lacoste accueilli au Maroc, \u00e0 Rabat, par le grand vizir, \u00e2g\u00e9 de 100 ans. Visite au sultan. Le probl\u00e8me marocain. Extrait de la d\u00e9claration de Lacoste: le Maroc confront\u00e9 au monde moderne. Les promesses de l'avenir. La France doit aider le Maroc \u00e0 franchir les prochaines \u00e9tapes. Il faut construire ce pays comme un \u00e9tat moderne et tenir compte de ses traditions. Terrorisme dirig\u00e9 contre le patriotisme marocain et les Fran\u00e7ais du Maroc. Appel \u00e0 la jeunesse marocaine. Discours bien accueilli.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Nouveau r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral au Maroc", "name": "Lacoste, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "56.06.18", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-194507", "durationSec": 1110, "publicationDate": "1956-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Robert Lacoste, ministre r\u00e9sident en Alg\u00e9rie [extrait] : A propos de la politique de pacification de la France en Alg\u00e9rie", "genres": ["DECL"], "id": "sound-D8DE6F19-2F8E-4812-8270-A79159CF8361", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1956-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "colonialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre r\u00e9sident en Alg\u00e9rie", "name": "Lacoste, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Paris vous parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du s\u00e9nateur Houphou\u00ebt-Boigny, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence de la C\u00f4te d'Ivoire : A propos des relations franco-africaines", "genres": ["DECL"], "id": "sound-0D73F006-C820-4322-8E31-C1B696A18AAA", "thematicGeographicals": ["Afrique", "France", "C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1956-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "relations internationales"], "excerpt": "Attachement \u00e0 la France \u00e0 l'heure o\u00f9 elle vit des difficult\u00e9s. Pour une vraie communaut\u00e9 franco-africaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "s\u00e9nateur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence de la C\u00f4te d'Ivoire", "name": "Houphou\u00ebt-Boigny, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["OECUM\u00c9NISME", "OECUM\u00c9NISME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "OECUM\u00c9NISME"], "id": "asset-178911", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 709, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : Bossey, 19560617, le D\u00e9partement de l'information du Conseil Oecum\u00e9nique des Eglises (COE) a lanc\u00e9 une consultation sur l'utilisation des moyens audiovisuels, qui s'est tenu \u00e0 l'Institut Oecum\u00e9nique de Bossey.", "title": "CONSULTATION DU CONSEIL OECUMENIQUE DES EGLISES - 56.06.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1956-06-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" indiqu\u00e9 dans programmes, \"un reportage du Pasteur R. Stahler\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Ren\u00e9 Schenker", "imageURL": "http://www.rts.ch/6417789.image", "id": "ece-3474927", "durationSec": 625, "publicationDate": "1956-06-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'Eurovision se met en place pour satisfaire les t\u00e9l\u00e9spectateurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474927", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474927"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Comm\u00e9moration du 40e anniversaire de la bataille de Verdun, avec l'\u00e9vocation de la Voie Sacr\u00e9e et du Fort du Douaumont : Interviews de Georges Duhamel, m\u00e9decin et \u00e9crivain, de [Fervasse], soldat de deuxi\u00e8me classe, d'Albert Texier, colonel, d'Olivier, adjudant-chef, gardien du Fort de Douaumont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDD3BA20-A567-405C-9711-C949C2C5D97A", "thematicGeographicals": ["Verdun"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "1956-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9tain, Philippe", "Joffre, Joseph Jacques C\u00e9saire"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "(\u00e0 4.40) T\u00e9moignage de Georges Duhamel m\u00e9decin, d\u00e9crivant le courage des soldats fran\u00e7ais et les horreurs de la guerre. D'apr\u00e8s G. Duhamel, le vainqueur de Verdun, c'est le soldat fran\u00e7ais, qui a support\u00e9 des douleurs et des peines incroyables. Souvenirs affreux, il fallait faire un choix de qui allait vivre. La chute du Fort de Vaux 7 juin 1916. Ossuaire du Douaumont. (\u00e0 11.26) T\u00e9moignage de [Fervasse]. (\u00e0 18.14) Interview d'Albert Texier, colonel qui fut 5 mois \u00e0 Verdun. (\u00e0 26.50) Interview d'Olivier, adjudant-chef, gardien du Fort de Douaumont.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colonel ", "name": "Texier, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, \u00e9crivain                                       ", "name": "Duhamel, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "[Fervasse], soldat de deuxi\u00e8me classe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Olivier, adjudant-chef, gardien du Fort de Douaumont", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne [\u00e0 d\u00e9terminer]", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne, [peut-\u00eatre Benjamin Romieux]", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate de la Poya \u00e0 Estavannens", "id": "sound-E278DF26-85FE-4A16-8010-23BEBBF4993B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1474, "publicationDate": "1956-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Pr\u00e8yi \u00e8 travalyi: Pri\u00e8re et travail, extrait, de Armand Perrin, par Armand Perrin, de S\u00e2les - 3. Chant liturgique latin - 4. La Gruy\u00e8re, de Pierre Glasson, par Pierre Glasson, de Bulle - 5. Souvenirs d'un bou\u00e8bo de chalet, de Justin Geinoz et Monsieur Dey et Henri Cl\u00e9ment, par Justin Geinoz et Monsieur Dey et Henri Cl\u00e9ment, de Gruy\u00e8res - 6. La Poya, de Georges Ducry, par Georges Ducry, de Dompierre - 7. Musique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Glasson, Pierre", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Dey, Monsieur", "type": "Auteur"}, {"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Geinoz, Justin", "type": "Auteur"}, {"name": "Ducry, Georges", "type": "Auteur"}, {"name": "Glasson, Pierre", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Geinoz, Justin", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 doyen de Bulle", "name": "Perrin, Armand", "type": "Participant"}, {"name": "Dey, Monsieur", "type": "Participant"}, {"name": "Ducry, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Perrin, Armand", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Centi\u00e8me anniversaire de la Victoria Cross, r\u00e9compensant les actions d'\u00e9clat militaires [extrait] : Description de la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 Londres", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-11426444-D631-4E57-80A1-5984B22E68A1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 411, "publicationDate": "1956-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II", "Victoria (reine de Grande-Bretagne et d'Irlande)"], "thematicThemes": ["action militaire", "comm\u00e9moration", "arm\u00e9e", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Hymne national. 300 h\u00e9ros face \u00e0 la reine. Discours d'Elisabeth II. La cr\u00e9ation de Victoria Cross par la reine Victoria. Exploits pass\u00e9s et futurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Luxembourg", "name": "Belancourt, Max", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "reine d'Angleterre", "name": "Elisabeth II", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9cit historique sur la prise du fort de Douaumont (Verdun) par les allemands pendant la premi\u00e8re guerre mondiale", "genres": ["Reportage", "R\u00e9cit"], "id": "sound-8EC7ECAB-52C9-472E-899D-82B05D7C17F7", "thematicGeographicals": ["Verdun"], "durationSec": 1329, "publicationDate": "1956-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["strat\u00e9gie militaire", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "combat militaire", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "soldat", "fort"], "excerpt": "Lecture de l'ordre du jour du g\u00e9n\u00e9ral Joffre et son de sa voix qui encourage les soldats fran\u00e7ais. Voix du commandant Raynal qui d\u00e9crit les derniers moments du fort qui va \u00eatre pris d'assaut par les allemands. Voix du g\u00e9n\u00e9ral P\u00e9tain qui raconte l'importance de la route de Verdun. Voix de Raymond Pointcar\u00e9, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, qui s'insurge contre l'offensive allemande.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Moser", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (12/29) : Interview du physicien sovi\u00e9tique Vladimir Iossifovith Veksler, membre de l'Acad\u00e9mie des Sciences de Moscou [en russe]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-037829DD-0BDD-4225-A2E0-60C108F9706A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1956-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN", "Veksler, Vladimir Iossifovitch"], "thematicThemes": ["acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique nucl\u00e9aire", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien sovi\u00e9tique", "name": "Veksler, Vladimir Iossifovitch", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (14/29) : Interview int\u00e9grale du physicien sovi\u00e9tique Veksler, membre des sciences de Mosou [en russe avec traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-610F3F3B-E705-4B8C-8231-CD85C8337060", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 420, "publicationDate": "1956-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN", "Veksler, Vladimir Iossifovitch"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien sovi\u00e9tique", "name": "Veksler, Vladimir Iossifovitch", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (13/29) : Interview de Charles-No\u00ebl Martin, physicien fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8C2562F-BEEB-4CCC-95E2-1153C7C68224", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 114, "publicationDate": "1956-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique nucl\u00e9aire", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (15/29) : Commentaire du physicien Charles-No\u00ebl Martin, sur la cinqui\u00e8me journ\u00e9e du symposium", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-15CBC07E-14B4-4EFD-88D6-409225827550", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1956-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["physique nucl\u00e9aire", "r\u00e9union internationale", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (11/29) : Interview du Professeur Winter, l'un des directeurs du Centre de Saclay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AF38B85-783D-479F-A763-735A24A07409", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1956-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique nucl\u00e9aire", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre de Saclay", "name": "Winter, S.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (8/29) : Interview de Charles-No\u00ebl Martin, physicien fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37D13A7F-EAD8-476A-BFA0-8CA7B12CE3A1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 182, "publicationDate": "1956-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (10/29) : Commentaire du physicien Charles-No\u00ebl Martin sur la quatri\u00e8me journ\u00e9e du symposium", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC9E8DBE-126B-4F06-98CB-D280E0C163FC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 201, "publicationDate": "1956-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique nucl\u00e9aire", "particule \u00e9l\u00e9mentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (9/29) : Commentaire du physicien Charles-No\u00ebl Martin sur la troisi\u00e8me journ\u00e9e du symposium", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2308AFD0-B108-46BC-A652-D677C7238B3E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1956-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Nahum Goldman, pr\u00e9sident du Congr\u00e8s sioniste de J\u00e9rusalem", "id": "sound-2983D537-E85E-464F-AD87-F5543ACF2260", "durationSec": 276, "publicationDate": "1956-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant: inte:Goldman, Nahum", "alternativeTitle": ["Congr\u00e8s sioniste / SIR_1956-06-13_instants-du-monde_2983D537-E85E-464F-AD87-F5543ACF2260 / Interview de Nahum Goldman, pr\u00e9sident du Congr\u00e8s sioniste de J\u00e9rusalem", "Instants du monde - 13.06.1956"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368073", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368071"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (7/29) : Interviews de Georges Gueben et L\u00e9on Winand, physiciens belges et d'Isidor Isaac Rabi, physicien am\u00e9ricain et Prix Nobel de physique en 1944 [en anglais]", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6D6596EB-211B-4FCB-A2F9-980394557FA5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Belgique"], "durationSec": 329, "publicationDate": "1956-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gueben, Georges", "Winand, L\u00e9on", "Rabi, Isidor Isaac", "CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien belge", "name": "Winand, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "physicien belge", "name": "Gueben, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "physicien am\u00e9ricain d'orgine austro-hongroise et Prix Nobel en 1944", "name": "Rabi, Isidor Isaac", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (6/29) : Interview d' Enrico Persico, physicien italien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC3DCC6C-ADB4-41E4-80D4-809247A1F9E2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1956-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN", "Persico, Enrico"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "physicien italien", "name": "Persico, Enrico", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Instants du monde", "title": "Congr\u00e8s sioniste", "id": "ece-3368071", "durationSec": 276, "publicationDate": "1956-06-12T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368071", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3368071"}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (4/29) : Commentaire du physicien Charles-No\u00ebl Martin sur la premi\u00e8re journ\u00e9e du symposium", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E28B2107-4694-416A-9B8B-3544CEC831E1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 353, "publicationDate": "1956-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "r\u00e9union internationale", "physique nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (1/29) : Interview de Richard Extermann, directeur de l'Institut de physique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C31C9B2E-817F-4888-A35E-696AD80D3EDB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 195, "publicationDate": "1956-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Extermann, Richard", "CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules"], "excerpt": "La Suisse accueille du monde entier les savants atomistes du monde entier. Les savants suisses sont tr\u00e8s heureux d'accueillir leurs homologues. Le fait le plus saillant est le nombre important de savants russes et am\u00e9ricains pr\u00e9sents. Les \u00e9changes sont une n\u00e9cessit\u00e9 dans ce domaine de la science et ce besoin de communiquer est pr\u00e9sent chez tous les savants. Les pauses et les d\u00e9jeuners en commun sont aussi importants que les r\u00e9unions scientifiques. Les savants suisses ont de la joie \u00e0 constater que notre neutralit\u00e9 traditionelle est un terrain favorable pour accueillir de telles discussions.", "alternativeExcerpt": ["Le CERN accueille des savants pour \u00e9changer sur leurs travaux."], "alternativeTitle": ["SIR_1956-06-11_instants-du-monde_C31C9B2E-817F-4888-A35E-696AD80D3EDB / Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (1/29) : Interview de Richard Extermann, directeur de l'Institut de physique de", "Instants du monde - 11.06.1956"], "imageURL": "//www.rts.ch/5160196.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280344", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, directeur de l'Institut de physique de Gen\u00e8ve", "name": "Extermann, Richard", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3280340"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (5/29) : Commentaire du physicien Charles-No\u00ebl Martin sur la deuxi\u00e8me journ\u00e9e du symposium", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56BDAA73-C156-46FB-99B4-C00EA7C7BAD8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 228, "publicationDate": "1956-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (3/29) : Interview du physicien Charles-No\u00ebl Martin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AEA86A5-2A24-495B-B59D-3E1BC9E9A16C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 383, "publicationDate": "1956-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Symposium international sur les hautes \u00e9nergies, organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par le CERN en 1956 (2/29) : Interview du photographe Gaston G. Vuarchex", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DA4083C3-3EE8-4DB1-BAC0-EA354941A795", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1956-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuarchex, Gaston G.", "CERN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "photographie", "physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe accr\u00e9dit\u00e9 aupr\u00e8s des organisations internationales", "name": "Vuarchex, Gaston G.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "56.06.11", "genres": ["SPORT"], "visualPersons": ["KUEBLER, FERDY"], "id": "asset-174781", "durationSec": 726, "publicationDate": "1956-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Instants du monde", "title": "R\u00e9union scientifique", "imageURL": "http://www.rts.ch/5160196.image", "id": "ece-3280340", "durationSec": 195, "publicationDate": "1956-06-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le CERN accueille des savants pour \u00e9changer sur leurs travaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280340", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3280340"}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "F\u00eate-Dieu \u00e0 Fribourg", "imageURL": "http://www.rts.ch/4345246.image", "id": "ece-4345247", "durationSec": 580, "publicationDate": "1956-06-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La procession de la F\u00eate-Dieu se d\u00e9roule en grandes pompes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4345247", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4345247"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-728E5F33-CDD8-4ED0-8D74-5D7FF3C641E6", "durationSec": 1, "publicationDate": "1956-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE-DIEU", "RELIGIEUSE", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "F\u00caTE-DIEU", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "F\u00caTE-DIEU", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "F\u00caTE-DIEU", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)"], "id": "asset-174200", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG"], "durationSec": 866, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 19560610, la F\u00eate-Dieu est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e chaque ann\u00e9e en grandes pompes \u00e0 Fribourg. Malgr\u00e9 la pluie, des milliers de catholiques ont particip\u00e9 \u00e0 la grande procession qui s'est termin\u00e9e devant la cath\u00e9drale. Mgr CHARRIERE Fran\u00e7ois, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg pr\u00e9sidait la c\u00e9r\u00e9monie.", "title": "LA FETE-DIEU A FRIBOURG - 56.06.10", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1956-06-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "F\u00caTE-DIEU"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "KRAEHENBUEHL, Albert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Robert Lacoste, r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral de France en Alg\u00e9rie : A propos du probl\u00e8me alg\u00e9rien et du vote de confiance de l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise sur la politique du gouvernement", "genres": ["INT"], "id": "sound-A7763B73-C876-4B49-869E-F1628BA9B106", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 904, "publicationDate": "1956-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mend\u00e8s France, Pierre"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "colonialisme", "ind\u00e9pendantisme", "r\u00e9forme agraire"], "excerpt": "Robert Lacoste a assist\u00e9 au d\u00e9bat sur le vote de confiance. Selon lui, ce vote aurait \u00e9t\u00e9 plus favorable s'il avait \u00e9t\u00e9 limit\u00e9 \u00e0 la politique fran\u00e7aise en Alg\u00e9rie, qui n'a re\u00e7u que l'opposition des communistes et de quelques personnalit\u00e9s de gauche. Les radicaux l'ont approuv\u00e9e, \u00e0 l'exception de Pierre Mend\u00e8s-France. Pour une communaut\u00e9 franco-musulmane avec une \u00e9galit\u00e9 des droits. Importantes r\u00e9formes agraires d\u00e9cid\u00e9es. La majorit\u00e9 des musulmans d'Alg\u00e9rie sont favorables \u00e0 sa politique, sont attach\u00e9s \u00e0 la France. Une minorit\u00e9 veut l'ind\u00e9pendance. La France est d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 rester en Alg\u00e9rie. Sentiments excessifs d'une partie de la population fran\u00e7aise en Alg\u00e9rie, qui veut conserver un esprit colonialiste. Politique de pacification. Les Europ\u00e9ens d'origine n'ont rien \u00e0 craindre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral de France en Alg\u00e9rie", "name": "Lacoste, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Accouchement naturel \u00e0 l'H\u00f4pital Saint-Antoine : T\u00e9moignages de femmes qui sont sur le point d'accoucher suivant cette m\u00e9thode et celles qui ont d\u00e9j\u00e0 pratiqu\u00e9 l'accouchement naturel", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1EBD2A5E-3F4F-4B1C-8F83-22F20D2061A0", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 2123, "publicationDate": "1956-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "grossesse", "accouchement", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)", "gyn\u00e9cologie"], "excerpt": "Reportage documentaire \u00e0 l'H\u00f4pital St-Antoine de Paris qui est le seul \u00e9tablissement de France \u00e0 pratiquer l'accouchement naturel. Explication de la m\u00e9thode d'accouchement naturel et suivi de chaque \u00e9tape.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femmes qui accouchent", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sage-femme", "name": "Rimbaud (nom)", "type": "Participant"}, {"role": "femme qui accouche", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "groupes de femmes qui assistent au cours de l'accouchement naturel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sage-femme donnant un cours sur l'accouchement naturel", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "professeur \u00e0 l'h\u00f4pital Saint-Antoine de Paris", "name": "Meier (nom)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Autoportrait de Jos\u00e9phine Baker, chanteuse et danseuse (1/2)", "id": "sound-6F365586-CF2E-433C-8B89-3B8BC51A365A", "durationSec": 773, "publicationDate": "1956-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baker, Josephine"], "alternativeTitle": ["SIR_1956-06-04_emission-sans-nom_6F365586-CF2E-433C-8B89-3B8BC51A365A / Autoportrait de Jos\u00e9phine Baker, chanteuse et danseuse (1/2)", "Emission sans nom - 04.06.1956"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293976", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Baker, Josephine", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293972"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 12.04.10 - Jos\u00e9phine Baker", "id": "sound-D126AA17-B6FD-4EB1-8A9E-4336D3E6E86E", "durationSec": 65, "publicationDate": "1956-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Jos\u00e9phine Baker / SIR_1956-06-04_emission-sans-nom_D126AA17-B6FD-4EB1-8A9E-4336D3E6E86E / Voix myst\u00e9rieuse 12.04.10 - Jos\u00e9phine Baker", "Emission sans nom - 04.06.1956"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293976", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Baker, Josephine", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368085"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Jos\u00e9phine Baker", "id": "ece-3368085", "durationSec": 773, "publicationDate": "1956-06-03T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368085", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3368085"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Jos\u00e9phine Baker (1/2)", "id": "ece-3293972", "durationSec": 773, "publicationDate": "1956-06-03T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293972", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293972"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "JEUNESSE", "PROTESTANTISME", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "JEUNESSE", "PROTESTANTISME", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "JEUNESSE", "PROTESTANTISME", "VISAGE"], "id": "asset-195630", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 762, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : 19560603, pr\u00e9sentation des nombreuses activit\u00e9s culturelles et sportives propos\u00e9s par les jeunes du mouvement des Unions Chr\u00e9tiennes Suisse durant leur f\u00eate trisanuelle qui s'est d\u00e9roul\u00e9e le dernier week-end du mois de mai 1956 \u00e0 Yverdon.", "title": "FETE TRISANUELLE DES UNIONS CHRETIENNES DE SUISSE A YVERDON - 56.06.03", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON", "YVERDON"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1956-06-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "JEUNESSE", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2FBA84F0-0C30-4933-A626-203C6F9CEA77", "durationSec": 1, "publicationDate": "1956-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goy", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Lisbonne en marge de la visite de Juscelino Kubitschek de Oliveira, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Br\u00e9sil", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6A0617D1-6A79-443F-9DD6-10C6AFDE6EA0", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Ouest", "Lisbonne", "Afrique", "Asie", "Portugal", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 1624, "publicationDate": "1956-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubitschek de Oliveira, Juscelino", "OTAN"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "politique", "diplomatie", "communisme", "paix", "colonialisme", "coop\u00e9ration internationale", "d\u00e9fense", "relations internationales"], "excerpt": "1. Interview de Juscelino Kubitschek de Oliveira : Sur la signification de sa visite au Portugal. - 2. La foule acclame l'arriv\u00e9e de Juscelino Kubitschek de Oliveira au balcon de l'H\u00f4tel de Ville. - 3. Interview de Paulo Cunha, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res portugais : La signification de la visite du pr\u00e9sident br\u00e9silien pour le Portugal. Les liens \u00e9troits entre le Br\u00e9sil et le Portugal, dus \u00e0 leurs racines et leur histoire communes. La r\u00f4le du Portugal sur le plan international, notamment dans le cadre de l'Organisation du Trait\u00e9 de l'Atlantique Nord (OTAN). La position du Portugal en tant que puissance extra-europ\u00e9enne [c'est-\u00e0-dire coloniale] : D\u00e9fense du colonialisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res portugais", "name": "Cunha, Paulo", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Br\u00e9sil", "name": "Kubitschek de Oliveira, Juscelino", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Savreux, Paul", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Savreux, Paul", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Savreux, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Karl Engel, pianiste : La carri\u00e8re de virtuose", "id": "sound-C2710394-5E87-4ADD-8DB6-6BF9C26989CB", "durationSec": 566, "publicationDate": "1956-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les difficult\u00e9s pour un jeune virtuose suisse, les \u00e9tudes de Karl Engel, son ma\u00eetre Paul Baumgartner au Conservatoire de B\u00e2le, le d\u00e9but de sa carri\u00e8re \u00e0 l'\u00e9tranger, sa participation au Concours Reine Elisabeth \u00e0 Bruxelles en 1952, son programme au Concours (Concerto de Raymond Chevreuille, 2e Concerto de Brahms), la diff\u00e9rence avec les candidats d'autres pays, les engagements apr\u00e8s l'obtention du 2e Prix, le principe des concours, les Concertos de Mozart, la diff\u00e9rence des Variations chez Mozart et Beethoven", "alternativeTitle": ["SIR_1956-06-02_emission-sans-nom_C2710394-5E87-4ADD-8DB6-6BF9C26989CB / Entretien avec Karl Engel, pianiste : La carri\u00e8re de virtuose", "Emission sans nom - 02.06.1956"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294004", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Engel, Karl", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294000"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Maxime Quartenoud", "id": "sound-E7643D11-F3C9-41DE-AFB1-E984B5FC8EDC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Treyvaux", "Fribourg (canton)", "Ependes (FR)"], "durationSec": 1386, "publicationDate": "1956-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quartenoud, Maxime"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 Maxime Quartenoud, conseiller d'Etat fribourgeois et conseiller national d\u00e9c\u00e9d\u00e9, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. A propos du patois, de Maxime Quartenoud et Henri Cl\u00e9ment, par Maxime Quartenoud et Henri Cl\u00e9ment, de Treyvaux - 3. Pr\u00e9sentation des obs\u00e8ques de Maxime Quartenoud, de Henri Cl\u00e9ment, par Henri Cl\u00e9ment, de Ependes - 4. Reportage sur les obs\u00e8ques de Maxime Quartenoud, fragment, de Henri Cl\u00e9ment, par Henri Cl\u00e9ment, de Ependes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Quartenoud, Maxime", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Quartenoud, Maxime", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Karl Engel", "id": "ece-3294000", "durationSec": 566, "publicationDate": "1956-06-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294000", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294000"}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens", "Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Pauline Carton de passage au Mus\u00e9e de la Parole \u00e0 Bruxelles explique ce qu'elle pense de sa voix enregistr\u00e9e", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-ADD8DD1E-DCDF-4E77-B85C-2B8B73E4ADE2", "durationSec": 90, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carton, Pauline"], "thematicThemes": ["radio", "mode vestimentaire", "voix"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de l'acteur Yves Robert : A propos du film \"Les Truands\" de Carlo Rim. Son r\u00f4le de truand. Diff\u00e9rence entre acteurs et com\u00e9diens. Son activit\u00e9 de cin\u00e9aste. Objectif: faire sourire", "genres": ["INT"], "id": "sound-7DB402CE-2A75-434F-AEE2-331599106806", "durationSec": 478, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robert, Yves"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Robert, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant de Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Bosco, \u00e9crivain : A propos de son oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34921096-AF8A-46F4-B24F-2AB39B810BB0", "durationSec": 757, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bosco, Henri"], "thematicThemes": ["roman", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Les Ballesta\". L'action se d\u00e9roule en Provence, dans une ville qui est la synth\u00e8se de plusieurs localit\u00e9s. M\u00e9lange de r\u00e9el et de r\u00eave. Le don des personnages principaux: la punition des d\u00e9lits. Ils prient Dieu de leur retirer ce don, puis souhaiteraient que ce don agisse de nouveau. Ce livre aura une suite: le personnage qui repr\u00e9sente le Mal sera puni. Le th\u00e8me du Bien et du Mal, fondamental dans son oeuvre. Dans le second volume, \"Sabinus\",on d\u00e9couvrira un vieux corsaire terrible et truculent. Ce que Bosco touche est irr\u00e9el, mais cette irr\u00e9alit\u00e9 est plus r\u00e9elle que la r\u00e9alit\u00e9 courante. Romancier de la surr\u00e9alit\u00e9. Il se sent diff\u00e9rent des surr\u00e9alistes, car il a le go\u00fbt de la forme nette, de l'objet bien fait. Sa place particuli\u00e8re et isol\u00e9e dans la litt\u00e9rature contemporaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Bosco, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "44900 Interview. Jacques Benoist-M\u00e9chin : Sur son livre \"60 jours qui \u00e9branl\u00e8rent l'Occident\"", "id": "sound-5557ED71-65AE-47EF-AC41-55DA23DBB667", "durationSec": 307, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Signature de la convention entre Radio-Lugano et Radio-Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-25B6EBB4-C347-4190-8CD7-8F950A5C86EB", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2184, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Gen\u00e8ve", "SSR", "Radio-Lugano", "RSI"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "name": "Bezen\u00e7on, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral, pr\u00e9sident de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Cornu, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lepori, Giuseppe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Radio-Lugano", "name": "Canevascini", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jean, Colette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "44899 Interview. Jacques Benoist-M\u00e9chin : Sur son livre \"60 jours qui \u00e9branl\u00e8rent l'Occident\"", "id": "sound-174C6DC1-FAC5-4637-B800-6E0548920948", "durationSec": 301, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Pauline Carton : A propos de l'enregistrement de sa voix au Mus\u00e9e de la Parole pour les g\u00e9n\u00e9rations futures", "genres": ["DECL"], "id": "sound-322B5368-AE9E-4246-90EE-05C7F2608408", "durationSec": 178, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carton, Pauline"], "excerpt": "Comparaison avec des photos jaunies et des v\u00eatements d\u00e9mod\u00e9s. Caract\u00e8re d\u00e9risoire et utile de cet enregistrement pour plus tard...", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Edith Piaf, chanteuse fran\u00e7aise : A l'occasion de son retour des Etats-Unis", "id": "sound-BE90C61D-BA32-46B8-B394-0A613834DF7E", "durationSec": 223, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Un grand rire, de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, du travail et de la passion, c'est Piaf."], "alternativeTitle": ["Edith Piaf / SIR_1956-06-01_instants-du-monde_BE90C61D-BA32-46B8-B394-0A613834DF7E / Interview d'Edith Piaf, chanteuse fran\u00e7aise : A l'occasion de son retour des Etats-Unis", "Instants du monde - 01.06.1956"], "imageURL": "//www.rts.ch/5277104.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368598", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Piaf, Edith", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368596"]}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Madame Mounier, veuve d'Emmanuel Mounier : A propos de son mari", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16557FCE-8DB8-4BD0-B878-3BAD8AD8DEDE", "durationSec": 964, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Esprit (revue)", "Mounier, Emmanuel"], "thematicThemes": ["christianisme", "politique", "philosophie"], "excerpt": "Rapport \u00e9troit entre sa pens\u00e9e, son action et sa vie quotidienne. Elaboration de sa pens\u00e9e \u00e0 partir de son exp\u00e9rience. Respect pour les petites choses de la vie quotidienne. La revue \"Esprit\". Traits de caract\u00e8re: mouvant, rayonnant, joyeux, d\u00e9tendu. Son optimisme tragique. Chr\u00e9tien enracin\u00e9 dans sa foi. Ses conflits int\u00e9rieurs entre politique et foi chr\u00e9tienne. L'exemple de son conflit acec les communistes. Influence des \u00e9v\u00e9nements sur sa pens\u00e9e, mais ils ont aussi \u00e9pur\u00e9 sa ligne de conduite d\u00e8s la fondation de sa revue en 1932. T\u00e9moin de son temps davantage que directeur de conscience. S'est toujours senti inf\u00e9rieur \u00e0 la t\u00e2che qui lui incombait. Sentiment d'une t\u00e2che jamais achev\u00e9e. L'\u00e9preuve de la mort de leur enfant: souffrance productrice de bienfait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve d'Emmanuel Mounier", "name": "Mounier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Attaque d'une ferme en Alg\u00e9rie en 1956", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-A999F691-3792-45F4-9D2A-3EAF469BA52E", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 292, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Atmosph\u00e8re tendue. Coup de feu. Mode d'emploi d'un fusil de chasse. Des fellaghas ont attaqu\u00e9 la ferme. Habitants sauv\u00e9s par l'arriv\u00e9e de militaires blind\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire de la ferme", "name": "Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "habitants de la ferme", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Paris vous parle", "source": "siranau", "title": "Instantan\u00e9 avec Rosana Poderta, vedette mexicaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECFDB89A-2B35-4B1C-8575-E17CE01CF5E5", "durationSec": 91, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poderta, Rosana"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Poderta, Rosana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Berger, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Habib Bourguiba, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tunisienne : A propos de l'ind\u00e9pendance de la Tunisie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77FF1C26-539F-437A-ADAF-EAE9C6C80469", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 938, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Alg\u00e9rie", "arm\u00e9e", "relations internationales", "politique"], "excerpt": "Les n\u00e9gotiations qui se sont ouvertes la veille \u00e0 Paris sur les modalit\u00e9s d'une coop\u00e9ration entre la Tunisie et la France. La question des bases militaires. L'aide \u00e9conomique demand\u00e9e \u00e0 la France. Sa critique de la politique fran\u00e7aise de \"pacification\" en Alg\u00e9rie et son soutien \u00e0 l'ind\u00e9pendance de ce pays. Le r\u00f4le de la Tunisie dans la guerre d'Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tunisienne", "name": "Bourguiba, Habib", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausane", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "44900 Interview. Jacques Benoist-M\u00e9chin : Sur son livre \"60 jours qui \u00e9branl\u00e8rent l'Occident\"", "id": "sound-B7C5E6C6-0FF4-4CC9-9857-F444D301BE3A", "durationSec": 350, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Francis Carco, \u00e9crivain : Son parcours po\u00e9tique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5BE154C0-B03A-4B93-AD43-E6C918C1BE77", "durationSec": 296, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carco, Francis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Chabaneix, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "44899 Interview. Jacques Benoist-M\u00e9chin : Sur son livre \"60 jours qui \u00e9branl\u00e8rent l'Occident\"", "id": "sound-8AF01A54-BC32-4667-BB35-F70020B0A7C2", "durationSec": 301, "publicationDate": "1956-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Instants du monde", "title": "Edith Piaf", "imageURL": "http://www.rts.ch/5277104.image", "id": "ece-3368596", "durationSec": 223, "publicationDate": "1956-05-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un grand rire, de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, du travail et de la passion, c'est Piaf.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368596", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3368596"}, {"source": "siranau", "title": "Elections en Italie en 1956 : Commentaires de Pierre Briquet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE13FFE4-703B-428B-AED6-2898FD184D30", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1956-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "vie politique"], "excerpt": "Recul des communistes et de la droite. Consolidation des lib\u00e9raux, des socialistes, des r\u00e9publicains. Recul des n\u00e9o-fascistes. La position des monarchistes. Rupture d\u00e9finitive avec l'extr\u00eame-gauche. L'Italie reste fid\u00e8le \u00e0 l'Alliance atlantique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Rome", "name": "Briquet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence des Six \u00e0 Venise sur l'Euratom : Chronique de Jean Rabaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB09C938-F065-4AB2-BEAA-B5DC5C9E7645", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 242, "publicationDate": "1956-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euratom", "March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["relations internationales", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview du P\u00e8re Zwick, missionnaire fribourgeois \u00e0 Ispahan depuis 15 ans, \u00e0 propos de son r\u00f4le au sein de la mission catholique et les contacts qu'il a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9tablir avec les musulmans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05F43B91-C080-4821-9E40-3E6CEB4E7F0E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Ispahan", "Iran", "Suisse"], "durationSec": 641, "publicationDate": "1956-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zwick (religieux fribourgeois)"], "thematicThemes": ["islam", "christianisme", "mission"], "excerpt": "Diff\u00e9rence entre Sunnites et Chiites, l'attrait ou l'int\u00e9r\u00eat des musulmans pour la culture occidentale et pour la religion chr\u00e9tienne, l'attirance du P\u00e8re Zwig pour cette r\u00e9gion et les raisons de son int\u00e9r\u00eat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "missionnaire fribourgeois \u00e0 Ispahan depuis 15 ans", "name": "Zwick (religieux fribourgeois)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "id": "asset-174242", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 527, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19560530, extraits de la pi\u00e8ce \"La lettre\", de l'\u00e9crivain britannique MAUGHAM Somerset William.", "title": "LA LETTRE", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales en studio"], "publicationDate": "1956-05-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BAER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La situation au Maroc en 1956 : Accord entre le gouvernement marocain et l'arm\u00e9e de lib\u00e9ration", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B7C91F6-C6F8-44FD-B653-D7161713A5CE", "thematicGeographicals": ["Maroc", "France"], "durationSec": 240, "publicationDate": "1956-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "arm\u00e9e", "colonialisme", "crise politique", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Epreuve de force entre le gouvernement marocain et l'arm\u00e9e de lib\u00e9ration. Accord cette nuit entre eux. Port d'arme interdit \u00e0 l'arm\u00e9e de lib\u00e9ration en dehors de sa zone. L'arm\u00e9e de lib\u00e9ration se retire de la vie publique. Les forces arm\u00e9es fran\u00e7aises responsables de provocations contre la population marocaine. L'ind\u00e9pendance est une illusion selon l'arm\u00e9e de lib\u00e9ration. Mise au point du Haut commissaire de France \u00e0 Rabat: protestation contre le communiqu\u00e9 de l'arm\u00e9e de lib\u00e9ration: c'est l'arm\u00e9e fran\u00e7aise qui est attaqu\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste RTF", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}]}}]}}