{"response": {"numFound": 2121, "start": 2000, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Information", "title": "L'exemple hollandais", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449174.image", "id": "ece-3449176", "durationSec": 2427, "publicationDate": "1977-01-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Hollande est \u00e0 l'avant-garde de la l\u00e9galisation des drogues.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449176", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449176"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Mange ta soupe. De Julien Dunilac", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C70236EB-14B1-4057-8084-2D09882D033B", "durationSec": 1079, "publicationDate": "1977-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dunilac, Julien", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Claire, sa m\u00e8re", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "Paul, son p\u00e8re", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Zip", "name": "Albiez, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "La Coudre (VD)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-2550A97D-B1BB-4D4A-861D-5320A108BCE6", "thematicGeographicals": ["Coudre (La)", "Vaud"], "durationSec": 5214, "publicationDate": "1977-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "L'EXEMPLE HOLLANDAIS - 77.01.13", "visualThemes": ["CONTESTATION", "JEUNE (\u00c2GE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONTESTATION", "JEUNE (\u00c2GE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "CONTESTATION", "JEUNE (\u00c2GE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "HASCHICH", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "SYNDICAT", "ARM\u00c9E", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "JEUNE (\u00c2GE)", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "PRISON", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "EUTHANASIE", "VIE POLITIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "VIE POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["PAYS-BAS", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM", "PAYS-BAS", "AMSTERDAM", "PAYS-BAS", "AMSTERDAM", "PAYS-BAS", "PAYS-BAS", "PAYS-BAS", "PAYS-BAS", "PAYS-BAS", "AMSTERDAM", "HAYE, LA"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-191443", "thematicGeographicals": ["PAYS-BAS"], "durationSec": 2431, "publicationDate": "1977-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* PAYS-BAS : 19770113, sous l'influence du mouvement de contestation des jeunes \"provos\" au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, les Pays-Bas ont amorc\u00e9 des r\u00e9formes spectaculaires dans de nombreux domaines", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PHILIPPE, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.01.13", "visualThemes": ["D\u00c9TENU", "POLICE", "\u00c9VASION", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "BR\u00dbLURE", "H\u00d4PITAL", "EXPLOSION", "GAZ NATUREL", "CHANTEUR", "GR\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "MONTHEY", "SIERRE", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103641", "publicationDate": "1977-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV-Jeunesse", "source": "gico", "title": "A L'AFFUT DES ANIMAUX DE LA GRUYERE : JACQUES RIME - 77.01.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-259173", "durationSec": 1406, "publicationDate": "1977-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOSSHARD, Barbara", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.01.13", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247727", "durationSec": 1214, "publicationDate": "1977-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mus\u00e9e des bulles", "title": "Franquin", "imageURL": "http://www.rts.ch/8420553.image", "id": "ece-5198917", "durationSec": 1468, "publicationDate": "1977-01-12T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un v\u00e9ritable alchimiste de la cr\u00e9ativit\u00e9, de la tendresse et de l'humour.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5198917", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5198917"}, {"source": "escenic", "program": "Mus\u00e9e des bulles", "title": "Peyo", "imageURL": "http://www.rts.ch/7432912.image", "id": "ece-7431967", "durationSec": 105, "publicationDate": "1977-01-12T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment sont n\u00e9s les Schtroumpfs? Le dessinateur Peyo raconte.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7431967", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7431967"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Peyrot, lib\u00e9ral genevois, ancien pr\u00e9sident du Conseil d'Etat, ancien Conseiller national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEAA884C-5C3D-4BAE-B74B-5F30F6C84EAB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3583, "publicationDate": "1977-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peyrot, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lib\u00e9ral genevois, ancien pr\u00e9sident du Conseil d'Etat, ancien Conseiller national", "name": "Peyrot, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cl\u00e9s du regard", "source": "gico", "title": "A PROPOS DE LA MOSAIQUE... - 77.01.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-257029", "durationSec": 3130, "publicationDate": "1977-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DOMINIQUE, Claire", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.01.12", "visualThemes": ["PAILLE", "IMP\u00d4T", "M\u00c9TRO", "AUTOBUS", "PRESSE GRATUITE", "IMPRIMERIE", "H\u00d4TEL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CHEVAL", "CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "CAF\u00c9 (BOISSON)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104891", "publicationDate": "1977-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mus\u00e9e des bulles", "source": "gico", "title": "FRANQUIN", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155424", "durationSec": 1503, "publicationDate": "1977-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Ecrivains et soci\u00e9t\u00e9 en Suisse : Table ronde avec Monique Laederach, Mousse Boulanger, Luc Boissonnas, Georges Anex et Jean Pache", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-68FFC878-9696-44F6-A6EE-723D7D92B4AC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3215, "publicationDate": "1977-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "traduction", "\u00e9crivaine", "politique culturelle", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Pro Helvetia", "name": "Boissonnas, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e9tesse, pr\u00e9sidente de l'Association des \u00e9crivains", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Anex, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Laederach, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire, \u00e9diteur", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Blier, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91F4C3AC-2EF0-44EA-AF9F-A90D6A1B587D", "durationSec": 3423, "publicationDate": "1977-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blier, Bernard"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Blier, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Marie-Th\u00e8r\u00e8se Nadig fich\u00e9e par Ernst Cincera. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-CA070617-D96C-402F-87FD-DCF01F968DA8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 281, "publicationDate": "1977-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cincera, Ernst", "Nadig, Marie-Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["fichier de renseignements", "id\u00e9ologie politique", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNIQUE P\u00c9DAGOGIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "MUSIQUE", "TECHNIQUE P\u00c9DAGOGIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "MUSIQUE", "TECHNIQUE P\u00c9DAGOGIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "MUSIQUE", "TECHNIQUE P\u00c9DAGOGIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "MUSIQUE", "TECHNIQUE P\u00c9DAGOGIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "MUSIQUE", "PIANO"], "id": "asset-223793", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 73, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19770111, l'apprentissage de la musique chez l'enfant permet d'\u00e9veiller d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge ses aptitudes intellectuelles et motrices et de d\u00e9velopper ses contacts sociaux au travers de l'enseignement en groupe.", "title": "FAITES DONC DE LA MUSIQUE ! - 77.01.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1977-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.01.11", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "LICENCIEMENT", "CHAMP", "TRACTEUR", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "NEIGE", "AUTOROUTE", "CHASSE-NEIGE"], "visualGeographicals": ["MOUTIER", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["TORNOS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-113857", "publicationDate": "1977-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.01.11", "visualGeographicals": ["MOUTIER", "CRANS-MONTANA", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG", "DEVELIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BRASSEUR, CLAUDE"], "id": "asset-247291", "durationSec": 1201, "publicationDate": "1977-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "WEATHER REPORT - 76.07.08", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-230719", "durationSec": 1572, "publicationDate": "1977-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Chessex et Vouga", "imageURL": "http://www.rts.ch/3752508.image", "id": "ece-3753476", "durationSec": 2358, "publicationDate": "1977-01-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "interview de Jacques Chessex et de Jean-Pierre Vouga.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3753476", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3753476"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "BOXE : ECOLIERS ET JUNIORS - 77.01.10", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-99418", "durationSec": 2270, "publicationDate": "1977-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "visualPersons": ["CHESSEX, JACQUES", "CHESSEX, JACQUES", "CHESSEX, JACQUES", "CHESSEX, JACQUES", "CHESSEX, JACQUES", "CHESSEX, JACQUES", "CHESSEX, JACQUES"], "id": "asset-244650", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2405, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770110, \u00e9mission litteraire anim\u00e9e par CHARBON Catherine co-pr\u00e9sent\u00e9e par KLEINMANN Georges avec la partcipation de CHESSEX Jacques, et VOUGA Jean-Pierre.", "title": "JACQUES CHESSEX /  JEAN-PIERRE VOUGA - 77.01.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-01-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHESSEX, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.01.10", "visualThemes": ["LAC", "PATINAGE DE VITESSE", "PARKING", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "PRESSE QUOTIDIENNE", "INTERVIEW", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "HUMOUR", "TOURNAGE DE FILM"], "visualGeographicals": ["TAILLERES, LES", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZERMATT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["KETTERER, CLAUDE"], "id": "asset-103746", "publicationDate": "1977-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous...", "source": "gico", "visualThemes": ["SOCIOLOGIE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SOCIOLOGIE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SOCIOLOGIE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SOCIOLOGIE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["MONORY, JACQUES"], "id": "asset-195920", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3709, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19770110, le r\u00e9alisateur de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande BOVAY Gilbert, incarn\u00e9 par le com\u00e9dien JACQUES William, s'interroge au travers de cette fiction, sur les effets pervers de la m\u00e9diatisation des \u00e9v\u00e8nements et de l'information, et sur l'impact de la t\u00e9l\u00e9vision dans une soci\u00e9t\u00e9 qui devient petit \u00e0 petit une soci\u00e9t\u00e9 du spectacle.", "title": "GILBERT BOVAY : L'AQUARIUM - 77.01.10", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1977-01-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOCIOLOGIE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eddie Barclay, directeur de sa maison de disques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B29DACE-81A1-4793-B233-9049A0E41D9E", "durationSec": 3526, "publicationDate": "1977-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barclay, Eddie"], "thematicThemes": ["musique", "disque compact", "industrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de maison de disques", "name": "Barclay, Eddie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-204921", "thematicGeographicals": ["ROME"], "durationSec": 1278, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rome : 19770109, entretien avec l'ex-pr\u00e9sident du parti communiste italien et l'ex-directeur du quotidien italien \"L'unit\u00e0\" FERRARA Maurizio. Il \u00e9voque sa d\u00e9finition du communisme, ses d\u00e9buts dans le journalisme, son travail au quotidien politique \"L'unit\u00e0\", son poste de correspondant en Union sovi\u00e9tique et sa vision des pays socialistes.", "title": "MAURIZIO FERRARA - 77.01.09", "visualGeographicals": ["ROME"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-01-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TUSCHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Folklores", "source": "gico", "title": "FOLKLORE A CAROUGE - CHANTS ET DANSES DE HONGRIE - 77.01.09", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-191893", "durationSec": 1618, "publicationDate": "1977-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "PAUL TOURNIER - 77.01.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-253793", "durationSec": 1237, "publicationDate": "1977-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "LE FEU DU FRERE - 77.01.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257262", "durationSec": 586, "publicationDate": "1977-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LA PAYSANNE ET LA POLITIQUE - 77.01.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-94428", "durationSec": 1245, "publicationDate": "1977-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Opposants au pouvoir tsch\u00e9coslovaque : Interview d'un intellectuel arr\u00eat\u00e9", "id": "sound-55C79B19-1984-401A-A4EE-753B626419B7", "durationSec": 300, "publicationDate": "1977-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant: int:Denis Robert", "alternativeTitle": ["SIR_1977-01-08_emission-sans-nom_55C79B19-1984-401A-A4EE-753B626419B7 / Opposants au pouvoir tsch\u00e9coslovaque : Interview d'un intellectuel arr\u00eat\u00e9", "Emission sans nom - 08.01.1977"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294435", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3294431"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Chanson et musique", "id": "sound-7A88B845-FAFE-400C-8F0D-585DC33A2F3B", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Autigny", "Fribourg (canton)", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 772, "publicationDate": "1977-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Quan \u00e9tairo petiouda felhia : Quand j'\u00e9tais petite fille, de Th\u00e9odule Coppex, par Marie-Chantal Gaspoz, de Vouvry (VS) - 3. L'Echp\u00e9raince : L'esp\u00e9rance, de Simon Vatr\u00e9, par Ernest Doyon et Paul Wolfer et Henri Aubry, de Vendlincourt (JU) - 4. L\u00e9 trai clliotze : Les 3 cloches (extrait), de Jean Villard et Oscar Pasche, par Gaston Presset, de Jorat (VD) - 5. Lou ts\u00e9r\u00e8 \u00e0 Madel\u00eane, de Pierre Kaelin et Max Folly, par Romuald [soliste] Sapin et  Soci\u00e9t\u00e9 de chant de la ville de Fribourg, de Autigny (FR) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet\r\nSapin, Romuald [soliste]", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Doyon, Ernest", "type": "Participant"}, {"name": "Aubry, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Gaspoz, Marie-Chantal", "type": "Participant"}, {"name": "Wolfer, Paul", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Soci\u00e9t\u00e9 de chant de la ville de Fribourg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Coppex, Th\u00e9odule", "type": "Auteur"}, {"name": "Vatr\u00e9, Simon", "type": "Auteur"}, {"name": "Folly, Max", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Pasche, Oscar", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Villard, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Kaelin, Pierre", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Presset, Gaston", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "IL FALLAIT ETRE FOU... - 77.01.08", "visualThemes": ["FORMATION DES ADULTES", "IMMIGRATION", "ITALIENS"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-248967", "durationSec": 1596, "publicationDate": "1977-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "TUSCHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NOTH, Guido", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Opposant tch\u00e8que", "id": "ece-3294431", "durationSec": 300, "publicationDate": "1977-01-07T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294431", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294431"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Viala, auteur dramatique, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD8AA4D4-F33E-435E-92B8-575CDDF8EEE5", "durationSec": 3530, "publicationDate": "1977-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viala, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique, com\u00e9dien", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9picuriens (15/105)                ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E933B32A-8430-40AF-8598-CBFDEEA462FA", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1698, "publicationDate": "1977-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Epicure", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["histoire", "civilisation grecque", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "77.01.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-232825", "durationSec": 908, "publicationDate": "1977-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.01.07", "visualThemes": ["PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "JEUNE (\u00c2GE)", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "\u00c9TUDIANT", "INTERVIEW", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CH\u00d4MEUR"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "VAUD", "FRIBOURG", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ANZERE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101569", "publicationDate": "1977-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "FEDERATION SUISSE DE SKI - 77.01.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256622", "durationSec": 270, "publicationDate": "1977-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Archives: Interview d'Andr\u00e9 Malraux, \u00e9crivain (1/2). - 2. Les chemins de la litt\u00e9rature romande: Lecture d'un extrait de \"Trois hommes dans une Talbot\" (1928) de Paul Budry. (1/2) - 3. Archives: Francis Poulenc \u00e9voque ses souvenirs : Les relations Maurice-Ravel-Igor Stravinsky - 4. L'invit\u00e9 de la quinzi\u00e8me heure : Joseph Czapski, peintre et \u00e9crivain polonais", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-ECD0C84E-07BA-417F-B72D-BEA29C05132B", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3445, "publicationDate": "1977-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Czapski, Joseph", "Poulenc, Francis", "Malraux, Andr\u00e9", "Stravinsky, Igor", "Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["compositeur", "peinture", "musique classique", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9crivain", "philosophie"], "excerpt": "2. A 15'28''. - 3. A 26'11. - 4. A 33'04'' : retrace sa carri\u00e8re artistique jusqu'\u00e0 la guerre. Officier de r\u00e9serve de l'arm\u00e9e polonaise [il est l'un des rares officier polonais qui \u00e9chappat au massacre de Katyn, mais n'en parle pas dans cet entretien] il ait prisonnier par les Russes et se retrouve en camp en URSS. Apr\u00e8s guerre, \u00e0 50 ans il recommence sa vie \u00e0 Paris en ayant tout perdu. Sa peinture a profond\u00e9ment chang\u00e9. Il ne peut peindre qu'en ayant pris des \"notes graphiques\" au moment o\u00f9 il voit la sc\u00e8ne qu'il voudrait reproduire. Le r\u00f4le de l'\u00e9criture dans sa vie. Analyse de quelques tableaux de son exposition \u00e0 la galerie Plexus \u00e0 Chexbres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, \u00e9crivain", "name": "Czapski, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives INA)", "name": "Malraux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste (Archives INA)", "name": "Suar\u00e8s, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Christiane Singer, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EBC7766-7602-4A16-AA21-1596E655D518", "durationSec": 3534, "publicationDate": "1977-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Singer, Christiane"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Singer, Christiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Gryon (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-857A64A2-E20D-454E-B4A2-BB33137103F0", "thematicGeographicals": ["Gryon", "Vaud"], "durationSec": 4884, "publicationDate": "1977-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1977-01-06_fete-comme-chez-vous_857A64A2-E20D-454E-B4A2-BB33137103F0 / Gryon (VD)", "F\u00eate comme chez vous - 06.01.1977"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294456", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3294452"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "SECURITE ET CONFORT - 77.01.06", "genres": ["Science"], "id": "asset-245680", "durationSec": 1362, "publicationDate": "1977-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MAYOR, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERMANN, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.01.06", "visualThemes": ["D\u00c9FICIT", "D\u00c9TENTION", "PRISON", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "L\u00c9GISLATION", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "X\u00c9NOPHOBIE", "INTERVIEW", "PROTECTION DES ANIMAUX", "BOXE", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)"], "visualGeographicals": ["MONTREUX", "AIGLE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "MORGES", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["WWF", "TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104701", "publicationDate": "1977-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.01.06", "visualGeographicals": ["SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247726", "durationSec": 1134, "publicationDate": "1977-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DAYER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "MOUTIER, VILLE DIVISEE - 77.01.06", "visualGeographicals": ["MOUTIER"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-222602", "durationSec": 4316, "publicationDate": "1977-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "F\u00eate comme chez vous", "title": "Gryon (VD)", "id": "ece-3294452", "durationSec": 4884, "publicationDate": "1977-01-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294452", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294452"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9-soci\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE"], "id": "asset-221560", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1262, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770105, les cons\u00e9quences m\u00e9dicales de l'exc\u00e8s de poids, les r\u00e9gimes amaigrissants, les aliments et les calories.", "title": "MANGER MAL, VIVRE MAL - 77.01.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1977-01-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.01.05", "visualThemes": ["INCENDIE", "CHAPELLE", "COLLECTION", "ANN\u00c9ES 1970", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["SAXON", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "MADRID", "ESPAGNE", "MADRID", "ESPAGNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103491", "publicationDate": "1977-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.01.05", "visualGeographicals": ["NYON", "CH\u00caNE-BOUGERIES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247290", "durationSec": 1010, "publicationDate": "1977-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les voeux optimistes des chefs d'Etats. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-0629F491-450E-43F7-81CB-40DCA9FB3EED", "durationSec": 339, "publicationDate": "1977-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'Etat", "discours", "Nouvel An"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTURE", "PAYSAN", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE"], "id": "asset-221602", "thematicGeographicals": ["APPLES"], "durationSec": 3695, "mediaType": "video", "excerpt": "* Apples : salle communale, 19770401, discussion entre PIOT, Jean-Claude, directeur de la division f\u00e9d\u00e9rale d'agriculture et une centaine d'agriculteurs sur la question de l'\u00e9conomie et de la politique agricoles.", "title": "JEAN-CLAUDE PIOT - 77.01.04", "visualGeographicals": ["APPLES"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-01-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTURE", "PAYSAN", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.01.04", "visualThemes": ["STATISTIQUE", "EMPLOI", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "STATION DE SKI", "TOURISME", "RENSEIGNEMENT T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "LAC", "LAC", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "STADE", "PORT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "H\u00d4PITAL"], "visualGeographicals": ["VAUD", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "HAUTS-GENEVEYS, LES", "CRANS-MONTANA", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "SUISSE", "MOGADISCIO", "SOMALIE", "SOMALIE", "SOMALIE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102374", "publicationDate": "1977-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Bret\u00e9cher dessine", "imageURL": "http://www.rts.ch/7422685.image", "id": "ece-7422692", "durationSec": 356, "publicationDate": "1977-01-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Son m\u00e9tier, une vraie passion: Claire Bret\u00e9cher parle avec humour de son travail.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7422692", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7422692"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Archives", "source": "gico", "title": "40 ANS DEJA : LA GUERRE D'ETHIOPIE - 77.01.03", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-245818", "durationSec": 2387, "publicationDate": "1977-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ISTITUTO NAZIONALE LUCE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CARTIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "AU PAYS DES RISOLBLOCS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137175", "durationSec": 337, "publicationDate": "1977-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "FRONTI\u00c8RE", "ATLAS", "G\u00c9OGRAPHIE HUMAINE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-103025", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1141, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770103, BURGY Renato s'entretient avec le professeur de g\u00e9ographie DAMI Aldo, auteur du livre \"Les Fronti\u00e8res europ\u00e9ennes de 1900 \u00e0 1975\", qui s'exprime sur sa conception de la g\u00e9ographie, notamment sa passion pour l'histoire des fronti\u00e8res et du territoire. Il explique aussi les nombreux changements de fronti\u00e8res qui ont eu lieu en Europe, durant le 20 \u00e8me si\u00e8cle.", "title": "ALDO DAMI - L'ATLAS DES FRONTIERES EUROPEENNES - 77.01.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-01-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HISTOIRE", "FRONTI\u00c8RE", "ATLAS", "G\u00c9OGRAPHIE HUMAINE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Caf'conc", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DE VAAL, JACQUES"], "id": "asset-88863", "durationSec": 1495, "mediaType": "video", "title": "JACQUES DE VAAL-CARAXU - 77.01.03", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1977-01-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DE VAAL, JACQUES"], "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "STALDER, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "HOCKEY : EQUIPE NATIONALE APRES LA COUPE SPENGLER - 77.01.03", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-98341", "durationSec": 1568, "publicationDate": "1977-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.01.03", "visualThemes": ["PROTECTION DES MONUMENTS", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "D\u00c9MOLITION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "PATRIMOINE CULTUREL", "BANDE DESSIN\u00c9E", "UNIVERSIT\u00c9 POPULAIRE", "ATTRACTION FORAINE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104916", "publicationDate": "1977-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Funck-Brentano, m\u00e9decin, professeur de n\u00e9phrologie, directeur d'un laboratoire de recherche \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22E68360-1178-4A64-AE07-018DBC7A305D", "durationSec": 3506, "publicationDate": "1977-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Funck-Brentano, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de n\u00e9phrologie, directeur d'un laboratoire de recherche \u00e0 Paris", "name": "Funck-Brentano, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "G\u00e9n\u00e9riques", "source": "gico", "title": "LA GUERRE D'ETHIOPIE - ARCHIVES 1977", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-183567", "durationSec": 181, "publicationDate": "1977-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Michel Junod, m\u00e9decin chirurgien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-629296C0-58C6-4E41-AD17-F6694FB9DDC4", "durationSec": 3473, "publicationDate": "1977-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "chirurgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien", "name": "Junod, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Folklores", "source": "gico", "title": "FOLKLORE A CAROUGE - DANSEURS ET MENETRIERS DE FINLANDE - 77.01.02", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-127682", "durationSec": 1178, "publicationDate": "1977-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "L'ADORATION DES MAGES", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-123430", "durationSec": 665, "publicationDate": "1977-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Devine qui vient ce soir", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "HUMOUR"], "visualPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9", "CHAVANNE, ANDR\u00c9", "KUEBLER, FERDY", "CHAVANNE, ANDR\u00c9", "DEMIERRE, SERGE", "KUEBLER, FERDY", "CHAVANNE, ANDR\u00c9", "CHAVANNE, ANDR\u00c9", "CHAVANNE, ANDR\u00c9", "DEMIERRE, SERGE", "AUBERSON, PASCAL", "CHAVANNE, ANDR\u00c9", "DEMIERRE, SERGE", "BOVARD, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "LAPP, PATRICK", "CHAVANNE, ANDR\u00c9", "SIMON, JEAN-CHARLES", "AUBERSON, PASCAL", "CHAVANNE, ANDR\u00c9", "RUSSELL, OSWALD", "CHAVANNE, ANDR\u00c9", "CHAVANNE, ANDR\u00c9", "RUSSELL, OSWALD"], "id": "asset-222115", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5530, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770102, BIERENS DE HAAN Val\u00e9rie et MOULIN Jean-Pierre recoivent l'\u00e9crivain NUCERA Louis, l'ancien champion cycliste suisse KUEBLER Ferdy, le coureur cycliste DEMIERRE Serge, le secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration internationale des secours par t\u00e9l\u00e9phone MARTIN Raynald, la danseuse et \u00e9crivain LANOVA Asa et CHAVANNE Andr\u00e9 invit\u00e9 en tant qu'homme de lettres.", "title": "LOUIS NUCERA, ANDRE CHAVANNE - 77.01.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-01-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9"], "backgrounds": [" DERNIERE EMISSION DE \"DEVINE QUI VIENT CE SOIR\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Jeu spatial", "title": "Jeu spatial", "imageURL": "http://www.rts.ch/5863844.image", "id": "ece-3445663", "durationSec": 508, "publicationDate": "1977-01-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La conqu\u00eate de l'espace avec un jeu \u00e9ducatif et distrayant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445663", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445663"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Avoir trente ans", "imageURL": "http://www.rts.ch/8965373.image", "id": "ece-8965158", "durationSec": 192, "publicationDate": "1977-01-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1977, Julien Clerc a trente ans.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8965158", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8965158"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les photos de grand-m\u00e8re. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0CE2BF88-F646-4807-BC2F-33A8FBA04FF7", "durationSec": 3607, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grand-parent", "catholicisme", "photo de famille", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Le face-\u00e0-face du Monde. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-686F3B91-2020-471E-A9F0-397E16431ADE", "durationSec": 61, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les vacances. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-28B8D68D-5676-49A6-A95E-3A2E37E96383", "durationSec": 3420, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "vacances", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s No\u00ebl. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-14DD13EC-A31B-4AD7-9976-37AA73FBEB06", "durationSec": 68, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Sophia Loren, actrice : A propos du film \"Une journ\u00e9e particuli\u00e8re\" d'Ettore Scola", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99B86C66-9656-4E83-B20E-B51DFFF8B9C9", "durationSec": 361, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["SIR_1977-01-01_emission-sans-nom_99B86C66-9656-4E83-B20E-B51DFFF8B9C9 / Interview de Sophia Loren, actrice : A propos du film \"Une journ\u00e9e particuli\u00e8re\" d'Ettore Scola", "Emission sans nom - 01.01.1977"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294442", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Loren, Sophia", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304013"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Le bel automne. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7D845B69-D423-49D5-820E-A42AD21C1316", "durationSec": 68, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "paysage", "croyance religieuse", "catholicisme", "automne"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s Baader. Terrorisme en 1977", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A31FBABD-007F-4DE7-A6E0-A2EAAFEF18E1", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 316, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baader, Andreas"], "thematicThemes": ["terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Devos, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1969 \u00e0 1977", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2341C094-CB3E-442B-B84B-A3181E4D9D4D", "durationSec": 6420, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fernandel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Vernold, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Celio, Nello", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Charri\u00e8re, Henri (Papillon)", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Gallo, Max", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Brasseur, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Pompidou, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Fernandel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Montherlant, Henry de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Romains, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fantaisiste", "name": "Chevalier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "biochimiste", "name": "Monod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Rostand, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Devos, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dunand, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le terrorisme dans le monde en 1978", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-62DFA188-7206-4C4A-8F39-9F0742602A8B", "durationSec": 93, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Camion Berna, depuis int\u00e9rieur garage - arriv\u00e9e, entr\u00e9e, manoeuvre, coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur, arr\u00eat moteur, ouverture porti\u00e8re, saut chauffeur sur le sol, fermeture porti\u00e8re, \u00e9loignement chauffeur", "id": "sound-4D570CC1-6479-4A53-82C2-085073F39CC9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport par route", "transport", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "B\u00eatise humaine. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CC489988-3386-4582-9907-1BE5C6686DE8", "durationSec": 0, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean Tinguely, \u00e0 propos de la cr\u00e9ation de la fontaine de B\u00e2le", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28858FE3-0B4A-4957-92F3-B851B05062AA", "durationSec": 400, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean"], "thematicThemes": ["fontaine", "sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Tinguely, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Portugal. Tentative de coup d'Etat \u00e0 droite le 11 mars 1975", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07A35AF8-7059-49F9-86D5-D3ADC7287A84", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 199, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coup d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le conflit en Irlande du Nord en 1970. Bernadette Devlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12C9ACE9-92BE-4925-A9A4-9B8A820CAF49", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord"], "durationSec": 182, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Devlin, Bernadette"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pasteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Espagne. Le parti communiste espagnol entre dans la l\u00e9galit\u00e9 le 9 avril 1977", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DFE983A3-618E-49E6-A7AD-750198468CCB", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le probl\u00e8me basque en Espagne en 1971. Interview de Max Gallo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1DC1AC4-439B-43EF-8BB5-77AF227F29F1", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Pays basque espagnol", "Pays basque"], "durationSec": 205, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Basques", "autonomisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gallo. Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Saint-Jean \u00e0 La Chaux-de-Fonds (NE)", "id": "sound-F4EB269E-A66E-4513-8520-61CCDDF7F348", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 367, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1969 \u00e0 1977", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AAED3073-0BF9-4615-BB23-6BE61E2FBAA5", "durationSec": 6420, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Willemans, G.", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Camion Berna, ext\u00e9rieur (depuis int\u00e9rieur garage) - bruits de pas du chauffeur, ouverture porti\u00e8res, installation, fermeture porti\u00e8res, mise en marche, coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur, sortie garage, \u00e9loignement, oiseaux en fond", "id": "sound-FF219B07-06C4-405F-A023-18F3F7E1EDA2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "transport par route"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Dino Risi, r\u00e9alisateur : A propos du film \"La Chambre de l'\u00e9v\u00eaque\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC5E4EA6-4A04-4C10-9FCE-09E3AA3C1AAB", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 259, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Risi, Dino", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Barrault, Paule Annen et Jean Tinguely", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C58DEB17-DCAD-4B3B-8A43-0A984A4CD795", "durationSec": 1120, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice", "Barrault, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Annen, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "sculpteur", "name": "Tinguely, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jenny Humbert-Droz, f\u00e9ministe et personnalit\u00e9 politique suisse [Extrait]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEC0CE77-7F68-4227-85D9-0AFECFDD7F77", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humbert-Droz, Jenny"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "ouvrier", "condition de travail"], "excerpt": "A La Chaux-de-Fonds, 1977", "alternativeTitle": ["SIR_1977-01-01_emission-sans-nom_EEC0CE77-7F68-4227-85D9-0AFECFDD7F77 / Entretien avec Jenny Humbert-Droz; f\u00e9ministe et personnalit\u00e9 politique suisse", "Emission sans nom - 01.01.1977"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294442", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "f\u00e9ministe et personnalit\u00e9 politique suisse", "name": "Humbert-Droz, Jenny", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3294438"]}, {"source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie mondiale en 1979", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DA4F2E9-7B2B-4F1D-9597-158C66CF4F20", "durationSec": 210, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Vernold, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les beaut\u00e9s de l'automne. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-348E1389-B64F-48C3-94B5-22B307A31CD6", "durationSec": 61, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "nature", "croyance religieuse", "automne"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Camion Berna, int\u00e9rieur (depuis int\u00e9rieur garage) - installation chauffeur, mise en marche, coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur, moteur tourne au ralenti, arr\u00eat moteur, bruit clef", "id": "sound-2A54CF34-1431-4FEB-810E-2353021C0305", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport par route", "transport", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le terrorisme en 1976", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C2E9ABB2-4BC8-43D7-91CF-2CDD973E24D8", "durationSec": 205, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dunand, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "Trouvaille (\u00e9l\u00e9ments pour Des ronds dans l'eau)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-8A56F9CF-A149-406A-BAEF-70A2FBA5B9C4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marchand, Gabby"], "thematicThemes": ["jouet", "jeu", "hiver"], "excerpt": "Avant-propos d'un enfant sur le pr\u00e9sence d'un ballon trouv\u00e9 dans un jardin apr\u00e8s la fonte des neiges; puis la \"Chanson du ruisseau sous la pluie\" de Gaby Marchand.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "enfant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"role": "interpr\u00e8te", "name": "Marchand, Gabby", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Martin, Vio", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Marchand, Gabby", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl fissure les murs. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AFAA4511-F22C-437C-ADF4-62FA49896AEB", "durationSec": 71, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "f\u00eate religieuse", "No\u00ebl", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Camion Berna, depuis int\u00e9rieur garage - arriv\u00e9e au loin, approche, entr\u00e9e dans garage, manoeuvre, se gare, arr\u00eat moteur, ouverture porti\u00e8re, saut chauffeur sur le sol, fermeture porti\u00e8re, \u00e9loignement rapide chauffeur", "id": "sound-5EA73955-2BCF-4BE9-8AE3-AB3EBA034554", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "transport par route", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La guerre au Liban en 1976", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-91EB4672-743A-46D9-BD59-550FD0988BF2", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 474, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le conflit en Irlande du Nord en 1972. Dimanche sanglant \u00e0 Londonderry le 30 janvier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7EEB064-E908-42B9-86F4-30CECA3F39A3", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord", "Londonderry"], "durationSec": 208, "publicationDate": "1977-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'arm\u00e9e britannique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "porte-parole de l'arm\u00e9e britannique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}]}}