{"response": {"numFound": 2121, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Bord du Rhin - sur un petit ponton, tr\u00e8s pr\u00e8s de l'eau, clapotis, glou-glou, eau qui coule, fleuve pas tr\u00e8s bruyant, clocher sonne midi (3'30'') \u00e0 la vol\u00e9e, un autre clocher s'en m\u00eale (4'30'')", "id": "sound-AF5C621F-E1D2-44B9-B29C-38FD806A7B90", "thematicGeographicals": ["Suisse", "B\u00e2le"], "durationSec": 412, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (ressource)", "ph\u00e9nom\u00e8ne physique", "fleuve", "cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Ashanti\" de Georges-Alain Vuille", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E2B7A05C-D936-4761-9ED4-4536D85D94DD", "durationSec": 866, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un couple de m\u00e9decins, elle Noire, lui Blanc, travaillent dans la brousse. Elle est enlev\u00e9e par des marchands d'esclaves et il part \u00e0 sa recherche", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Mort sur le Nil\" avec Peter Ustinov", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E4C89024-5A8E-4495-B63A-333E7F404B9A", "durationSec": 797, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hercule Poirot, d\u00e9tective belge, \u00e0 bord d'un bateau en croisi\u00e8re sur le Nil, confront\u00e9 au meurtre d'une femme belle et riche (avec le nain psychologue)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Politique fran\u00e7aise (divers \u00e9l\u00e9ments)", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Parl\u00e9 divers", "D\u00e9claration"], "id": "sound-B7BAAB77-D3A3-4CF6-BB71-C2D1B0374A0F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique"], "excerpt": "1. D\u00e9claration de Lionel Jospin, candidat officiel \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1995, apr\u00e8s sa d\u00e9faite au 2\u00e8me tour (7.5.1995) 2.08 - 2. D\u00e9claration de Jean-Marie Le Pen, candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1995, 2\u00e8me tour (7.5.1995) 3.38 - 3. D\u00e9claration d'Edouard Balladur, candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1995, 1er tour (23.4.1995) \"je vous demande de vous arr\u00eater\" 2.12 - 4. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Kahn, journaliste, par Jean Martel (12.2.1983) 21.10 - 5. \"La Marseillaise\", version instrumentale avec foule et appl.(1er.7.1995) 0.57 - 6. D\u00e9bat sur l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1978 avec Jean Charlot et Jean-Fran\u00e7ois Kahn, journalistes, par Bernard Petterson et Louis-Albert Zbinden (13.3.1978) 21.47 - 7. Interview de Jean-Bedel Bokassa, empereur de la R\u00e9publique centrafricaine, qui d\u00e9clare avoir donn\u00e9 des diamants \u00e0 la famille de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing et aux ministres fran\u00e7ais, par Claude Angeli, r\u00e9dacteur en chef du Canard encha\u00een\u00e9 (21.9.1980) 4.24 - 8. D\u00e9claration de Jacques Chirac, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise de 1988 (16.1.1988) 2.54", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "empereur de la R\u00e9publique Centrafricaine", "name": "Bokassa, Jean-Bedel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Charlot, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Petterson, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1995", "name": "Balladur, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1995", "name": "Jospin, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise de 1988", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1995", "name": "Le Pen, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du Canard encha\u00een\u00e9", "name": "Angeli, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Derborence (extrait), lu par Emile gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B2B8B2CC-50E4-409E-9FF0-9E3BA39E5A6A", "thematicGeographicals": ["Valais", "Derborence"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Fin de partie de football. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-341551E8-DB19-4193-B8DE-56F95ECB0861", "durationSec": 76, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Comptez vos jours (Extrait). De et par Alice Rivaz (Ed. Jos\u00e9 Corti 1966)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4E909DAA-8AF6-47C2-8298-A41C91BEC2AE", "durationSec": 298, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"Comptez vous jours\", un extrait lu par son auteur Alice Rivaz."], "alternativeTitle": ["Comptez vos jours (Extrait). De et par Alice Rivaz (Ed. Jos\u00e9 Corti 1966) / SDL2013-SIR_1978-01-01_emission-sans-nom_4E909DAA-8AF6-47C2-8298-A41C91BEC2AE / Comptez vos jours (Extrait). De et par Alice Rivaz", "Emission sans nom "], "imageURL": "//www.rts.ch/3755008.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4824096", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-4824094"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Marcel Imsand, photographe [\u00e9l\u00e9ments mont\u00e9s de l'interview diffus\u00e9e dans Masques et musiques le 25.01.1978]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D16784A6-B7EA-4EB1-9F89-B0B201ABED37", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 2050, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marcel"], "thematicThemes": ["portrait (art)", "photographie", "vie (philosophie)"], "excerpt": "Interview: sa relation avec le t\u00e9l\u00e9phone, son enfance en Gruy\u00e8re, la photo, ses peurs, la relation avec son fils, l'amour pour son p\u00e8re, la force de la tendresse. Ses ann\u00e9es d'usine, puis ses d\u00e9buts de photographe ind\u00e9pendant, les difficult\u00e9s. Son art de la photographie, ses coups de foudre pour des mod\u00e8les.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les cr\u00e8ches. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E18357B7-8A59-4CCC-A306-A880D63CD3EF", "durationSec": 73, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "cr\u00e8che de No\u00ebl", "catholicisme", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les pers\u00e9cuteurs. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1022AA5B-3C2D-42B0-A66B-245D48EE197E", "durationSec": 73, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "pouvoir", "croyance religieuse", "r\u00e9pression politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Fontaine dans cour int\u00e9rieure du Ch\u00e2teau d'Oron - petite fontaine ronde en pierre, \"glou-glou\" tr\u00e8s pr\u00e9sent, continu", "id": "sound-C153C6EA-5208-4396-9727-0DDFA226DE69", "thematicGeographicals": ["Oron-le-Ch\u00e2tel", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 383, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ph\u00e9nom\u00e8ne physique", "\u00eatre humain", "lieu public"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les voeux du Nouvel An. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B859823-CDCE-4235-B30A-8ABA4998099E", "durationSec": 3545, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse", "Nouvel An"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Truffaut, cin\u00e9aste : A propos son m\u00e9tier et de ses go\u00fbts cin\u00e9matographiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CB23F34-A1BD-4FE3-8A7A-FE9C36F096AC", "durationSec": 1863, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Truffaut, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["tournage de film", "musique de film", "cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Truffaut, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Cet obscur objet du d\u00e9sir\" de Luis Bunuel", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4D80AB5A-889F-4CBB-B7B5-E87CB1AB5B23", "durationSec": 659, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La dualit\u00e9 de la femme. (Naissance du nain psychologue)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Plus belle histoire d'amour. De et par Maurice Chappaz (Extrait de: Portraits des Valaisans en l\u00e9gende et en v\u00e9rit\u00e9 (1965), Lausanne, Editions de l\u2019Aire 1983, pp. 51-53)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-545DF58A-3C25-4764-8DD4-5A8339AFDCD9", "durationSec": 310, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour"], "excerpt": "\"J\u2019ai oubli\u00e9 de vous raconter la plus belle histoire d\u2019amour du Valais.\r\nDans un village il y avait une jeune fille. Elle ne paraissait pas extraordinaire. J\u2019ai questionn\u00e9\r\nles amis : nul ne l\u2019admirait. Elle ne semblait pas une puissante femme. On remarquait qu\u2019elle\r\navait des yeux gris moins farouches, plus tentants, plus prenants que les autres. Peut-\u00eatre n\u2019eston\r\npas habitu\u00e9 dans les villages \u00e0 \u00eatre cajol\u00e9 par de tels yeux ? Nos femmes ont des regards de\r\nstatues. Elle, elle se faisait presque trouble, presque hypocrite. (...).\"", "alternativeTitle": ["La Plus belle histoire d'amour. De et par Maurice Chappaz (Extrait de: Portraits des Valaisans en l\u00e9gende et en v\u00e9rit\u00e9 (1965), Lausanne, Editions de l\u2019Aire 1983, pp. 51-53) / SDL2013-SIR_1978-01-01_emission-sans-nom_545DF58A-3C25-4764-8DD4-5A8339AFDCD9 / La Plus belle histoire d'amour. De et par Maurice Chappaz (Extrait de: Portraits des Valaisans en l\u00e9gende et en v\u00e9rit\u00e9 (1965), Lausanne.", "Emission sans nom "], "imageURL": "//www.rts.ch/4861431.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4824096", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-4824116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les exil\u00e9s. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-535A89C6-B5B9-467C-AA8B-D5DE0A52B1CD", "durationSec": 60, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9placement de population", "croyance religieuse", "catholicisme", "exil", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les Rois Mages. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E7436CE-C9BC-4005-A53F-E1B13222C0CC", "durationSec": 65, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Etat sauvage, film de Francis Girod, adapt\u00e9 du livre de Georges Conchon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A815D07B-3069-4C5B-AA6F-D8199DABB200", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1100, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girod, Francis"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "colonialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Piccoli, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Man\u00e9, Doura", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Dutronc, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Brasseur, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Port de B\u00e2le - p\u00e9niche que l'on charge (premier plan), tout se fait \u00e9lectriquement, bruit continu du monte-charge comme un gros ventilateur, par moment quelques coups de marteau sur du m\u00e9tal", "id": "sound-D02E7B47-308E-4922-A49F-F8F92A07B02E", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le", "Suisse"], "durationSec": 320, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "port", "navigation", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Truhaut, m\u00e9decin, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 scientifique pour l'alimentation humaine : A propos de la toxicit\u00e9 du PVC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1AE9EC4-4E0B-467F-A696-F703D60EDFA5", "durationSec": 421, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plastique", "toxicologie", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Truhaut, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Le Temps des vacances\" produit et \u00e9crit par Marcel Dassault", "genres": ["Animation"], "id": "sound-93220B6B-644F-4428-9E47-4D570FD42E68", "durationSec": 894, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Film pour les jeunes \u00e9crit par un homme de 87 ans ! Un jeune professeur de math\u00e9matiques d\u00e9barque dans une \u00e9cole. Une \u00e9l\u00e8ve en tombe amoureuse. Il l'emm\u00e8ne visiter Europe 1, puis le Club M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 Djerba", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Fedora\" de Billy Wilder avec Marthe Keller", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2FAAD1D3-9B6E-498A-90B4-678D21125C9E", "durationSec": 754, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une vieille gloire du cin\u00e9ma se suicide. Enqu\u00eate en Gr\u00e8ce pour conna\u00eetre le secret de son \u00e9ternelle jeunesse (avec le nain psychologue)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sergent, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Maurice Chappaz", "imageURL": "http://www.rts.ch/4861431.image", "id": "ece-4824116", "durationSec": 309, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4824116", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4824116"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Paroles dans l'air", "imageURL": "http://www.rts.ch/5610906.image", "id": "ece-4825110", "durationSec": 255, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Jaccottet dit trois po\u00e8mes de <i>L'Ignorant</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4825110", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4825110"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["MAGIE"], "id": "asset-113136", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 2199, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 19770000, festival de la magie.", "title": "FESTIVAL DE LA MAGIE MONTREUX 1977", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DETHIOLLAZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "LA FLEUR-CRISTAL - 78.01.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-258041", "durationSec": 536, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oiseaux de nuit", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON ENFANTINE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHOEUR D'ENFANTS", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHOEUR D'ENFANTS", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "DES, HENRI", "PICHON, BERNARD", "JUVET, PATRICK", "BUEHLER, MICHEL", "HUSER, JEAN-PIERRE", "AUBERSON, PASCAL", "DES, HENRI", "BUEHLER, MICHEL", "HUSER, JEAN-PIERRE", "AUBERSON, PASCAL", "JUVET, PATRICK", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-220593", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4717, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780101, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct et en public pr\u00e9sent\u00e9e par PICHON Bernard, avec pour th\u00e8me la chanson de vari\u00e9t\u00e9s en Suisse.", "title": "OISEAUX EN FETE - 78.01.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" 5 \u00e8me anniversaire des Oiseaux de Nuits, un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071007"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "QUESTIONS A L'EGLISE : PAIX SUR LA TERRE? - 78.01.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-220737", "durationSec": 933, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLATZ, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Alice Rivaz", "imageURL": "http://www.rts.ch/3755008.image", "id": "ece-4824094", "durationSec": 296, "publicationDate": "1978-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Comptez vous jours\", un extrait lu par son auteur Alice Rivaz.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4824094", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4824094"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Bernard et Bianca\" de Walt Disney", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4B0A1391-0027-432B-8F9B-065B2CF8117E", "durationSec": 658, "publicationDate": "1977-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux souris vont d\u00e9livrer une petite orpheline, Penny, enlev\u00e9e par la m\u00e9chante M\u00e9dusa. La complexit\u00e9 de la politique mondiale vue par Walt Disney !", "alternativeTitle": ["SIR_1977-12-31_au-fond-a-gauche_4B0A1391-0027-432B-8F9B-065B2CF8117E / Pastiche cin\u00e9ma. \"Bernard et Bianca\" de Walt Disney", "Au fond \u00e0 gauche - 31.12.1977"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294559", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-3294554"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl", "id": "sound-AB5CA938-E559-4174-9B4D-FEB139BE6E1D", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 849, "publicationDate": "1977-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Tsalende - 2. No\u00ebl savoyard, par Joseph Constantin - 3. Pr\u00e9sentation des oeuvres - 4. Lais pet\u00e9te tchaipelle : La petite chapelle, de Emile Sanglard et Lucien Li\u00e8vre, par Vieilles chansons de Porrentruy, de Porrentruy - 5. Cio\u00e9rattes : Fleurettes, de Lucien Li\u00e8vre et Emile Sanglard, par Vieilles chansons de Porrentruy, de Porrentruy - 6. Lais l\u00f4vraie : La veill\u00e9e, de Emile Sanglard et Lucien Li\u00e8vre, par Vieilles chansons de Porrentruy, de Porrentruy", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Constantin, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Vieilles chansons de Porrentruy", "type": "Participant"}, {"name": "Li\u00e8vre, Lucien", "type": "Auteur"}, {"name": "Sanglard, Emile", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "title": "77.12.31", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-262324", "durationSec": 965, "publicationDate": "1977-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "HORS-SERIE LA SAINT-SYLVESTRE - 77.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-205779", "durationSec": 384, "publicationDate": "1977-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH", "MONARCHIE", "SOSIE"], "visualPersons": ["MARCHAND, GUY", "TORR, MICHELE", "JOLY, SYLVIE", "SIM", "BIDEAU, JEAN-LUC", "MARCHAND, GUY", "TORR, MICHELE", "JOLY, SYLVIE", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-224084", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4718, "mediaType": "video", "excerpt": "Gen\u00e8ve : 19771231, spectacle de vari\u00e9t\u00e9s et d'humour en public au Th\u00e9\u00e2tre Pito\u00ebff  pr\u00e9sent\u00e9 par BIDEAU Jean-Luc, SOLNIA Sacha et ROSE Ir\u00e8ne lors du r\u00e9veillon 1977.", "title": "C'EST POUR RIRE !", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1977-12-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Au fond \u00e0 gauche", "title": "\"Bernard et Bianca\"", "id": "ece-3294554", "durationSec": 658, "publicationDate": "1977-12-30T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294554", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294554"}, {"source": "escenic", "program": "Revue et corrig\u00e9e", "title": "Alexandre Burger", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474875.image", "id": "ece-3474877", "durationSec": 858, "publicationDate": "1977-12-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pas tous les jours faciles d'\u00eatre directeur des programmes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474877", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474877"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9fis \u00e0 la d\u00e9mocratie : Interview de Denis de Rougemont, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75C8B726-90F7-4F56-B0EE-677A4E095D13", "durationSec": 891, "publicationDate": "1977-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "\u00e9cologie", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "Introduction par le journaliste: l'\u00e9cologie, esp\u00e9rance d'un renouveau de la d\u00e9mocratie. Pollutions. Danger du nucl\u00e9aire. Interview: l'avenir ne peut \u00eatre que l'affaire de petites unit\u00e9s de production. La d\u00e9mocratie de la Gr\u00e8ce antique: d\u00e9mocratie possible dans les petites cit\u00e9s. Le pouvoir des petites unit\u00e9s: se gouverner soi-m\u00eame. Opposition entre puissance et libert\u00e9. La place du pouvoir. La puissance, c'est le pouvoir que l'on prend sur les autres, la libert\u00e9 c'est le pouvoir que l'on prend sur soi-m\u00eame. Pour l'auto-gestion. La place de ces unit\u00e9s face aux multinationales. Son opposition \u00e0 la centralisation. Critique des monocultures. L'avantage des petits Etats sur les grands. L'exemple de l'indice \"Nobel\": la Suisse est en t\u00eate avec son record de prix Nobel. Les r\u00e9gions pourront faire des b\u00eatises qui n'auront pas les cons\u00e9quences catastrophiques qui menacent les grandes entreprises, les grandes industries, les grandes centrales nucl\u00e9aires. Les r\u00e9gions peuvent se regrouper pour certaines fonctions sociales et \u00e9conomiques. Ecologie, r\u00e9gions, Europe: m\u00eame avenir. La question de la D\u00e9fense. R\u00f4le des ordinateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue et corrig\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1970", "SKETCH"], "visualPersons": ["NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-220716", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1850, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771230, en direct et en public, DENERIAZ Michel et NORDMANN Patrick re\u00e7oivent BURGER Alexandre, directeur des programmes de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), qui expose sa vision des programmes offerts par la TSR, entretien entrecoup\u00e9 d'un sketch et d'une chanson satirique.", "title": "ALEXANDRE BURGER - 77.12.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-12-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission", " sketch ironisant sur la perception de la t\u00e9l\u00e9vision dans les ann\u00e9es 1970."], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1970"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petits contes n\u00e8gres pour les enfants blancs", "source": "siranau", "title": "Le Mauvais juge. De Blaise Cendrars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-89DDD543-E7F0-4D6E-A67B-9DED0391913A", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 483, "publicationDate": "1977-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le tailleur", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "le conteur", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le babouin", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "L'OGRESSE - 77.12.29", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-99911", "durationSec": 4800, "publicationDate": "1977-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue et corrig\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "BANQUE", "SKETCH"], "visualPersons": ["SOLNIA, SACHA", "CELIO, NELLO"], "id": "asset-220713", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1845, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771229, en direct et en public, DENERIAZ Michel et NICOLE Gaston re\u00e7oivent CELIO Nello, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui parle de l'attraction bancaire de la Suisse et de l'affaire de corruption au Cr\u00e9dit Suisse de Chiasso, entretien entrecoup\u00e9 d'un sketch et d'une chanson satirique.", "title": "NELLO CELIO - 77.12.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-12-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CELIO, NELLO"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "BANQUE", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Face au sport", "title": "James Hunt", "imageURL": "http://www.rts.ch/5392517.image", "id": "ece-5392518", "durationSec": 548, "publicationDate": "1977-12-28T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A 30 ans, le pilote anglais est au fa\u00eete de sa gloire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5392518", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5392518"}, {"source": "escenic", "program": "Face au sport", "title": "Johan Cruyff", "imageURL": "http://www.rts.ch/7599907.image", "id": "ece-5392467", "durationSec": 437, "publicationDate": "1977-12-28T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La l\u00e9gende du football n\u00e9erlandais \u00e9tait  la star du FC Barcelone en 1977.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5392467", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5392467"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Abbou, m\u00e9decin, pr\u00e9sident de l'Association internationale de m\u00e9decine et de biologie de l'environnement : A propos de l'environnement et de la sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FD52994-4408-4E7C-BD14-BECA2AAB1232", "durationSec": 573, "publicationDate": "1977-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Mondiale"], "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement durable", "m\u00e9decine", "\u00e9cologie", "bruit", "pollution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Abbou, pr\u00e9nom inconnu, m\u00e9decin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Evocation de l'oeuvre po\u00e9tique de Richard-Edouard Bernard", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D9FFF3BE-D26E-4055-AB7D-6D1F633C8525", "durationSec": 3558, "publicationDate": "1977-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, Richard-Edouard"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "voix", "name": "Verselle, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue et corrig\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "SKETCH", "VIE POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["NUSSBAUMER, LUCIEN"], "id": "asset-244656", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771228, en direct et en public, DENERIAZ Michel et HERZOG Serge re\u00e7oivent NUSSBAUMER Lucien, syndic de la ville de Fribourg, pour \u00e9voquer les projets urbanistiques en mati\u00e8re touristique ou culturelle en discussion \u00e0 Fribourg-ville, entretien entrecoup\u00e9 d'un sketch et d'une chanson satirique.", "title": "LUCIEN NUSSBAUMER - 77.12.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-12-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NUSSBAUMER, LUCIEN"], "backgrounds": [" NUSSBAUMER, Lucien, racontant souvenir d'enfance au coll\u00e8ge."], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "SKETCH", "VIE POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "SEMEURS DE SOLEIL - 77.12.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256803", "durationSec": 820, "publicationDate": "1977-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.28", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "\u00c9CRIVAIN"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114488", "publicationDate": "1977-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "HISTOIRE D'OR", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-220183", "durationSec": 2437, "publicationDate": "1977-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face au sport", "source": "gico", "visualPersons": ["KUEBLER, FERDY", "ANQUETIL, JACQUES", "KUEBLER, FERDY", "CRUYFF, JOHAN", "CLERC, JULIEN"], "id": "asset-241519", "durationSec": 4161, "mediaType": "video", "title": "AVOIR 30 ANS EN 77 - 77.12.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1977-12-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue et corrig\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "SKETCH", "VIE POLITIQUE", "CANTON", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["HABIB, RENE", "JARDIN, ROGER", "MERMOUD, VERONIQUE", "SELVA, CLAUDE"], "id": "asset-181162", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771227, DENERIAZ Michel et MOINE Denis re\u00e7oivent JARDIN Roger, d\u00e9put\u00e9 de l'Assembl\u00e9e Constituante jurassienne du futur canton du Jura, qui parle de son activit\u00e9 politique afin de donner naissance au canton du Jura pour 1978, entretien entrecoup\u00e9 d'un sketch et d'une chanson satirique.", "title": "ROGER JARDIN - 77.12.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-12-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JARDIN, ROGER"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "SKETCH", "VIE POLITIQUE", "CANTON", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Mgr Lefebvre et son livre sur Satan. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-A31E3DE4-B884-4327-A6A3-59AA1F743446", "durationSec": 278, "publicationDate": "1977-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lefebvre, Marcel (Mgr)"], "thematicThemes": ["catholicisme", "parodie", "religion et croyances", "int\u00e9grisme"], "excerpt": "[Sketch en latin de cuisine. Mgr Lefebvre \u00e9dite en d\u00e9cembre 1977 une brochure intitul\u00e9e \"Le coup de ma\u00eetre de Satan\" qui d\u00e9finit les reproches que fait Mgr Lefebvre contre le Vatican]", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.27", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "COMMUNISME", "RETOUR D'EXIL", "SC\u00c8NE DE VOTE", "MINISTRE", "ANN\u00c9ES 1970", "CONSTITUTION", "D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "DROITS DE L'HOMME", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "RELATION EGLISE ETAT"], "visualGeographicals": ["ESPAGNE", "MADRID"], "visualCorporations": ["CEE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SUAREZ, ADOLFO"], "id": "asset-114496", "publicationDate": "1977-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "L'Oiseau de la cascade. De Blaise Cendrars [Extrait de \"Petit contes n\u00e8gres pour les enfants des blancs]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7F8F8AFD-2A75-48E8-9210-3FBC6D675014", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 329, "publicationDate": "1977-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cendrars, Blaise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "l'enfant", "name": "Perrin, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "le conteur", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.26", "visualThemes": ["DIPLOMATIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OLP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114506", "publicationDate": "1977-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue et corrig\u00e9e", "source": "gico", "title": "FRANZ WEBER - 77.12.26", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-228875", "durationSec": 1457, "publicationDate": "1977-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VALLOTTON, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "PETITS CHANTEURS D'ERGUEL DE L'EGLISE DE ST-IMIER - HEUREUX NOEL", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-123533", "durationSec": 558, "publicationDate": "1977-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cl\u00e9s du regard", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DE NOEL - 77.12.25", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-97407", "durationSec": 2650, "publicationDate": "1977-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["MAGIE"], "id": "asset-123329", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 2532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 19770000, festival de la magie.", "title": "FESTIVAL DE LA MAGIE MONTREUX 1977", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1977-12-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DETHIOLLAZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTERREMENT", "CIMETI\u00c8RE"], "visualPersons": ["CHAPLIN, CHARLIE"], "id": "asset-145402", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 95, "mediaType": "video", "excerpt": "Vevey : 19771227, obs\u00e8ques de l'acteur et r\u00e9alisateur Charlie Chaplin.", "title": "OBSEQUES DE CHARLIE CHAPLIN - 77.12.27", "visualGeographicals": ["VEVEY"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1977-12-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAPLIN, CHARLIE"], "thematicThemes": ["CIMETI\u00c8RE", "OBS\u00c8QUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "QUI DIABLE A VOLE LA LUNE", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["FICTION"], "visualPersons": ["AUFAIR, MAURICE", "VILLARS, ISABELLE"], "id": "asset-211133", "durationSec": 3607, "publicationDate": "1977-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Chants de No\u00ebl (patois fribourgeois)", "id": "sound-B5F7FF71-795B-4762-84AF-EA578EE1DCD6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 461, "publicationDate": "1977-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Tsalande, Chants de No\u00ebl (en patois fribourgeois)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Pr\u00e9ceptes des sages de tous les temps\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B5A09BF9-E67F-4DA8-B5A3-DBB91A18FDE2", "durationSec": 3315, "publicationDate": "1977-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE MINUIT A GRIMENTZ - 77.12.24", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-221534", "durationSec": 4075, "publicationDate": "1977-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "NOEL LA FETE ? - 77.12.24", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-220663", "durationSec": 1435, "publicationDate": "1977-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "DES VARIETES AUTOUR DE L'ARBRE - EN ATTENDANT NOEL", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-99913", "durationSec": 3100, "publicationDate": "1977-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marie Pelt, directeur de l'Institut europ\u00e9en d'\u00e9cologie et professeur de biologie v\u00e9g\u00e9tale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Metz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4400B9E-5C50-44D1-B132-A317FF8B0E51", "durationSec": 3587, "publicationDate": "1977-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelt, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "recherche scientifique", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Pelt, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue et corrig\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "SKETCH", "VIE POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["KETTERER, CLAUDE", "FERRY, JACQUES"], "id": "asset-244653", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1792, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771223, en direct et en public, DENERIAZ Michel et MASSELOT Thierry re\u00e7oivent KETTERER Claude, maire de la ville de Gen\u00e8ve, qui s'exprime \u00e0 propos de la politique culturelle de la Ville de Gen\u00e8ve en mati\u00e8re de choix de sculptures, entretien entrecoup\u00e9 d'un sketch et d'une chanson satirique.", "title": "CLAUDE KETTERER - 77.12.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-12-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KETTERER, CLAUDE"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "SKETCH", "VIE POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.23", "visualThemes": ["SAHRAOUI", "IND\u00c9PENDANTISME", "CONTENTIEUX TERRITORIAL", "CONFLIT ARM\u00c9", "MINE (SITE)", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["ALGERIE", "SAHARA OCCIDENTAL", "MAURITANIE", "SAHARA OCCIDENTAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114514", "publicationDate": "1977-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Revue et corrig\u00e9e", "title": "Archibald Quartier", "imageURL": "http://www.rts.ch/6908769.image", "id": "ece-3435528", "durationSec": 823, "publicationDate": "1977-12-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un passionn\u00e9 de la faune sauvage poss\u00e9dant un grand humour!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435528", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435528"}, {"source": "escenic", "program": "\u00c0 vous", "title": "Le taureau des sables", "imageURL": "http://www.rts.ch/4035481.image", "id": "ece-4035487", "durationSec": 1422, "publicationDate": "1977-12-22T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une fiction novatrice en vid\u00e9o l\u00e9g\u00e8re et steadycam.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4035487", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4035487"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "L'autre Allemagne (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E22E0990-4395-439F-9346-2C1E6FB052FA", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est"], "durationSec": 596, "publicationDate": "1977-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kant, Hermann"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9crivaine", "communisme", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Hermann Kant, journaliste et \u00e9crivain libre. Auteur d'un roman \"Die Aula\", qui parle des ABF (Arbeiter- und Bauer Fakult\u00e4t), universit\u00e9s donnant une chance d'accession aux \u00e9tudes pour les ouvriers et paysans. Roman de formation collectif. Kant a pass\u00e9 par cette institution et en a un point de vue positif. Un de ses personnages passe \u00e0 l'Ouest et ses motivations restent totalement herm\u00e9tiques. \"Der Aufenhalt\", histoire d'un jeune soldat qui prend conscience de sa part de culpabilit\u00e9 durant la guerre. La plus grande facilit\u00e9 avec laquelle les auteurs de l'Est parlent de la deuxi\u00e8me guerre mondiale par rapport \u00e0 leurs coll\u00e8gues de l'Ouest.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur \u00e8s lettre", "name": "Buenzod, Janine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue et corrig\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "SKETCH"], "id": "asset-180990", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771222, en direct et en public, DENERIAZ Michel re\u00e7oit QUARTIER Archibald, chef du service d'inspection de la chasse et de la p\u00eache dans le canton de Neuch\u00e2tel, qui parle avec humour de son travail et de son exp\u00e9rience dans le cadre de la r\u00e9introduction d'esp\u00e8ces animales, entretien entrecoup\u00e9 d'un sketch et d'une chanson satirique.", "title": "ARCHIBALD QUARTIER - 77.12.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-12-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" QUARTIER, Archibald, parlant avec humour de son travail.", " QUARTIER, Archibald, parlant avec humour de son travail."], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "La Fin de ligne. D'Emile Gardaz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2A4F6839-41C6-4AC5-91DB-03504EFB8DE2", "durationSec": 1625, "publicationDate": "1977-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Noms d'acteurs non certains", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Grave", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Chauffeur", "name": "Verselle, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Chauffeur", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Cl\u00e9ment", "name": "Caussimon, Jean-Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Chauffeur", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicole Croisille, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-887F85CC-8B7B-4B6E-B92E-7F9BC93A679F", "durationSec": 3567, "publicationDate": "1977-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croisille, Nicole"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Croisille, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-128402", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1836, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19771222, entretien avec l'\u00e9crivain fran\u00e7ais GENEVOIX Maurice. Il \u00e9voque son livre \"Un jour\", sa m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard des intellectuels, son go\u00fbt pour la vie, son exp\u00e9rience de la mort durant la guerre et la survivance de son oeuvre pour la post\u00e9rit\u00e9.", "title": "MAURICE GENEVOIX OU LE TEMPS D'UNE ENVIE : LA MORALE - 77.12.22", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-12-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.22", "visualThemes": ["TERRORISME", "PRISE D'OTAGE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "TERRORISME", "TERRORISME", "OTAGE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "TERRORISME", "ENTERREMENT", "PRISON", "TERRORISME"], "visualGeographicals": ["PAYS-BAS", "TOKYO", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "SOMALIE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "STUTTGART"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101226", "publicationDate": "1977-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous...", "source": "gico", "title": "LE TAUREAU DES SABLES - 77.12.22", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-230248", "durationSec": 1387, "publicationDate": "1977-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-128395", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1591, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19771221, entretien avec l'\u00e9crivain fran\u00e7ais GENEVOIX Maurice. Il \u00e9voque son attirance pour la nature, la pr\u00e9sence de la nature dans son oeuvre et les limites pos\u00e9es tant par le progr\u00e8s que par la nature elle-m\u00eame.", "title": "MAURICE GENEVOIX OU LE TEMPS D'UNE ENVIE : LA NATURE - 77.12.21", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-12-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.21", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "PRESTATION DE SERMENT", "DISCOURS", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "STATION-SERVICE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "DIPLOMATIE"], "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "BELGRADE", "USA", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["SHELL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CARTER, JIMMY", "CARTER, JIMMY", "CARTER, JIMMY", "EL ASSAD, HAFEZ"], "id": "asset-114331", "publicationDate": "1977-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Jean R\u00e9my, diplomate et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7E9971E-C96E-43E5-B3FD-CDE4F1C38E9F", "durationSec": 3548, "publicationDate": "1977-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["R\u00e9my, Pierre-Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate, \u00e9crivain", "name": "R\u00e9my, Pierre-Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Lettre au P\u00e8re No\u00ebl : Cadeaux trop chers. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-82ECF654-0DF2-480E-B614-F8BEB2D2AEE3", "durationSec": 254, "publicationDate": "1977-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir d'achat", "prix (\u00e9conomie)", "No\u00ebl", "cadeau"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "La Cerisaie. Com\u00e9die en 4 actes de William Jacques, d'apr\u00e8s Anton Tchekhov (1/2): Actes I et II", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-63FF0597-E880-43D9-B8C0-D21CBD96A013", "durationSec": 4357, "publicationDate": "1977-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, J.", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Chekhov, Anton Pavlovich", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Pistchik", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Lioubov Andreievna", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Un passant", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Le chef de gare", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Yacha", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Lopakhine", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Douniacha", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Charlotte Ivanovna", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Firss", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Trofimov", "name": "Jendly, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Epikhodov", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Ca\u00efev, fr\u00e8re de Lioubov", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "Varia", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Ania", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "Chanson d'Epikhodov", "name": "Auberson, Jean-Marie", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "A la guitare", "name": "Siebenthal, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Jacques, William", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "La Cerisaie. Com\u00e9die en 4 actes de William Jacques, d'apr\u00e8s Anton Tchekhov (2/2): Actes III et IV", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-50CF9FB0-018F-43A0-A5B4-83353362F266", "durationSec": 3430, "publicationDate": "1977-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, J.", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Chekhov, Anton Pavlovich", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Firss", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "A la guitare", "name": "Siebenthal, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}, {"role": "Ania", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Varia", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Pistchik", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Trofimov", "name": "Jendly, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Douniacha", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Lioubov Andreievna", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Le chef de gare", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Lopakhine", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un passant", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Charlotte Ivanovna", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Yacha", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Ca\u00efev, fr\u00e8re de Lioubov", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "Epikhodov", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "Chanson d'Epikhodov", "name": "Auberson, Jean-Marie", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Jacques, William", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue et corrig\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "FEMME", "SKETCH", "VIE POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["WOD, GEORGES", "AUFAIR, MAURICE", "AUBRY, GENEVIEVE"], "id": "asset-180780", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1731, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771220. en direct et en public, DENERIAZ Michel et BERTHOUD Antoine re\u00e7oivent AUBRY Genevi\u00e8ve, pr\u00e9sidente du Groupement F\u00e9minin des Forces D\u00e9mocratiques (GFFD), qui parle de son action politique en tant que femme, entretien entrecoup\u00e9 d'un sketch et d'une chanson satirique.", "title": "GENEVIEVE AUBRY - 77.12.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-12-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WOD, GEORGES", "AUFAIR, MAURICE", "AUBRY, GENEVIEVE"], "backgrounds": [" Genevi\u00e8ve AUBRY parle du r\u00f4le des femmes dans la politique."], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "FEMME", "SKETCH", "VIE POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-128393", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1786, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19771220, entretien avec l'\u00e9crivain fran\u00e7ais GENEVOIX Maurice. Il \u00e9voque son go\u00fbt pour les \u00e9crits de guerre, son roman \"Raboliot\" qui lui valu le prix Goncourt, l'importance de la notori\u00e9t\u00e9 et son entr\u00e9e \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise.", "title": "MAURICE GENEVOIX OU LE TEMPS D'UNE ENVIE : L'ECRIVAIN - 77.12.20", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-12-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.20", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101205", "publicationDate": "1977-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Catastrophe de la caravelle de la Sata \u00e0 Mad\u00e8re : Six t\u00e9moignages recueuillis par Georges Glatz", "id": "sound-5038EBA0-C5EB-4310-BE70-A2E4560DCDBA", "durationSec": 896, "publicationDate": "1977-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1977-12-19_emission-sans-nom_5038EBA0-C5EB-4310-BE70-A2E4560DCDBA / Catastrophe de la caravelle de la Sata \u00e0 Mad\u00e8re : Six t\u00e9moignages recueuillis par Georges Glatz", "Emission sans nom - 19.12.1977"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304057", "isOnline": true, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3304053"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Le Bris, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8352FAE8-1A24-4BD5-97D0-F57F375098E7", "durationSec": 3437, "publicationDate": "1977-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Bris, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Le Bris, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "title": "MAURICE GENEVOIX OU LE TEMPS D'UNE ENVIE : LA PROVINCE - 77.12.19", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "GUERRE MONDIALE (PREMI\u00c8RE)", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-128391", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1503, "publicationDate": "1977-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19771219, entretien avec l'\u00e9crivain fran\u00e7ais GENEVOIX Maurice. Il \u00e9voque ses anc\u00eatres, son pays natal et ses souvenirs de guerre apr\u00e8s la mobilisation pour la premi\u00e8re guerre mondiale.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : Libre \u00e9change. D'Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8B94DB77-DAF3-4431-B61E-90410A5886AD", "durationSec": 3230, "publicationDate": "1977-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure dramatique", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Evelyne de Boissy", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le portier", "name": "Fontana, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Victorien Menu", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Didi", "name": "Bujard, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dumolet", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Loulou", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Jules", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le ma\u00eetre d'h\u00f4tel", "name": "Corena, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "Comte Gr\u00e9goire de Boissy", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "madame le maire", "name": "Avenay, Lucie", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue et corrig\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "F\u00caTE POPULAIRE", "SKETCH"], "id": "asset-220823", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1716, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771219, en direct et en public, DENERIAZ Michel et KELLENBERGER Michel re\u00e7oivent l'Abb\u00e9 DENEREAZ Philippe, pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie des Vignerons, qui parle de la F\u00eate des Vignerons de Vevey de 1977, entretien entrecoup\u00e9 d'un sketch et d'une chanson satirique.", "title": "ABBE PRESIDENT - 77.12.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-12-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["premi\u00e8re \u00e9mission."], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "F\u00caTE POPULAIRE", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Crash de Mad\u00e8re", "id": "ece-3304053", "durationSec": 896, "publicationDate": "1977-12-18T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304053", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304053"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "DISQUE D'OR 2 EME ETAPE CAP TOWN - AUCKLAND - 77.12.18", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-216643", "durationSec": 925, "publicationDate": "1977-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "ITINERAIRES BOURGUIGNONS : SAULIEU - 77.12.18", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-258201", "durationSec": 706, "publicationDate": "1977-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "77.12.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-257152", "durationSec": 261, "publicationDate": "1977-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Les grandes religions du monde : le catholicisme\" de Georges Brantl : A propos du catholicisme", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4895F5D9-A45E-4DA0-A8E3-C74339023576", "durationSec": 3333, "publicationDate": "1977-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "essayiste", "name": "Brantl, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Patois vaudois et valaisan", "id": "sound-6B63287D-BD58-402A-8C4D-5482CEA761AA", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 749, "publicationDate": "1977-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Patois vaudois et valaisan", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Miroir des autres", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "R\u00c9\u00c9DUCATION"], "id": "asset-220521", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2823, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771217, d\u00e9bat men\u00e9 par BOURQUIN Jean-Fred et IMFELD Elisabeth sur la situation des handicap\u00e9s physiques dans la soci\u00e9t\u00e9, notamment concernant leur insertion professionnelle, avec comme invit\u00e9s des parapl\u00e9giques en fauteuil roulant et en introduction un film sur une jeune fille anglaise paralys\u00e9e des 2 jambes vivant dans une institution sp\u00e9cialis\u00e9e.", "title": "COMME LES AUTRES ENFANTS - 77.12.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ROYAUME-UNI", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "1977-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Kant [5/13] (38/105)  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AE76F8A-8CE2-4E11-9FCC-35F8CAD9F86B", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1504, "publicationDate": "1977-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kant, Emmanuel", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["philosophie", "18e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}]}}