{"response": {"numFound": 2121, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mus\u00e9e des bulles", "source": "gico", "title": "ROBA", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155421", "durationSec": 1519, "publicationDate": "1977-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.05.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266925", "publicationDate": "1977-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE FOLKLORIQUE", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)", "TANGO (MUSIQUE)", "DANSE FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["PIAZZOLLA, ASTOR"], "id": "asset-220126", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3947, "mediaType": "video", "excerpt": "Plateau : studio 4, 19770518, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9es en public par Colette Jean avec comme invit\u00e9 principal Alain Barri\u00e8re.", "title": "ALAIN BARRIERE - 77.05.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1977-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JEAN, Colette", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dadadoux", "title": "L'aile delta", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438126.image", "id": "ece-3438128", "durationSec": 187, "publicationDate": "1977-05-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fabriquer une aile delta en papier? Oui, c'est possible.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438128", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438128"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'affaire Jaccoud. Le recours de Pierre Jaccoud, ex-b\u00e2tonnier genevois, devant la Cour de cassation de Gen\u00e8ve est rejet\u00e9 : Commentaire de Francis Boder, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-28C41A0D-CF5C-42FB-BDEA-F7EC5CD86957", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1977-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaccoud, Pierre"], "thematicThemes": ["justice", "homicide", "cour de cassation"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Beno\u00eet-M\u00e9chin, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FA2CBCA-C1DA-4923-902E-A4A994001783", "durationSec": 3471, "publicationDate": "1977-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet-M\u00e9chin, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beno\u00eet-M\u00e9chin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Des canons Oerlikon-B\u00fchrle italiens en Afrique du Sud. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-2028FA41-7CCD-4AF6-8071-22272C07A00E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie", "Afrique du Sud"], "durationSec": 290, "publicationDate": "1977-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oerlikon-B\u00fchrle"], "thematicThemes": ["canon (arme)", "entreprise", "commerce d'armes"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.05.17", "visualThemes": ["INONDATION", "INONDATION", "CONSEILLER D'ETAT", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "CONSEILLER D'ETAT", "PRESTATION DE SERMENT", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "CONSEILLER D'ETAT", "PRESTATION DE SERMENT", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHAUFFAGE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "AVION MILITAIRE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "AVION MILITAIRE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "MISSILE", "POLITIQUE", "PREMIER MINISTRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BRANDT, ANDRE"], "id": "asset-231973", "publicationDate": "1977-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dadadoux", "source": "gico", "title": "L'AILE DELTA - 77.05.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-88071", "durationSec": 1458, "publicationDate": "1977-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.05.17", "visualGeographicals": ["VAUD", "MONTREUX", "BASSECOURT", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "PREVERENGES", "LAUSANNE", "ECUBLENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BULLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248022", "durationSec": 1372, "publicationDate": "1977-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SAMMY PRICE AND HAL SINGERS  THAD JONES AND MEL LEWIS BIG BAND / STAN GETZ\nQUARTET / SUN RA ARKESTRA - 76.07.03", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-154987", "durationSec": 1796, "publicationDate": "1977-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Henri Gougaud", "imageURL": "http://www.rts.ch/4117987.image", "id": "ece-4395639", "durationSec": 2774, "publicationDate": "1977-05-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec la Prix Goncourt de la nouvelle 1977.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4395639", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4395639"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Femmes et mass m\u00e9dia : Table ronde enregistr\u00e9e \u00e0 Montreux, \u00e0 l'occasion de l'assembl\u00e9e annuelle de l'Association suisse pour les droits de la femme, avec : Gis\u00e8le Halimi, Emilie Lieberherr, Yvette Jaggi, Bernard B\u00e9guin, Claude Richoz et Jean-Claude Kramer", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B3BD8E26-9648-4207-985F-41CA85325AD6", "durationSec": 5254, "publicationDate": "1977-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "mass m\u00e9dia", "statut de la femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "avocate \u00e0 la Cour de Paris", "name": "Halimi, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"La Suisse\"", "name": "B\u00e9guin, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'un bureau d'\u00e9tude publicitaire", "name": "Kramer, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"La Suisse\"", "name": "Richoz, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 la Condition de la femme", "name": "Lieberherr, Emilie", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommatrices", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.05.16", "visualThemes": ["MOTEUR", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FORMATION PERMANENTE", "CAMION", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "CARRI\u00c8RE", "BIBLIOBUS", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "LAC", "NATATION (LOISIR)", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "MARTIGNY", "JURA (CANTON)", "NOIRMONT, LE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "LAUSANNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OLP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231972", "publicationDate": "1977-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "HENRI GOUGAUD / JEAN-LOUIS BORY - 77.05.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-127472", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2804, "publicationDate": "1977-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770516, \u00e9mission litteraire anim\u00e9e par CHARBON Catherine avec la participation de ROSSI Pierre-Pascal et JACCARD Roland. Itw du laur\u00e9at du Prix Goncourt 1977 de la Nouvelle, GOUGAUD Henri ainsi que de BORY Jean-Louis.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "La rage au village", "imageURL": "http://www.rts.ch/8350207.image", "id": "ece-8354334", "durationSec": 1165, "publicationDate": "1977-05-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les animaux malades viennent mourir pr\u00e8s des fermes. Le garde-chasse rassure et veille. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8354334", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8354334"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "QUESTIONS : L'EGLISE DANS LES MILIEUX RURAUX - 77.05.15", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-220710", "durationSec": 1215, "publicationDate": "1977-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GLATZ, Georges", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "PIERRE ET LE RENARD - 77.05.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105018", "durationSec": 1228, "publicationDate": "1977-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-204905", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1290, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19770515, entretien avec l'\u00e9crivain, peintre et fondateur du Comit\u00e9 international pour la paix au Moyen Orient HALTER Marek. Il \u00e9voque le retour \u00e0 Varsovie avec sa famille apr\u00e8s la guerre, l'antis\u00e9mitisme de l'\u00e9poque, le refus d'int\u00e9gration des Juifs et son arriv\u00e9e en France.", "title": "MAREK HALTER - 77.05.15", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-05-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "HISTOIRE D'UN GRAND LIVRE :UNE ALLIANCE GENESE 3 - 77.05.15", "id": "asset-257635", "durationSec": 544, "publicationDate": "1977-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "77.05.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-256476", "durationSec": 328, "publicationDate": "1977-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "La crise \u00e0 Bienne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440296.image", "id": "ece-3440298", "durationSec": 2035, "publicationDate": "1977-05-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La crise dans l'horlogerie affecte durement la ville de Bienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440298", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440298"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "T\u00e8ra novala (6/8)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1FBDFDFE-29AC-4F5D-80A2-D090A52EEE2F", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Treyvaux"], "durationSec": 841, "publicationDate": "1977-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly-Quartenoud, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. T\u00e8ra novala [fin Acte III], de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 3. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"name": "L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, Treyvaux", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"L'Offrande lyrique\" de Rabindranath Tagore, \u00e9crivain, dramaturge et philosophe indien", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-16B1ADDB-E2B5-443E-B820-0E1D81A8D97D", "durationSec": 3310, "publicationDate": "1977-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tagore, Rabindranath"], "thematicThemes": ["spiritualit\u00e9", "hindouisme", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Gide, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tagore, Rabindranath", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Les autononistes jurassiens ont tenu une manifestation politique dans le calme \u00e0 Moutier : D\u00e9clarations de Germain Donz\u00e9, pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien, de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien et de Valentine Friedli, membre de la Constituante jurassienne", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-553B14CD-B565-43A2-A95D-9F6A7ABEDA5E", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 306, "publicationDate": "1977-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "excerpt": "Le Rassemblement jurassien d\u00e9nonce la suppression de notion de peuple jurassien dans la constitution bernoise. Premi\u00e8re manifestation qui se d\u00e9roule dans le calme, apr\u00e8s une p\u00e9riode d'affrontements assez violents", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre de la constituante jurassienne", "name": "Friedli, Valentine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien", "name": "Donz\u00e9, Germain", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kramer, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Granges (VS): 77\u00e8me Festival des musiques du district de Sierre-Lo\u00e8che", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-950F1867-D5AD-4793-A911-675CF339EE55", "thematicGeographicals": ["Granges (VS)"], "durationSec": 3395, "publicationDate": "1977-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Petite musique \"Les Copains\" de Granges, du Choeur d'hommes \"La Cecilia\" de Gr\u00f4ne, de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique \"La Stephania\" de Granges, de la Chanson de Vercorin, du Groupe \"La Novelty\" de Sierre, de l'Orchestre d'accord\u00e9ons \"Titziana\" de Sierre", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "R\u00c9CESSION", "POPULATION", "VILLE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "R\u00c9CESSION", "R\u00c9CESSION", "HORLOGERIE", "VILLE", "AUTOROUTE", "R\u00c9CESSION", "RESTAURATION COMMERCIALE", "TOURISME"], "visualPersons": ["FEHR, HERMANN", "FEHR, HERMANN"], "id": "asset-246526", "durationSec": 2056, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne : 19770514, les effets de la r\u00e9cession se sont fait ressentir recul de la population et suppression de 11000 nombreux postes de travail crise \u00e9conomique taux de ch\u00f4mage \u00e9lev\u00e9 GM horlogerie mesures d'adaptation restauration.", "title": "LA SITUATION ECONOMIQUE DE LA VILLE DE BIENNE - 77.05.14", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BERNE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["GENERAL MOTORS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1977-05-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la ville de Bienne dans les ann\u00e9es 1970, Suisse", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100411"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "77.05.14", "genres": ["Science"], "id": "asset-222212", "durationSec": 1495, "publicationDate": "1977-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "RAPPAZ, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kal\u00e9idospop", "source": "gico", "id": "asset-221227", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2136, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770514, \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par KOBEL Alain et consacr\u00e9e aux groupes italiens Finardi et Area.", "title": "EUGENIO FINARDI / AREA - 77.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1977-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOBEL, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOBEL, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Fribourg est pr\u00eat", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438760.image", "id": "ece-3438762", "durationSec": 187, "publicationDate": "1977-05-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le p\u00e9ch\u00e9 n'est plus ce qu'il \u00e9tait: la censure n'a plus lieu d'\u00eatre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438762", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438762"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Le scandale de Chiasso", "imageURL": "http://www.rts.ch/5850940.image", "id": "ece-3436913", "durationSec": 547, "publicationDate": "1977-05-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Cr\u00e9dit Suisse est accus\u00e9 de favoriser l'\u00e9vasion fiscale en Italie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436913", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436913"}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Spinoza [3/3] (28/105)   ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D68218A0-B3A6-4290-9BEA-BC1E49434ACD", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 1633, "publicationDate": "1977-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Spinoza, Baruch"], "thematicThemes": ["histoire", "philosophie", "\u00e9thique", "17e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Michelet, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F949564B-761D-4B1B-BA78-62353790CD89", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3525, "publicationDate": "1977-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michelet, Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, agriculteur", "name": "Michelet, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Joseph Kessel ou l'\u00e9ternel d\u00e9part (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10FBC228-E360-4494-88F3-374509ACBDE9", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Argentine", "Sib\u00e9rie", "Russie (ante URSS)"], "durationSec": 873, "publicationDate": "1977-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoz, Jean", "Kessel, Joseph"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "aviation", "Juifs", "journalisme", "litt\u00e9rature", "voyage", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Pourquoi \u00e0 la fin d'une guerre vouloir partir en Sib\u00e9rie, alors que tout le monde r\u00eavait de rentrer \u00e0 la maison ? Il n'\u00e9tait pas le seul volontaire. Il ne s'explique pas pourquoi il a ce d\u00e9mon en lui,  mais il lui paraissait impossible de refuser cette opportunit\u00e9. Il \u00e9tait totalement bilingue et il aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9tonnant de ne pas profiter d'une telle chance. A son retour, il \u00e9tait d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 de se retrouver derri\u00e8re une table, mais quelques mois plus tard il a pu partir en Irlande. Il a plus tard voulu passer en Russie sovi\u00e9tique, ce qui n'a pas r\u00e9ussi. Il a ensuite d\u00e9couvert Isra\u00ebl et bien d'autres voyages. Sa d\u00e9couverte de l'aviation. La vie des aviateurs \u00e9tait bien plus confortable que celle des autres troupes. Les pertes dans l'aviation \u00e9taient bien sup\u00e9rieures \u00e0 celles des autres armes. Son amiti\u00e9 pour Mermoz, il a le sentiment de n'avoir jamais connu quelqu'un d'aussi pure et propre. Mermoz avait une haute id\u00e9e de la noblesse du m\u00e9tier d'aviateur. Kessel a quitt\u00e9 la Russie lorsqu'il avait 10 ans, puis en 1921, mais il n'y est pas retourn\u00e9 depuis. Jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 30 ans il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s marqu\u00e9 par la culture russe. Son attrait pour les voix tziganes. Il a fr\u00f4l\u00e9 les dangers de l'antis\u00e9mitisme quand il \u00e9tait en Russie durant sa petite enfance. Il est n\u00e9 en Argentine dans une colonie juive fond\u00e9e par un philanthrope qui avait voulu donner des terres \u00e0 des gens menac\u00e9s par les pogroms. Son p\u00e8re, qui avait pass\u00e9 son dipl\u00f4me de m\u00e9decin \u00e0 Montpellier, avait attrap\u00e9 la tuberculose. Il avait \u00e9t\u00e9 aid\u00e9 par l'organisation du Baron Hirsch et il a voulu payer sa dette en \u00e9tant m\u00e9decin dans une des colonies. Entre 7 et 10 ans il \u00e9tait \u00e0 Orenbourg dans l'Oural et il y a eu un pogrom, c'est le seul moment o\u00f9 il a senti que son p\u00e8re avait de la difficult\u00e9 \u00e0 \u00eatre juif. Une fois en France, il n'a plus m\u00eame senti qu'il \u00e9tait juif et n'a jamais ressenti de diff\u00e9rence. Il ne croyait pas au sionisme m\u00eame lorsqu'il a accompagn\u00e9 Weizmann en Isra\u00ebl. Les gens rencontr\u00e9s durant ce voyage l'ont beaucoup s\u00e9duit, il a h\u00e9sit\u00e9 un moment \u00e0 rester en Isra\u00ebl, mais la patrie d'un \u00e9crivain, c'est sa langue. Le mouvement sioniste l'a int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 partir de l\u00e0 et il s'est senti vraiment juif. Il a la chance de ne pas croire au danger. Pendant l'occupation, il a eu la mention \u00ab juif \u00bb sur son passeport, mais il n'a pas eu \u00e0 en souffrir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kessel, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetta, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetta, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "77.05.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114524", "durationSec": 953, "publicationDate": "1977-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-104513", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1220, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19770513, le journaliste SMADJA Claude s'entretient avec le journaliste et \u00e9crivain communiste fran\u00e7ais DAIX Pierre \u00e0 l'occasion de la publication de son livre intitul\u00e9 \"J'ai cru au matin\". Il \u00e9voque le parti communiste fran\u00e7ais, les partis communistes europ\u00e9ens, l'eurocommunisme et l'\u00e9volution du parti communiste fran\u00e7ais.", "title": "PIERRE DAIX : \"J'AI CRU AU MATIN\" - 77.05.13", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-05-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.05.13", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CENSURE", "L\u00c9GISLATION", "CIN\u00c9MA", "ANN\u00c9ES 1970", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHARGE", "BIBLIOBUS", "ENFANT (\u00c2GE)", "BIBLIOBUS", "BIBLIOTH\u00c9CAIRE", "UNIVERSIT\u00c9 POPULAIRE", "\u00c9TUDIANT", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "\u00c9COLE NORMALE", "FROID", "PISCINE", "ANN\u00c9ES 1970", "BANQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "PORRENTRUY", "VEVEY", "CHIASSO"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231971", "publicationDate": "1977-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "[Extrait] Porrentruy (JU) (2/2)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-0152BC2C-2C37-41FE-B7FB-3281BAE45E2A", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Jura (canton)"], "durationSec": 873, "publicationDate": "1977-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Jacques Pauvert, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1F95795-A6B1-490A-8A6F-9651550D5A5C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "1977-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pauvert, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9diteur de Sade et d'Albertine Sarrazin se confie \u00e0 Jacques Bofford."], "alternativeTitle": ["Interview de Jean-Jacques Pauvert, \u00e9diteur / SIR_1977-05-12_en-questions_C1F95795-A6B1-490A-8A6F-9651550D5A5C / Interview de Jean-Jacques Pauvert, \u00e9diteur", "En questions - 12.05.1977"], "imageURL": "//www.rts.ch/6230591.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6230431", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Pauvert, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6230427"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "[Extrait] Porrentruy (JU) (1/2)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-33987A86-1259-404F-8509-B67628AB7304", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Porrentruy"], "durationSec": 4206, "publicationDate": "1977-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Porrentruy (JU)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F20593B3-FAB7-4AF8-99F3-DE236FA30D43", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Jura (canton)"], "durationSec": 5080, "publicationDate": "1977-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En questions", "title": "Pauvert le trublion de l'\u00e9dition", "imageURL": "http://www.rts.ch/6230591.image", "id": "ece-6230427", "durationSec": 3578, "publicationDate": "1977-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9diteur de Sade et d'Albertine Sarrazin se confie \u00e0 Jacques Bofford.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6230427", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6230427"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.05.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231970", "publicationDate": "1977-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "LE MARTEAU PNEUMATIQUE QUI SAUVE - 77.05.12", "genres": ["Science"], "id": "asset-100752", "durationSec": 1059, "publicationDate": "1977-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.05.12", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LERMITE"], "id": "asset-247977", "durationSec": 1489, "publicationDate": "1977-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "AGRICULTURE", "SIONISME", "KIBBOUTZ", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "NATIONALISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "JUIFS", "FRONTI\u00c8RE", "SIONISME", "KIBBOUTZ", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "PAIX", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "EXTR\u00caME DROITE", "JUIFS", "SIONISME", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "JUDA\u00cfSME", "INT\u00c9GRISME", "JUIFS", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "SIONISME", "DROITE", "GAUCHE", "COHABITATION ETHNIQUE", "JUIFS", "PARTI POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VILLE", "AGRICULTURE"], "visualPersons": ["FRIEDLANDER, SAUL"], "id": "asset-104173", "thematicGeographicals": ["ISRAEL", "TERRITOIRES OCCUP\u00c9S", "SYRIE"], "durationSec": 1817, "mediaType": "video", "excerpt": "* ISRAEL, Territoires occup\u00e9s, SYRIE : 19770512, les Isra\u00e9liens, quelles que soient leurs orientations politiques avant les \u00e9lections l\u00e9gislatives du 19770517, ne veulent pas c\u00e9der les territoires occup\u00e9s palestiniens conquis lors de la Guerre des 6 jours, pour des raisons religieuses ou de s\u00e9curit\u00e9. Ces territoires sont pourtant colonis\u00e9s par des implantations juives alors qu'ils devraient \u00eatre rendus selon le droit international.", "title": "ISRAEL A L'HEURE DU CHOIX - 77.05.12", "visualGeographicals": ["CISJORDANIE", "TERRITOIRES OCCUP\u00c9S", "ISRAEL", "SYRIE", "CISJORDANIE", "ISRAEL", "TERRITOIRES OCCUP\u00c9S", "TEL AVIV", "ISRAEL", "KIRYAT ARBA", "TERRITOIRES OCCUP\u00c9S", "ISRAEL", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1977-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Quinzaine Albert B\u00e9guin \u00e0 Paris : 1. Interview de Jean-Marie Domenach, \u00e9crivain et secr\u00e9taire de la revue Esprit de 1946 \u00e0 1957. - 2. Interview de Camille Bourniquel, \u00e9crivain et directeur litt\u00e9raire de la revue Esprit. - 3. Lecture d'un texte d'Albert B\u00e9guin. - 4. Interview de Pierre B\u00e9guin, journaliste et fr\u00e8re d'Albert B\u00e9guin", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-489F4F22-E1F0-49C7-80BE-6E27D65D2777", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris"], "durationSec": 2876, "publicationDate": "1977-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Revue Esprit", "B\u00e9guin, Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et directeur litt\u00e9raire de la revue Esprit", "name": "Bourniquel, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, secr\u00e9taire de la revue Esprit de 1946 \u00e0 1957", "name": "Domenach, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, fr\u00e8re d'Albert B\u00e9guin", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "B\u00e9guin, Albert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "CD Staro extrait 08 - Albert B\u00e9guin et Marcel Raymond", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E78A349A-F0E6-40A6-8521-16BAA0FDFA97", "durationSec": 419, "publicationDate": "1977-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guin, Albert", "Raymond, Marcel"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "m\u00e9decin, historien des id\u00e9es, th\u00e9oricien de la litt\u00e9rature", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "A propos de la quinzaine Albert B\u00e9guin : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-0DFB8462-8639-4398-A7B1-F474536F02BB", "durationSec": 2578, "publicationDate": "1977-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raymond, Marcel", "B\u00e9guin, Albert"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Jean Starobinski parle de la relation d'Albert B\u00e9guin avec Gen\u00e8ve. Membre de la soci\u00e9t\u00e9 de Belles Lettres, il rencontre Marcel Raymond. B\u00e9guin a enseign\u00e9 le grec pendant deux ans. Georges Haldas a \u00e9t\u00e9 son \u00e9l\u00e8ve enthousiaste et s'est retrouv\u00e9 \u00e0 dactylographier le manuscrit de \"L'\u00e2me romantique et le r\u00eave\". Jean Starobinski a assist\u00e9 \u00e0 la soutenance de th\u00e8se d'Albert B\u00e9guin, mais il a rat\u00e9 le dialogue entre Marcel Raymond et B\u00e9guin. \"De Baudelaire au surr\u00e9alisme\" et \"L'\u00e2me romantique et le r\u00eave\", paru dans les ann\u00e9es 30, ont beaucoup marqu\u00e9 la critique contemporaine. Les Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9s par ces travaux. Chacune de ces deux oeuvres critiques est le portrait du critique lui-m\u00eame \u00e0 travers son parcours. Dans la lettre que B\u00e9guin \u00e9crit \u00e0 Raymond pour exprimer son admiration \u00e0 la parution de \"De Baudelaire au surr\u00e9alisme\", il se d\u00e9clare dans l'admiration. Le travail critique devient un travail en profondeur sur l'essence m\u00eame de la po\u00e9sie. Lors de la quinzaine Albert B\u00e9guin \u00e0 Paris, Jean Starobinski va parler de la doctrine critique de Marcel Raymond et Albert B\u00e9guin et du recourt \u00e0 l'inconscient et au r\u00eave chez B\u00e9guin. La th\u00e9orie critique de B\u00e9guin et de Raymond existe surtout dans leur correspondance ou le r\u00e9cit autobiographique de Raymond. C'est dans un lien tr\u00e8s \u00e9troit avec l'existence personnelle que la th\u00e9orie critique se d\u00e9finit. Le terme \"Ecole de Gen\u00e8ve\" que Marcel Raymond n'aimait pas, est surtout une \u00e9cole critique qui ne fait pas abstraction du critique lui-m\u00eame, il s'agit d'une qu\u00eate int\u00e9ress\u00e9e dans laquelle les individus que nous sommes s'interrogent sur leur destin\u00e9e et sur leur rapport aux autres. Cet engagement personnel chez Marcel Raymond se double d'une attention \u00e0 la structure des arts. B\u00e9guin est un homme qui est perp\u00e9tuellement aux prises avec de nouvelles situations du monde et de l'histoire et qui apporte sa r\u00e9ponse au monde et \u00e0 l'histoire. Jean Pache et J\u00e9r\u00f4me Deshusses parlent de l'influence qu'ont eu Albert B\u00e9guin et Marcel Raymond sur eux. A 20'53'' Jean Starobinski : Parler romantiquement du romantisme, c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que B\u00e9guin voulait faire. Aller \u00e0 la rencontre de la r\u00e9alit\u00e9. La notion d'inconscient cher Albert B\u00e9guin. La grande tentation romantique de B\u00e9guin a \u00e9t\u00e9 un moment d'aller chercher la grande autorit\u00e9 supr\u00eame dans la conscience divine qui traverse l'univers. Il y a autant que discours que de po\u00e8tes qui la vivent. Lorsqu'on en parle, on est d\u00e9j\u00e0 dans la conscience.  Apr\u00e8s les romantiques, il va partir vers des auteurs qui sont aux antipodes de ces premiers. Albert B\u00e9guin a jou\u00e9 le r\u00f4le de r\u00e9v\u00e9ler aux fran\u00e7ais ce que sont les allemands.  Il assume parfaitement la vocation europ\u00e9enne de l'\u00e9crivain suisse. Il a un soucis d'universalit\u00e9 et une exigence d'humanit\u00e9 qui ont constamment arm\u00e9 ses jugements sur l'Allemagne nazie. Il a tout de suite vu le caract\u00e8re de nationalisme limit\u00e9 et le c\u00f4t\u00e9 barbare du nazisme et a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement sensible \u00e0 l'\u00e9l\u00e9ment toxique de ces doctrines. Il lui faut une communion totale et pleine de tous les hommes. C'est l'un des sens de son recours \u00e0 la transcendance. Il n'a jamais renonc\u00e9 \u00e0 une fonction de jugement dans la critique. S'il a pu juger avec autant de rigueur les choses humaines, c'est qu'il se sentait lui-m\u00eame une cr\u00e9ature jug\u00e9e. Il ne fallait pas lui parler de la chose litt\u00e9raire. La pens\u00e9e politique est aussi pr\u00e9sente chez lui que la pens\u00e9e litt\u00e9raire, son dernier \u00e9crit est consacr\u00e9 \u00e0 la Hongrie. Son r\u00f4le a constitu\u00e9 \u00e0 maintenir certaines normes et certains crit\u00e8res par rapport auxquels nous pouvons ne pas c\u00e9der face \u00e0 un relativisme facile et moud face aux \u00e9v\u00e9nement historiques. La position de continuateur de Jean Starobinski, en quoi son approche litt\u00e9rature diff\u00e8re ou est la m\u00eame que ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs. Le structuralisme et le recourt \u00e0 la linguistique sont pass\u00e9s, on retourne \u00e0 plus de modestie et on voit pointer sur la sc\u00e8ne parisienne l'id\u00e9e d'une critique qui serait une d\u00e9rive inventive sur la base de l'oeuvre lue. ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "m\u00e9decin, historien des id\u00e9es, th\u00e9oricien de la litt\u00e9rature", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "SYMPOSIUM MONTREUX 77 - TRUCAGES TV", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-91784", "durationSec": 704, "publicationDate": "1977-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Carter Assad en direct", "imageURL": "http://www.rts.ch/8598041.image", "id": "ece-8597860", "durationSec": 1040, "publicationDate": "1977-05-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Plus de 150 journalistes et techniciens mobilis\u00e9s pour couvrir la rencontre entre les deux pr\u00e9sidents.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8597860", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8597860"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident Jimmy Carter \u00e0 Gen\u00e8ve : Tous fouill\u00e9s sauf Kurt Furgler et Pierre Graber. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-3A2AFF43-73A1-4CFD-A1F5-2E5E71589CFD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Etats-Unis"], "durationSec": 272, "publicationDate": "1977-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furgler, Kurt", "Carter, Jimmy", "Graber, Pierre"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "chef d'Etat", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Savatier, \u00e9crivain, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F0C952B-4478-49FF-B1C6-8FAF955045E0", "durationSec": 3426, "publicationDate": "1977-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savatier, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, \u00e9crivain", "name": "Savatier, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.05.10", "visualThemes": ["LIGNE FERROVIAIRE", "SOLDAT", "VOIE FERR\u00c9E", "HISTOIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ESTAMPE", "PEINTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "JOURNALISTE", "A\u00c9ROPORT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "JOURNALISTE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "JOURNALISTE", "A\u00c9ROPORT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "JOURNALISTE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "A\u00c9ROPORT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "JOURNALISTE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["CFF", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CARTER, JIMMY", "EL ASSAD, HAFEZ", "FURGLER, KURT", "CARTER, JIMMY", "CARTER, JIMMY", "EL ASSAD, HAFEZ"], "id": "asset-231969", "publicationDate": "1977-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plateau libre", "source": "gico", "visualPersons": ["DARD, FREDERIC", "HOSSEIN, ROBERT", "VACHOUX, RICHARD", "NICOLETTA", "DARD, FREDERIC", "HOSSEIN, ROBERT", "VACHOUX, RICHARD", "NICOLETTA", "DARD, FREDERIC", "HOSSEIN, ROBERT", "VACHOUX, RICHARD", "NICOLETTA", "DARD, FREDERIC", "HOSSEIN, ROBERT", "VACHOUX, RICHARD", "NICOLETTA"], "id": "asset-88196", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 5318, "mediaType": "video", "excerpt": "* Geneve : 19770510, \u00e9mission \u00e0 l'occasion de la cr\u00e9ation de \"Pas d'orchid\u00e9e pour Miss Blandish\" de DARD Fr\u00e9d\u00e9ric, d'apr\u00e8s CHASE J. H. par le Th\u00e9\u00e2tre Populaire deReims et la Compagnie Robert Hossein.", "title": "RENDEZ-VOUS CHEZ MISS BLANDISH - 77.05.10", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1977-05-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DARD, FREDERIC", "HOSSEIN, ROBERT", "VACHOUX, RICHARD", "NICOLETTA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.05.10", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "RIDDES", "CHALET-A-GOBET", "GENEVE", "GENEVE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247957", "durationSec": 986, "publicationDate": "1977-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTONOMISME", "ENTRETIEN"], "id": "asset-94061", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1057, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770510, ROSSI Pierre-Pascal s'entretien avec les sociologues WINDISCH Uli et WILLENER Alfred, auteurs d'une \u00e9tude sociologique du mouvement s\u00e9paratiste jurassien \"Le Jura incompris\".", "title": "ULI WINDISCH ET ALFRED WILLENER : \"LE JURA INCOMPRIS\" (ED.DELTA) - 77.05.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-05-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AUTONOMISME", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "Assad et Carter \u00e0 Gen\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/8598059.image", "id": "ece-8598271", "durationSec": 214, "publicationDate": "1977-05-09T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le 9 mai 1977, les pr\u00e9sidents Hafez el Assad et Jimmy Carter se rencontrent \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8598271", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8598271"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Catherine Sauvage, chanteuse, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C415D87-FC59-4CD1-8523-2BF24D0EA4D5", "durationSec": 3323, "publicationDate": "1977-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sauvage, Catherine"], "thematicThemes": ["art dramatique", "chanson fran\u00e7aise", "chanteuse", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "interpr\u00e8te, com\u00e9dienne", "name": "Sauvage, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : Best-seller. D'Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-35B0B54E-5063-469E-9031-DADC776812F7", "durationSec": 2728, "publicationDate": "1977-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part \u00e0 Paris, un immeuble vient d'exploser, faisant une victime : On\u00e9sime Simonin, \u00e9diteur. Josiane, sa femme, arrive sur les lieux en compagnie de Christian Delmare, l'associ\u00e9 de Simonin. Tous deux sont boulevers\u00e9s d'apprendre de la bouche de la police la mort de l'\u00e9diteur. Tr\u00e8s vite, les soup\u00e7ons se portent sur Delmare, lequel vient se r\u00e9fugier chez Roland Durtal pour \u00e9chapper \u00e0 la police...", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "la concierge", "name": "Della Santa, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "l'agent", "name": "Corena, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur principal Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "un journaliste", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Christian Delmare", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Romain G\u00e9ron", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche, assistant de Roland Durtal", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Plantin", "name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Marie, gouvernante de Roland Durtal", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Josiane Simonin", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "l'\u00e9diteur", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Eulalie, secr\u00e9taire d'On\u00e9sime Simonin", "name": "Avenay, Lucie", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le garagiste", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Caf'conc", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-224151", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1472, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 2, STALDER Madeleine re\u00e7oit en public l'humoriste HERBERT, Jean.", "title": "JEAN HERBERT - 77.05.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1977-05-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "STALDER, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["EL ASSAD, HAFEZ", "EL ASSAD, HAFEZ", "GRABER, PIERRE", "FURGLER, KURT", "CARTER, JIMMY", "CARTER, JIMMY", "CARTER, JIMMY", "EL ASSAD, HAFEZ", "FURGLER, KURT", "CARTER, JIMMY", "EL ASSAD, HAFEZ", "CARTER, JIMMY", "EL ASSAD, HAFEZ", "CARTER, JIMMY"], "id": "asset-228698", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3900, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19770509, rencontre entre le pr\u00e9sident am\u00e9ricain CARTER Jimmy et le pr\u00e9sident syrien EL ASSAD Hafez, au sujet des relations entre les USA et la Syrie et au sujet de la situation au Moyen-Orient.", "title": "RENCONTRE ENTRE PRESIDENTS CARTER ET EL ASSAD A GENEVE - 77.05.09", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Reportages en direct"], "publicationDate": "1977-05-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.05.09", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "GR\u00c8VE", "FINANCEMENT", "VOTATION", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "SERVICE D'INFORMATION ET DE DOCUMENTATION", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "BATEAU", "IMP\u00d4T", "CAT\u00c9GORIE (MOTONAUTISME)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COURTETELLE", "ST-IMIER", "SION", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231968", "publicationDate": "1977-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VACANCES", "VACANCES", "CH\u00c8QUE", "BILLET DE BANQUE", "FRANC SUISSE", "VACANCES", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "PETIT CR\u00c9DIT"], "id": "asset-219955", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 1042, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19770509, conseils pratiques et pr\u00e9cautions \u00e0 prendre durant les vacances, en cas d'accident, de maladie, de vol ou d'ennuis \u00e0 la douane\n* SUISSE : 19770509, la banalisation de la carte de cr\u00e9dit dans les actes de consommation courante (restaurant, supermarch\u00e9, station d'essence) peut entra\u00eener le consommateur dans le pi\u00e8ge de l'endettement ou l'engrenange du petit cr\u00e9dit.", "title": "MONNAIE DE PLASTIQUE (CARTES DE CREDIT) - 77.05.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1977-05-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection des ressources terrestres : Interview d'Andr\u00e9 Musy, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Institut du g\u00e9nie rural de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5EC7C92-A89B-461C-AAFE-907C42338DF4", "durationSec": 768, "publicationDate": "1977-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me de mesure", "mati\u00e8re premi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Institut du g\u00e9nie rural de l'EPFL", "name": "Musy, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE SAINT-MAURICE DE PULLY - 77.05.08", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-144502", "durationSec": 3370, "publicationDate": "1977-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-128499", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1638, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19770508, entretien avec l'\u00e9crivain, peintre et fondateur du Comit\u00e9 international pour la paix au Moyen Orient HALTER Marek. Il \u00e9voque son arriv\u00e9e \u00e0 Moscou avec sa famille, sa vie dans un kolkhoze au Kazakhstan, sa participation aux jeunesses communistes, la fin de la deuxi\u00e8me guerre mondiale et le retour vers la Pologne.", "title": "MAREK HALTER - 77.05.08", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-05-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "77.05.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-256911", "durationSec": 324, "publicationDate": "1977-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "HISTOIRE D'UN GRAND LIVRE : GENESE 2 - 77.05.08", "id": "asset-257634", "durationSec": 455, "publicationDate": "1977-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "T\u00e8ra novala (5/8)", "id": "sound-23782392-5A52-4FFC-A989-A119F843A3D4", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Treyvaux", "Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 810, "publicationDate": "1977-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly-Quartenoud, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. T\u00e8ra novala [d\u00e9but Acte III], de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 3. Gal\u00e9 piti Colin, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud et Roland Tinguely, par L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"name": "L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, Treyvaux", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Tinguely, Roland", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Le porche du myst\u00e8re de la deuxi\u00e8me vertu\" de Charles P\u00e9guy, \u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-81A6C40B-5421-4237-BBB5-D707C9707356", "durationSec": 3319, "publicationDate": "1977-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "P\u00e9guy, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "M\u00f4tiers: Inauguration du Centre culturel du Val de Travers - Maison des Mascarons", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-AE327113-5612-4921-BB57-0004BB8AA1AF", "thematicGeographicals": ["M\u00f4tiers", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3453, "publicationDate": "1977-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Choeur mixte de la paroisse de M\u00f4tiers-Boveresse, de la Fanfare l'Avenir de Couvet, du Club d'accord\u00e9onistes \"Echo de Riaux\" de M\u00f4tiers, du Groupe vocal \"Les Fleuricordiens de Fleurier, de la Fanfare l'Ouvri\u00e8re de Fleurier, du Duo d'accord\u00e9on J.J. Blanc et Louis Rosselet de M\u00f4tiers, de Jacques Bornand, guitariste", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s du Groupement f\u00e9minin de Force d\u00e9mocratique \u00e0 Court ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DE9E219-A622-45CB-835D-7F51786E30F4", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Court", "Malleray"], "durationSec": 536, "publicationDate": "1977-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne"], "excerpt": "Mme Aubry a tenu conf\u00e9rence de presse \u00e0 Malleray: volont\u00e9 de faire obstacle \u00e0 tout s\u00e9paratisme. Les femmes du GFFD veulent  renforcer leur pr\u00e9sence et leur action politique. M. Kobel parle des s\u00e9paratistes qui \"depuis 30 ans s\u00e8ment la haine, la calomnie, la division, les pleurs, la violence, la souffrance... \". M. Martignoni souligne le fait que les jurassiens bernois sont nombreux \u00e0 avoir voulu rester dans le canton de Berne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du GFFD", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du gouvernement bernois", "name": "Martignoni, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Court, membre de Force d\u00e9mocratique", "name": "Kobel, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9preuve du \"tastevinage\" et le label \"tastevin\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-468EDF4B-F266-4249-8E77-7ECE45174E5B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 439, "publicationDate": "1977-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Confr\u00e9rie des Chevaliers du Tastevin"], "thematicThemes": ["oenologie", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Chevignard, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kal\u00e9idospop", "source": "gico", "id": "asset-221809", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2325, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770507, \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par KOBEL Alain et consacr\u00e9e aux groupes rock Queen et Scorpions.", "title": "SCORPIONS / QUEEN - 77.05.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["QUEEN"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1977-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOBEL, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOBEL, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "77.05.07", "genres": ["Science"], "id": "asset-220715", "durationSec": 1451, "publicationDate": "1977-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "PORTRAIT D'UNE AMBASSADE - 77.05.07", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "AMBASSADE"], "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-249875", "durationSec": 1584, "publicationDate": "1977-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Joseph Kessel ou l'\u00e9ternel d\u00e9part (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8CA1940-C2E2-41DF-BEBE-2BD6E5D239A9", "durationSec": 1106, "publicationDate": "1977-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Joseph", "Monfreid, Henry de"], "thematicThemes": ["voyage", "litt\u00e9rature", "journalisme"], "excerpt": "L'interview se passe dans un caf\u00e9, le domicile de Kessel \u00e9tant tr\u00e8s bruyant. Il se sent plus libre dans un caf\u00e9 que chez lui et aime ce caf\u00e9. Il a la nostalgie du voyage. Ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es il a peu voyag\u00e9 \u00e0 cause de sa sant\u00e9, mais aussi parce qu'il n'y a plus de place dans les journaux pour le grand reportage. Voyager sans objectif ne le satisfait pas. Ses grands reportages : il est toujours arriv\u00e9 au bon moment et est reconnaissant au destin d'avoir pu satisfaire ce besoin de voyages. La chance est n\u00e9cessaire dans tous les m\u00e9tiers sauf pour ceux qui sont s\u00e9dentaires et administratifs, ce qui lui para\u00eet l'enfer sur terre. Un homme ou une femme qui exerce un m\u00e9tier contraire \u00e0 ses aspirations se condamne \u00e0 l'enfer. Il a aussi couru l'aventure au coin de la rue \u00e0 Montmartre au d\u00e9but de sa carri\u00e8re. Son amour du voyage pourrait venir de son enfance pass\u00e9e entre l'Argentine, la Russie et la France. A 18 ans il s'est engag\u00e9 dans l'aviation et \u00e0 la fin de la guerre il est parti pour la Sib\u00e9rie. L'ann\u00e9e d'apr\u00e8s il \u00e9tait en Irlande. Il aime le mot aventurier, mais pour lui les journalistes sont des amateurs. Le vrai aventurier est celui qui en fait un m\u00e9tier et qui gagne sa vie  de cette mani\u00e8re. Monfreid est le dernier grand aventurier fran\u00e7ais. Il avait mal commenc\u00e9 sa vie et a ensuite fait fl\u00e8che de tout bois. Il a eu la chance d'entendre parler de lui \u00e0 Djibouti en 1919 et dix ans apr\u00e8s il s'est souvenu de son nom au moment o\u00f9 il pr\u00e9parait un reportage sur les march\u00e9s d'esclaves dans le bassin de la mer Rouge. Il avait d\u00e9cid\u00e9 de prendre avec lui un officier de marine. Monfreid et lui sont devenus tr\u00e8s amis, il lui a facilit\u00e9 l'acc\u00e8s aux maisons d'\u00e9dition en l'encourageant \u00e0 publier lui-m\u00eame ses aventures. Il y a deux sortes de reportage ceux qui doivent arriver tout de suite et dont on peut choisir le sujet et ceux pour lequel on consacre le temps que l'on veut. Les seules fois o\u00f9 il s'est retrouv\u00e9 parmi beaucoup d'autres journalistes, c'\u00e9tait lors de proc\u00e8s comme celui de P\u00e9tain, de Nurenberg ou d'Eichmann. Les journalistes boivent beaucoup. Il n'y a jamais ressenti de solitude. Dans les pays plus difficiles, il faut pr\u00e9parer le voyage, prendre des contacts. Si vous voyagez en touriste et que vous posez des questions vous passez pour indiscret, mais en tant que journaliste vous avez le droit de poser toutes les questions que vous voulez.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kessel, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetta, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetta, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "Autoportrait d'Agn\u00e8s Varda, photographe et r\u00e9alisatrice", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D2B273D2-0E39-4B5A-B36D-AA0A5E0B48DC", "durationSec": 2462, "publicationDate": "1977-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Varda, Agn\u00e8s"], "thematicThemes": ["public", "patronymie", "film (oeuvre)", "famille", "\u00e9ducation", "oeuvre cin\u00e9matographique", "enfant (\u00e2ge)", "cin\u00e9ma", "langage"], "excerpt": "Agn\u00e8s Varda tient \u00e0 garder son nom de naissance et consid\u00e8re que les enfantes devraient porter le patronyme de leur p\u00e8re et de leur m\u00e8re. L'importance du langage et de l'\u00e9ducation des enfants. Son physique et son temp\u00e9rament m\u00e9ridional. La couleur de ses films. Ses d\u00e9buts comme photographe et ses premiers fims. Son ind\u00e9pendance et sa carri\u00e8re hors des circuits commerciaux. La r\u00e9ception de ses films par le public. ", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Constant, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe et r\u00e9alisatrice", "name": "Varda, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Spinoza [2/3] (27/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4EE7739-F248-4009-89CA-CDC5C02129E5", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 1080, "publicationDate": "1977-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spinoza, Baruch", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["\u00e9thique", "17e si\u00e8cle", "philosophie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Glenmor, chanteur breton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5128995D-96BF-40BF-AC70-41F60A5B38F8", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 3493, "publicationDate": "1977-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glenmor"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur breton", "name": "Glenmor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Pourquoi pas?", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves La Prairie, oc\u00e9anologue, pr\u00e9sident du Centre national fran\u00e7ais pour l'exploitation de l'oc\u00e9an : A propos de son ouvrage \"Le Nouvel homme et la mer\" (Ed. Meng\u00e8s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB0169F9-5B48-4D39-AD19-ED4CFDCFAAD2", "durationSec": 3682, "publicationDate": "1977-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oc\u00e9anologie", "oc\u00e9an", "mer", "exploitation des oc\u00e9ans"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oc\u00e9anologue", "name": "La Prairie, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "77.05.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114520", "durationSec": 860, "publicationDate": "1977-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CROIX ROUGE SUISSE - 77.05.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-258520", "durationSec": 280, "publicationDate": "1977-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.05.06", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "STATUE", "DISCOURS", "FONCTION POLITIQUE", "CHOCOLAT", "SOLDAT", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "ACC\u00c9L\u00c9RATEUR DE PARTICULES", "ACC\u00c9L\u00c9RATEUR DE PARTICULES", "ACC\u00c9L\u00c9RATEUR DE PARTICULES", "ACC\u00c9L\u00c9RATEUR DE PARTICULES"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["TSR", "CARAN D'ACHE", "PRD", "CERN", "CERN", "CERN", "CERN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BORNER, ALAIN"], "id": "asset-231967", "publicationDate": "1977-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Natalit\u00e9 en crise", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444636.image", "id": "ece-3444638", "durationSec": 4332, "publicationDate": "1977-05-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La baisse de natalit\u00e9 est programm\u00e9e en Suisse. Pourquoi?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444638", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444638"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Le Living Th\u00e9\u00e2tre", "imageURL": "http://www.rts.ch/4733435.image", "id": "ece-4733436", "durationSec": 359, "publicationDate": "1977-05-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le sulfureux Living Th\u00e9\u00e2tre accueilli \u00e0 La Chaux-de-Fonds.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4733436", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4733436"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Werner Martignoni, conseiller d'Etat bernois, pr\u00e9sident du Conseil-Ex\u00e9cutif, qui va participer au congr\u00e8s annuel du Groupement f\u00e9minin de Force d\u00e9mocratique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ED07AC1-3C21-4101-A5CC-6D5F1CC069A1", "thematicGeographicals": ["Jura bernois"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1977-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupement f\u00e9minin de Force d\u00e9mocratique"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "excerpt": "Le journaliste demande \u00e0 Werner Martignoni si ce n'est pas une provocation de sa part de participer \u00e0 ce congr\u00e8s, alors qu'une tr\u00eave des manifestations a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 dans le Jura Sud. Le pr\u00e9sident du Conseil-ex\u00e9cutif bernois r\u00e9pond que non", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois, pr\u00e9sident  du Conseil-ex\u00e9cutif", "name": "Martignoni, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Velle, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33E9C012-1C6B-4282-9116-7497A3604868", "durationSec": 3431, "publicationDate": "1977-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Velle, Louis"], "thematicThemes": ["com\u00e9die", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Velle, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.05.05", "visualThemes": ["TUERIE", "ARRESTATION", "POLICE", "BANDITISME", "AVALANCHE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-231966", "publicationDate": "1977-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "ACCOUCHEMENT", "ANIMATION", "NATALIT\u00c9", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "NATALIT\u00c9", "FAMILLE", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "NATALIT\u00c9", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "NATALIT\u00c9", "FAMILLE", "NATALIT\u00c9", "FAMILLE", "NATALIT\u00c9", "FAMILLE", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "NATALIT\u00c9", "FAMILLE", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "NATALIT\u00c9", "FAMILLE", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "NATALIT\u00c9", "FAMILLE", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "NATALIT\u00c9"], "visualPersons": ["GILLIAND, PIERRE", "GILLIAND, PIERRE"], "id": "asset-103940", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4360, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19770505, le taux de natalit\u00e9 en Suisse a diminu\u00e9 de mani\u00e8re drastique au point que cette baisse de f\u00e9condit\u00e9 entra\u00eene une d\u00e9croissance de la population. Cette d\u00e9natalit\u00e9 s'explique par l'apparition de la pilule contraceptive, la disparition des familles nombreuses et le mod\u00e8le de famille avec 2 enfants impos\u00e9 par les conditions \u00e9conomiques et sociales. Pour lutter contre cette co\u00fbteuse \u00e9volution d\u00e9mographique et le vieillissement de la population, les sociologues et les couples pr\u00e9conisent une r\u00e9flexion sociale et une politique nataliste.", "title": "UNE SUISSE SANS ENFANTS ? (CRISE DE NATALITE) - 77.05.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1977-05-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NATALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFER, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "LES RIVIERES GENEVOISES - 77.05.05", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247958", "durationSec": 1400, "publicationDate": "1977-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Les profs en gr\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450745.image", "id": "ece-3450747", "durationSec": 148, "publicationDate": "1977-05-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que pensent les \u00e9l\u00e8ves de la gr\u00e8ve des enseignants?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450747", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450747"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Ruffi\u00e9, m\u00e9decin, biologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A4CCE55-4DE5-438E-A7CC-E9F67CF9D7DC", "durationSec": 3492, "publicationDate": "1977-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, biologiste", "name": "Ruffi\u00e9, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Trente ans apr\u00e8s sa mort, l'actualit\u00e9 de Charles-Ferdinand Ramuz : Table ronde avec Marianne Olivieri-Ramuz ,G\u00e9o Blanc, G\u00e9rald Buchet, Gaston Cherpillod, R.E. Bernard", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-DB7C5AC5-9617-4BC7-9060-8084A5AF643B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3089, "publicationDate": "1977-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "\u00e9crivain", "traduction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Fondation C.F. Ramuz", "name": "Buchet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "fille de C.F. Ramuz", "name": "Olivieri-Ramuz, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "archiviste", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "adapteur et voisin de C.-F", "name": "Blanc, G\u00e9o H.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.05.04", "visualThemes": ["ENSEIGNANT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "\u00c9L\u00c8VE", "GR\u00c8VE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "HISTOIRE", "IMPRESSION", "ENCYCLOP\u00c9DIE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GARE FERROVIAIRE", "ENVOI POSTAL", "CAR POSTAL", "POSTE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MARSENS", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231817", "publicationDate": "1977-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mus\u00e9e des bulles", "source": "gico", "title": "TIBET", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-127745", "durationSec": 1502, "publicationDate": "1977-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "OUC, UKW, FM, Sottens, RSR I, RSR II et compagnie. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-DD8CA8AE-B087-4E73-AF9A-B744674F247D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 456, "publicationDate": "1977-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Suisse Romande"], "thematicThemes": ["onde", "radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Bertrand, journaliste sportif RSR", "name": "Zimmermann, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateurs RSR, chanteurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.05.03", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "AUDIOVISUEL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "OUTIL", "HORLOGERIE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "VIE CULTURELLE", "PUBLICATION EN S\u00c9RIE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE", "ST-BLAISE", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["NUSSBAUMER, LUCIEN"], "id": "asset-231816", "publicationDate": "1977-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.05.03", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "CAROUGE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247774", "durationSec": 1006, "publicationDate": "1977-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}]}}