{"response": {"numFound": 2121, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits des \"Ecrits spirituels\" de F\u00e9nelon, th\u00e9ologien et \u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B754E5E0-A815-495D-99E7-8D808F9F04EE", "durationSec": 3269, "publicationDate": "1977-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien, \u00e9crivain", "name": "F\u00e9nelon", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualPersons": ["DEBLUE, HENRI", "APOTHELOZ, CHARLES", "MONOD, JEAN", "BALISSAT, JEAN", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "FURGLER, KURT", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "FURGLER, KURT"], "id": "asset-104605", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 113, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : 19770730, dans les coulisses de la F\u00eate des vignerons 1977, les figurants et acteurs se pr\u00e9parent au spectacle.\n* Vevey : 19770730, durant le spectacle de la F\u00eate des vignerons 1977, les vignerons m\u00e9ritants sont r\u00e9compens\u00e9 et re\u00e7oivent un dipl\u00f4me de l'abb\u00e9-pr\u00e9sident.\n* Vevey : 19770730, salle des f\u00eates, au cours du banquet les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales et cantonales sont entr\u00e9es port\u00e9es sur les \u00e9paules de figurants et acclam\u00e9es par la foule.\n* Vevey : 19770730, itw de l'\u00e9crivain DEBLU\u00cb Jean, du compositeur BALISSAT Jean, dU metteur en sc\u00e8ne APOTHELOZ, Charles et du costumier MONOD Jean, auteur de F\u00eate des Vignerons 1977\n* Vevey : 19770730, r\u00e9actions du public et de quelques autorit\u00e9s apr\u00e8s le spectacle de la F\u00eate des Vignerons 1977.", "title": "EDITION SPECIALE : FETE DES VIGNERONS - 77.07.30", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1977-07-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "F\u00eate des vignerons", "title": "Jean Balissat", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466749.image", "id": "ece-3446585", "durationSec": 351, "publicationDate": "1977-07-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le compositeur de la F\u00eate des vignerons a \u00e9t\u00e9 choisi \u00e0 l'unanimit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446585", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446585"}, {"source": "escenic", "program": "F\u00eate des vignerons", "title": "Lyoba", "imageURL": "http://www.rts.ch/7651008.image", "id": "ece-7651014", "durationSec": 157, "publicationDate": "1977-07-29T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qui chantera le Ranz des vaches \u00e0 la F\u00eate des vignerons?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7651014", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7651014"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.29", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "CAM\u00c9RA", "TOURISME", "PROTECTION DE LA NATURE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LUCELLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101090", "publicationDate": "1977-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eate des vignerons", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "VITICULTURE", "F\u00caTE POPULAIRE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE"], "visualPersons": ["GUISAN, HENRI", "BALISSAT, JEAN", "BEJART, MAURICE", "BALISSAT, JEAN", "DEBLUE, HENRI", "MARECHAL, MARCEL", "DEBLUE, HENRI", "MONOD, JEAN", "BALISSAT, JEAN", "DEBLUE, HENRI", "APOTHELOZ, CHARLES", "MONOD, JEAN", "BALISSAT, JEAN", "DEBLUE, HENRI", "CHARLET, ANDRE", "BALISSAT, JEAN", "ROMANENS, BERNARD", "BALISSAT, JEAN", "DEBLUE, HENRI", "APOTHELOZ, CHARLES", "MONOD, JEAN", "BALISSAT, JEAN", "DEBLUE, HENRI", "APOTHELOZ, CHARLES", "CHARLET, ANDRE", "APOTHELOZ, CHARLES", "MONOD, JEAN", "DEBLUE, HENRI", "APOTHELOZ, CHARLES", "BALISSAT, JEAN", "APOTHELOZ, CHARLES"], "id": "asset-224620", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "VEVEY"], "durationSec": 6365, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : 19770729, r\u00e9sum\u00e9 des 5 ans de pr\u00e9paratifs pour la F\u00eate des Vignerons 1977, lors de laquelle la Confr\u00e9rie des Vignerons r\u00e9compense les meilleurs vignerons 4 ou 5 fois par si\u00e8cle, et qui commencera le 19770730 \u00e0 Vevey et durera jusqu'au 19770814. Choix compliqu\u00e9s de l'auteur compositeur BALISSAT Jean, du librettiste DEBLUE Henri, du metteur en sc\u00e8ne APOTHELOZ Charles et du d\u00e9corateur MONOD Jean, apr\u00e8s une explication de la signification de cette f\u00eate. Etapes des pr\u00e9paratifs et des r\u00e9p\u00e9titions avec la collaboration de la population.", "title": "PREPARATIFS - VEVEY 1977 : UNE HISTOIRE DE 5 ANS", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VEVEY", "SUISSE", "VEVEY", "CORCELLES-LE-JORAT", "SUISSE", "SUISSE", "VEVEY", "SUISSE", "VEVEY", "ROME", "SUISSE", "SUISSE", "VEVEY", "SUISSE", "VEVEY", "SUISSE", "VEVEY", "SUISSE", "VEVEY", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "VEVEY", "SUISSE", "VEVEY", "SUISSE", "VEVEY", "SUISSE", "VEVEY"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1977-07-29T00:00:00Z", "backgrounds": ["DEBLUE, HENRI TOMBE DE SA CHAISE DANS SON JARDIN", "APOTHELOZ CHARLES, MONOD, JEAN, BALISSAT, JEAN, DEBLUE, HENRI. APOTHELOZ, CHARLES DIT \"FETE DES VIGNERONS C'EST CE QUE JE PEUX FAIRE DE MIEUX DANS MA VIE\"", "Choix des artistes par la Confr\u00e9rie des vignerons et pr\u00e9paratifs pour la F\u00eate des vignerons de 1977."], "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.28", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "R\u00c9UNION", "INSTITUTEUR", "SCULPTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "MONTREUX", "LAUSANNE", "VISSOIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232213", "publicationDate": "1977-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["VEDETTARIAT", "ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE", "VEDETTARIAT", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "EXTRAIT", "VEDETTARIAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE", "VEDETTARIAT", "ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["SCHWARTZENBERG, ROGER-GERARD", "SCHWARTZENBERG, ROGER-GERARD", "HITLER, ADOLF", "SCHWARTZENBERG, ROGER-GERARD", "CARTER, JIMMY", "SCHWARTZENBERG, ROGER-GERARD", "GISCARD D'ESTAING, VALERY"], "id": "asset-181445", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1135, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770727, le journaliste PASCHE Daniel s'entretient avec le professeur fran\u00e7ais de droit, d'\u00e9conomie et de sciences sociales de Paris II SCHWARTZENBERG Roger-G\u00e9rard \u00e0 propos de la parution de son livre intitul\u00e9 \"l'Etat spectacle\" qui analyse le vedettariat ou star-system en politique.", "title": "ROGER-GERARD SCHWARTZENBERG : L'ETAT-SPECTACLE - 77.07.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "NUREMBERG", "USA", "PLATEAU", "PLATEAU", "FRANCE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-07-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHWARTZENBERG, ROGER-GERARD"], "thematicThemes": ["VEDETTARIAT", "ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.27", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "R\u00c9P\u00c9TITION", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PROC\u00c8S", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "INTERVIEW", "NOMINATION", "PROTECTION DES MONUMENTS", "CH\u00c2TEAU", "FERME"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "VALAIS", "SION", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232212", "publicationDate": "1977-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Follow me", "imageURL": "http://www.rts.ch/5620636.image", "id": "ece-5620637", "durationSec": 123, "publicationDate": "1977-07-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des jeunes \u00e0 v\u00e9lomoteurs engag\u00e9s pour guider les touristes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5620637", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5620637"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.26", "visualThemes": ["\u00c9V\u00caQUE", "INTERVIEW", "ARRESTATION", "ENL\u00c8VEMENT", "RAISIN", "VIGNE", "R\u00c9UNION", "TOURISME", "ARTISTE PEINTRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE", "CHANGINS", "LAUSANNE", "AVENCHES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114416", "publicationDate": "1977-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "id": "asset-223343", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3649, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770726, NUCERA Louis, \u00e9crivain et directeur d'\u00e9dition, parle de ses livres, qu'il d\u00e9crit comme des romans du v\u00e9cu et dans lesquels il s'indigne de l'hypocrisie du para\u00eetre, notamment dans le milieu de la chanson.", "title": "LOUIS NUCERA - 77.07.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-07-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "Interview de Xavier Fructus, m\u00e9decin : A propos de la plong\u00e9e sous-marine profonde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-173987DD-A65B-49CC-9725-205174CFB165", "durationSec": 519, "publicationDate": "1977-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plong\u00e9e technique et scientifique", "pression atmosph\u00e9rique", "m\u00e9decine", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Fructus, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Exp\u00e9riences de ma vie", "source": "gico", "title": "LES GRANDES RENCONTRES : MAURIAC, CLAUDEL, BERNANOS - 77.07.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-180761", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1583, "publicationDate": "1977-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : l'historien et critique litt\u00e9raire GUILLEMIN Henri \u00e9voque ses rencontres avec les \u00e9crivains fran\u00e7ais MAURIAC Fran\u00e7ois, CLAUDEL Paul et BERNANOS Georges.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.25", "visualThemes": ["ACCIDENT DE MONTAGNE", "M\u00c9DECIN", "SECOURISME", "B\u00dbCHERON", "CUIVRE", "CONCERT"], "visualGeographicals": ["ZERMATT", "ST-URSANNE", "MOUDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101093", "publicationDate": "1977-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Nyon Folk Festival", "title": "La f\u00eate d\u00e9di\u00e9e au folk", "imageURL": "http://www.rts.ch/6925750.image", "id": "ece-6912534", "durationSec": 430, "publicationDate": "1977-07-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le festival de Nyon c\u00e9l\u00e8bre la musique folk.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6912534", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6912534"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Le livre de Ruth, par Samuel Amsler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37F85D97-FE34-4129-8759-56408D34DDD9", "durationSec": 727, "publicationDate": "1977-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Bible"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'Ancien Testament \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Lausanne", "name": "Amsler, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["JACQUES, WILLIAM"], "id": "asset-231949", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1902, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19770724, entretien avec le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne genevois JACQUES William. Il \u00e9voque ses d\u00e9buts au th\u00e9\u00e2tre, les pi\u00e8ces qu'il a jou\u00e9 pour la t\u00e9l\u00e9vision, ses r\u00f4les au cin\u00e9ma et son \u00e9thique de la mise en sc\u00e8ne.", "title": "WILLIAM JACQUES : UNE VIE DE SPECTACLE - 77.07.24", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-07-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JACQUES, WILLIAM"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "77.07.24", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-256327", "durationSec": 175, "publicationDate": "1977-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Etre et avoir\" de Gabriel Marcel, philosophe : A propos des \"R\u00e9flexions sur la foi\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-55AE8E1E-D645-4CD8-8837-2FF287E4E856", "durationSec": 3368, "publicationDate": "1977-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "philosophe", "name": "Marcel, Gabriel", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Aux gorges du Durnand", "imageURL": "http://www.rts.ch/6048565.image", "id": "ece-3453398", "durationSec": 218, "publicationDate": "1977-07-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Souvenirs d'une enfance au pied des passerelles du Durnand.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453398", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453398"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Musique et vous", "source": "siranau", "title": "L'oeil \u00e9coute : Alice Rivaz (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E632D25-2545-4BDA-9294-D8DD1117647F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3709, "publicationDate": "1977-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Elisabeth", "Ferrier, Kathleen", "Schubert, Franz", "Wolf, Hugo", "Schumann, Robert", "Fischer-Dieskau, Dietrich"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "musique vocale", "musique classique", "piano", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Dire le plus avec le moins\". Le myst\u00e8re de la musique est plus grand que celui de la litt\u00e9rature. Dans cette \u00e9mission, parcours dans la voix humaine et le piano. Le r\u00f4le de Schubert et de Schumann. Le coeur du romantisme allemand auquel elle est tr\u00e8s sensible, particuli\u00e8rement apr\u00e8s sa d\u00e9couverte fascin\u00e9e de Dietrich Fischer-Dieskau. Extrait musical. Son rapport avec Schumann. \"Des Abends\" jou\u00e9 par Arthur Rubinstein. Rapport plus mitig\u00e9 avec Chopin. Extrait. Sa passion pour la qualit\u00e9 de la voix de Kathleen Ferrier. Extrait du cycle \"Frauenliebe und Leben\" de Schumann sur des po\u00e8mes Chamisso. \"Rivaz\" est un pseudonyme qu'elle a choisi pour se cacher. Son admiration pour Ramuz. Ses parents ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s soulag\u00e9s qu'elle prenne un pseudonyme. Elle a toujours totalement s\u00e9par\u00e9 sa carri\u00e8re litt\u00e9raire de son travail au BIT, exercice qui a relev\u00e9 de la double personnalit\u00e9. Interpr\u00e9tation par D. Fischer-Dieskau de deux lieds de Hugo Wolf d'apr\u00e8s des po\u00e8mes d'Edouard M\u00f6rike. Son int\u00e9r\u00eat pour la voix d'Elisabeth Schumann. Chanson populaire anglaise chant\u00e9e par Kathleen Ferrier. Elle a commenc\u00e9 \u00e0 aimer la musique par le piano. La musique est accessible d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge. Elle parle de ses premiers souvenirs musicaux dans ses romans. Les concerts \u00e9taient le seul moyen d'\u00e9couter de la musique. Elle n'avait pas de mod\u00e8le d'interpr\u00e9tation. Son p\u00e8re dirigeait un choeur et jouait de la fl\u00fbte, mais elle n'a vraiment d\u00e9couvert la musique que lorsqu'elle a entendu du piano pour la premi\u00e8re fois. Elle r\u00e9clame un piano \u00e0 ses parents qui le lui refuse jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 13 ans. Romance de Schumann.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.22", "visualThemes": ["G\u00c9OLOGIE", "TOURISME", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "SECTE"], "visualGeographicals": ["BOVERNIER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103437", "publicationDate": "1977-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Le bronzage carot\u00e8ne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437304.image", "id": "ece-3437306", "durationSec": 171, "publicationDate": "1977-07-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'actrice Jacqueline Damien utilise des pilules bronzantes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437306", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437306"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Musique et vous", "source": "siranau", "title": "L'oeil \u00e9coute : Alice Rivaz (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-004FDC94-D0A6-45C3-AA29-DAFEA71269EA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3284, "publicationDate": "1977-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Alice", "Monteverdi, Claudio", "Debussy, Claude", "Brahms, Johannes", "Mozart, Wolfgang Amadeus", "Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["musique classique", "litt\u00e9rature", "musique religieuse", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Pourquoi la musique est-elle presque plus importante pour elle que la litt\u00e9rature ? La musique est un grand myst\u00e8re. Elle p\u00e9n\u00e8tre en vous comme dans une maison, la remplit et transforme l'opacit\u00e9 int\u00e9rieure en transparence. Cela pourrait s'apparenter \u00e0 une foi religieuse. Elle a d\u00e9couvert la musique par le piano, mais aujourd'hui se sent plus proche de la musique religieuse. Extrait des \"V\u00eapres de la Vierge\" de Monteverdi par l'Ensemble de Michel Corboz. Commentaire sur le psaume qui a inspir\u00e9 cette oeuvre. Bach est un g\u00e9nie de m\u00eame importance que Monteverdi, les deux ont tenu compte du pass\u00e9. Extrait du \"Magnificat\", inspir\u00e9 par des versets de saint Luc. Musique de chambre : en avan\u00e7ant en \u00e2ge, elle l'appr\u00e9cie de plus en plus. Dans \"Un Nuage dans la main\" la musique est tr\u00e8s pr\u00e9sente. Extrait du \"Quatuor des dissonances\" de Mozart. R\u00e9flexion sur la simplicit\u00e9 d'un th\u00e8me qui est tr\u00e8s expressif. Comparaison avec la litt\u00e9rature, parfois de petits moyens sont plus efficaces que de grands. Dans \"Comme le sable\", ses personnages sont profond\u00e9ment \u00e9mus par Mozart. Elle appr\u00e9cie tout particuli\u00e8rement la musique de chambre de Beethoven. Extrait d'un quatuor par le Quatuor Italien. Parall\u00e8le entre cette musique est l'un des personnages d'Alice Rivaz. La musique a beaucoup d'importance et a \u00e9t\u00e9 le meilleur de sa vie et c'est le cas pour beaucoup d'autres \u00e9crivains. Extrait d'un morceau de Brahms, qu'elle a rencontr\u00e9 tr\u00e8s tard \u00e0 cause de Romain Rolland, qui dans \"Jean-Christophe\", le consid\u00e8re comme un mauvais compositeur. Son admiration pour Debussy, extrait. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.21", "visualThemes": ["PRODUIT PHARMACEUTIQUE", "PRISON", "SPORT \u00c9QUESTRE (LOISIR)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FER \u00c0 REPASSER"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "MOUDON", "VERCORIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102353", "publicationDate": "1977-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Un jour avec Yves Velan, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature dans une universit\u00e9 aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A7CD3F7-4C71-4F61-9100-38681A1B92EB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2823, "publicationDate": "1977-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Velan, Yves"], "thematicThemes": ["enseignant", "vie quotidienne", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Velan, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Thad\u00e9e Staron, v\u00e9t\u00e9rinaire et chimiste :  A propos de l'amanite et d'un possible antidote", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CEB79FB-DDFF-45CD-A30B-1B6C62D64749", "durationSec": 478, "publicationDate": "1977-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9rimentation animale", "produit toxique", "champignon (denr\u00e9e)", "toxicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire, chimiste", "name": "Staron, Thad\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.20", "visualThemes": ["PRODUIT CARN\u00c9", "IMPORTATION", "D\u00c9MOLITION", "BATEAU \u00c0 AUBES", "\u00c9L\u00c8VE", "SPORT NAUTIQUE (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "DOUBS (RIVIERE)"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103763", "publicationDate": "1977-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "ENTRETIEN GROMYKO - VANCE - 77.07.20", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-133164", "durationSec": 2528, "publicationDate": "1977-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "Des souris et des hommes. De John Steinbeck", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9170E3DA-B1A4-4DEB-B514-5C1258B534BC", "durationSec": 6693, "publicationDate": "1977-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Steinbeck, John", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le patron", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Slim", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "la femme de Curley", "name": "Bujard, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "Georges", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Carlson", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Lennie", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Whit", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Candy", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Crooks", "name": "Russel, Oswald", "type": "Participant"}, {"role": "Curley", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["ASTROPHYSIQUE", "ASTROLOGIE"], "id": "asset-222181", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3682, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770719, entretien de KLEINMANN Georges avec SCHATZMANN Evry, astrophysicien, scientifique rationaliste et professeur d'astrophysique \u00e0 l'Observatoire de Meudon, mettant en question les th\u00e8ses de l'astrologie et \u00e9tablissant la n\u00e9cessit\u00e9 de la preuve scientifique exp\u00e9rimentale pour valider les th\u00e9ories.", "title": "EVERY SCHATZMANN - 77.07.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-07-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASTROPHYSIQUE", "ASTROLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.19", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ALPINISME", "PR\u00c9VISIONS M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUES", "COLONIE DE VACANCES", "CIRQUE", "CLOWN"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "ESTAVAYER-LE-LAC", "GRANDSON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102318", "publicationDate": "1977-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Exp\u00e9riences de ma vie", "source": "gico", "title": "MES ANNEES DIPLOMATIQUES : 1945 - 1963 - 77.07.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-181294", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "1977-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : l'historien et critique litt\u00e9raire GUILLEMIN Henri \u00e9voque sa carri\u00e8re diplomatique et les rencontres faites dans ce cadre.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.18", "visualThemes": ["ACCIDENT DE MONTAGNE", "F\u00caTE POPULAIRE"], "visualGeographicals": ["CERVIN", "ALLE"], "visualCorporations": ["AIR ZERMATT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102315", "publicationDate": "1977-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["JACQUES, WILLIAM"], "id": "asset-207617", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1687, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19770717, entretien avec le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne genevois JACQUES William. Il \u00e9voque des souvenirs d'enfance, les mutations de la ville, un No\u00ebl du quartier et la vieille ville durant la guerre.", "title": "WILLIAM JACQUES : GENEVE UN DEMI-SIECLE DE SOUVENIRS - 77.07.17", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-07-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JACQUES, WILLIAM"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "9 - 77.07.17", "id": "asset-256323", "durationSec": 403, "publicationDate": "1977-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits des \"Pri\u00e8re pour demander \u00e0 Dieu le bon usage des maladies\" de Blaise Pascal", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D78A99BA-A32B-4667-A6C6-49D5637ED6E8", "durationSec": 3269, "publicationDate": "1977-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "pri\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pascal, Blaise", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.15", "visualThemes": ["F\u00caTE NATIONALE", "B\u00c2TIMENT", "ART NOUVEAU"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231358", "publicationDate": "1977-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Parole et vous", "source": "siranau", "title": "Interview de Caroline (pr\u00e9nom), qui pr\u00e9sente ses trois livres pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s : \"Les mots pour le dire\" de Marie Cardinal, \"Pluie et vent sur T\u00e9lum\u00e9e Miracle\" de Simone Schwarzenbach et \"Le Proph\u00e8te\" de Khalil Gibran. Avec lecture d'extraits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F8CE124-261D-4BBA-938C-8A6F3EFEAC86", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3034, "publicationDate": "1977-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "lecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille", "name": "Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "acteurs du Radio-Th\u00e9\u00e2tre", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Schwarzenbach, Simone", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Cardinal, Marie", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Gibran, Khalil", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.14", "visualThemes": ["ORAGE", "GR\u00caLE", "FOUDRE", "INCENDIE", "ORAGE", "GR\u00caLE", "FRONTI\u00c8RE", "ARME", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "\u00c9CHECS", "PLANEUR", "VOL \u00c0 VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LAJOUX", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "MONTRICHER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231357", "publicationDate": "1977-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Edmond Buchet", "imageURL": "http://www.rts.ch/4117905.image", "id": "ece-4119245", "durationSec": 1246, "publicationDate": "1977-07-13T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec l'\u00e9diteur-\u00e9crivain Edmond Buchet.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4119245", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4119245"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.13", "visualThemes": ["RECONSTITUTION", "BANQUE", "BATEAU"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAC DE JOUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104626", "publicationDate": "1977-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "EDMOND BUCHET : AUTEUR - EDITEUR - 77.07.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177711", "durationSec": 1303, "publicationDate": "1977-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RAY BRYANT INTERVIEW - 77.07.13", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "id": "asset-175986", "durationSec": 249, "publicationDate": "1977-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "En direct avec", "title": "Nicolas Meienberg", "imageURL": "http://www.rts.ch/6764143.image", "id": "ece-6764144", "durationSec": 762, "publicationDate": "1977-07-12T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Journaliste, historien et \u00e9crivain, Nicolas Meienberg porte sur la Suisse un regard ac\u00e9r\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6764144", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6764144"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme", "Deuxi\u00e8me programme", "Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Vacances. De Michel Viala", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4FE5CA9D-A6DF-4516-8573-F18F6C1A5E5C", "durationSec": 4970, "publicationDate": "1977-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besson, G.", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Denise Maubert", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Henri Dumas", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISME D'INVESTIGATION"], "visualPersons": ["MEIENBERG, NICOLAS"], "id": "asset-223342", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3606, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770712, MEIENBERG Nicolas, journaliste et \u00e9crivain, d\u00e9fend l'objectivit\u00e9 de ses reportages controvers\u00e9s. Il explique pourquoi ses recherches pol\u00e9miques sur la Suisse pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale d\u00e9rangent les autorit\u00e9s, ainsi que les instances \u00e9conomiques et militaires du pays. La Neue Z\u00fcrcher Zeitung (NZZ) d\u00e9nonce r\u00e9guli\u00e8rement son esprit provocateur et ses \u00e0 prioris id\u00e9ologiques.", "title": "NICOLAS MEIENBERG - 77.07.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-07-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MEIENBERG, NICOLAS"], "thematicThemes": ["JOURNALISME D'INVESTIGATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.12", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "BOUTIQUE DE SOUVENIRS", "CHENIL", "CHIEN", "VACANCES", "PEINTURE", "CH\u00c2TEAU", "EXPOSITION D'ART", "JEUNESSE", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "COLONIE DE VACANCES", "FERME"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "GENEVE", "VENTH\u00d4NE", "SEMSALES"], "visualCorporations": ["SPA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103524", "publicationDate": "1977-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Exp\u00e9riences de ma vie", "source": "gico", "title": "DE MUNICH A LA LIBERATION - 77.07.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-181158", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1679, "publicationDate": "1977-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : l'historien et critique litt\u00e9raire GUILLEMIN Henri \u00e9voque sa carri\u00e8re et les circonstances historiques de l'\u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.11", "visualThemes": ["NOYADE", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "ALUMINIUM", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualGeographicals": ["GRUYERES", "VALAIS", "MONTRICHER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231356", "publicationDate": "1977-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["JACQUES, WILLIAM"], "id": "asset-205118", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1689, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19770710, entretien avec le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne genevois JACQUES William. Il \u00e9voque sa naissance \u00e0 Gen\u00e8ve et ses demandes r\u00e9it\u00e9r\u00e9es pour obtenir la nationalit\u00e9 suisse.", "title": "WILLIAM JACQUES : L'APATRIDE - 77.07.10", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-07-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JACQUES, WILLIAM"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Le Dieu cach\u00e9\" de Frank Thomas, pasteur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3FA61382-8205-4268-978F-B4208E14AF90", "durationSec": 3350, "publicationDate": "1977-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "Thomas, Frank", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Villars: 8e Rendez-vous folklorique de Villars", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-64063C19-94E0-456C-8F91-7ABF84E2E951", "thematicGeographicals": ["Flamatt", "Singine (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Vaud", "Villars-sur-Ollon"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1977-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de l'\"Orchestte Li Rondenia\" de Fully, de l'Orchestre \"Sensegruss\" de Flamatt, de l'Orchestre \"Les Soeurettes\" de Ch\u00e2teau d'Oex, de l'Orchestre \"La Reb\u00f6gne\" de Villeneuve, de la Kapelle Paul Kurt de Berne, de l'Orchestre \"Les Muverans\" d'Ollon, de l'Orchestre \"Le Chamossaire\" de La Comballaz", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "PEINTURE A L'HUILE C'EST BIEN DIFFICILE - 77.10.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202824", "durationSec": 259, "publicationDate": "1977-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-183134", "publicationDate": "1977-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9ludes", "source": "gico", "title": "77.07.08", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-261344", "durationSec": 1640, "publicationDate": "1977-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CAVUSSIN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.07.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266888", "publicationDate": "1977-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.07", "visualThemes": ["TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "L\u00c9GISLATION", "BATEAU \u00c0 VAPEUR", "SAUT EN HAUTEUR", "STADE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231354", "publicationDate": "1977-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le nouvel homme fort chinois, Deng Xiao Ping", "id": "sound-BB217E24-4A98-4E48-91ED-D70F7A2E6B5C", "durationSec": 222, "publicationDate": "1977-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1977-07-06_emission-sans-nom_BB217E24-4A98-4E48-91ED-D70F7A2E6B5C / Le nouvel homme fort chinois, Deng Xiao Ping", "Emission sans nom - 06.07.1977"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304003", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3303999"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Deng Xiao Ping", "id": "ece-3303999", "durationSec": 222, "publicationDate": "1977-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3303999", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3303999"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.06", "visualThemes": ["PHYSIQUE", "INTERVIEW", "INSECTE", "ARBRE", "LOGEMENT", "MUS\u00c9E", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualGeographicals": ["MEYRIN", "VAUD", "BAGNES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104697", "publicationDate": "1977-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.05", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VENDANGES", "HYMNE NATIONAL", "F\u00caTE NATIONALE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204274", "publicationDate": "1977-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTEUR MUSICAL", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["DEBLUE, HENRI"], "id": "asset-223341", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3678, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770705, DEBLUE Henri, \u00e9crivain et librettiste, exprime son attachement et son engagement en faveur des personnes d\u00e9munies, qu'il d\u00e9peint dans ses romans. Auteur du texte de la F\u00eate des vignerons, il explique l'importance de cette manifestation dans la culture vaudoise.", "title": "HENRI DEBLUE - 77.07.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-07-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DEBLUE, HENRI"], "thematicThemes": ["AUTEUR MUSICAL", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Parole et vous", "source": "siranau", "title": "Interview de William Jacques, com\u00e9dien et producteur radio, \u00e0 propos de ses activit\u00e9s de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD3EA5FA-1E2B-4C82-A7B6-C4BBE7C51065", "durationSec": 3220, "publicationDate": "1977-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacques, William"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "mise en sc\u00e8ne", "radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et producteur radio", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 77.07.04", "visualThemes": ["CULTURE", "F\u00caTE POPULAIRE", "BRADERIE", "F\u00caTE POPULAIRE", "INAUGURATION", "JARDIN POTAGER"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "ST-URSANNE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204275", "publicationDate": "1977-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Exp\u00e9riences de ma vie", "source": "gico", "title": "NAISSANCE D'UNE VOCATION - 77.07.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-244317", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "1977-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : l'historien et critique litt\u00e9raire GUILLEMIN Henri \u00e9voque sa jeunesse et les circonstances historiques de l'\u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "ATHLETISME : MADRID - 77.07.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-256213", "durationSec": 1439, "publicationDate": "1977-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "77.07.03", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-255728", "durationSec": 364, "publicationDate": "1977-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["CHABROL, CLAUDE"], "id": "asset-234275", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1537, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19770703, entretien avec le cin\u00e9aste fran\u00e7ais CHABROL Claude. Il \u00e9voque son premier film, la r\u00e9ussite obtenue avec \"Le beau Serge\" et il dresse un bilan de l'ensemble de ses films. Il s'exprime aussi sur Mai 68 et sur l'importance de la gentillesse dans notre soci\u00e9t\u00e9.", "title": "CLAUDE CHABROL - 77.07.03", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-07-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHABROL, CLAUDE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "77.07.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104508", "durationSec": 3104, "publicationDate": "1977-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Pacem in terris\", encyclique du 11 avril 1963, de Jean XXIII", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-17EBA4B7-772F-4856-8B88-6A957C4F1D44", "durationSec": 3268, "publicationDate": "1977-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "pape", "name": "Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve: 3rd Geneva Youth Musical", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-45082A67-E3E0-41C3-80C5-14C504EC77CD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3450, "publicationDate": "1977-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation des Cadets de Gen\u00e8ve, du Vernon Girls Trumpet Band (Canada), du Tokoha Girls High School Band (Japon), de Ijsselband Rheden (Hollande), de Helsingor Pige Garde (Danemark), du Cherry Hill High School Band (USA), de I Piccoli Suonatori Di Don Orione (Italie), du Hampshire Youth Concert Band (GB), du Los Altos High School Band (USA)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Inde stup\u00e9fiante", "imageURL": "http://www.rts.ch/7301191.image", "id": "ece-7301198", "durationSec": 452, "publicationDate": "1977-07-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Urgences sanitaires dans une communaut\u00e9 hippie de Goa.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7301198", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7301198"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vivre", "source": "siranau", "title": "Le monde du travail (5/). Interview de Pierrette Sartin, sociologue : A propos des cadres", "id": "sound-A22D59E6-1CE2-4BDB-A8D9-821D093F6361", "durationSec": 1603, "publicationDate": "1977-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1977-07-01_vivre_A22D59E6-1CE2-4BDB-A8D9-821D093F6361 / Le monde du travail (5/). Interview de Pierrette Sartin, sociologue : A propos des cadres", "Vivre - 01.07.1977"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3297909", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Sartin, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3297904"]}, {"source": "siranau", "title": "Circulation en ville de Lausanne (Avenue Ruchonnet) - pr\u00e8s des feux Clinique C\u00e9cil, trafic assez dense, midi, quelques accalmies, moineaux, rares klaxons, passage camion pompiers (7'25''), ambiance continue", "id": "sound-43DC141F-3FA4-4A7F-A1B0-79409A60490D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 627, "publicationDate": "1977-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport par route", "ville", "transport"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"name": "Maurer, B.", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Parinaud, journaliste fran\u00e7ais : A propos de son roman \"Le Magnigfique\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-931B574C-9F7F-479F-8DD2-B04AA41EE7F6", "durationSec": 3580, "publicationDate": "1977-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parinaud, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["roman", "journaliste", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Parinaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Circulation en ville de Lausanne (Avenue Ruchonnet) - sir\u00e8ne du camion des pompiers", "id": "sound-57141D65-2D27-49B6-B7EF-925AB57985EB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1977-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "transport", "sir\u00e8ne d'alarme", "\u00eatre humain", "transport par route", "signal acoustique"], "excerpt": "Extrait du bruitage BR 1479_A", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Maurer, B.", "type": "Producteur"}, {"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Berkeley (33/105)  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AA1D0B1-30E7-4F4A-9751-F7CF2D9ED9B1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1244, "publicationDate": "1977-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berkeley, George", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["philosophie", "18e si\u00e8cle", "th\u00e9ologie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vivre", "title": "Les cadres", "id": "ece-3297904", "durationSec": 1603, "publicationDate": "1977-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3297904", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3297904"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.07.01", "visualThemes": ["CONSEILLER AUX ETATS", "FRAUDE FISCALE", "DOUANIER", "PROTECTION DES MONUMENTS", "PATRIMOINE CULTUREL", "PATRIMOINE CULTUREL", "FERME", "CHANTEUR", "CHANSON", "YOGA", "HIPPIE", "STUP\u00c9FIANT", "SANS-ABRI", "STUP\u00c9FIANT"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "THONEX", "GENEVE-VILLE", "GENEVEZ, LES", "PLATEAU", "GOA", "CALCUTTA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232215", "publicationDate": "1977-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Le P\u00e2quier. Avec la participation de Marcel Haymoz, ambassadeur, des Cadets du P\u00e2quier, du choeur mixte l'Amiti\u00e9 et de nombreuses personnalit\u00e9s locales", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview", "Animation"], "id": "sound-6115F200-02EC-4A21-A27A-0AF97744410F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Le P\u00e2quier (FR)"], "durationSec": 4401, "publicationDate": "1977-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph"], "thematicThemes": ["ambassadeur", "ski (mat\u00e9riel)", "fromage", "cordonnerie", "football (loisir)", "tir (loisir)", "ski alpin (loisir)", "troupeau", "\u00e9levage", "fabrication du fromage", "\u00e2ne"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du village et de ses hameaux par le syndic. Les habitants du P\u00e2quier: les \u00c2nes. L'histoire de la commune. Un ancien ambassadeur \u00e9tabli au P\u00e2quier. Les ouailles du cur\u00e9 Godel. Les termes et le couvent de Montbarry. Une histoire en patois. Jeu \"Les colles communales\" (Louis Magnin, Eug\u00e8ne Andrey). L'agriculture et le b\u00e9tail au P\u00e2quier. La fabrication du Gruy\u00e8re - en Gruy\u00e8re et ailleurs... Les for\u00eats de la commune et les souvenirs de l'ancien forestier communal. L'\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'alpe. L'artisanat de la dentelle. La cordonnerie en Gruy\u00e8re. Le charron doit se recycler. L'\u00e9volution du m\u00e9tier de charpentier. L'instituteur arrive \u00e0 parler plus que Michel D\u00e9n\u00e9riaz. La soci\u00e9t\u00e9 de jeunesse et les soci\u00e9t\u00e9s sportives. Les expatri\u00e9s rentr\u00e9s aux pays. Le tourisme au P\u00e2quier: nature et calme. Une famille de postiers depuis 102 ans... La fabrication des premiers skis. Le loto des radicaux et le vol de la ch\u00e8vre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9", "name": "Godel, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "fromager", "name": "Python, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "neveu de l'Abb\u00e9 Bovet", "name": "Bovet, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur, organiste, directeur du choeur mixte", "name": "Pharisa, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "pionnier de la fabrication de skis", "name": "Pasquier, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Pasquier, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal (agriculture)", "name": "Tornare, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "cordonnier", "name": "Carrel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire communal", "name": "Gassmann, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement", "name": "Dubuis, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire de l'Hostellerie du Castel en Gruy\u00e8re", "name": "Zanon, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "charron", "name": "Pasquier, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur", "name": "Vial, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "syndic", "name": "Pasquier, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "armailli", "name": "Morand, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "vice-syndic (eaux, police, pompiers, affaires militaires)", "name": "Magnin, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "ancien syndic", "name": "Yerly, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "ancien syndic", "name": "Andrey, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "ancien forestier communal", "name": "Morand, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur", "name": "Haymoz, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "denteli\u00e8re", "name": "Vial, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur, responsable de la soci\u00e9t\u00e9 de jeunesse", "name": "Th\u00e9raulaz, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "charpentier", "name": "Pasquier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sonseiller communal (routes, endiguements)", "name": "Andrey, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur FC Le P\u00e2quier", "name": "Pasquier, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "sup\u00e9rieure du couvent de Montbarry", "name": "Soeur Marie-Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "postier", "name": "Morand, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "boulanger, po\u00e8te", "name": "Pasquier, Marius (boulanger et po\u00e8te fribourgeois)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuler, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moillet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "trompette", "name": "Pasquier, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "guitare basse", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "voix d'homme", "name": "Vial, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "voix d'homme", "name": "Pasquier, Herbert", "type": "Participant"}, {"role": "orgue", "name": "Pharisa, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9on", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "voix d'homme", "name": "Bovet, Bernard", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "choeur mixte", "name": "Choeur Mixte, Le P\u00e2quier (FR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Direction": [{"role": "directeur du choeur mixte", "name": "Pharisa, Lucien", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "quatuor de cuivres", "name": "Les Cadets, Le P\u00e2quier (FR)", "type": "Participant"}, {"role": "groupe country du P\u00e2quier", "name": "James Mark Group", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Rose-m\u00e8re. Pi\u00e8ce radiophonique de Bernadette La Barge", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4526DC24-E5F1-408A-A549-A90B4A98572D", "durationSec": 1527, "publicationDate": "1977-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "mariage", "couple (relation)", "personne \u00e2g\u00e9e"], "excerpt": "Monologue de Rose-m\u00e8re, belle-m\u00e8re fantasque, au sujet du mariage de son fils et de la jeunesse. Dialogue avec sa belle-fille Clarisse, qui se sent enferm\u00e9e dans son couple. ", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise", "name": "La Barge, Bernadette", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Rose-M\u00e8re", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Clarisse", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.06.30", "visualThemes": ["BOYCOTT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "TRAIN", "AUTOBUS", "MUS\u00c9E", "PEINTURE", "SCULPTURE", "GRAVURE", "CHALET", "FABRICATION DU FROMAGE", "LITHOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT"], "visualGeographicals": ["SION", "JURA (CANTON)", "BERNE", "FRIBOURG-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102263", "publicationDate": "1977-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Adolfo Suarez", "imageURL": "http://www.rts.ch/5897902.image", "id": "ece-3470048", "durationSec": 507, "publicationDate": "1977-06-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un premier ministre providentiel pour l'apr\u00e8s-franquisme.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470048", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470048"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Conseils de lecture", "imageURL": "http://www.rts.ch/4412959.image", "id": "ece-4413138", "durationSec": 1724, "publicationDate": "1977-06-29T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Max-Pol Fouchet pr\u00e9sente l'\u00e9crivain Miguel Angel Asturias.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4413138", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4413138"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "FRANCOIS ENDERLIN / MAX-POL FOUCHET / BORIS ACQUADRO - 77.06.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-221364", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1753, "publicationDate": "1977-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770629, \u00e9misson litteraire anim\u00e9e par MOULIN Jean-Pierre avec la participation de ENDERLIN Fran\u00e7ois, FOUCHET,Max-Pol et ACQUADRO Boris conseillant quelques lectures.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.06.29", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "D\u00c9LOCALISATION", "INDUSTRIE DES MACHINES", "ENFANT (\u00c2GE)", "AUBERGE DE JEUNESSE", "PEINTURE MURALE", "ENTREP\u00d4T", "PORT FRANC", "COMMERCE EXT\u00c9RIEUR", "ENTREP\u00d4T", "PORT FRANC", "CONTENEUR", "\u00c9L\u00c9VATEUR", "RUINE", "PORT FRANC", "MAISON INDIVIDUELLE", "MONARCHIE", "PREMIER MINISTRE", "VIE POLITIQUE", "PORTRAIT", "PREMIER MINISTRE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "VIE POLITIQUE", "PORTRAIT", "TENNIS (LOISIR)", "D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "PREMIER MINISTRE", "VIE POLITIQUE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "PORTRAIT", "CENTRE DROITE"], "visualGeographicals": ["CAROUGE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "CHAVORNAY", "VEVEY", "LENS (VS)", "MADRID", "MADRID", "MADRID"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "SUAREZ, ADOLFO", "SOPHIE D'ESPAGNE", "SUAREZ, ADOLFO", "SUAREZ, ADOLFO"], "id": "asset-103435", "publicationDate": "1977-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques L\u00e9aut\u00e9, directeur de l'Institut de criminologie de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10ED0EC6-1ADF-49B5-AE3D-63512118DE2F", "durationSec": 3458, "publicationDate": "1977-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de criminologie de Paris", "name": "L\u00e9aut\u00e9, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Livres d'\u00e9t\u00e9. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-EEBF5DAB-B446-4EF3-ADE9-4DCDDC320EF1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 256, "publicationDate": "1977-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "vacances", "\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.06.28", "visualThemes": ["MAISON DE VACANCES", "VILLAGE DE MONTAGNE", "MONT\u00c9E \u00c0 L'ALPAGE", "COR DES ALPES", "FABRICATION DU FROMAGE", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "MANIFESTATION CULTURELLE", "GUITARE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PLUVIEUX", "MORAT FRIBOURG", "CHRONOM\u00c9TRAGE SPORTIF", "ORDINATEUR", "MORAT FRIBOURG", "MAT\u00c9RIEL \u00c9LECTRONIQUE", "SOUDAGE", "D\u00c9COR", "JEU", "DISSIDENCE", "VID\u00c9O AMATEUR", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "DISSIDENCE", "VID\u00c9O AMATEUR", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "DISSIDENCE", "VID\u00c9O AMATEUR"], "visualGeographicals": ["ANZERE", "GRUYERES", "DELEMONT", "ORBE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "CAROUGE", "CAROUGE", "PRAGUE", "TCHECOSLOVAQUIE", "PRAGUE", "TCHECOSLOVAQUIE", "PRAGUE", "TCHECOSLOVAQUIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103440", "publicationDate": "1977-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITE", "LIB\u00c9RALISME"], "id": "asset-223340", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3549, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770628, dans la s\u00e9rie d'\u00e9missions \"La Suisse en Question\" , DUMUR Jean re\u00e7oit le conseiller national al\u00e9manique FISCHER Otto, d'esprit radical et lib\u00e9ral, oppos\u00e9 \u00e0 l'intervention de l'Etat, surnomm\u00e9 Monsieur Nein. Des journalistes de la TSR, pr\u00e9sents sur le plateau, questionnent FISCHER Otto.", "title": "OTTO FISCHER - 77.06.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-06-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROITE", "LIB\u00c9RALISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. Nello Celio, ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, s'adresse aux femmes sur les probl\u00e8mes de notre temps : Imp\u00f4ts, r\u00e9cession, \u00e9nergie, monnaie, multinationales. - 2. R\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques, par Yvette Jaggi : R\u00e9f\u00e9rences de base sur la vulgarisation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8FF6DE9-C291-4FD6-99A2-D2F47FD274CF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 6473, "publicationDate": "1977-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statut de la femme", "femme", "vie sociale", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Celio, Nello", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "personnalit\u00e9 politique suisse", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "La Vieille et le bouc. Conte de Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7131539F-7C02-4488-9486-0CA2316CC119", "durationSec": 1457, "publicationDate": "1977-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.06.27", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "NUAGEUX", "CANCER", "MAJORETTE", "FANFARE", "MAJORETTE", "PLUVIEUX", "PLUIE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "POLICE MILITAIRE", "BATEAU DE P\u00caCHE", "NAVIRE MILITAIRE", "POLICE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["SION", "SION", "MARLY", "MARLY", "DJIBOUTI", "DJIBOUTI"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206804", "publicationDate": "1977-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Exp\u00e9riences de ma vie", "source": "gico", "title": "L'ECOLE NORMALE SUPERIEURE - 77.06.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-243648", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1865, "publicationDate": "1977-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : l'historien et critique litt\u00e9raire GUILLEMIN Henri \u00e9voque sa vie et les circonstances historiques de l'\u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "77.06.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-256281", "durationSec": 462, "publicationDate": "1977-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["CHABROL, CLAUDE"], "id": "asset-206954", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1530, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19770626, entretien avec le cin\u00e9aste fran\u00e7ais CHABROL Claude. Il \u00e9voque sa vision de la profession de r\u00e9alisateur et de metteur en sc\u00e8ne, ses souvenirs d'enfance dans la Creuse et ses premi\u00e8res activit\u00e9s cin\u00e9matographiques.", "title": "CLAUDE CHABROL - 77.06.26", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-06-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHABROL, CLAUDE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Ma vie\" de Carl Gustav Jung, psychiatre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D6616946-E692-4AC1-A202-6AD05451206A", "durationSec": 3277, "publicationDate": "1977-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jung, Carl Gustav"], "thematicThemes": ["psychiatrie", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "psychiatre, essayiste", "name": "Jung, Carl Gustav", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Lausanne: F\u00eates de Lausanne", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C4EC76EF-3846-4BE9-B332-ECBD5053DA1F", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "1977-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Jodlerclub \"Edelweiss\" de Lausanne, du Groupe \"Les Intarissables\", de \"Bambini Ticinesi\", de l'Harmonie municipale de Lausanne, du Groupe vocal \"Les Batraciens\" de Saint-Prex, des Compagnons du Jourdain, du chanteur Yves Chaland", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}]}}