{"response": {"numFound": 2121, "start": 200, "docs": [{"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview d'Annie Kriegel, historienne et \u00e9ditorialiste fran\u00e7aise : A propos de son livre \"Les juifs dans le monde\" (Ed. de l'Arche, 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4226CF5B-94FB-477E-BE9A-E49437D6F45A", "thematicGeographicals": ["URSS", "France"], "durationSec": 661, "publicationDate": "1977-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kriegel, Annie", "PCF"], "thematicThemes": ["socialisme", "litt\u00e9rature", "communisme", "\u00e9crivaine", "histoire", "juda\u00efsme"], "excerpt": "Annie Kriegel explique tout d'abord les raisons pour lesquelles les jeunes communistes fran\u00e7ais ont voulu quitter le Partie Communiste Fran\u00e7ais (PCF) en 1957. Elle parle ensuite de ce qui l'a amen\u00e9e \u00e0 \u00e9crire son livre \"Les juifs dans le monde\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, \u00e9ditorialiste", "name": "Kriegel, Annie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En questions", "title": "Georges Wolinski", "imageURL": "http://www.rts.ch/6483437.image", "id": "ece-6482296", "durationSec": 3377, "publicationDate": "1977-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dessinateur est un fin observateur des subtilit\u00e9s de la vie politique et sociale fran\u00e7aise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6482296", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6482296"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez voir (1977)", "source": "gico", "title": "EVIDEMENT LA VIE S'ECOULE - LORETTA VERNA - 77.12.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-230282", "durationSec": 1864, "publicationDate": "1977-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Pourquoi pas?", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le docteur Yves Roumajon, psychiatre : A propos de son ouvrage \"Ils ne sont pas n\u00e9s d\u00e9linquants\" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B4160B6-3B9F-44A3-90CD-7C79AA58CAD6", "durationSec": 3884, "publicationDate": "1977-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9linquance juv\u00e9nile", "d\u00e9linquance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Roumajon, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.02", "visualThemes": ["RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "VILLE", "LOGEMENT LOCATIF", "PARCOM\u00c8TRE", "SECTE", "B\u00c9B\u00c9", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "BULLETIN DE VOTE", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "COMMUNISME"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RAEL"], "id": "asset-114321", "publicationDate": "1977-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "BUDGET DES AUTRES - 77.12.02", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256966", "durationSec": 308, "publicationDate": "1977-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Michel Arriv\u00e9, \u00e9crivain et professeur de linguistique fran\u00e7ais. - 2. Interview de Zubin Mehta, chef d'orchestre ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11AA073A-56E9-4FF1-92D4-3AB6AFDE4275", "durationSec": 1687, "publicationDate": "1977-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arriv\u00e9, Michel", "Mehta, Zubin"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et professeur de linguistique fran\u00e7ais", "name": "Arriv\u00e9, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre ", "name": "Mehta, Zubin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "77.12.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-100290", "durationSec": 1140, "publicationDate": "1977-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Coluche, humoriste et acteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCA37BA1-9BF2-40F0-B93D-09112125EC87", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3464, "publicationDate": "1977-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coluche"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9die"], "excerpt": "Coluche arrive en retard pour l'\u00e9mission", "alternativeExcerpt": ["Pour l'humoriste fran\u00e7ais, le rire est une arme contre la b\u00eatise."], "alternativeTitle": ["SIR_1977-12-01_en-questions_CCA37BA1-9BF2-40F0-B93D-09112125EC87 / Interview de Coluche, humoriste et acteur fran\u00e7ais", "En questions - 01.12.1977"], "imageURL": "//www.rts.ch/3219093.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304610", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, humoriste fran\u00e7ais", "name": "Coluche", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Veyrier (GE)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F628AF72-C6F8-424A-A5B8-12EDD16731EB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Veyrier"], "durationSec": 5478, "publicationDate": "1977-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "L'autre Allemagne (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A12CA086-E83B-47C5-8106-55BA0869854F", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est"], "durationSec": 579, "publicationDate": "1977-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seghers, Anna"], "thematicThemes": ["communisme", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Anna Seghers, derni\u00e8re survivante de la g\u00e9n\u00e9ration des grandes figures antifascistes, install\u00e9s volontairement en RDA. Tr\u00e8s grande romanci\u00e8re, certaines de ses oeuvres sont traduites en fran\u00e7ais. Elle entre au parti communiste en 1927. De 1933 \u00e0 40, elle est r\u00e9fugi\u00e9e en France et part ensuite au Mexique. Fortement marqu\u00e9e par Tolsto\u00ef, son style est parfaitement ma\u00eetris\u00e9 et se fait oublier. Litt\u00e9rature engag\u00e9e, mais pas roman \u00e0 th\u00e8se. Sobri\u00e9t\u00e9, force, sentiment du destin et objectivit\u00e9 souveraine. Il ne s'agit pas d'oeuvres \u00e9difiantes. R\u00e9sonance religieuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur \u00e8s lettres", "name": "Buenzod, Janine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.01", "visualThemes": ["PLANNING FAMILIAL", "M\u00c9DECIN", "D\u00c9CLARATION D'IMP\u00d4TS", "FRAUDE \u00c9LECTORALE", "PALAIS DE JUSTICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114304", "publicationDate": "1977-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE TEXTILE", "D\u00c9LOCALISATION", "COMMERCE EXT\u00c9RIEUR", "INDUSTRIE TEXTILE", "D\u00c9LOCALISATION", "COMMERCE EXT\u00c9RIEUR", "EXPORTATION", "INDUSTRIE DES MACHINES", "V\u00caTEMENT", "GRAND MAGASIN", "INDUSTRIE TEXTILE", "COUTURE", "V\u00caTEMENT", "COUTURE", "INDUSTRIE TEXTILE", "D\u00c9LOCALISATION", "EXPORTATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "INDUSTRIE TEXTILE", "EXPORTATION", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "HAUTE COUTURE"], "id": "asset-102944", "thematicGeographicals": ["HONG KONG", "SUISSE"], "durationSec": 2436, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hong Kong, SUISSE : 19771201, rencontre avec les principeux acteurs du processus de fabrication de v\u00eatements en s\u00e9rie \u00e0 Hong Kong. En effet, les mod\u00e8les sont souvent dessin\u00e9s en Europe puis ex\u00e9cut\u00e9s en Asie qui dispose d'une main d'oeuvre peu on\u00e9reuse, rapide et disciplin\u00e9e. Les fabricants suisses de texile souffrent de cette concurrence, alors que les producteurs de machines en profitent pour exporter leur machines \u00e0 Hong Kong.", "title": "HONG-KONG CONNECTION : DES CHEMISES PAR MILLIERS - 77.12.01", "visualGeographicals": ["HONG KONG", "HONG KONG", "RUETI (ZH)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "ZURICH-VILLE", "HONG KONG", "HONG KONG"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1977-12-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091025"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nyon Folk Festival", "source": "gico", "title": "FRANCOIS BERANGER - NYON FOLK FESTIVAL 1977", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-143401", "durationSec": 1538, "publicationDate": "1977-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.12.01", "visualGeographicals": ["CORG\u00c9MONT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248387", "durationSec": 1160, "publicationDate": "1977-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Des yeux pour entendre", "source": "gico", "title": "L'AME DES VIOLONS - 77.12.01", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-108465", "durationSec": 3204, "publicationDate": "1977-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En questions", "title": "Coluche le clown", "imageURL": "http://www.rts.ch/3219093.image", "id": "ece-3304606", "durationSec": 3464, "publicationDate": "1977-11-30T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour l'humoriste fran\u00e7ais, le rire est une arme contre la b\u00eatise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304606", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304606"}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "Gloire aux Clodettes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439297.image", "id": "ece-3439299", "durationSec": 423, "publicationDate": "1977-11-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elles m\u00e9ritent une place \u00e0 part dans la chanson fran\u00e7aise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439299", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439299"}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "A notre amour", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439117.image", "id": "ece-3439119", "durationSec": 197, "publicationDate": "1977-11-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Oublions nos probl\u00e8mes, moi je t'aime... Et la chor\u00e9graphie est parfaite.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439119", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439119"}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "Rio de Janeiro", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439872.image", "id": "ece-3439874", "durationSec": 194, "publicationDate": "1977-11-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En route pour Copacabana avec le survol du Pain de Sucre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439874", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439874"}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "Toi et le soleil", "imageURL": "http://www.rts.ch/7809152.image", "id": "ece-7809355", "durationSec": 172, "publicationDate": "1977-11-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Claude Fran\u00e7ois chante Toi et le soleil sur le plateau de Mosa\u00efque.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7809355", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7809355"}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "Les Clodettes", "imageURL": "http://www.rts.ch/4490924.image", "id": "ece-4490925", "durationSec": 3923, "publicationDate": "1977-11-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Chor\u00e9graphies rythm\u00e9es des Clodettes avec Claude Fran\u00e7ois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4490925", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4490925"}, {"source": "escenic", "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "title": "MOUVEMENT ANTI-APARTHEID SUISSE - 77.11.30", "imageURL": "http://www.rts.ch/9065959.image", "id": "ece-9065965", "durationSec": 1154, "publicationDate": "1977-11-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9065965", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9065965"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Table ronde autour de \"L'Etat de po\u00e9sie\" de Georges Haldas ", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-14BBC6BC-C1DF-423D-9BED-80213A093ACE", "durationSec": 3280, "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vincent, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "MOUVEMENT ANTI-APARTHEID SUISSE - 77.11.30", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-223824", "durationSec": 1154, "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "RAPPAZ, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "DIMENSIONS : L'ESPACE - 77.11.30", "visualGeographicals": ["GALS"], "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-162388", "durationSec": 3370, "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ESA,CNES,CONTRAVES,CIR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Pub", "source": "gico", "title": "ONDES ULTRA-COURTES RSR - 78.00.00", "genres": ["Emissions publicitaires"], "id": "asset-196568", "durationSec": 38, "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualPersons": ["AUBERSON, JEAN-MARIE"], "id": "asset-206052", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3105, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, r\u00e9p\u00e9tition de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de AUBERSON Jean-Marie.", "title": "AUBERSON - REPETITION - 78.00.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Toscan du Plantier, producteur, puis directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Gaumont, entreprise majeure du cin\u00e9ma mondial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2361B933-2732-4FC0-B245-971FC61E4B6A", "durationSec": 3565, "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toscan du Plantier, Daniel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Gaumont", "name": "Toscan du Plantier, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.11.30", "visualThemes": ["TAXI", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "STATIONNEMENT", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PERSONNEL MILITAIRE", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "SCULPTURE", "LOCAL DE VOTE", "INITIATIVE POPULAIRE", "DROITS CIVIQUES", "VOTATION", "CR\u00c9DIT", "ENTRETIEN DES ROUTES", "PARKING", "VOTATION"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "PORRENTRUY", "ONEX", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114290", "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "WORLD SERIES CRANS - 77.11.30", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258509", "durationSec": 1096, "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "ONU GENEVE NOUVEAU BATIMENT - 78.00.00", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-265784", "durationSec": 1908, "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "CANNES STORY : QUAND LES JEUX SONT FAITS... RIEN NE VA PLUS - 78.00.00", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["CANNES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["TRINTIGNANT, JEAN-LOUIS", "SCHNEIDER, ROMY", "MORGAN, MICHELE"], "id": "asset-175990", "durationSec": 562, "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Emission non identifi\u00e9e", "source": "gico", "title": "PALAIS DE LA DECOUVERTE - 78.00.00", "id": "asset-114676", "durationSec": 1243, "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "CANNES STORY : SI CANNES N'EXISTAIT PLUS... - 78.00.00", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["CANNES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-175991", "durationSec": 331, "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRESTIDIGITATION", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["FRANCOIS, CLAUDE", "FRANCOIS, CLAUDE", "MITCHELL, EDDY", "CHERYL, KAREN", "FRANCOIS, CLAUDE", "MITCHELL, EDDY", "FRANCOIS, CLAUDE", "CHERYL, KAREN", "FRANCOIS, CLAUDE", "CHERYL, KAREN", "MITCHELL, EDDY", "FRANCOIS, CLAUDE"], "id": "asset-220456", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3950, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19771130, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par WARREN Claude avec comme invit\u00e9 principal FRANCOIS Claude.", "title": "CLAUDE FRANCOIS - KAREN CHERYL - 77.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1977-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission rediffus\u00e9e \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) et un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040124 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090201"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WARREN, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Stock de d\u00e9chets?", "imageURL": "http://www.rts.ch/4864381.image", "id": "ece-4864382", "durationSec": 182, "publicationDate": "1977-11-29T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lucens s'inqui\u00e8te d'un nouvelle affectation pour la centrale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4864382", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4864382"}, {"program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "Interview de Corinne Coderey, com\u00e9dienne : A propos de son r\u00f4le dans l'adaptation radiophonique de \"Les Voisins\" de James Saunders, mis en onde par Roland Sassi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-406A4813-0502-41D2-8F2C-A493AAEDD568", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1166, "publicationDate": "1977-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "racisme", "radio-th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Woyzeck. De Georg B\u00fcchner, traduit par Marthe Robert", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9FD35066-DF6C-4BEE-89B8-A0F98D080D3B", "durationSec": 3972, "publicationDate": "1977-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Robert, Marthe", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Reichel, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "B\u00fcchner, Georg", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Kaethe", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "1er artisan, homme2", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Le capitaine", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le tambour-major", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Une femme, la vieille femme", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Le bonimenteur, un policier", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Andr\u00e8s", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Woyzeck", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "L'idiot", "name": "Fidanza, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Marguerite", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Le docteur", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Composition de musique et au violon", "name": "Reichel, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le joueur d'orgue, 2e artisan, l'aubergiste", "name": "Corena, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "Le juif", "name": "Semedo, Domingos", "type": "Participant"}, {"role": "Un sous-officier, homme 1", "name": "Holdener, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.11.29", "visualThemes": ["CIRCUIT AUTOMOBILE", "BRUIT", "ENNEIG\u00c9", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "VINIFICATION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PATRIMOINE CULTUREL", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "PATRIMOINE CULTUREL", "VILLAGE"], "visualGeographicals": ["LIGNIERES", "AIGLE", "LUCENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUCENS", "VAUD", "PORRENTRUY", "DARDAGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233026", "publicationDate": "1977-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "OBJETS EN BOIS GRAVES - AVEC NOS DIX DOIGTS", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137227", "durationSec": 437, "publicationDate": "1977-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUCHARDY, Huguette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "ROSSELLINI, ROBERTO", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL"], "id": "asset-108167", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3178, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771129, portrait du producteur TOSCAN DU PLANTIER Daniel et diffusion du reportage \"Approche d'un nouveau Nabab\" que lui a consacr\u00e9 Special Cin\u00e9ma. Les invit\u00e9s plateau sont TOSCAN DU PLANTIER Daniel, producteur et directeur g\u00e9n\u00e9ral de la societ\u00e9 cin\u00e9matographique Gaumont, CLOUDON Paul, producteur et BURGER Alexandre, directeur des programmes de la TSR pour parler du m\u00e9tier de producteur. En deuxi\u00e8me partie SOUTTER Michel affronte les critiques de cin\u00e9ma \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier film \"Rep\u00e9rages\".", "title": "DANIEL TOSCAN DU PLANTIER / MICHEL SOUTTER - 77.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "CANNES"], "visualCorporations": ["WALT DISNEY"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-11-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "SOUTTER, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1930", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JOURNALISTE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JOURNALISTE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JOURNALISTE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JOURNALISTE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1930", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JOURNALISTE", "SPONSORISATION", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["KILLY, JEAN-CLAUDE", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "NADIG, MARIE-THERESE", "ZURBRIGGEN, BERNADETTE", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "KILLY, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-97465", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4139, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771129, BRODARD Gilbert re\u00e7oit l'ex-champion fran\u00e7ais de ski alpin KILLY Jean-Claude et le journaliste sportif DESCHENAUX Jacques, pour parler des divers aspects des aspects (commentaire et images) des retransmissions sportives \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, sur la base d'archives du 19770118 de la descente dames comptant pour la Coupe du monde ski alpin \u00e0 Schruns, en Autriche.", "title": "TVSCOPIE : LE CIRQUE BLANC - 77.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRENOBLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "AUTRICHE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-11-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KILLY, JEAN-CLAUDE"], "thematicThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "DES CHASSEURS SACHANT CHASSER - 77.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96694", "durationSec": 294, "publicationDate": "1977-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.11.29", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "DELEMONT", "SIERRE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248386", "durationSec": 1315, "publicationDate": "1977-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "QUAND ON JOUE A LA POUPEE - 77.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124849", "durationSec": 294, "publicationDate": "1977-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFITURE", "CONSOMMATION", "CONFITURE", "CONFITURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "OUVRIER", "ADDITIF ALIMENTAIRE", "CONFITURE", "D\u00c9GUSTATION"], "id": "asset-220899", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1170, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19771128, test et d\u00e9gustation de confitures de framboise, industrielles et maison.", "title": "TRISTES TARTINES - 77.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1977-11-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" ouvriers travaillant dans usine fabriquant de la confiture"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "GENEVE : LE TEMPS DES PASSIONS (4) L'ECHEC - 77.11.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-242351", "durationSec": 5844, "publicationDate": "1977-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.11.28", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNALISTE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PATRIMOINE CULTUREL", "PATRIMOINE CULTUREL", "PEINTURE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "\u00c9CRIVAIN", "HISTOIRE", "SOLDAT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SION", "BIENNE", "GLERESSE", "INS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["CHUV"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104810", "publicationDate": "1977-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Simone Rapin, po\u00e8te, \u00e9crivaine, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4113BD9B-F59E-4DE7-B847-9166C35A0735", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 3535, "publicationDate": "1977-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rapin, Simone"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "com\u00e9dienne", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivaine, com\u00e9dienne", "name": "Rapin, Simone", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "TROIS ESPOIRS  POUR UNE EQUIPE - 77.11.27", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-224509", "durationSec": 4797, "publicationDate": "1977-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["SYMPHONIE"], "id": "asset-221536", "durationSec": 2125, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de RIVOLI Gianfranco interpr\u00e9tant la Symphonie en r\u00e9 mineur \"Casa del diavolo\" de BOCCHERINI Luigi et Le Tombeau de COUPERIN de RAVEL Maurice.", "title": "RIVOLI : BOCCHERINI - SYMPHONIE EN RE MINEUR // RAVEL - LE TOMBEAU DE COUPERIN - 77.11.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1977-11-27T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicThemes": ["SYMPHONIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "77.11.27", "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC", "GRASSHOPPER", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150737", "durationSec": 1069, "publicationDate": "1977-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "L'ECOLE DES DISCIPLES - 77.11.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-220679", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1977-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FROIDEVAUX, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "[Patois ind\u00e9termin\u00e9]", "id": "sound-319BB948-20AE-4656-89A9-7856DA2185BE", "durationSec": 712, "publicationDate": "1977-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. [Patois ind\u00e9termin\u00e9]", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"M\u00e9ditation quatri\u00e8me\" tir\u00e9 de \"Oeuvres et lettres\" (Ed. Gallimard) de Ren\u00e9 Descartes, philosophe", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F3A9E840-23DE-4B80-B142-4605BB117022", "durationSec": 3325, "publicationDate": "1977-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "philosophe", "name": "Descartes, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "La Mort de Danton. De Georg B\u00fcchner", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C81CF986-12EC-4054-9F6C-E4E46429DA3E", "durationSec": 8309, "publicationDate": "1977-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Danton, Georges", "Jendly, Roger", "Mermoud, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Adamov, Arthur", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "B\u00fcchner, Georg", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Marion", "name": "Morsat, Danielle", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Saint Just", "name": "Jendly, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Legendre", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}, {"name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "sa femme", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"name": "Ratz\u00e9, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"name": "Musy, Jacques-Aym\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "H\u00e9rault", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Michel, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "Robespierre", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Fr\u00e9garo, Monique", "type": "Participant"}, {"name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Herman", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Bar\u00e8re", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Fiaux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Perrin, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "Lucile", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"name": "Deladoey, Armand", "type": "Participant"}, {"name": "Kolly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Philippeau", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Simon", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Fouquier-Tinville", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Val\u00e9rie, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Poget, Jeanine", "type": "Participant"}, {"name": "Despierre, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"name": "Tappy, Emanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "Camille Desmoulins", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Vuilloud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Danton", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Collot-D'Herbois", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Lacroix", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Adout, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Julie", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Tr\u00e9tout, Alain", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Lagger, Jacky", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "BOXE - 77.11.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-257171", "durationSec": 347, "publicationDate": "1977-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "PATRICK THIERRY : LE TRIANGLE ATLANTIQUE - 77.11.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91666", "durationSec": 3007, "publicationDate": "1977-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Carte blanche", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472562.image", "id": "ece-3472564", "durationSec": 2020, "publicationDate": "1977-11-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une r\u00e9flexion du cin\u00e9aste Alain Tanner sur le pouvoir de l'image.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472564", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472564"}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Alain Tanner et la t\u00e9l\u00e9vision", "imageURL": "http://www.rts.ch/7890926.image", "id": "ece-7887788", "durationSec": 125, "publicationDate": "1977-11-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une carte blanche o\u00f9 Alain Tanner d\u00e9nonce le discours univoque de la t\u00e9l\u00e9vision", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7887788", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7887788"}, {"program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Dupas, physicien, professeur et chroniqueur scientifique : A propos de l'aventure spatiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-289E651B-92C6-498D-A75F-03DBD73E09C3", "durationSec": 3534, "publicationDate": "1977-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "astronautique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, expert en a\u00e9rospatiale", "name": "Dupas, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Kant [2/13] (35/105) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACCD58F3-8055-4FFC-B7CD-AAC9A74233C3", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1521, "publicationDate": "1977-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kant, Emmanuel", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Ca ne sortira pas de la famille. De Pierre Frachet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DA430EC2-66B4-4CC2-AA75-BB11664A434C", "durationSec": 2732, "publicationDate": "1977-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Frachet, Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Louis Tahure", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Ren\u00e9 Franciolat", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "bruiteur", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez voir (1977)", "source": "gico", "title": "TEMPS MORT - ALAIN TANNER - 77.11.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-111954", "durationSec": 2021, "publicationDate": "1977-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TANNER, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.11.25", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOMOBILE", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "H\u00d4TESSE AU SOL", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "IND\u00c9PENDANTISME", "ARM\u00c9E", "CONFLIT ARM\u00c9", "IND\u00c9PENDANTISME", "CHEF D'ETAT", "INTERVIEW", "AMBASSADE", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRISONNIER DE GUERRE", "IND\u00c9PENDANTISME", "CONFLIT ARM\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "VUE-DES-ALPES, LA", "VALAIS", "COINTRIN", "MAURITANIE", "SAHARA (DESERT)", "MAURITANIE", "NOUAKCHOTT", "MAURITANIE", "MAURITANIE", "NOUAKCHOTT"], "visualCorporations": ["CITROEN", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "SWISSAIR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104006", "publicationDate": "1977-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "PRO JUVENTUTE - 77.11.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257221", "durationSec": 269, "publicationDate": "1977-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MISE EN SC\u00c8NE", "\u00c9CRIVAIN", "ART DRAMATIQUE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["SERGENT, MARIANNE", "CHELON, GEORGES", "CHELON, GEORGES", "CHELON, GEORGES"], "id": "asset-96786", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2668, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771125, MOTTAZ Philippe pr\u00e9sente l'agenda des \u00e9v\u00e9nements culturels, spectacles et expositions en Suisse romande en compagnie de GISLING Pierre et d'invit\u00e9s le d\u00e9corateur BUSINGER Toni, l'humoriste SERGENT Marianne, le musicien HAUMMONT Michel et le chanteur CHELON, Georges.", "title": "77.11.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-11-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LE BRIGAND", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-180119", "durationSec": 5104, "publicationDate": "1977-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Guerre en Mauritanie", "imageURL": "http://www.rts.ch/5891729.image", "id": "ece-3448378", "durationSec": 526, "publicationDate": "1977-11-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La protection des minerais de fer passe par l'arm\u00e9e mauritanienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448378", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448378"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "La Peccadille. De Heinz Meising", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-07F16683-10C5-44FE-ADE9-BA94BB36ABAC", "durationSec": 2739, "publicationDate": "1977-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manipulation psychologique", "corruption", "architecture"], "excerpt": "Un inconnu fait du chantage \u00e0 Jordan, architecte \u00e0 l'apog\u00e9e de sa carri\u00e8re, qui attend l'adjudication publique d'un important chantier. Il a en effet corrompu un des membres du jury.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besson, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain allemand", "name": "Meising, Heinz", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mouchaud", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "La secr\u00e9taire", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Jordan", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Bertin", "name": "Verselle, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Jean", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "L'inconnu", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Jaquine, Jacques", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Le Poulain, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01F63913-FFCB-4B51-8264-BBCD2B164E59", "durationSec": 3519, "publicationDate": "1977-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Poulain, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Le Poulain, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Un jour avec Jacques Bofford, homme de radio. - 2. Litt\u00e9rature \u00e0 l'\u00e9tat brut : R\u00e9cit du sauvetage d'un chaland en risque de naufrage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-240220A8-E3E6-4EF8-8D21-F586A6DDE6AE", "durationSec": 3429, "publicationDate": "1977-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bofford, Jacques"], "thematicThemes": ["radio", "naufrage", "sauvetage", "vie quotidienne", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "1. Jacques Bofford parle de ses activit\u00e9s d'homme radio ( \u00e9mission En question). Son rapport avec son m\u00e9tier, avec la vie famille. La difficult\u00e9 d'une \u00e9mission quotidienne. Sa femme est tr\u00e8s critique sur son travail. - 2.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fr\u00e8res Favez (?), marins rescap\u00e9s de nauffrage", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "L'autre Allemagne (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E857ACFF-12F0-46F5-8A23-E739095035FE", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est"], "durationSec": 528, "publicationDate": "1977-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biermann, Wolf"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "communisme"], "excerpt": "Les \u00e9crivains d'Allemagne de l'Est sont mal connus et les diff\u00e9rentes affaires r\u00e9centes ne clarifient rien. Un certain nombre d'\u00e9crivains et d'intellectuels ont d\u00fb quitter leur pays malgr\u00e9 leurs convictions. Wolf Biermann a \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 de sa nationalit\u00e9 lors d'un voyage \u00e0 l'\u00e9tranger. Un professeur de physique qui militait pour un communisme \u00e0 visage humain s'est vu priv\u00e9 de sa chaire. Rainer Kunz (ortho ?), Sarah Kirsch et d'autres ont d\u00fb eux aussi quitter leur pays. Les auteurs est-allemands sont publi\u00e9s simultan\u00e9ment dans les deux Allemagnes. La RDA a fait un travail d'ouverture l'ann\u00e9e pass\u00e9e comparable \u00e0 celui du printemps de Prague. Litt\u00e9rature d'une grande vitalit\u00e9 et tr\u00e8s ind\u00e9pendante. Les auteurs sont loyaux \u00e0 leur pays, ils acceptent le socialisme, mais veulent l'am\u00e9liorer. Beaucoup d'entre eux sont des militants de la premi\u00e8re heure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur \u00e8s lettres", "name": "Buenzod, Janine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Villaz-Saint-Pierre", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-35E42314-76FC-4403-90DA-09C965112D23", "thematicGeographicals": ["Villaz-Saint-Pierre", "Fribourg (canton)", "Gl\u00e2ne (district, FR)"], "durationSec": 5079, "publicationDate": "1977-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9n\u00e9riaz, Michel"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL VAUD - 77.11.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-225369", "durationSec": 1679, "publicationDate": "1977-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.11.24", "visualThemes": ["IND\u00c9PENDANTISME", "ARM\u00c9E", "CONFLIT ARM\u00c9", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "FER", "IND\u00c9PENDANTISME", "MINE (SITE)", "TRAIN DE MARCHANDISES", "CONFLIT ARM\u00c9", "FER", "PORT", "PROTECTION CIVILE", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "CHANTIER NAVAL", "CHAMP", "COURS D'EAU", "PROTECTION DES HAIES", "NEIGE", "PROTECTION DE LA NATURE", "STATION D'\u00c9PURATION"], "visualGeographicals": ["MAURITANIE", "SAHARA (DESERT)", "NOUAKCHOTT", "MAURITANIE", "MAURITANIE", "VILLENEUVE (VD)", "DELEMONT", "BERNE", "PORT-CHOISEUL", "SERVION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104005", "publicationDate": "1977-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "GENEVE : LE TEMPS DES PASSIONS (3) LES MORTS DU 9 NOVEMBRE - 77.11.24", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-200505", "durationSec": 3901, "publicationDate": "1977-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040306 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Jo\u00ebl de Rosnay, scientifique : Vers une nouvelle m\u00e9decine (\u00e0 propos de la syst\u00e9mique)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD1B840A-70E6-436A-9678-1CE7E7C87E6D", "durationSec": 643, "publicationDate": "1977-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9pistage de maladies", "futurologie", "m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifique", "name": "de Rosnay, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.11.23", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "ESCROQUERIE", "AGENCE IMMOBILI\u00c8RE", "PISTE DE SKI", "DAMEUSE", "NEIGEUX", "SATELLITE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "SATELLITE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "\u00c9DITION", "KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "RACHAT D'ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NENDAZ", "CRANS-MONTANA", "CAP CANAVERAL", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ALTHERR, JEAN-DANIEL", "SAPEY, GERALD"], "id": "asset-103556", "publicationDate": "1977-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "L'ing\u00e9nieux antivol", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448013.image", "id": "ece-3448015", "durationSec": 136, "publicationDate": "1977-11-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment dissuader le vol dans les grands magasins?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448015", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448015"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Armand Lanoux, entart\u00e9 lors de l'annonce du laur\u00e9at du Prix Goncourt. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B5103E20-B7D3-4B8D-AEC7-39B22C038360", "durationSec": 339, "publicationDate": "1977-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lanoux, Armand", "Prix Goncourt"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-Ang\u00e9lique Sauan\u00e9, r\u00e9dactrice en chef de la revue africaine \"Famille et d\u00e9veloppement\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24C50FF7-2998-40E2-9726-0C424AB035D7", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3510, "publicationDate": "1977-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "famille", "journalisme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice de la revue africaine \"Famille et d\u00e9veloppement\"", "name": "Sauan\u00e9, Marie-Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.11.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206712", "publicationDate": "1977-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "JOUR DE LESSIVE - 77.11.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202832", "durationSec": 292, "publicationDate": "1977-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Friedrich D\u00fcrrenmatt : A propos de son livre \"Sur Isra\u00ebl\" (Ed. Albin Michel) et de la visite officielle du chef d'Etat \u00e9gyptien Sadate en Isra\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D29109A-9B36-495E-8E55-59B1CE7CBFBB", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 713, "publicationDate": "1977-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sadate, Anouar Al", "Begin, Menahem"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge et peintre", "name": "D\u00fcrrenmatt, Friedrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.11.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ARDON", "PAYERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "DELEMONT", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VERMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248196", "durationSec": 1354, "publicationDate": "1977-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "LES PUCES - 77.11.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202833", "durationSec": 290, "publicationDate": "1977-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Danzin, polytechnicien, directeur de l'Institut de recherche en informatique et en automatique : A propos de l'\u00e9lectronique du futur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-629B3DC4-0FCE-47E9-A9F7-0DB3BAC0F325", "durationSec": 701, "publicationDate": "1977-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peur", "futurologie", "information", "banque de donn\u00e9es", "soci\u00e9t\u00e9", "technologie", "t\u00e9l\u00e9communication", "ordinateur", "t\u00e9l\u00e9travail", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "polytechnicien", "name": "Danzin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Herv\u00e9 Alphand, ancien ambassadeur de France aux Etats-Unis et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF1B95FC-D6CB-4079-8864-FA40249EDEF8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3456, "publicationDate": "1977-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alphand, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur de France aux Etats-Unis et \u00e9crivain", "name": "Alphand, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.11.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266930", "publicationDate": "1977-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Au rendez-vous de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Fribourg avec l'Abb\u00e9 Andr\u00e9 Bise, recteur du Coll\u00e8ge Saint-Michel de Fribourg et Jean-Michel Hayoz, directeur du Conservatoire de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-159A7894-C58D-4B11-8345-96ED5F6BF1BD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1234, "publicationDate": "1977-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hayoz, Jean-Michel", "Bise, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["culture", "musique", "europ\u00e9anisme"], "excerpt": "Fran\u00e7ois-Achille Roch interroge Andr\u00e9 Bise sur le caract\u00e8re europ\u00e9en de Pierre Canisius. Puis, Jean-Michel Hayoz dresse le portrait de la Fribourg musicale \u00e0 l'occasion du concert de l'union europ\u00e9enne de radiodiffusion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur du Coll\u00e8ge Saint-Michel de Fribourg", "name": "Bise, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Conservatoire de Fribourg", "name": "Hayoz, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Auteur"}, {"role": "recteur du Coll\u00e8ge Saint-Michel", "name": "Bise, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Hayoz, Jean-Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "GENEVE : LE TEMPS DES PASSIONS (2) L'ORDRE - 77.11.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-242332", "durationSec": 4149, "publicationDate": "1977-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Coup double", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Brasseur, acteur et r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61F3A97F-D891-43D3-B938-BD4A48E1D8EA", "durationSec": 3303, "publicationDate": "1977-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, r\u00e9alisateur", "name": "Brasseur, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "LES JP DE STE-CROIX - LOUONS L'ETERNEL", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217278", "durationSec": 567, "publicationDate": "1977-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualPersons": ["EL SADATE, ANOUAR"], "id": "asset-206005", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 423, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771120, commentaire de SMADJA Claude sur la visite du pr\u00e9sident egyptien EL SADATE Anouar en Israel.", "title": "COMMENTAIRE CLAUDE SMADJA SUR LA VISITE DU PRESIDENT EGYPTIEN ANOUAR EL SADATE\n\nEN ISRAEL - 77.11.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1977-11-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EL SADATE, ANOUAR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "77.11.20", "visualCorporations": ["KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE", "FRIBOURG OLYMPIC"], "genres": ["SPORT"], "id": "asset-145669", "durationSec": 827, "publicationDate": "1977-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PONTE, RAIMONDO", "PONTE, RAIMONDO", "PONTE, RAIMONDO"], "id": "asset-216640", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1126, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19771120, l'Italien PONTE Raimondo qui joue \u00e0 Grasshopper Zurich a fait une demande de naturalisation suisse et esp\u00e8re jouer dans l'\u00e9quipe nationale de football. CUCCINOTTA Franco, Italien lui aussi, qui joue au FC Zurich, envisage peut-\u00eatre aussi de se naturaliser suisse\n* Plateau : 19771120, interview de l'entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football VONLANTHEN Roger \u00e0 propos de la question de la naturalisation de PONTE Raimondo et de CUCCINOTTA Franco et de leur s\u00e9lection dans l'\u00e9quipe nationale.", "title": "PONTE ET CUCCINOTTA FACE A LA NATURALISATION - 77.11.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "ARGOVIE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "ZURICH", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1977-11-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois savoyard", "id": "sound-D24EDBB7-18E3-4DC5-8237-60EF565A754E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 696, "publicationDate": "1977-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Etat des lieux du patois en Savoie, de Savoie - 2. Inconnu, par Sabodia, de Savoie - 3. Inconnu, par Pierrot Chevalley et Odile Mogenet, de Savoie - 4. Rediffusion de la premi\u00e8re \u00e9mission, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 5. Pr\u00e9sentation du Concert des oiseaux, de Charles Montandon, par Charles Montandon - 6. Lo concert d\u00e2i  z'oz\u00e9 : Le concert des oiseaux, de Charles-C\u00e9sar D\u00e9n\u00e9r\u00e9az, par Albert Wulliamoz", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Mogenet, Odile", "type": "Participant"}, {"name": "Wulliamoz, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Chevalley, Pierrot", "type": "Participant"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Sabodia", "type": "Participant"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Auteur"}, {"name": "D\u00e9n\u00e9r\u00e9az, Charles-C\u00e9sar", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Gland: Festival L\u00e9on Durot", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D843AB62-1D82-41CA-931D-9715F6ECF645", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gland"], "durationSec": 3514, "publicationDate": "1977-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Petit Choeur des \u00e9coles de Gland, de l'Union instrumentale de Bursins, du Choeur \"L'Harmonie\" de Gland, du Groupe choral \"L'Alouette\" de Bursins, de l'Orchestre de cuivres \"Papillon Bleu\" de Nyon et Gland, de la Fanfare de Gland", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}]}}