{"response": {"numFound": 2121, "start": 100, "docs": [{"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Kant [5/13] (38/105)  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AE76F8A-8CE2-4E11-9FCC-35F8CAD9F86B", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1504, "publicationDate": "1977-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kant, Emmanuel", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["philosophie", "18e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jo\u00ebl de Rosnay, biologiste, auteur du livre \"Le Macroscope\" (Ed. Seuil, 1977) : \u00e0 propos de sa vision de la science", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74A2F4DA-087B-496F-80E7-DDD109BCA3C4", "durationSec": 3556, "publicationDate": "1977-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosnay, Jo\u00ebl de"], "thematicThemes": ["science biologique", "chimie", "biologie", "\u00e9cologie", "sciences de la vie", "futurologie", "sciences naturelles et exactes", "sciences exactes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biochimiste", "name": "Rosnay, Jo\u00ebl de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "77.12.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-103414", "durationSec": 996, "publicationDate": "1977-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Lucarne ovale", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "SKETCH", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PEINTURE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "MARIAGE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PEINTURE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PEINTURE", "ART DRAMATIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PEINTURE", "ART DRAMATIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "FAMILLE", "F\u00caTE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PEINTURE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["FERRAT, JEAN", "FERRAT, JEAN", "PFUND, ROGER", "AUBERSON, PASCAL", "ZOUC", "PFUND, ROGER", "SHEILA", "PFUND, ROGER", "AUBERSON, PASCAL", "JENDLY, ROGER", "PFUND, ROGER", "PFUND, ROGER", "AUBERSON, PASCAL", "FERRAT, JEAN", "PFUND, ROGER", "AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-144686", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 9808, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771216, en direct du studio 4, illustration des interrogations du public sur le th\u00e8me de l'amour ainsi que la vie en couple, \u00e0 travers les arts du spectacle, avec sur le plateau de nombreux artistes ainsi que des archives et des extraits de films \u00e9voquant ce th\u00e8me.", "title": "QUE SERAIS-JE SANS TOI - 77.12.16", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "JURA BERNOIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1977-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vivre", "source": "siranau", "title": "1. Chronique de Roland Jaccard : A propos de l'ouvrage de Pierre Darmont historien, \"Le mythe de la procr\u00e9ation \u00e0 l'\u00e2ge baroque\" (Ed. J.J. Pauwer). - 2. L'accessible au merveilleux (10/12). Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Lionel : Le sphinx, gardien du seuil", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CBD6DC0B-9C1A-443C-ABEF-7D450283011A", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1975, "publicationDate": "1977-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "homme", "foetus", "accouchement", "grossesse", "monstre", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lionel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.16", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "AVION CIVIL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ORDINATEUR", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "SECR\u00c9TAIRE", "EMPLOY\u00c9 DE BUREAU", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "JOURNALISTE", "BOUGIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ANIMATION DE LOISIRS", "NO\u00cbL", "PROTESTANTISME", "JOUET", "ACHAT", "NO\u00cbL", "ARM\u00c9E DE L'AIR", "GUERRE FROIDE", "PILOTE MILITAIRE", "FORMATION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "AFFICHE PUBLICITAIRE"], "visualGeographicals": ["COLOMBIER (NE)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEVADA", "MOSCOU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-113958", "publicationDate": "1977-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Histoire d'un conflit", "imageURL": "http://www.rts.ch/5891726.image", "id": "ece-3443983", "durationSec": 3615, "publicationDate": "1977-12-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Retour sur les temps forts du conflit isra\u00e9lo-palestinien.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443983", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443983"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Noiraigue (NE)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C9A57621-AC88-47F9-BBDF-901043F52776", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Noiraigue"], "durationSec": 5033, "publicationDate": "1977-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "L'autre Allemagne (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33D232F9-52AD-4093-BE04-8E767CFAD2C8", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est"], "durationSec": 549, "publicationDate": "1977-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolf, Christa"], "thematicThemes": ["communisme", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme"], "excerpt": "Pr\u00e9sence du protestantisme dans l'oeuvre de Christa Wolf, n\u00e9e en 1929. \"Le Ciel partag\u00e9\" parle des deux allemagnes. \"Christa T.\" parle du destin d'une femme qui cherche \u00e0 voir claire. Le devoir de dire les tensions de son \u00e9poque. L'un de ses derniers livres parle d'un voyage en Pologne en 1971 dans la ville o\u00f9 l'h\u00e9ro\u00efne est n\u00e9e. Elle se pose la question de savoir si on peut de d\u00e9barrasser d'une enfance v\u00e9cue sous le nazisme. Que reste-t-il d'une telle \u00e9ducation ? Importance de la langue avec des termes propres \u00e0 la RDA, mais aussi \u00e0 la LTI d\u00e9finie par Victor Klemperer. R\u00e9flexion aussi sur le monde d'aujourd'hui. T\u00e9moignage sur le r\u00f4le purificateur qui a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 la litt\u00e9rature en RDA.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "docteur \u00e8s lettre", "name": "Buenzod, Janine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Bouvard, \u00e9crivain, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3DA6F15-CB99-457D-8C7C-0B900F40B83F", "durationSec": 3546, "publicationDate": "1977-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvard, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Bouvard, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PALESTINIENS"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "KADHAFI, MAAMAR", "EL SADATE, ANOUAR"], "id": "asset-182843", "durationSec": 3633, "mediaType": "video", "title": "UNE PATRIE POUR LES PALESTINIENS ? - 77.12.15", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ISRAEL"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1977-12-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EL SADATE, ANOUAR"], "thematicThemes": ["PALESTINIENS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nyon Folk Festival", "source": "gico", "title": "BILL KEITH BAND - NYON FOLK FESTIVAL 1977", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-113157", "durationSec": 1463, "publicationDate": "1977-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.15", "visualThemes": ["EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "FORAGE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "MONTAGNE", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "STATION DE SKI", "T\u00c9L\u00c9SKI", "ENNEIG\u00c9", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-113916", "publicationDate": "1977-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "ESCALADE - 77.12.15", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248391", "durationSec": 1481, "publicationDate": "1977-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Des yeux pour entendre", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "EXTRAIT", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "EXTRAIT", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "EXTRAIT", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "EXTRAIT", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-224073", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3785, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Grand Th\u00e9\u00e2tre, 19771215, BAUER Eric nous fait assister, en spectateur, \u00e0 chaque \u00e9tape de la mise en sc\u00e8ne de \"L'anneau du Nibelung\" de WAGNER Richard avec RIBER Jean-Claude, metteur en sc\u00e8ne, et SVOBODA Josef, \u00e0 l'origine des d\u00e9cors de cet op\u00e9ra. Le t\u00e9l\u00e9spectateur p\u00e9n\u00e8tre dans les coulisses de l'op\u00e9ra, assiste aux r\u00e9p\u00e9titions jusqu'\u00e0 la soir\u00e9e de la premi\u00e8re en pr\u00e9sence du public.", "title": "ON JOUE WAGNER AU GRAND THEATRE - 77.12.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1977-12-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" du Grand-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "De l'\u00e9dition sociale", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444332.image", "id": "ece-3444334", "durationSec": 287, "publicationDate": "1977-12-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Michel Glardon et les Editions d'en bas: une voix ouvri\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444334", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444334"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Kahn, \u00e9crivain, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9EE508E-9748-44C1-9167-29884B18D5F0", "durationSec": 3552, "publicationDate": "1977-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kahn, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["journalisme", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Giorgio Cimasoni, m\u00e9decin dentiste : A propos d'un vaccin contre la carie dentaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31F4F378-91F7-442E-B07B-EA10D90D3107", "durationSec": 628, "publicationDate": "1977-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9vention des maladies", "dent", "m\u00e9decine dentaire", "vaccination", "bact\u00e9rie"], "alternativeExcerpt": ["De retour d'un symposium aux Etats-Unis, le m\u00e9decin dentiste Giorgio Cimasoni \u00e9voque la possibilit\u00e9 d'un vaccin anti-carie. Espoir d'avenir ou id\u00e9e farfelue?"], "alternativeTitle": ["Interview de Giorgio Cimasoni, m\u00e9decin dentiste / SIR_1977-12-14_medecine-et-sante_31F4F378-91F7-442E-B07B-EA10D90D3107 / Interview de Giorgio Cimasoni, m\u00e9decin dentiste : A propos d'un vaccin contre la carie dentaire", "M\u00e9decine et sant\u00e9 - 14.12.1977"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115848.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115655", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin dentiste", "name": "Cimasoni, Giorgio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115651"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Galeries imaginaires", "source": "gico", "title": "LE SYMBOLISME - 77.12.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-225284", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1876, "publicationDate": "1977-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771214, \u00e9mision consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9dition du livre d'art, anim\u00e9e par ENDERLIN Fran\u00e7ois, avec la participation de STAROBINSKI Jean, professeur de litterature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Th\u00e8me de l'\u00e9mission, le symbolisme dans l'art \u00e0 l'occasion de la parution aux \u00e9ditions Skira de l'album \"Journal du symbolisme\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "visualThemes": ["NAISSANCE"], "id": "asset-97174", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE", "FRANCE"], "durationSec": 3640, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, BELGIQUE : 1977, reportage sur la naissance sans violence pratiqu\u00e9e dans certains h\u00f4pitaux fran\u00e7ais et belges, m\u00e9thode permettant au nouveau-n\u00e9 de na\u00eetre sans subir les agressions de notre monde (lumi\u00e8re vive, temp\u00e9rature inf\u00e9rieure, bruits, etc).", "title": "COMME UN BEBE DANS L'EAU - 77.12.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BELGIQUE", "FRANCE", "BELGIQUE", "FRANCE", "BELGIQUE", "FRANCE", "BELGIQUE", "FRANCE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1977-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.14", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "LAIT", "PAYSAN", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "SCULPTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["NYON", "NYON", "ST-CERGUE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-113917", "publicationDate": "1977-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Basile et Pecora", "title": "Basile en P\u00e8re No\u00ebl", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445606.image", "id": "ece-3445608", "durationSec": 301, "publicationDate": "1977-12-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le meilleur d\u00e9guisement qui soit pour tromper une brebis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445608", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445608"}, {"source": "escenic", "program": "Basile et Pecora", "title": "Basile en sapin!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445682.image", "id": "ece-3445684", "durationSec": 302, "publicationDate": "1977-12-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Basile ne manque pas d'imagination pour pi\u00e9ger P\u00e9cora...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445684", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445684"}, {"source": "escenic", "program": "R\u00e9cr\u00e9 du mardi", "title": "B\u00fbche de No\u00ebl", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464972.image", "id": "ece-3464974", "durationSec": 487, "publicationDate": "1977-12-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ce dessert au chocolat est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464974", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464974"}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Enigmes et aventures : Libre \u00e9change. Une enqu\u00eate de Roland Durtal, \u00e9crite par Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BCA7DF27-CDAB-49D4-81AB-2E186C624E2F", "durationSec": 3278, "publicationDate": "1977-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Le Maire", "name": "Avenay, Lucie", "type": "Participant"}, {"role": "Commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Evelyne de Boissy", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Voix du g\u00e9n\u00e9rique", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "Le Portier", "name": "Fontana, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Comte G. de Boissy", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Jules", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Loulou", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Ma\u00eetre d'h\u00f4tel", "name": "Corena, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Dumolet", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Didi", "name": "Bujard, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Victorien Menu", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les \"n\u00e8gres\" en g\u00e9n\u00e9ral et les conseillers f\u00e9d\u00e9raux. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-46ABE660-EF43-45B1-A858-91973B5DBEF9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 387, "publicationDate": "1977-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discours", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Dayant, m\u00e9decin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9A6C380-DAFB-4557-8B9F-0C6E58459E19", "durationSec": 3525, "publicationDate": "1977-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Dayant, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "LE PERE NOEL - DESSINS MYSTERES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-99509", "durationSec": 308, "publicationDate": "1977-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "PUBLICIT\u00c9 SUR LE LIEU DE VENTE", "SPORT ET ARGENT", "MARKETING", "PUBLICIT\u00c9", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["NADIG, MARIE-THERESE", "BRUGGMANN, EDDY", "RUSSI, BERNHARD", "NADIG, MARIE-THERESE", "BRUGGMANN, EDDY", "PRAZ, NARCISSE", "NADIG, MARIE-THERESE", "BRUGGMANN, EDDY", "RUSSI, BERNHARD", "PRAZ, NARCISSE", "NADIG, TH\u00c9O"], "id": "asset-93204", "thematicGeographicals": ["VAL D'ISERE", "SUISSE", "WENGEN"], "durationSec": 3143, "mediaType": "video", "excerpt": "* Wengen, Val d'Is\u00e8re : archives reportage \"L'antichambre de la peur\" diffus\u00e9 dans CAMERA-SPORT du 19740125, exercices d'assouplissment, massage, concentration, trac et peurs des skieurs de comp\u00e9tition durant les derni\u00e8res minutes pr\u00e9c\u00e9dant le d\u00e9part des descentes de ski alpin\n* SUISSE : archives reportage \"Les chercheurs d'or de Flums\" diffus\u00e9 dans CAMERA-SPORT du 19720324", "title": "TVSCOPIE : L'ANTICHAMBRE DE LA PEUR / LES CHERCHEURS D'OR DE FLUMS - 77.12.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAL D'ISERE", "WENGEN", "PLATEAU", "SAPPORO", "GENEVE-VILLE", "ST-GALL", "SUISSE", "SUISSE", "KLOTEN", "ST-GALL"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "IL Y A LOUP DANS LA BERGERIE - 77.12.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202854", "durationSec": 285, "publicationDate": "1977-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.12.13", "visualGeographicals": ["ROMAINMOTIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247597", "durationSec": 950, "publicationDate": "1977-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["CORNEAU, ALAIN", "CORNEAU, ALAIN", "CORNEAU, ALAIN", "CORNEAU, ALAIN", "MINNELLI, LIZA", "CORNEAU, ALAIN", "CORNEAU, ALAIN", "LOREN, SOPHIA", "LOLLOBRIGIDA, GINA", "SCHNEIDER, ROMY", "CORNEAU, ALAIN", "DELON, ALAIN"], "id": "asset-222392", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4612, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771213, Invit\u00e9 dans le cadre de \"Premi\u00e8res visions\" le cin\u00e9aste CORNEAU Alain pour la sortie de son film \"La menace\". CORNEAU Alain affrontera 4 critiques de la presse suisse. (Au script du jour figure aussi une itw portrait \"Gros plan\" de ADJANI Isabelle mais celui-ci a d\u00fb \u00eatre diffus\u00e9 sur film et en tous cas n'a pas \u00e9t\u00e9 copi\u00e9 sur la Beta).", "title": "ALAIN CORNEAU - 77.12.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-12-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CORNEAU, ALAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.13", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "R\u00c9CESSION", "FRONTALIER", "AIDE DE L'ETAT", "SOCI\u00c9T\u00c9 ANONYME", "SCIERIE", "SOCI\u00c9T\u00c9 ANONYME", "SCIERIE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "VILLE", "LOGEMENT LOCATIF", "BOURSE D'\u00c9TUDES", "UNIVERSIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE", "JURA BERNOIS", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MEYLAN, RENE", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-113891", "publicationDate": "1977-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-137225", "durationSec": 525, "mediaType": "video", "title": "BUCHE DE NOEL - LA MAIN A LA PATE", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1977-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "PETIT PAPA NOEL - 77.12.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125646", "durationSec": 272, "publicationDate": "1977-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9on Schwarzenberg, m\u00e9decin, canc\u00e9rologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9F8DBBA-D993-447E-8368-8A8476EDA718", "durationSec": 3574, "publicationDate": "1977-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "cancer", "oncologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, canc\u00e9rologue", "name": "Schwarzenberg, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9ographie du cerveau et la neurologie : Interview d'Henri Hecaen, neurologue \u00e0 l'INSERM", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1751A10-0B9B-4319-824C-198885D139CA", "durationSec": 660, "publicationDate": "1977-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neurologie", "cerveau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neurologue \u00e0 l'INSERM", "name": "Hecaen, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "Interview de Sizaret, m\u00e9decin : A propos des aflatoxines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ACB0459-DF72-4F63-83D7-ECFED406D516", "durationSec": 367, "publicationDate": "1977-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicologie", "champignon (botanique)", "alimentation", "cancer", "foie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sizaret, pr\u00e9nom inconnu, m\u00e9decin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "Tobby. Conte de Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-58757F29-0519-4320-A8E3-9B5C31CCBBA7", "durationSec": 1742, "publicationDate": "1977-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.12", "visualThemes": ["FEMME", "SYNDIC", "ENSEIGNANT", "\u00c9COLE DE COMMERCE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FRESQUE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "PEINTURE", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "A\u00c9ROPORT", "FRET A\u00c9RIEN", "A\u00c9ROPORT", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "FRET A\u00c9RIEN", "A\u00c9ROPORT", "NAVIGATION A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "NAVIGATION A\u00c9RIENNE"], "visualGeographicals": ["CHENIT, LE", "DELEMONT", "JURA BERNOIS", "GRIMISUAT", "ECUBLENS", "SUISSE", "COINTRIN", "KLOTEN", "BELP", "BELP"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["TRITTEN, GOTTFRIED"], "id": "asset-103621", "publicationDate": "1977-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Citizen's band", "source": "gico", "title": "77.12.12", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-254635", "durationSec": 1853, "publicationDate": "1977-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "RHONE, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "LESNIEWICZ, Witold", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPAGNE", "CHAMPAGNE"], "id": "asset-111985", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1274, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19771212, test de d\u00e9gustation de champagnes et de vins mousseux et comparaison entre qualit\u00e9 du go\u00fbt et prix respectifs.", "title": "LIRE ENTRE LES BULLES - 77.12.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1977-12-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040904 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "HOCKEY : RICHMOND GOSSELIN LE KID - 77.12.11", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-216642", "durationSec": 668, "publicationDate": "1977-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8LERINAGE"], "id": "asset-89866", "thematicGeographicals": ["ST-JACQUES-DE-COMPOSTELLE"], "durationSec": 1207, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Jacques-de-Compostelle : 19771211, p\u00e9lerinage catholique.", "title": "LES CHEMINS DE ST-JACQUES-DE-COMPOSTELLE - 77.12.11", "visualGeographicals": ["ST-JACQUES-DE-COMPOSTELLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1977-12-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["P\u00c8LERINAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "ITINERAIRES BOURGUIGNONS : FONTENAY - 77.12.11", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-258199", "durationSec": 758, "publicationDate": "1977-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "77.12.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-124513", "durationSec": 652, "publicationDate": "1977-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de Leslie Dunstan, de Martin Luther, Jean Calvin et Ulrich Zwingli : A propos du protestantisme", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-475CCB32-E291-4934-A2FF-9662184FED0A", "durationSec": 3323, "publicationDate": "1977-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Dunstan, John Leslie", "type": "Auteur"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "Calvin, Jean", "type": "Auteur"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "Zwingli, Ulrich", "type": "Auteur"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "Luther, Martin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "T\u00e8ra Novala", "id": "sound-D45CF4AF-7D28-4E90-8523-88D81D5C6235", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 821, "publicationDate": "1977-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. T\u00e8ra Novala, 1\u00e8re sc\u00e8ne, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Tz\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 2. Titre inconnu, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Tz\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 3. T\u00e8ra Novala, 2\u00e8me sc\u00e8ne, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Tz\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 4. T\u00e8ra Novala, 3\u00e8me sc\u00e8ne, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Tz\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 5. Titre inconnu, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Tz\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 6. T\u00e8ra Novala, 4\u00e8me sc\u00e8ne, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Tz\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 7. Hymne \u00e0 Fribourg, de Francois-Xavier (paroles) Brodard et Georges (musique) Aeby et Roland (direction) Tinguely, par Tz\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR)\r\nBrodard, Francois-Xavier (paroles)\r\nTinguely, Roland (direction)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Tz\u00eardziniol\u00e8", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Aeby, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Un autre homme, une autre chance\" de Claude Lelouch", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0ED7DECD-FC4B-440E-AB25-CFF115428C21", "durationSec": 802, "publicationDate": "1977-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emigration aux USA \u00e0 la fin du si\u00e8cle dernier", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Ren\u00e9 Bory, historien, \u00e0 l'h\u00f4tel Savoy \u00e0 Lausanne : A propos du sens de l'histoire et de la situation du monde contemporain", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-51A92DF3-0B6C-4F7A-AEB6-FF174092A05D", "durationSec": 2670, "publicationDate": "1977-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "christianisme", "aide au d\u00e9veloppement", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "racisme"], "excerpt": "L'enseignement de l'instruction civique. R\u00e9flexions sur l'\u00e9tat du monde contemporain, le monde est en crise. L'opposition entre le bloc de l'ouest et le bloc de l'est, les disparit\u00e9s nord-sud. La Suisse et les Nations Unies. Le p\u00e9trole et les pays arabes. La construction europ\u00e9enne. Isra\u00ebl et les nations arabes. Les relations entre les diff\u00e9rents groupes raciaux. La civilisation occidentale chr\u00e9tienne est la plus capable d'am\u00e9liorer la situation plan\u00e9taire.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Miroir des autres", "source": "gico", "visualThemes": ["AMOUR", "ADOLESCENCE", "SEXUALIT\u00c9"], "id": "asset-220590", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2728, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19771210, d\u00e9bat men\u00e9 par BOURQUIN Jean-Fred sur les premi\u00e8res exp\u00e9riences amoureuses et sexuelles des adolescents, en particulier chez les jeunes filles, avec comme invit\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves de l'enseignement secondaire genevois, PRIGENT Elie, enseignant et IMFELD Elisabeth, et en introduction un film \u00e9voquant cette probl\u00e9matique \"Ce qu'elles ont eu de meilleur\".", "title": "CE QU'ELLES ONT EU DE MEILLEUR - 77.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "1977-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "R\u00e9flexion de Reusser", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472556.image", "id": "ece-3472558", "durationSec": 2071, "publicationDate": "1977-12-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une r\u00e9flexion sur le r\u00e9el \u00e0 travers le t\u00e9moignage d'un ouvrier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472558", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472558"}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Kant [4/13] (37/105) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-041192F4-52DC-4370-A94F-AAE1A2C63AE8", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 872, "publicationDate": "1977-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Kant, Emmanuel"], "thematicThemes": ["philosophie", "18e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Laplace, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41A809A3-81F5-43EA-9D1E-0ECB2967359F", "durationSec": 3363, "publicationDate": "1977-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laplace, Yves"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain genevois vient de publier son premier roman."], "alternativeTitle": ["Interview d'Yves Laplace / SIR_1977-12-09_en-questions_41A809A3-81F5-43EA-9D1E-0ECB2967359F / Interview d'Yves Laplace, \u00e9crivain", "En questions - 09.12.1977"], "imageURL": "//www.rts.ch/4319146.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4319101", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Laplace, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4319100"]}, {"source": "escenic", "program": "En questions", "title": "Yves Laplace", "imageURL": "http://www.rts.ch/4319146.image", "id": "ece-4319100", "durationSec": 3363, "publicationDate": "1977-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain genevois vient de publier son premier roman.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4319100", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4319100"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "77.12.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-232419", "durationSec": 1368, "publicationDate": "1977-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez voir (1977)", "source": "gico", "title": "LE CROYABLE ET LE VRAI - FRANCIS REUSSER - 77.12.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-180878", "durationSec": 2072, "publicationDate": "1977-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REUSSER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.09", "visualThemes": ["PIPE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "FUMEUR", "TABAGISME", "SECTE", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "JUDA\u00cfSME", "RABBIN", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "\u00c9CRIVAIN", "EAU POTABLE", "INONDATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "FAMINE", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "INDE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CRAVANZOLA, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-113924", "publicationDate": "1977-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Fraction arm\u00e9e rouge", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475126.image", "id": "ece-3475128", "durationSec": 310, "publicationDate": "1977-12-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qui sont ces terroristes de la Bande \u00e0 Baader? Interviews en Allemagne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475128", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475128"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Face au terrorisme", "imageURL": "http://www.rts.ch/8689962.image", "id": "ece-8688903", "durationSec": 700, "publicationDate": "1977-12-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A la fin des ann\u00e9es 70, l'Allemagne doit faire face aux attentats et \u00e0 la violence de la Fraction Arm\u00e9e Rouge.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8688903", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8688903"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Aigle (VD)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-DC6D1557-07DB-4C0F-BE34-348183F5E61D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Aigle"], "durationSec": 5173, "publicationDate": "1977-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Affaire de l'association Jean-Michel [Cravanzola]. - 1. Interview du porte-parole de la banque cantonale Vaudoise BCV par Frank Musy. -2. Interview de la porte-parole de l'association Jean-Michel par Frank Musy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7643B38B-07E9-4D6F-B34C-6261741A58DD", "durationSec": 420, "publicationDate": "1977-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la BCV", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'association Jean-Michel", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eva Ruchpaul, professeur de hata-yoga", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6319CA34-5E93-434F-B5A5-5FA20741578E", "durationSec": 3564, "publicationDate": "1977-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruchpaul, Eva"], "thematicThemes": ["yoga"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de hata-yoga", "name": "Ruchpaul, Eva", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ALLEMAGNE, LE DEFI DE LA PEUR : LA RENCONTRE AVEC LE PASSE - 77.12.08", "visualThemes": ["NAZISME", "DICTATURE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "NAZISME", "DICTATURE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "FOIRE COMMERCIALE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PSYCHANALYSE", "JOURNAL", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMMUNISME", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PRISON", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "NAZISME", "RUE", "R\u00c9SISTANCE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION", "NAZISME", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION", "NAZISME", "\u00c9COLIER", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "FRANCFORT", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "SUISSE", "BERLIN", "HAMBOURG", "DACHAU", "HAMBOURG"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-95764", "thematicGeographicals": ["HAMBOURG", "DACHAU", "FRANCFORT", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "SUISSE"], "durationSec": 1895, "publicationDate": "1977-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Francfort, Berlin, SUISSE, Hambourg, Dachau, ALLEMAGNE : 19771208, 30 ans apr\u00e8s la fin de la deuxi\u00e8me guerre mondiale, les Allemands assument leur pass\u00e9 et mettent leur histoire \u00e0 nu. Entre d\u00e9fi, fascination et peur ils tentent de se r\u00e9concilier avec un pass\u00e9 assombri par le nazisme et la dictature d'Adolf Hitler.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.08", "visualThemes": ["RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "CABINE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "PHOTOGRAPHIE", "D\u00c9FENSE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "FORMATION"], "visualGeographicals": ["COLLOMBEY-MURAZ", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114518", "publicationDate": "1977-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME GAUCHE", "ATTENTAT", "LUTTE ANTITERRORISTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "TERRORISME", "EXTR\u00caME GAUCHE", "TERRORISME", "PRISON", "SC\u00c8NE DE RUE", "TERRORISME", "EXTR\u00caME GAUCHE", "PRESSE MARGINALE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "SOCIOLOGIE", "TERRORISME"], "visualPersons": ["SCHLOENDORFF, VOLKER", "GROSSER, ALFRED", "SCHLOENDORFF, VOLKER", "SCHLOENDORFF, VOLKER"], "id": "asset-98656", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE"], "durationSec": 2469, "mediaType": "video", "excerpt": "* ALLEMAGNE : 19771208, la Fraction arm\u00e9e rouge, Rote Armee Fraktion RAF, est une organisation d'extr\u00eame gauche qui s\u00e9vit durant les ann\u00e9es 1970 - 1980 en Allemagne de l'Ouest. La Bande \u00e0 Baader, du nom du leader BAADER Andreas, commit de nombreux attentats et actes terroristes durant les ann\u00e9es de plomb. Le cin\u00e9aste allemand SCHLOENDORFF Volker et des politologues tentent d'expliquer l'origine de ce mouvement de lutte arm\u00e9e.", "title": "ALLEMAGNE, LE DEFI DE LA PEUR : LE TERRORISME - 77.12.08", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "BONN", "ALLEMAGNE", "MUNICH", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "STUTTGART", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "MUNICH", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1977-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "BIENTOT LES HIVERNALES - 77.12.08", "genres": ["Science"], "id": "asset-245679", "durationSec": 1463, "publicationDate": "1977-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYOR, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERMANN, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.12.08", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248389", "durationSec": 1263, "publicationDate": "1977-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Jo\u00ebl de Rosnay, scientifique et prospectiviste : A propos de l'avenir des m\u00e9dicaments", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DF9C360-92BF-439C-8B9C-CB7BB4A2BFCF", "durationSec": 667, "publicationDate": "1977-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique de la sant\u00e9", "m\u00e9dicament", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifique", "name": "de Rosnay, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Table ronde autour de Alexandre Zinoviev, prix europ\u00e9en de l'essai.  Avec des extraits de \"Les hauteurs b\u00e9antes\" (Ed. L'Age d'Homme) lus par Andr\u00e9 Schmidt", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4C6F28DF-3EA5-4047-87FE-1519E9D62CF6", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3429, "publicationDate": "1977-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zinoviev, Alexandre"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Tauxe, Henri-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la Fondation Veillon", "name": "Bertholet, Edmond", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zinoviev, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Moss\u00e9, journaliste : A propos de son livre \"Le nouveau tour du monde en 80 jours\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C645CC4-4F82-40C9-8C9B-2271D9C6D8DE", "durationSec": 3615, "publicationDate": "1977-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moss\u00e9, Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur du livre \"Le nouveau tour du monde en 80 jours\"", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.07", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "FOR\u00caT", "GRUE (MACHINE)", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "OUVRIER", "CHRONOM\u00c9TRAGE SPORTIF", "HORLOGERIE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BERNE", "VALAIS", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114528", "publicationDate": "1977-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "77.12.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-257432", "durationSec": 1566, "publicationDate": "1977-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RIBEAUD, Jos\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Raoul Follereau", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468091.image", "id": "ece-3458036", "durationSec": 140, "publicationDate": "1977-12-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le jour o\u00f9 il d\u00e9cida de consacrer \u00e0 vie \u00e0 lutter contre la l\u00e8pre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458036", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458036"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Couronnement d'Aubert 1er (Bokassa 1er). Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-4E63CFD1-CD62-4DC1-B6C3-472CA41CC204", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique Centrafricaine", "Suisse"], "durationSec": 297, "publicationDate": "1977-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Pierre (homme politique suisse)", "Bokassa, Jean-Bedel"], "thematicThemes": ["couronnement", "\u00e9lection", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "ex\u00e9cutif national", "empereur"], "excerpt": "[Le 4 d\u00e9cembre 1977, Jean-Bedel Bokassa, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Centrafricaine, s'autoproclame empereur. Le 7 d\u00e9cembre 1977, Pierre Aubert sera \u00e9lu au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.]", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.06", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "NEIGE", "V\u00c9HICULE A\u00c9RIEN", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "INAUGURATION", "AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "BERNE", "SIMPLON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114540", "publicationDate": "1977-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9RIODE DU 20E SI\u00c8CLE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-127280", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "ALPES"], "durationSec": 3242, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Alpes : 19771206 et archives, histoire du ski alpin de comp\u00e9tition du d\u00e9but du 20 \u00e8me si\u00e8cle aux ann\u00e9es 1970, avec notamment les itw des skieurs KILLY Jean-Claude, RUSSI Bernhard et un commentaire en voix off de COLLOMBIN Roland. Itw plateau du journaliste SCHAULI Claude, qui a r\u00e9alis\u00e9 ce reportage diffus\u00e9 le 19750115 dans l'\u00e9mission FACE AU SPORT.", "title": "TVSCOPIE : LE SKI I (HISTORIQUE) / LE SKI II (LES TEMPS MODERNES) - 77.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ALPES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1977-12-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["P\u00c9RIODE DU 20E SI\u00c8CLE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "SAVOIR HIBERNER - 77.12.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202850", "durationSec": 301, "publicationDate": "1977-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "LES JAMBONS - 77.12.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202851", "durationSec": 287, "publicationDate": "1977-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "77.12.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-246046", "durationSec": 2645, "publicationDate": "1977-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "77.12.06", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "MARTIGNY", "GENEVE", "ST-IMIER", "PLANFAYON", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MITCHELL, EDDY"], "id": "asset-248388", "durationSec": 1264, "publicationDate": "1977-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "BAS RELIEFS EN PATE A PAIN - AVEC NOS DIX DOIGTS", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137228", "durationSec": 285, "publicationDate": "1977-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUCHARDY, Huguette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "Lettre \u00e0 quelqu'un. Conte de Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8DC76E45-FF21-4B55-8911-95FC0771A740", "durationSec": 1414, "publicationDate": "1977-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Curt Jurgens, com\u00e9dien : A propos de son livre autobiographique \"Et pas plus sage pour autant\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA12F3DC-9019-41CA-A795-1B6B2DD5B1B9", "durationSec": 3581, "publicationDate": "1977-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jurgens, Curd"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jurgens, Curt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "Sur la route de Jupiter : Interview du professeur Blamont, responsable du service a\u00e9ronomie au CNRS et haut conseiller scientifique au Centre d'\u00e9tudes spatiales \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8ABE88C-6139-46D5-8D5C-A6C6E399C548", "durationSec": 622, "publicationDate": "1977-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blamont, Jacques"], "thematicThemes": ["Jupiter (plan\u00e8te)", "astronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du service a\u00e9ronomie au CNRS et haut conseiller scientifique au Centre d'\u00e9tudes spatiales \u00e0 Paris", "name": "Blamont, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualPersons": ["LIEBERMANN, ROLF", "LIEBERMANN, ROLF", "SAWALLISCH, WOLFGANG", "LIEBERMANN, ROLF"], "id": "asset-212222", "durationSec": 5893, "mediaType": "video", "title": "ROLF LIEBERMANN - 77.12.05", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1977-12-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LIEBERMANN, ROLF"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "77.12.05", "visualThemes": ["LOCATION", "APPARTEMENT", "ASSOCIATION", "SQUAT", "A\u00c9ROPORT", "VISITE OFFICIELLE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114087", "publicationDate": "1977-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "FOOTBALL : YOUGOSLAVIE - ESPAGNE - 77.12.04", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-216570", "durationSec": 1338, "publicationDate": "1977-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "ITINERAIRES BOURGUIGNONS : ST THIBAULT ET TONNERRE - 77.12.04", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-258203", "durationSec": 661, "publicationDate": "1977-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "77.12.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-257151", "durationSec": 777, "publicationDate": "1977-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "L'EGLISE OUVERTE - 77.12.04", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-253657", "durationSec": 1225, "publicationDate": "1977-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GRIVEL, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "[Patois ind\u00e9termin\u00e9]", "id": "sound-D89BFDB1-A150-43B5-8AFA-B87CB73A1AB7", "durationSec": 706, "publicationDate": "1977-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. [Patois ind\u00e9termin\u00e9]", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Burner, Garrone et Andr\u00e9 Haynal, m\u00e9decins psychiatres : A propos de la d\u00e9pression nerveuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E46ADF4-D42D-4204-9C33-B8237513E9F2", "durationSec": 695, "publicationDate": "1977-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "d\u00e9pression nerveuse", "pr\u00e9vention des maladies", "psychiatrie", "soin m\u00e9dical"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Burner, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Garrone, pr\u00e9nom inconnu, m\u00e9decin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Haynal, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "F\u00e9\u00e9rie amoureuse. De Bernadette La Barge", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9502DB9E-0654-4CD7-B9AF-6335C07A42F7", "durationSec": 3986, "publicationDate": "1977-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "La Barge, Bernadette", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le greffier", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "le juge", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Merc\u00e9d\u00e8s femme", "name": "Bujard, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "Armelle", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Barbara enfant", "name": "Tappy, Emanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "une voix de femme", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Th\u00e9obald homme", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Th\u00e9obald enfant", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Barbara femme", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Merc\u00e9d\u00e8s enfant", "name": "Albiez, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Les illumin\u00e9s de l'art royal\" de Raoul Vergez : A propos du compagnonnage", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6EDACAC1-4E73-4614-B63A-581C5B43CA4A", "durationSec": 3333, "publicationDate": "1977-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "compagnonnage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vergez, Raoul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Goodbye Emmanuelle\" avec Sylvia Kristel", "genres": ["Animation"], "id": "sound-28209268-114E-4AF8-96C1-FFCB2CA19AF7", "durationSec": 813, "publicationDate": "1977-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Film \u00e9rotique moral. Emmanuelle la d\u00e9prav\u00e9e se refait une moralit\u00e9 avec un jeune metteur en sc\u00e8ne dont elle tombe amoureuse, et quitte son mari salace (avec le nain psychologue)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Carte blanche \u00e0 Verna", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472570.image", "id": "ece-3472572", "durationSec": 1864, "publicationDate": "1977-12-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "M\u00e9ditation sur le pouvoir du temps sur le corps de la femme.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472572", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472572"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 28.03.11 - BD - WOLINSKI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0552A25-ECC9-4061-BB24-92F530DBEF8D", "durationSec": 203, "publicationDate": "1977-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolinski, Georges"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "humour", "rire", "dessin de presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, dessinateur de presse", "name": "Wolinski, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Wolinski, dessinateur, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-334A35EC-A626-4E19-8824-A1F64448FF6E", "durationSec": 3377, "publicationDate": "1977-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolinski, Georges"], "thematicThemes": ["dessin de presse", "bande dessin\u00e9e", "rire", "humour"], "alternativeExcerpt": ["Le dessinateur est un fin observateur des subtilit\u00e9s de la vie politique et sociale fran\u00e7aise."], "alternativeTitle": ["Georges Wolinski, dessinateur et humoriste / SIR_1977-12-02_en-questions_334A35EC-A626-4E19-8824-A1F64448FF6E / Interview de Georges Wolinski, dessinateur, humoriste", "En questions - 02.12.1977"], "imageURL": "//www.rts.ch/6483437.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6482300", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, dessinateur de presse", "name": "Wolinski, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6482296"]}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Kant [3/13] (36/105) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F59DDED0-31CE-4697-8995-ADACA23355DB", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 533, "publicationDate": "1977-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kant, Emmanuel", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["philosophie", "18e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}]}}