{"response": {"numFound": 922, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Reportage sur le canal de Suez (3/4) : Interview de Marcel Hafez, agent du service financier du canal de Suez, sur la nationalisation du canal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1259FE7D-CA9F-4C8A-9924-33A4C181B00D", "thematicGeographicals": ["Egypte", "France", "Grande-Bretagne", "Suez (canal de)"], "durationSec": 133, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gestion administrative", "nationalisation", "canal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agent du service financier du canal de Suez", "name": "Hafez, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Kirkouk (3/3) : Interview d'Edouard Thornlew (?), directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Irak Petroleum Company qui exploite le gisement p\u00e9trolier de Kirkouk", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-95ADE231-A052-4E50-917D-2B7ABF45A2D5", "thematicGeographicals": ["Kirkouk"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Irak Petroleum Company (IPC)"], "thematicThemes": ["gestion administrative", "gestion de la production", "projet", "p\u00e9trole"], "excerpt": "Indique que les champs p\u00e9troliers de Kirkouk produisent 25 millions de tonnes de p\u00e9trole par an et parle des projets futurs de la compagnie anglaise. Bruits d'ambiance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la compagnie anglaise qui exploite le gisement p\u00e9trolier de Kirkouk", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "voix d'enfant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "voix d'homme", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "voix d'enfants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "voix de femme", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage au p\u00e8re de Foucauld \u00e0 l'occasion du 100e anniversaire de sa naissance : Interview d'un soldat qui l'a connu", "genres": ["INT"], "id": "sound-56EE51A4-5DB7-4CC4-85C4-39104BDFF07D", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Foucauld, Charles Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "comm\u00e9moration", "Touaregs", "arm\u00e9e", "bless\u00e9 de guerre"], "excerpt": "Le dernier compagnon du p\u00e8re Charles de Foucauld \u00e9voque son propre engagement dans la compagnie saharienne. Il perd la main gauche \u00e0 la suite de l'\u00e9clatement d'un fusil. Le p\u00e8re de Foucauld est appel\u00e9 \u00e0 son chevet en l'absence d'un m\u00e9decin militaire. Le p\u00e8re de Foucauld le charge de recueillir des po\u00e8mes parmi les Touaregs. La vie du p\u00e8re: matinal. Travaillait \u00e0 son dictionnaire touareg. Recevait la visite des pauvres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dernier compagnon du p\u00e8re Charles de Foucault", "name": "Belaid, Mohammed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour l'Alg\u00e9rie, repr\u00e9sentant de l'abb\u00e9 Vialet", "name": "Leroi, Andr\u00e9-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Andr\u00e9 de Blonay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union interparlementaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1227D32C-14E3-44F0-932E-48DAE24A1511", "durationSec": 165, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "r\u00e9union internationale", "d\u00e9tente internationale"], "excerpt": "Bilan apr\u00e8s une semaine de la session de l'Union interparlementaire 1958, l'adoption d'une r\u00e9solution commune approuvant une conf\u00e9rence au sommet des repr\u00e9sentants des quatre Etats (USA, Grande-Bretagne, URSS et la France) en vue d'une d\u00e9tente internationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union interparlementaire", "name": "Blonay, Andr\u00e9 de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Camille Chamoun, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique libanaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF9B8873-32F0-49F5-94B3-49F62B54D397", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'Etat", "crise politique"], "excerpt": "Ses positions sur la crise que traverse le Liban, en proie \u00e0 la rebellion, ainsi que sur son prochain d\u00e9part de la pr\u00e9sidence le 23 septembre 1958. Son avis \u00e0 propos du plan Fanfani sur le Moyen-Orient.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique libanaise", "name": "Chamoun, Camille", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Dutourd, \u00e9crivain fran\u00e7ais : A propos de son m\u00e9tier d'\u00e9crivian", "genres": ["Interview"], "id": "sound-779E976C-81A1-411B-A2AC-3B0C0A9E7668", "durationSec": 268, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9criture"], "excerpt": "Son activit\u00e9, ses livres \u00e0 para\u00eetre, \"Le Fond et la forme\", le plaisir du livre \u00e0 venir et \u00e0 \u00e9crire, son rythme d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Dutourd, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Pablo Picasso : Sa fresque pour le palais de l'UNESCO \u00e0 Paris [extrait]", "genres": ["INT"], "id": "sound-09385333-BF6B-4B3A-A09B-84C6D08EC9E3", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["peinture", "fresque"], "excerpt": "Picasso \u00e9voque le sujet de sa fresque: l'esprit des t\u00e9n\u00e8bres tombe, fuit la lumi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Picasso, Pablo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le chant des Alg\u00e9riens : Chant suivi d'un message personnel du Comit\u00e9 de salut public", "genres": ["DIV"], "id": "sound-060D2E84-BF8B-459D-90ED-C20CB39F45FF", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 283, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte de la chanson", "name": "Druhat, Edmond", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Leonetti, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Appel du colonel Tiviani aux parlementaires corses : A propos du probl\u00e8me alg\u00e9rien et du choix \u00e0 op\u00e9rer: avec Charles de Gaulle ou contre la France", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-A83F1507-D789-44CA-85CF-C0E52D64C11B", "thematicGeographicals": ["Corse", "France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "colonel", "name": "Tilvani", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Autoportrait", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Misraki, compositeur de musique l\u00e9g\u00e8re et de film", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E51006C1-3BA0-47BB-8315-C17D41637CEC", "durationSec": 726, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film", "musique l\u00e9g\u00e8re", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Misraki, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage sur le canal du Suez (4/4) : Interview d'un fonctionnaire (?) de l'organisme qui g\u00e8re le canal de Suez depuis sa nationalisation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD33C292-AFA6-4A36-8CEA-C00FFA8597BB", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "France", "Egypte", "Suez (canal de)"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalisation", "gestion administrative"], "excerpt": "Virulente critique de l'ex-Compagnie du canal de Suez, pr\u00e9sid\u00e9e par un groupe franco-britanique, qui g\u00e9rait le canal avant sa nationalisation. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage sur le canal de Suez (1/4) : Interviews de quelques travailleurs \u00e9trangers et \u00e9gyptiens employ\u00e9s sur le canal de Suez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EBFC198-CB21-4AF3-8E13-A59BABDC3B2E", "thematicGeographicals": ["Suez (canal de)", "Egypte"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travailleur", "travailleur \u00e9tranger", "canal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef-r\u00e9gulateur du port du canal de Suez", "name": "Luca, Dimitri (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "originaire d'Alexandrie, travaille au canal de Suez depuis la premi\u00e8re semaine de la nationalisation", "name": "Ahmed (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "travaille depuis 1921 au canal de Suez", "name": "Amirish, Dimitri (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "Norv\u00e9gien travaillant depuis pr\u00e8s de deux ans au canal de Suez", "name": "Olson (nom de famille)", "type": "Participant"}, {"role": "Allemand travaillant au canal de Suez", "name": "Bade (nom de famille)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Diff\u00e9rences entre le singe et l'homme [extrait] : Causerie du Dr Milot", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4C3B68E0-A114-4327-8F5C-A2CE2D8E3F9C", "durationSec": 217, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "singe"], "excerpt": "Main comparable \u00e0 celle de l'homme. Le cerveau. Organes de phonation. Pas de centre nerveux du langage. Diff\u00e9rence fondamentale: le cerveau. Le moment o\u00f9 l'humanit\u00e9 s'est d\u00e9gag\u00e9e de l'animalit\u00e9. Dimension des cerveaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Milot", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Gamal Abdel Nasser, pr\u00e9sident de l'Egypte, \u00e0 l'occasion de l'anniversaire de la nationalisation du canal de Suez sous les acclamations de la foule [en arabe]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3EF90E4D-3EC4-4B0F-9BF3-A31D3E658D69", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Suez (canal de)"], "durationSec": 255, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalisation", "canal"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Egypte", "name": "Nasser, Gamal Abdel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage sur le canal de Suez (2/4) : Interview de Nejmeddine Chahine, pr\u00e9sident du Club de voile d'Ismalia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F7EE476-D5AB-4FC9-B647-1E5FC7DD7036", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Isma\u00eflia", "Suez (canal de)"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["club sportif", "association"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Club de voile d'Ismalia", "name": "Chahine, Nejmeddine (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Kirkouk (1/3) : Interview d'un expert fran\u00e7ais \u00e0 propos de l'importance du gisement p\u00e9trolier de Kirkouk", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31A2FFB7-0836-415F-ADA5-76AD9D826E4D", "thematicGeographicals": ["Kirkouk"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production", "p\u00e9trole"], "excerpt": "Situ\u00e9 au nord de l'Irak, ce gisement produit chaque ann\u00e9e l'\u00e9quivalent de la consommation fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert p\u00e9trolier fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "En vers et contre tous", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9mission de et par Bernard Laurent, alias Laurent Marti. 1. Le satellite artificiel. - 2. Le salon des Arts M\u00e9nagers. - 3. Droit de vote f\u00e9minin. - 4. Les petits g\u00e9nies de Millfield School \u00e0 Somerset. - 5. Mon pianiste. - 6. Mise \u00e0 cinq franc. - 7. Cadeaux aux gendarmes", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-4C7BC9B8-5E43-427A-BFFB-77C14BE57D32", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Suisse", "URSS", "B\u00e2le (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2051, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Palais F\u00e9d\u00e9ral", "Laurent, Bernard", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["jeu de hasard", "femme", "foire commerciale", "satellite artificiel", "droit de vote des femmes", "police"], "excerpt": "(0.19 \u00e0 4.27) Le satellite artificiel, avec parodie de la chanson de Trenet, \"L'Helv\u00e9tie a rendez-vous avec la lune\". - 2. (4.40 \u00e0 9.52) Chanson en l'honneur de l'ouverture du 5e salon des arts m\u00e9nagers qui s'est tenu \u00e0 Gen\u00e8ve, suivi d'un sketch avec exercice de style. - 3. (10.03 \u00e0 15.26) Pastiche de la chanson \"Gare au gorille\" de Brassens autour du th\u00e8me du suffrage f\u00e9minin, suivi d'une autre chanson \"Vote pour moi\". - 4. (15.43 \u00e0 20.09) Chansons et pastiches autour des petits g\u00e9nies issus de Millfield School. - 5. (20.21 \u00e0  24.45) Le pianiste Achille Christen et l'Ensemble romand de musique l\u00e9g\u00e8re joueront sous la direction d'Isidor Kaar, hommage au pianiste en paroles et chansons. (24.56 \u00e0 29.27) Mise \u00e0 cinq francs, texte suivi d'une chanson. - 7. (29.42 \u00e0 33.50) Cadeaux aux gendarmes, en chanson et po\u00e9sie.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "journaliste Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Dast\u00e9, acteur, metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais et directeur du Centre dramatique de St-Etienne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1D56BC4-EF8D-46E1-B45F-71E966108120", "durationSec": 343, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brecht, Bertolt"], "thematicThemes": ["troupe de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique"], "excerpt": "Directeur du Centre dramatique de St-Etienne depuis 12 ans, a mont\u00e9 une cinquantaine de pi\u00e8ces du r\u00e9pertoire classique et moderne, pourquoi il a choisi de monter \"Le cercle de craie caucasien\" de Bertolt Brecht pour pr\u00e9senter sa compagnie \u00e0 Paris, la place de l'oeuvre de Brecht dans le th\u00e9\u00e2tre contemporain, le message de l'auteur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, metteur en sc\u00e8ne et directeur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais", "name": "Dast\u00e9, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Akram Hourani, vice-pr\u00e9sident de la R\u00e9publique arabe unie [en arabe]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8B53C720-DC2E-4A0E-9D98-5E19F91941D5", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Syrie", "Monde arabe"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RAU (R\u00e9publique arabe unie)"], "thematicThemes": ["Arabes"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la R\u00e9publique arabe unie", "name": "Hourani, Akram", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Autoportrait", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Dutourd, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B52F3CC-EEF3-487B-BAA5-C5C8EADDE9CE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1191, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dutourd, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dutourd, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle (extrait) : A propos du renouveau et de la grandeur de la France", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-69E19B6A-0038-4714-99FE-AFF3EECF01DF", "thematicGeographicals": ["Sahara", "France"], "durationSec": 229, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "institution politique", "\u00e9conomie", "politique"], "excerpt": "Pour l'approbation de l'emprunt que la France va souscrire. Confiance dans le renouveau de la France. Evolution de son \u00e9conomie, de son arm\u00e9e. Richesse du Sahara. Le r\u00f4le international qui revient \u00e0 la France. Il va proposer \u00e0 la France des institutions nouvelles: r\u00e9forme capitale. Difficult\u00e9 et grandeur du but \u00e0 atteindre.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Hussein, roi de Jordanie", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-725A9255-E7D0-43F9-B548-18AC0822C31E", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Pays arabes", "Jordanie"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein (roi de Jordanie)"], "thematicThemes": ["fonction politique", "roi", "projet", "guerre isra\u00e9lo-arabe"], "excerpt": "Il affirme d\u00e9dier sa vie au service du monde arabe et de son pays, et indique que la question palestinienne rel\u00e8ve de la responsabilit\u00e9 des pays arabes.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi de Jordanie", "name": "Hussein (roi de Jordanie)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean Cocteau, \u00e9crivain [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E78A9EC6-9AF6-4C69-B0A2-094F994ECC18", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1422, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean", "Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "Belles-Lettres (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Son rapport \u00e0 Lausanne et \u00e0 Belles-Lettres. Diverses r\u00e9flexions sur l'ann\u00e9e nouvelle (1959), sur l'importance du silence et sur l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise et sur le dessin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Abd al-Karim Kassem, g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la t\u00eate du coup d'\u00e9tat du 14 juillet 1958 et nouveau Premier ministre irakien", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-096DF761-ED2C-4876-86B7-14194FE8CCAA", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple", "arm\u00e9e", "premier ministre", "coup d'Etat", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Evoque la coop\u00e9ration entre l'arm\u00e9e et le peuple irakien dans la r\u00e9ussite du coup d'\u00e9tat qui vient d'avoir lieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traduit la d\u00e9claration de Kassem", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "nouveau Premier ministre irakien", "name": "Kassem, Abd al-Karim", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Rachid Karam\u00e9, Premier ministre libanais, sur la r\u00e9bellion de juillet 1958", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D004443B-F38C-414D-BC15-20418E3B1CE2", "thematicGeographicals": ["Liban", "Etats-Unis"], "durationSec": 457, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karam\u00e9, Rachid"], "thematicThemes": ["crise politique", "attentat", "premier ministre"], "excerpt": "Raconte comment sa maison de Tripoli a subi un attentat. Son avis sur la situation et l'avenir du Liban qui vient de sortir d'une crise et aura bient\u00f4t un nouveau pr\u00e9sident en la personne de Fouad Chehab. Se d\u00e9clare oppos\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence des forces arm\u00e9es am\u00e9ricaines au Liban. R\u00e9sume rapidement son parcours de vie depuis sa naissance jusqu'en 1958.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Premier ministre libanais", "name": "Karam\u00e9, Rachid", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Situation \u00e0 Beyrouth en 1958 [extrait] : R\u00e9gime de terreur maintenu par les insurg\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82F9EBE9-299E-405E-8486-1310861205CD", "thematicGeographicals": ["Beyrouth", "Liban"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hammarskj\u00f6ld, Dag"], "thematicThemes": ["insurrection", "crise politique"], "excerpt": "Aspect presque normal de Beyrouth ce matin. Explosion violente: deux morts. Les rebelles ne veulent pas que la paix revienne \u00e0 Beyrouth. Infiltration de groupes durs parmi les opposants (jeunesse musulmane, communistes). Hammarskj\u00f6ld sera demain \u00e0 Beyrouth. Les espoirs de la population risquent d'\u00eatre d\u00e9\u00e7us...", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Beyrouth", "name": "Clot, Max", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Gemayel, homme politique maronite libanais et fondateur des Kataeb, les Phalanges libanaises ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9100A4A-9EB3-463D-84AA-3F23DD3712A2", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Phalange arm\u00e9e", "Gemayel, Pierre"], "thematicThemes": ["christianisme", "nationalisme", "guerre civile", "parti politique", "crise politique"], "excerpt": "Sur l'origine du mot \"Kataeb\". Les Kataeb sont une organisation politique \u00e0 tendance paramilitaire avec pour t\u00e2che \"d'\u00e9duquer\" les jeunes en mati\u00e8re politique. [Il s'agit d'un parti maronite, nationaliste et conservateur.] Leur r\u00f4le dans la \"r\u00e9sistance\" au Liban. Reprend la comparaison souvent \u00e9tablie entre le Liban et la Suisse pour exprimer son d\u00e9sir qu'\u00e0 l'avenir cette comparaison s'applique \u00e9galement aux syst\u00e8mes politiques de ces deux pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique maronite libanais, fondateur des Phalanges libanaises", "name": "Gemayel, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix du condamn\u00e9 \u00e0 mort am\u00e9ricain Caryl Chessman enregistr\u00e9e \u00e0 Los Angeles en 1958", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B2B8DDD-B763-4B3E-922E-0CBA1BED188E", "thematicGeographicals": ["Californie"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessman, Caryl"], "thematicThemes": ["peine de mort", "d\u00e9tenu", "ex\u00e9cution capitale"], "excerpt": "Caryl Chessman commente la sentence de sa condamnation \u00e0 mort. Il s'est engag\u00e9 \u00e0 remettre en cause les interpr\u00e9tations des lois. Les jugements arbitraires, les conditions dans lesquelles les d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises et le retour des condamnations \u00e0 mort \u00e9nonc\u00e9es par la Cour californienne. La difficult\u00e9 des conditions de travail rencontr\u00e9es en prison: probl\u00e8mes d'acc\u00e8s \u00e0 l'information et aux livres. Stress d\u00fb aux dates butoirs de condamnation \u00e0 mort imminente. Caryl Chessman a eu des soucis avec la transmission de ses envois \u00e0 la Cour. Il a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 le 2 mai 1960.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "condamn\u00e9 \u00e0 mort am\u00e9ricain", "name": "Chessman, Caryl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Message pour la nouvelle ann\u00e9e de L\u00e9opold Boissier, pr\u00e9sident du CICR et de Emil Sandst\u00f6m, juge et pr\u00e9sident de la Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge [en anglais, fran\u00e7ais, italien , arabe, espagnol et allemand]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-22A65715-3D1D-40D9-92E4-0B2315618233", "durationSec": 1104, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "paix"], "excerpt": "1957 marque une \u00e9tape nouvelle pour le CICR : ravitaillement de la population hongroise, assitance aux Juifs d'Egypte et visite aux d\u00e9tenus poiltiques. Institution impartiale et libre qui agit en faveur de tous, et pour le triomphe de la paix. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": " juge et pr\u00e9sident de la Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge", "name": "Sandstr\u00f6m, Emil", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du CICR ", "name": "Boissier, L\u00e9opold", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Autoportrait", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Julliard, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-294B2752-715C-41A2-A934-5475EE88E666", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 1115, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaques-Dalcroze, Emile"], "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Julliard, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "1. Foule, int\u00e9rieur, brouhaha, 10 personnes dans un bar, quelques mots. - 2. Transitions musicales. - 3. Transitions musicales. - 4. Bruit de herse tombant. - 5. Bruit de cha\u00eene", "id": "sound-26C0E7F2-29D6-4596-AAAA-51E32A2C85BA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 565, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "instrument de musique", "loisir", "activit\u00e9 domestique"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 8'09''. - 3. 8'26''. - 4. 8'40''. - 5. 9'15''", "isOnline": false}, {"program": "Discanalyse", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Discanalyse\"", "genres": ["IND"], "id": "sound-0171D614-6711-4055-9BC0-28C4C59A3DD5", "durationSec": 204, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "interpr\u00e8tes de la musique", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Kirkouk (2/3) : Interview d'un employ\u00e9 (?) de la compagnie qui exploite le gisement p\u00e9trolier de Kirkouk", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB0986D3-FF5A-476E-BD2F-86D9F2B497B5", "thematicGeographicals": ["Kirkouk"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gestion de la production", "moyen de locomotion", "transport", "p\u00e9trole", "administration"], "excerpt": "Les moyens de liaison entre chaque puit p\u00e9trolier et organisation des stations qui sont chacunes des petits villages avec magasins et ravitaillement d'eau et d'\u00e9lectricit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 (?) de la compagnie qui exploite le gisement p\u00e9trolier de Kirkouk", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interviw d'Albert Camus; \u00e9crivain", "id": "sound-C0889127-5DC6-4A2F-B98B-30C90303882A", "durationSec": 95, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mission de l'\u00e9crivain: libert\u00e9 et v\u00e9rit\u00e9\r\nQue peut faire \u00e9crivain contre menaces pour l'humanit\u00e9", "alternativeExcerpt": ["Pour Albert Camus, libert\u00e9 et v\u00e9rit\u00e9 passent avant tout."], "alternativeTitle": ["SIR_1958-01-01_emission-sans-nom_C0889127-5DC6-4A2F-B98B-30C90303882A / Interviw d'Albert Camus; \u00e9crivain", "Emission sans nom - 01.01.1958"], "imageURL": "//www.rts.ch/2166718.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294274", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3294368"]}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Peter Thonemann, savant australien, un des cr\u00e9ateurs du r\u00e9acteur \"Z\u00e9ta\" au centre d'Harwell : A propos de la fusion thermonucl\u00e9aire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB544BAA-6AB1-4E6A-9D88-F81C6E2E3034", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie de fusion", "r\u00e9acteur nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Le savant a 40 ans. En 1944 ou 1945, il avait tenu une conf\u00e9rence en Australie et avait annonc\u00e9 qu'un jour on utiliserait l'eau de mer pour produire une \u00e9nergie consid\u00e9rable gr\u00e2ce \u00e0 la fusion thermonucl\u00e9aire. Il ne se souvient pas de la r\u00e9action de son auditoire. Avec l'exp\u00e9rience du r\u00e9acteur \"Z\u00e9ta\", la Grande Bretagne n'a pas encore domestiqu\u00e9 l'\u00e9nergie thermonucl\u00e9aire. Son salaire de 1400 livres par an (150.000 francs fran\u00e7ais par mois).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "savant australien", "name": "Thonemann, Peter", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Lemay, Maurice", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Lemay, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Fouad Chehab lors de son assermentation comme nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique libanaise", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3FADF801-0DB5-48FC-B7B1-DEF8CEF5DDCF", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 33, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Il promet de respecter la constitution de son pays et d'assurer l'ind\u00e9pendance et la souverainet\u00e9 de celui-ci.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique libanaise", "name": "Chehab, Fouad", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9crivain Jean Dutourd (extrait) : Les menaces li\u00e9es \u00e0 la bombe atomique et \u00e0 la bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66C323CC-7451-4407-8FB7-CFE34D7CF01E", "durationSec": 86, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme atomique", "bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Dutourd, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'un repr\u00e9sentant d'un pays arabe sur la politique ind\u00e9pendante et neutre de son pays", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8878D047-AA49-4FF7-A292-B8BE06D7032C", "thematicGeographicals": ["Pays arabes"], "durationSec": 20, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique ext\u00e9rieure", "ind\u00e9pendantisme", "neutralit\u00e9", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "repr\u00e9sentant d'un pays arabe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chantier du barrage de la Grande-Dixence - 1. Ambiance g\u00e9n\u00e9rale. - 2. Poste de commandement des blondins. - 3. C\u00e2bles de commande des blondins. - 4-5. Chargement des blondins. - 6. Blondins: claquement des \u00e9carteurs. - 7. Transport du b\u00e9ton aux blondins. - 8. Chantier: blondins, vibrateurs. - 9. Perforatrice. - 10. Trompe. - 11. Triage. - 12. Bulldozer. - 13. El\u00e9vateurs \u00e0 godet. - 14. Tapis roulant. - 15. Alimentateur du tapis roulant. - 16. Lavage des cailloux. - 17. Chute des cailloux aux stockages. - 18. Petit concasseur. - 19. Grand concasseur giratoire. - 20. Groupe de concasseurs. - 21. Dernier tamisage avant mise en silos. - 22. Arriv\u00e9e aux silos, ambiance g\u00e9n\u00e9rale. - 23. Machines \u00e0 doser les \u00e9l\u00e9ments du b\u00e9ton. - 24. Malaxeurs de b\u00e9ton.", "id": "sound-63A80C8C-5CA5-4F71-81D5-DC0F5D7C62FE", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse", "Grande-Dixence"], "durationSec": 1465, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)", "industrie"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 1'54''. - 3. 5'17''. - 4. 7'47''. - 5. 8'07''. - 6. 8'38''. - 7. 9'03''. - 8. 10'17''. - 9. 11'27''. - 10. 11'38''. - 11. 12'39''. - 12. 14'09''. - 13. 14'40''. - 14. 19'39''. - 15. 15'32''. - 16. 16'18''. - 17. 16'50''. - 18. 17'29''. - 19. 18'19''. - 20. 19'33. - 21. 20'12''. - 22. 20'30''. - 23. 21'14''. - 24. 22'37''. ", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Chantier naval d'Ouchy - 1-4. Cloche de bateau, plusieurs coups. - 5. Echelle en fer, descente de 2-3 hommes. - 6. Echelle en fer, mont\u00e9e de 3 hommes. - 7. Coups de poing contre porte en fer. - 8. Ouverture d'une porte en fer verrouill\u00e9e. - 9. Fermeture de la m\u00eame porte. - 10-11. Coups de marteau sur cha\u00eene, int\u00e9rieur du bateau. - 12-13. Coups de marteau sur cha\u00eene, ext\u00e9rieur. - 14-15. Manutention de tonneaux, r\u00e9alis\u00e9 au d\u00e9p\u00f4t \"Cardinal\". - 16. Bruit de pas de 4 hommes sur le sable, plage de Bellerive", "id": "sound-050D4ED5-1D2F-4380-A1A1-CE659D3AA2EB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 910, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "travail (activit\u00e9)", "ville", "navigation", "transport", "\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 0'11''. - 3. 0'30''. - 4. 0'49''. - 5. 1'10''. - 6. 1'30''. - 7. 2'06''. - 8. 2'20''. - 9. 2'29''. - 10. 2'37''. - 11. 5'28''. - 12. 5'57''. - 13. 7'30''. - 14. 9'13''. - 15. 10'46''. - 16. 12'27''", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Accueil d'Eisenhower, pr\u00e9sident des Etats-Unis, au parlement canadien : Discours de M. Backer, premier ministre canadien et de M. Eisenhower", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C5B7D889-D330-4C24-B21A-CE698F92F74A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Canada"], "durationSec": 179, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Bienvenue \u00e0 Eisenhower et \u00e0 sa femme. Eisenhower \u00e9voque le mod\u00e8le canadien et les diff\u00e9rends entre les deux pays concernant notamment l'exportation du bl\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Eisenhower, Dwight David", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre canadien", "name": "Backer", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Exposition universelle Bruxelles 1958 - 1. Ambiance g\u00e9n\u00e9rale, machines, voitures, quelques voix. - 2. Piano m\u00e9canique, joue air populaire anglais (chant de l'adieu), foule en fond", "id": "sound-B3787D34-6CEB-452B-A409-BDA58619078A", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Belgique"], "durationSec": 179, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Exposition Universelle"], "thematicThemes": ["lieu public", "loisir", "f\u00eate", "exposition universelle", "ville", "\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 1'51''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Daniel, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "La personnalit\u00e9 de Robert Oppenheimer, p\u00e8re de la bombe atomique : Interview de Robert Jungk, historien et journaliste auteur de \"Plus clair que mille soleils\" (Ed. Arthaud, 1958)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33D82680-0EBB-4797-B20E-BAE75AE0C569", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 401, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oppenheimer, Robert"], "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "recherche scientifique", "physique", "histoire"], "excerpt": "Sa trag\u00e9die d\u00e8s qu'il est devenu directeur de Los Alamos, o\u00f9 il a coup\u00e9 les relations avec ses amis d'avant. Il s'est retrouv\u00e9 pris par la vanit\u00e9. Il est difficile de faire des recherches sous le regard de l'opinion publique. Il consid\u00e9rait qu'il avait le travail du diable. Il a \u00e9t\u00e9 m\u00eal\u00e9 \u00e0 l'action politique malgr\u00e9 lui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, journaliste", "name": "Jungk, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jean XXIII. Le bon pape qui n'avait pas peur du monde", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B904A32D-D8A1-4999-B34F-E3932E045F2A", "thematicGeographicals": ["Cuba", "Vatican", "France", "Rome"], "durationSec": 1412, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]"], "thematicThemes": ["concile", "pape", "encyclique", "catholicisme", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Peyrefitte, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque schismatique fran\u00e7ais", "name": "Lefebvre, Marcel (Mgr)", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Cuno Amiet, peintre suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C39B2793-9E36-465B-BC1C-E7EB56BF3CC5", "durationSec": 89, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["autobiographie", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre suisse", "name": "Amiet, Cuno", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "O\u00f9 va l'URSS Commentaire d'Alexandre Metaxas", "id": "sound-B2A9F711-9650-48BC-81D2-F9584F7DB94B", "durationSec": 150, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1958-01-01_emission-sans-nom_B2A9F711-9650-48BC-81D2-F9584F7DB94B / O\u00f9 va l'URSS Commentaire d'Alexandre Metaxas", "Emission sans nom - 01.01.1958"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294274", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3294270"]}, {"source": "siranau", "title": "Khomeiny. Le r\u00e9volutionnaire d'Allah", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-197C2802-0B90-4C11-A947-F3B6AD2D55D8", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 1237, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khomeiny, Ruhollah"], "thematicThemes": ["islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du monde arabo-musulman", "name": "Roy, Olivier", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ayatollah (Archives RSR)", "name": "Khomeiny, Ruhollah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Extrait du discours de Dag Hammarskj\u00f6ld, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies, \u00e0 l'occasion du 13\u00e8me anniversaire de l'ONU", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-27BD4992-25D4-4F0F-92D2-4062E00BDEF8", "durationSec": 82, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "ONU", "Expo 64"], "thematicThemes": ["relations internationales", "organisation internationale", "anniversaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies", "name": "Hammarskj\u00f6ld, Dag", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Saeb Salam, ancien Premier ministre libanais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B80537C-972E-427E-9208-4C88F4EEAF47", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 342, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salam, Saeb"], "thematicThemes": ["crise politique", "attentat", "guerre civile"], "excerpt": "Sa position par rapport aux attentats. Est oppos\u00e9 \u00e0 l'ancien pr\u00e9sident Camille Chamoun qui est selon lui \u00e0 la t\u00eate d'actes terroristes. Son r\u00f4le dans ce qu'il appelle la \"r\u00e9sistance populaire\" (la \"r\u00e9bellion\" selon d'autres), c'est-\u00e0-dire la crise int\u00e9rieure que vit le Liban.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien Premier ministre libanais", "name": "Salam, Saeb", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Barrage de la Grande-Dixence, chantier - \u00e9l\u00e9ments enregistr\u00e9s \u00e0 Arolla, explosions, gravats, travaux, machines", "id": "sound-7FA5169D-D573-4CD8-9D3B-F06EC444DDA0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Arolla", "Grande-Dixence", "Valais"], "durationSec": 1374, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "industrie", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Amorces: 0.00 - 2.30 - 3.11 - 3.39 - 3.56 - 5.08 - 5.43 - 6.03 - 6.27 - 7.05 - 7.20 - 8.05 - 9.50 - 12.30 - 13.15 - 13.41 - 14.02 - 15.00", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Olav V est le nouveau roi de Norv\u00e8ge : Son serment", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-B83DA470-60C5-4F1E-B0BE-8A1409C709E5", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Olav V"], "thematicThemes": ["roi", "couronnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi de Norv\u00e8ge", "name": "Olav V", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Birmann de Relles, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Barrage de la Grande-Dixence, chantier - \u00e9l\u00e9ments enregistr\u00e9s \u00e0 Arolla, travaux, machines", "id": "sound-EF4E7E49-1944-4DC7-B998-7B56F7BDC29F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Arolla", "Grande-Dixence", "Valais"], "durationSec": 173, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain", "industrie"], "excerpt": "Amorce: 0.53", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Interview de M Djumblat, chef des rebelles libanais : A propos de situation des combats en 1958", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DB80FA6-8467-4F07-94C5-7B87C0F6B0B5", "thematicGeographicals": ["Liban", "Syrie"], "durationSec": 130, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamun"], "thematicThemes": ["crise politique", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "250 hommes engag\u00e9s dans le combat. 11 morts, 200 chez l'ennemi. 99% de Libanais dans leurs rangs, peu de Syriens. Pour une solution d\u00e9mocratique. M. Chamun se retirera quand il ne sera plus appuy\u00e9 par les ambassadeurs de Grande Bretagne et des Etats-Unis. Solution de force envisag\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des rebelles libanais", "name": "Djumblat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Camus Libert\u00e9 V\u00e9rit\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/2166718.image", "id": "ece-3294368", "durationSec": 92, "publicationDate": "1957-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour Albert Camus, libert\u00e9 et v\u00e9rit\u00e9 passent avant tout.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294368", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294368"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "O\u00f9 va l'URSS?", "id": "ece-3294270", "durationSec": 147, "publicationDate": "1957-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294270", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294270"}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Gonzague de Reynold", "imageURL": "http://www.rts.ch/6264038.image", "id": "ece-6263955", "durationSec": 517, "publicationDate": "1957-12-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cressier, 1957. Entretien avec le comte et historien fribourgeois Gonzague de Reynold.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6263955", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6263955"}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de l'Abb\u00e9 Pierre \u00e0 la Clinique de Prangins", "id": "sound-AD0AB230-E01C-410C-B202-35432BC86152", "durationSec": 529, "publicationDate": "1957-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Remercie les inconnus qui le soutiennent dans sa convalescence\r\nMessage contre le gaspillage\r\nJoie de donner \u00e0 ceux qui ont faim", "alternativeTitle": ["SIR_1957-12-31_emission-sans-nom_AD0AB230-E01C-410C-B202-35432BC86152 / D\u00e9claration de l'Abb\u00e9 Pierre \u00e0 la Clinique de Prangins", "Emission sans nom - 31.12.1957"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294136", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3294132"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "L'abb\u00e9 Pierre", "id": "ece-3294132", "durationSec": 529, "publicationDate": "1957-12-30T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294132", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294132"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration survie (1/2) : Interviews de Fran\u00e7ois Le Lionnais, ing\u00e9nieur, math\u00e9maticien et encyclop\u00e9diste, de Jean Rostand, biologiste, de Jean Sutter, professeur \u00e0 l'Institut national d'\u00e9tudes d\u00e9mographiques \u00e0 Paris et de Claude L\u00e9vi-Strauss, professeur de sociologie \u00e0 l'\u00e9cole des hautes \u00e9tudes \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56AC133D-CCD3-448E-B3A2-46E3149CE181", "durationSec": 2352, "publicationDate": "1957-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lionnais, Fran\u00e7ois Le", "L\u00e9vi-Strauss, Claude", "Rostand, Jean", "Sutter, Jean"], "thematicThemes": ["risque nucl\u00e9aire", "futurologie", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s de savants sur la conjecture suivante : L'humanit\u00e9 risque de dispara\u00eetre \u00e0 cause d'une explosion nucl\u00e9aire : comment s'y prendre pour sauver le genre humain en n'ayant la possibilit\u00e9 d'emmener que quelques personnes dans une fus\u00e9e? F. Le Lionnais estime que l'essentiel serait de pouvoir faire beaucoup d'enfants. Il privil\u00e9gierait dans cette situation les qualit\u00e9s d'ouverture et de bon sens au d\u00e9triment d'une grande finesse d'esprit. Il prendrait des ouvriers, des paysans et des m\u00e9decins. Jean Rostand, passionn\u00e9 par ce cadre science-fiction, estime qu'il faudrait utiliser la cong\u00e9lation pour atteindre \"l'immortalit\u00e9 par le froid\". Il prendrait dans la fus\u00e9e des individus en parfaite sant\u00e9 et intelligents, sans tare h\u00e9r\u00e9ditaire, en faisant attention \u00e0 obtenir la plus grande diversit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique possible. Jean Sutter rappelle qu'il faut un groupe de 400 \u00e0 500 personnes pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de l'esp\u00e8ce. L\u00e9vi-Strauss \u00e9voque la n\u00e9cessit\u00e9 de la polygamie, qui reste une situation anormale dans l'histoire des soci\u00e9t\u00e9s. Il estime que la probabilit\u00e9 de r\u00e9ussir cette entreprise est presque nulle, \u00e9tant donn\u00e9 le peu de personnes retenues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Rostand, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur, math\u00e9maticien, conseiller de l'encyclop\u00e9die de la Pl\u00e9iade", "name": "Lionnais, Fran\u00e7ois Le", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut national d'\u00e9tudes d\u00e9mographiques \u00e0 Paris", "name": "Sutter, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, ethnologue, professeur de sociologie \u00e0 l'\u00e9cole des hautes \u00e9tudes \u00e0 Paris", "name": "L\u00e9vi-Strauss, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citant 2", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9citant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration survie (2/2) : Interviews de Francis Perrin, haut-commissaire \u00e0 l'\u00e9nergie atomique, de Andr\u00e9 Leroi-Gourhan, professeur d'ethnologie \u00e0 la Sorbonne,  de Albert Ducrocq, cybern\u00e9ticien, et de Bertrand Flornoy, exporateur, ethnographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2710829-ECE4-4BC2-A10C-8FAE400F8A38", "durationSec": 2502, "publicationDate": "1957-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ducrocq, Albert", "Flornoy, Bertrand", "Perrin, Francis", "Leroi-Gourhan, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["futurologie", "catastrophe nucl\u00e9aire", "risque nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Perrin parle des cons\u00e9quences biologiques d'une explosion nucl\u00e9aire sur les naissances, les maladies et l'aspect de la plan\u00e8te. Leroi-Gourhan estime que les survivants devraient revenir \u00e0 un mode de vie \u00e9quivalent \u00e0 celui de la fin du 18e si\u00e8cle. Son point de vue sur le choix des survivants. Son estimation quand aux chances de r\u00e9ussite d'une telle entreprise. Ducrocq pense aux capacit\u00e9s des survivants \u00e0 recr\u00e9er une nouvelle industrie rationnelle et moderne, avec l'\u00e9nergie et les mati\u00e8res \u00e0 disposition, comme condition sine qua non de r\u00e9ussite. Mentionne la tr\u00e8s lente augmentation de la population. Flornoy base le choix des survivants en fonction de leurs facult\u00e9s \u00e0 vivre en communaut\u00e9. Il voit une structure matriarcale comme nouveau syst\u00e8me social. Il choisirait des gens de race blanche, d'apr\u00e8s lui plus dynamiques et cr\u00e9atifs, si possible fran\u00e7ais. Il ne sauverait rien de la culture actuelle, pour permettre aux survivants de se forger la leur, mais emporterait dans la fus\u00e9e des restes de technique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "haut commissaire", "name": "Perrin, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "explorateur, ethnographe", "name": "Flornoy, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "cybern\u00e9ticien", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'ethnologie \u00e0 la Sorbonne, sp\u00e9cialiste de la technique en ethnologie", "name": "Leroi-Gourhan, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Francis Brodard de La Roche (FR)", "id": "sound-975845B1-FAB2-4990-99D0-9474C85EB09F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "La Roche", "Suisse romande"], "durationSec": 1253, "publicationDate": "1957-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Rappel du concours de traduction, voeux pour la nouvelle ann\u00e9e et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Introduction \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union de l'Amicale des patoisants de Fribourg, de Francis Brodard, par Francis Brodard, de La Roche (FR) - 3. Le renao, le tza e la topa: Le renard, le chat et la taupe, de Francis Brodard, par Francis Brodard, de La Roche (FR) - 4. Pevol\u00e8 byants\u00e8 : Coccinelles blanches, de Francis Brodard, par Francis Brodard, de La Roche (FR) - 5. Denyse: Denise, de Francis Brodard, par Francis Brodard, de La Roche (FR) - 6. La Poya, de Denis Fragni\u00e8re et Joseph Bovet, par Choeur d'Intyamon et Andr\u00e9 Corboz, de Gruy\u00e8re (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Fragni\u00e8re, Denis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, Francis", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur d'Intyamon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Francis", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Corboz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Delay, professeur : A propos de son ouvrage \"La jeunesse de Andr\u00e9 Gide\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26941E45-DD4E-42C4-804A-1C79F609F39E", "durationSec": 724, "publicationDate": "1957-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gide, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Delay, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Henri Jeanson, sc\u00e9nariste, sur son prochain livre \"Le noeud au mouchoir\", consacr\u00e9 \u00e0 ses souvenirs de jeunesse dans le milieu culturel parisien des ann\u00e9es 1920-1930", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19E931D5-5797-45B4-B9AE-26A9DB0B2716", "durationSec": 914, "publicationDate": "1957-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanson, Henri"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "art dramatique", "presse des m\u00e9dia", "cin\u00e9ma", "ann\u00e9es 1920", "m\u00e9moire (litt\u00e9rature)", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Jeanson, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La Suisse en quelques images : Magazine romand", "source": "gico", "title": "NOEL 1957 - 57.12.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187246", "durationSec": 177, "publicationDate": "1957-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Portrait du Dr Sato, qui gr\u00e2ce \u00e0 une op\u00e9ration \u00e0 la colonne vert\u00e9brale a r\u00e9ussi \u00e0 faire marcher une patiente estropi\u00e9e de 29 ans\r\n", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4D5BC711-58ED-49FC-842E-419E3F342532", "thematicGeographicals": ["Japon", "Tokyo"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1957-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sato (m\u00e9decin)"], "thematicThemes": ["miracle", "op\u00e9ration chirurgicale", "m\u00e9decine"], "excerpt": "Portrait pr\u00e9sent\u00e9 sous forme de conte de No\u00ebl\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de La Ferri\u00e8re (Jura bernois)", "id": "sound-8A71CFA2-C6AE-4919-B04F-15C13FC0C687", "thematicGeographicals": ["La Ferri\u00e8re"], "durationSec": 261, "publicationDate": "1957-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Cur\u00e9 Armand Perrin", "id": "sound-73F43483-5A40-4AF8-A846-7EA0ECABF880", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "S\u00e2les (FR, Gruy\u00e8re)"], "durationSec": 1211, "publicationDate": "1957-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin, Armand"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. La f\u00eetha dou Pat\u00ea (Sermon de la messe en plein air lors des journ\u00e9es patoises \u00e0 Bulle en septembre 1956), de Armand Perrin, par Armand Perrin, de S\u00e2les (FR) - 3. Ou pa\u00ef d'Intyamon, de Joseph Bovet, par Choeur de l'Intyamon et Andr\u00e9 Corboz, de Gruy\u00e8res (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Perrin, Armand", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur de l'Intyamon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Perrin, Armand", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Corboz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La Suisse en quelques images : Magazine romand", "source": "gico", "title": "CHANTIER DU CERN A GENEVE - 57.12.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-193962", "durationSec": 842, "publicationDate": "1957-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "L'apocalypse de l'atome (5/5) : Enqu\u00eate au Japon par Fernand Gigon 12 ans apr\u00e8s Hiroshima", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F40A3234-3A06-4313-8809-99070E4D7D6C", "thematicGeographicals": ["Japon", "Hiroshima", "Etats-Unis", "Nagasaki", "Bikini"], "durationSec": 910, "publicationDate": "1957-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "explosion nucl\u00e9aire", "arme atomique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Situation de 23 p\u00eacheurs qui se trouvaient aux environs de Bikini lorsque les am\u00e9ricains ont fait leur essai. Visite dans leur village. Ces marins rentrent dans leur village dans un \u00e9tat de grande faiblesse et aucun n'a repris la mer. Diff\u00e9rences avec les cons\u00e9quences des autres bombes. Pudeur des japonais face au sujet de l'atome. Impressions finales de Gigon sur son s\u00e9jour de trois mois au Japon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Marais, com\u00e9dien : A propos de sa cr\u00e9ation du spectacle de \"L'Apprenti fakir\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4DE030A-D6A1-4241-B109-61A602FF40F7", "durationSec": 235, "publicationDate": "1957-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Show en 3 actes et 7 tableau, les d\u00e9cors sont de Jean Marais et la chor\u00e9graphie de Georges Reich.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Marais, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Michel Droit et de Pierre Mac Orlan : A propos du court m\u00e9trage de Droit consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-054B0BFB-1944-4417-B2F4-A3CC62647CA3", "durationSec": 112, "publicationDate": "1957-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mac Orlan, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "film documentaire", "court m\u00e9trage"], "excerpt": "Michel Droit indique qu'il n'a pas voulu expliquer l'oeuvre de Mac Orlan dans son film. L'\u00e9crivain exprime sa satisfaction concernant ce film, r\u00e9alis\u00e9 avec tact.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur, journaliste", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Mac Orlan, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.12.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-174271", "durationSec": 1054, "publicationDate": "1957-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faisons le point", "source": "gico", "visualThemes": ["INSURRECTION", "COMMUNISME", "INSURRECTION", "COMMUNISME"], "id": "asset-178681", "thematicGeographicals": ["HONGRIE"], "durationSec": 275, "mediaType": "video", "excerpt": "* HONGRIE : 19571216, 2 vid\u00e9os amateurs suite au soul\u00e8vement populaire contre le r\u00e9gime communiste en Hongrie de 195610 qui fut tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8rement r\u00e9prim\u00e9e par les chars sovi\u00e9tiques dans l'indiff\u00e9rence des gouvernements occidentaux. Le bilan de l'insurrection hongroise fera entre 25000 et 50000 morts hongrois et 200000 personnes r\u00e9fugi\u00e9es en Occident.", "title": "OCCUPATION DE LA HONGRIE PAR L'ARMEE SOVIETIQUE - 57.12.16", "visualGeographicals": ["HONGRIE", "HONGRIE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1957-12-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" occupation de la Hongrie par les chars sovi\u00e9tiques et r\u00e9pression suite au soul\u00e8vement populaire contre le communisme en Hongrie"], "thematicThemes": ["INSURRECTION", "COMMUNISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "KORALNIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "L'apocalypse de l'atome (4/5) : Enqu\u00eate au Japon par Fernand Gigon 12 ans apr\u00e8s Hiroshima", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4447FF1-DB26-4427-BF6D-76381E3C6946", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Japon", "Hiroshima", "Nagasaki"], "durationSec": 973, "publicationDate": "1957-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "m\u00e9decine", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arme atomique"], "excerpt": "Rencontre \u00e0 Nagasaki avec un homme qui a v\u00e9cu les deux bombes H \u00e0 Hiroshima et \u00e0 Nagasaki. Effets de la bombe sur cette derni\u00e8re ville, son attitude face au drame tr\u00e8s diff\u00e9rente de celle d'Hiroshima. Les victimes sont des terrains d'exp\u00e9rimentation pour la m\u00e9decine, divergences d'interpr\u00e9tations entre les am\u00e9ricains, qui minimisent les effets de la bombe par rapport aux Japonais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La situation en Indon\u00e9sie en 1957 : Crise politique et ses cons\u00e9quences", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6B24523-9F9E-469A-8166-33DDF0D67E2A", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Pays-Bas"], "durationSec": 133, "publicationDate": "1957-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "x\u00e9nophobie", "crise politique"], "excerpt": "Opinion publique hollandaise indign\u00e9e par la situation en Indon\u00e9sie. Pas de signe d'affolement de la bourse. R\u00e9percussions de la politique x\u00e9nophobe de l'Indon\u00e9sie. Le prix du riz a tripl\u00e9 en quinze jours. Risque d'un coup de main communiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Barr\u00e9, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.12.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-195828", "durationSec": 689, "publicationDate": "1957-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Ferhat Abbas, membre du comit\u00e9 de coordination et d'ex\u00e9cution et porte-parole du FLN, au sujet des n\u00e9gociations franco-alg\u00e9riennes en vue de l'ind\u00e9pendance (2/2)\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DC33800-7926-43F3-AE72-CC66B528988E", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1957-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Abbas, Ferhat", "FLN"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "colonialisme", "insurrection", "colonisation", "politique", "Etat", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Rappel historique de l'identit\u00e9 alg\u00e9rienne. La France a tent\u00e9 de d\u00e9truire la nation alg\u00e9rienne et n'y est pas parvenue. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 de coordination et d'ex\u00e9cution et porte-parole du FLN", "name": "Abbas, Ferhat", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Clos-du-Doubs, Jura", "id": "sound-1C79F745-860D-44A8-B5B0-41286A812637", "durationSec": 1236, "publicationDate": "1957-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Joseph Badet, par Joseph Badet - 2. Mais Blonde, de Emile Sanglard et Lucien Li\u00e8vre, par choeur La Sainte-C\u00e9cile et Charles Ossola, de Saint-Ursanne (JU) - 3. Les Tirou d'Soleure : Les Trois Soleurois, de Auguste Lachat, par Auguste Lachat, de Saint-Ursanne (JU) - 4. Le p'tet Fran\u00e7ois: Le petit Fran\u00e7ois, par Auguste Feune, de Saint-Ursanne (JU) - 5. Le r\u00e9g\u00efme \u00e0 Dj\u00f4s\u00e8t: Le r\u00e9gime de Dj\u00f2set, de Pierre Juillerat, par Pierre Juillerat, de Saint-Ursanne (JU) - 6. El \u00e9 b\u00efn l'temps: Il y a bien le temps, de Paul Jeannerat, par Eug\u00e8ne Girardin, de Saint-Ursanne (JU) - 7. Lai Tia\u00eetrinnatte: La Catherinette, de Jules Surdez, par Ren\u00e9e Houlmann, de Montmelon (JU) - 8. Deux histoires du petit Jobin, par Pierre Marchand, de Saint-Ursanne (JU) - 9. Les revenants, de C\u00e9lestin Choulat, par Joseph Piquerez, de Ocourt (JU)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Juillerat, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Girardin, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Feune, Auguste", "type": "Participant"}, {"name": "choeur La Sainte-C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"name": "Ossola, Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Marchand, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Lachat, Auguste", "type": "Participant"}, {"name": "Houlmann, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Piquerez, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Li\u00e8vre, Lucien", "type": "Auteur"}, {"name": "Sanglard, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Surdez, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Juillerat, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Lachat, Auguste", "type": "Auteur"}, {"name": "Choulat, C\u00e9lestin", "type": "Auteur"}, {"name": "Jeannerat, Paul", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Explosion d'une fus\u00e9e am\u00e9ricaine \u00e0 Cap Canaveral (Extrait) : Circonstances de l'accident", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E62F16B-3CFA-4A8D-8925-449EDF6FD040", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Cap Canaveral"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1957-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion", "lanceur spatial"], "excerpt": "Pas de victimes. Les Etats-Unis se mordent les doigts d'avoir donn\u00e9 tant de publicit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement. La prochaine tentative aura lieu dans un mois dans le plus grand secret.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "De l'\u00e9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 l'Institut Rousseau (6/6)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6210CA36-BC75-4BAF-88FC-80C9FDB4C015", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 1683, "publicationDate": "1957-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFZ"], "thematicThemes": ["\u00e9cole technique sup\u00e9rieure", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut universitaire de Hautes Etudes Internationales", "name": "Freymond, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise", "name": "Viatte, Auguste", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur canadien \u00e0 l'EPFZ", "name": "Talbot", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut des sciences de l'\u00e9ducation", "name": "Dottrens, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Volkshochschule de Zurich", "name": "Weilenmann, M.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Morhange, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "L\u00c9GISLATION", "VILLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "RADE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CATH\u00c9DRALE"], "id": "asset-187319", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 329, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19571206, le Conseil d'Etat genevois a accept\u00e9 un article de loi pr\u00e9voyant la donation d'un terrain pour la construction d'une seconde \u00e9glise catholique.", "title": "57.12.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1957-12-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la ville de Gen\u00e8ve, de ses quartiers et de ses \u00e9glises"], "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "L\u00c9GISLATION", "VILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Habib Bourguiba, pr\u00e9sident tunisien : Sa vision de la situation de son pays, des rapports avec la France et de l'avenir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CADEA23A-8102-47FD-9A10-CAE5246058F2", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 1453, "publicationDate": "1957-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourguiba, Habib"], "thematicThemes": ["politique", "colonialisme", "relations internationales", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Les enfants tunisiens. Souvenirs d'enfance \u00e0 Monastir. R\u00e9flexions sur la soci\u00e9t\u00e9 tunisienne emp\u00each\u00e9e de s'\u00e9panouir \u00e0 cause de la pr\u00e9sence fran\u00e7aise. Possible coop\u00e9ration avec la France, mais sans domination. Ses projets d'avenir pour la Tunisie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident tunisien", "name": "Bourguiba, Habib", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Tunis", "name": "Michel, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "L'apocalypse de l'atome (3/5) : Enqu\u00eate au Japon par Fernand Gigon 12 ans apr\u00e8s Hiroshima", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EADCA34F-6898-486E-88E2-288515ED39A1", "thematicGeographicals": ["Japon", "Nagasaki", "Etats-Unis", "Hiroshima"], "durationSec": 818, "publicationDate": "1957-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme atomique", "maladie", "bombardement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "manifestation politique", "leuc\u00e9mie"], "excerpt": "A propos des personnes qui d\u00e9c\u00e8dent encore 12 ans apr\u00e8s Hiroshima des suites du bombardement. R\u00e9cit des souffrances qu'endurent les victimes. Beaucoup d'am\u00e9ricains viennent faire du \"tourisme\" ou essaient d'aider les atomis\u00e9s. Tous les jours ont lieu des manifestations contre le nucl\u00e9aire et la bombe atomique. Utilisation mercantile du drame : Ballet des \"atomic girls\", vente d'objets souvenirs, film... ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faisons le point", "source": "gico", "visualThemes": ["MINISTRE", "OBS\u00c8QUES", "COMMUNISME", "ASSASSINAT POLITIQUE", "BLOCUS MILITAIRE", "PONT A\u00c9RIEN", "SIGNATURE", "ACCORD INTERNATIONAL", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9CONOMIE", "PLAN MARSHALL", "ANN\u00c9ES 1950", "PLAN MARSHALL", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "ACIER", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "CHARBON", "ANN\u00c9ES 1950", "ACCORD INTERNATIONAL", "CHARBON", "ACCORD INTERNATIONAL", "ACCORD INTERNATIONAL"], "visualPersons": ["CHURCHILL, WINSTON", "ADENAUER, KONRAD"], "id": "asset-194509", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES", "GRECE", "HAYE, LA", "PARIS", "WASHINGTON", "CAMBRIDGE", "LUXEMBOURG", "LIEU                           IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERLIN", "PRAGUE"], "durationSec": 503, "mediaType": "video", "excerpt": "* Prague, Berlin, Bruxelles, La Haye, Cambridge, GRECE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Luxembourg, Washington, Paris : 19571204 et archives, principaux \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 l'Europe \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950 dans un contexte de guerre froide. Depuis le coup de Prague et le blocus de Berlin, l'annonce du plan Marshall et la signature des trait\u00e9s de Bruxelles, de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne de charbon et de l'acier et le Trait\u00e9 de l'Atlantique Nord jusqu'aux pr\u00e9mices de la Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne.", "title": "QUE SE PASSE-T-IL EN EUROPE? - 57.12.04", "visualGeographicals": ["PRAGUE", "BERLIN", "BRUXELLES", "HAYE, LA", "CAMBRIDGE", "GRECE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUXEMBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "WASHINGTON", "PARIS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1957-12-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" situation en Europe \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950 dans un contexte politique de la guerre froide jusqu'aux pr\u00e9mices de la Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "KORALNIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Quart d'heure vaudois", "source": "siranau", "title": "Indicatif du \"Quart d'heure vaudois\"", "genres": ["IND"], "id": "sound-27EE03D9-D9F8-4662-A70A-319B8783119F", "durationSec": 397, "publicationDate": "1957-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Indicatifs r\u00e9p\u00e9t\u00e9s de l'indicatif du d\u00e9but et de la fin de l'\u00e9mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "interpr\u00e8tes de la musique", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.12.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-197734", "durationSec": 560, "publicationDate": "1957-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage au Japon (2/5). Aper\u00e7u de la soci\u00e9t\u00e9 japonaise \u00e0 travers la puissance de la presse, le go\u00fbt de la musique occidentale et le suicide", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-07C666FA-7ACC-4B6D-ADE0-37CFFB0A7539", "thematicGeographicals": ["Tokyo", "Japon"], "durationSec": 1467, "publicationDate": "1957-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "sport de combat et de d\u00e9fense", "journaliste", "presse", "suicide"], "excerpt": "A Tokyo, Jean-Pierre Goretta interviewe un journaliste japonais, M. Inagaki. Apr\u00e8s quelques chiffres sur la presse au Japon, il parle de la formation des journalistes et de leurs conditions de travail. Par la suite, Goretta se rend dans un tea-room o\u00f9 passe de la musique classique ou de la vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise dans une ambiance calme. De temp\u00e9rament sentimentale, voir m\u00e9lancolique, les japonais poss\u00e8dent le plus haut taux de suicide au monde. Marcel Giuglaris, sp\u00e9cialiste du Japon, parle de ce ph\u00e9nom\u00e8ne et en explique les causes. Enfin, Goretta assiste \u00e0 une s\u00e9ance d'entrainement de Kendo, art marial japonais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste du Japon", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Inagaki [orthographe incertaine], journaliste japonais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-14E5F18D-A48E-417D-BFE9-4CA9799E593C", "durationSec": 1, "publicationDate": "1957-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Extravagant chapeau", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463390.image", "id": "ece-3463392", "durationSec": 160, "publicationDate": "1957-11-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans les ann\u00e9es 50, l'\u00e9l\u00e9gance passe par le chapeau.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463392", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463392"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "Soci\u00e9t\u00e9 des c\u00e2blerie tr\u00e9fileries de Cossonay", "imageURL": "http://www.rts.ch/9021856.image", "id": "ece-9021862", "durationSec": 641, "publicationDate": "1957-11-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Etapes de la fabrication de c\u00e2ble r\u00e9alis\u00e9es par des ouvriers et des machines \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des C\u00e2bleries et Tr\u00e9fileries SA.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9021862", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9021862"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "L'Alg\u00e9rie et les hauts plateaux", "imageURL": "http://www.rts.ch/9032147.image", "id": "ece-9032153", "durationSec": 489, "publicationDate": "1957-11-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Campagne de recrutement de nouveaux soldats harkis par l'arm\u00e9e fran\u00e7aise dans les hauts plateaux alg\u00e9riens durant la guerre d'Alg\u00e9rie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9032153", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9032153"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "Vues g\u00e9n\u00e9rales de la ville d'Alger", "imageURL": "http://www.rts.ch/9037027.image", "id": "ece-9037033", "durationSec": 945, "publicationDate": "1957-11-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Images de la ville d'Alger et de ses habitants pendant la guerre d'Alg\u00e9rie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9037033", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9037033"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Hong-Kong : portrait \u00e9conomique et politique d'une colonie anglaise", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F53D8BB7-7DF4-4085-9456-FFDEA4E0D430", "thematicGeographicals": ["Chine", "Hong-Kong", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1331, "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "colonialisme", "politique", "\u00e9conomie", "pauvret\u00e9", "r\u00e9fugi\u00e9", "surpopulation"], "excerpt": "Aspects de la colonie anglaise, son importance financi\u00e8re et commerciale. D\u00e9pendance \u00e9conomique de Hong-Kong envers la Chine. Le probl\u00e8me d'environ 2 millions de Chinois qui ont fuit la Chine communiste.", "alternativeExcerpt": ["Portrait \u00e9conomique et politique d'une colonie anglaise."], "alternativeTitle": ["Hong-Kong / SIR_1957-11-30_miroir-du-temps_F53D8BB7-7DF4-4085-9456-FFDEA4E0D430 / Hong-Kong : portrait \u00e9conomique et politique d'une colonie anglaise"], "imageURL": "//www.rts.ch/4942423.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste correspondant d'un grand journal fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re belge", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 chinois \u00e9tabli \u00e0 Hong-Kong", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste de Hong-Kong", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "p\u00e8re belge", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366435"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISTE", "A\u00c9ROPORT", "PERSONNEL A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION CIVIL", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "ARTISTE", "ANN\u00c9ES 1950", "CAM\u00c9RA", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "ARTISTE", "ANN\u00c9ES 1950"], "visualPersons": ["COCTEAU, JEAN", "COCTEAU, JEAN", "COCTEAU, JEAN"], "id": "asset-197775", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 139, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19580000, l'artiste et po\u00e8te fran\u00e7ais COCTEAU Jean, de visite \u00e0 Gen\u00e8ve, a \u00e9t\u00e9 interview\u00e9 dans les studios de la TSR, \u00e0 la villa Mon-Repos.", "title": "JEAN COCTEAU A MON-REPOS - 58.00.00", "visualGeographicals": ["GENEVE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" Gen\u00e8ve, le po\u00e8te Jean Cocteau dans les studios de la TSR \u00e0 Mon-Repos"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["FAX", "CH\u00c8QUE POSTAL", "TRAVAUX MARITIMES ET FLUVIAUX", "\u00c9PAVE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "id": "asset-198120", "thematicGeographicals": ["ST-MORITZ", "SUISSE"], "durationSec": 411, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, St-Moritz : 19580000, 3 reportages tourn\u00e9s par les troupes de t\u00e9l\u00e9vision de l'arm\u00e9e suisse sur l'utilisation des nouveaux moyens de t\u00e9l\u00e9communication dans la vie quotidienne.", "title": "SUJETS TROUPES TV DE L'ARMEE SUISSE - 58.00.00", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "ST-MORITZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TAPPOLET, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["BAS-RELIEF", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "MOSA\u00cfQUE", "CIVILISATION ROMAINE", "STATUE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE"], "id": "asset-197618", "thematicGeographicals": ["AVENCHES", "ORBE"], "durationSec": 393, "mediaType": "video", "excerpt": "* Avenches, Orbe : 19580000, pr\u00e9sentation des sites arch\u00e9ologiques d'Avenches et d'Orbe, qui contiennent des objets arch\u00e9ologiques tels que des mosa\u00efque et des ruines qui datent de la Antiquit\u00e9 romaine.", "title": "PETITE SUITE ROMAINE EN SOL VAUDOIS - 58.00.00", "visualGeographicals": ["AVENCHES", "ORBE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BAS-RELIEF", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CIVILISATION ROMAINE", "STATUE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Magazine f\u00e9minin", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "COIFFURE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-197813", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 275, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19580000, \u00e0 l'occasion d'un d\u00e9fil\u00e9 de mode, pr\u00e9sentation des derniers mod\u00e8les des couturiers HEIM Jacques, DE RAUCH Madeleine, LANVIN et CASTILLO.", "title": "58.00.00", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "COIFFURE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Emission non identifi\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE"], "id": "asset-238428", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 58, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19580000, graphiques comment\u00e9s sur la production de tomates et de choux-fleurs.", "title": "TOMATES ET CHOUX-FLEURS EN VALAIS - 58.00.00", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRICULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Emission non identifi\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["POTERIE"], "id": "asset-127888", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 368, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 19580000, \u00e0 la d\u00e9couverte d'un potier traditionnel.", "title": "POTERIE NEUCHATELOISE - 58.00.00", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POTERIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "INAUGURATION DU NOUVEAU COLLEGE DE CHESEAUX 1958 - 58.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129307", "durationSec": 299, "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}