{"response": {"numFound": 922, "start": 800, "docs": [{"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Gaston Defferre, ministre de la France d'outre-mer dans le cabinet de G. Mollet, sur le statut des territoires de l'Union fran\u00e7aise qu'il a modifi\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE8B74FC-3018-40B9-AF0C-A2C0A0570AE2", "thematicGeographicals": ["Territoires d'Outre-mer", "Madagascar", "France"], "durationSec": 522, "publicationDate": "1957-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique ext\u00e9rieure", "ind\u00e9pendantisme", "ex\u00e9cutif national", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Gaston Defferre, homme politique fran\u00e7ais, contribue \u00e0 faire voter la loi-cadre modifiant le statut des territoires de l'Union fran\u00e7aise (AOF et AFF) et explique la situation du gouvernement \u00e0 Madagascar.\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre de la France d'outre-mer", "name": "Defferre, Gaston", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Quatri\u00e8me journ\u00e9e des d\u00e9bats au sujet des r\u00e9solutions alg\u00e9riennes \u00e0 l'ONU : Chronique de Maurice Werther", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9FC3C94C-38C2-45AB-AC2D-377201294731", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 219, "publicationDate": "1957-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 New York", "name": "Werther, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Marceau, mime", "id": "sound-3DAD92EA-D8B9-4E8F-AAA6-F30AC65F94FF", "durationSec": 236, "publicationDate": "1957-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Mimodrames et projets d'avenir: l'interview du mime Marcel Marceau."], "alternativeTitle": ["Le mime Marceau / SIR_1957-02-06_micro-partout_3DAD92EA-D8B9-4E8F-AAA6-F30AC65F94FF / Interview de Marcel Marceau, mime", "Micro partout - 06.02.1957"], "imageURL": "//www.rts.ch/4761287.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368122", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Marceau, Marcel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368120"]}, {"source": "escenic", "program": "Micro partout", "title": "Le mime Marceau", "imageURL": "http://www.rts.ch/4761287.image", "id": "ece-3368120", "durationSec": 236, "publicationDate": "1957-02-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mimodrames et projets d'avenir: l'interview du mime Marcel Marceau.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368120", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3368120"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Commission politique de l'ONU lors du d\u00e9bat sur l'Alg\u00e9rie : Expos\u00e9s des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9gyptien et belge [Extrait]", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-171E4B80-E465-48D4-AA9C-2EF3D79AD435", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 216, "publicationDate": "1957-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "ind\u00e9pendantisme", "relations internationales"], "excerpt": "Commission de l'ONU \u00e0 New York concernant le probl\u00e8me alg\u00e9rien; le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9\u00e9gytien demande le soutien de l'ONU alors que le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 belge pr\u00f4ne le principe de non-intervention.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 belge \u00e0 la commission politique de l'ONU", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e9gyptien \u00e0 la commission politique de l'ONU", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "reporter", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Andr\u00e9 Th\u00e9rive, \u00e9crivain, par Evelyne Schlumberger. Sur \"Clinique du langage\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5004DC4C-E371-4663-8800-67F59F2639B5", "durationSec": 663, "publicationDate": "1957-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Th\u00e9rive, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jules Supervielle rend hommage \u00e0 Valery Larbaud", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-848710CE-1D30-49C8-97DA-343F06A39801", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1957-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Larbaud, Valery"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Cite Larbaud: avoir deux patries, c'est le commencement de la sagesse internationale. Sa connaissance des langues. Grand traducteur de l'anglais. Extrait d'un texte de Valery Larbaud sur la place du Palais Royal lu par un interpr\u00e8te.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Supervielle, Jules", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Compte-rendu de la d\u00e9claration de Christian Pineau, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res : A propos du probl\u00e8me alg\u00e9rien dans le cadre de l'ONU", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-110A4D6F-40EA-4911-8F47-542BC1BBF703", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1957-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pineau, Christian", "ONU"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "colonialisme", "crise politique"], "excerpt": "Christian Pineau plaidera l'incomp\u00e9tence de l'ONU dans l'affaire alg\u00e9rienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de M. Zeinedinne, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syrien \u00e0 la commission politique de l'ONU : A propos du probl\u00e8me alg\u00e9rien", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-71599BE7-B3FE-4FCE-870A-777C7DA8260C", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 158, "publicationDate": "1957-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "colonialisme", "crise politique"], "excerpt": "D\u00e9claration selon laquelle la France est aid\u00e9e financi\u00e8rement et politiquement par certaines puissances dans son action de pacification en Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syrien \u00e0 la commission politique de l'ONU", "name": "Zeinedinne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant au Palais des Nations Unies", "name": "Minne, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Christian Pineau, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res : A propos du probl\u00e8me alg\u00e9rien", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-35E955DF-4404-4E64-AC3B-BE6CCD119F23", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "France", "URSS", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 398, "publicationDate": "1957-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["terrorisme", "parti politique", "guerre d'Alg\u00e9rie", "colonialisme", "crise politique", "ind\u00e9pendantisme", "communisme"], "excerpt": "Christian Pineau n'accepte pas la comp\u00e9tence des Nations Unies face au probl\u00e8me alg\u00e9rien. Aucune nation n'a le droit de demander \u00e0 une autre nation de violer les r\u00e8gles de son propre droit. Les causes de la r\u00e9bellion en Alg\u00e9rie. Les rebelles ont commenc\u00e9. La France ne fait que r\u00e9pliquer. L'appui de puissances \u00e9trang\u00e8res aux groupes terroristes. L'action du parti communiste alg\u00e9rien qui soutient les efforts sovi\u00e9tiques de p\u00e9n\u00e9tration dans le Proche-Orient. L'orateur cite le journal \"Libert\u00e9\" au lendemain de l'affaire de Suez comparant la lutte sovi\u00e9tique en Hongrie et en Alg\u00e9rie. Risque d'une d\u00e9mocratie populaire en Alg\u00e9rie, qui servirait de base avanc\u00e9e \u00e0 la p\u00e9n\u00e9tration sovi\u00e9tique vers l'Atlantique et l'Afrique noire.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Pineau, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Robert Mallet rend hommage \u00e0 Valery Larbaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D6F388A6-2635-4225-8D34-000A231AB0CC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 162, "publicationDate": "1957-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Larbaud, Valery"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Robert Mallet a pr\u00e9sent\u00e9 l'oeuvre de Valery Larbaud en dix volumes. Valery Larbaud l'a d\u00e9sign\u00e9 pour op\u00e9rer un choix dans son Journal. A la fin de sa vie, paralys\u00e9, il ne pouvait plus s'exprimer mais conservait sa sensibilit\u00e9. Esprit en \u00e9veil. Grand homme de sa g\u00e9n\u00e9ration (Gide, Claudel, L\u00e9autaud, Val\u00e9ry). Sp\u00e9cimen d'esprit en voie de disparition. Parlait cinq langues. Fit conna\u00eetre des po\u00e8tes anglais, Joyce, des \u00e9crivains espagnols. A contribu\u00e9 \u00e0 l'esprit europ\u00e9en. Le premier \u00e0 utiliser la formule \"Etats-Unis d'Europe\". \"Barnabooth\": ce livre exprime la po\u00e9sie de l'homme qui veut abolir le pointill\u00e9 arbitraire des fronti\u00e8res...", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Mallet, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.02.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-174193", "durationSec": 952, "publicationDate": "1957-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "N\u00e9ron. De William Aguet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9C27FA61-6E3B-4A41-987E-95FD57DD0063", "durationSec": 4604, "publicationDate": "1957-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N\u00e9ron"], "thematicThemes": ["civilisation romaine", "empereur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viazemsky, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}, {"name": "Dux, Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Villard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Wild, Paul-Henry", "type": "Participant"}, {"name": "Monlac, Lucien", "type": "Participant"}, {"name": "Fr\u00e9mont, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"name": "Robert, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "N\u00e9ron", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "le narrateur", "name": "Dux, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Lawrence, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Marti, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Auvray, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"name": "Vaubray, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Leclair, Hubert", "type": "Participant"}, {"name": "Georges, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Mauclair, Anny", "type": "Participant"}, {"name": "Almette, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"name": "Field, Leslie", "type": "Participant"}, {"name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Fleury, Violette", "type": "Participant"}, {"name": "M\u00e9zi\u00e8res, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Dimeray, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Hort, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}, {"name": "Lerel, Max", "type": "Participant"}, {"name": "Mariau, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Popp\u00e9e", "name": "Val, Jane", "type": "Participant"}, {"name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Monval, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Agrippine", "name": "Fournier, Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Cavadaski, Marguerite", "type": "Participant"}, {"name": "Bernard, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Messaline", "name": "Audray, Arielle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2A92C275-AB36-497F-8626-E97F7EE5BA79", "durationSec": 1420, "publicationDate": "1957-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Femmes chez elles", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Moto Miho, \u00e9tudiante japonaise : A propos de la jeunesse f\u00e9minine au Japon", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5219EE0C-3F4A-48A2-A825-DB1A62087CC4", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 308, "publicationDate": "1957-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miho, Moto"], "thematicThemes": ["femme", "loisir"], "alternativeTitle": ["Femmes au Japon / SIR_1957-02-02_femmes-chez-elles_5219EE0C-3F4A-48A2-A825-DB1A62087CC4 / D\u00e9claration de Moto Miho, \u00e9tudiante japonaise : A propos de la jeunesse f\u00e9minine au Japon", "Femmes chez elles - 02.02.1957"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365801", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "femme japonaise", "name": "Miho, Moto", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3365799"]}, {"source": "siranau", "title": "Le\u00e7on inaugurale du professeur Jean-Claude Rudler \u00e0 l'Aula de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E9716677-566A-4BF0-B7D0-1771D93D8053", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3055, "publicationDate": "1957-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgie", "enseignement de la m\u00e9decine", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Jenzer, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Wenger, Paul E.", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, chirurgien", "name": "Rudler, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Martin, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview d' Andr\u00e9 Chamson, \u00e9crivain et conservateur de mus\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74C51669-E057-4518-9E20-D6F8D9308E82", "durationSec": 1064, "publicationDate": "1957-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamson, Andr\u00e9", "Malraux, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Son m\u00e9tier d'\u00e9crivain. Deuxi\u00e8me guerre mondiale. Son deuxi\u00e8me m\u00e9tier de conservateur. L'amiti\u00e9 et l'admiration qu'il a pour Andr\u00e9 Malraux. Son engagement pour la reconstruction de l'apr\u00e8s-guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais, conservateur de mus\u00e9e", "name": "Chamson, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne, correspondante \u00e0 Paris", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Femmes chez elles", "title": "Femmes au Japon", "id": "ece-3365799", "durationSec": 308, "publicationDate": "1957-02-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365799", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365799"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "Arletty \u00e0 Lausanne", "imageURL": "http://www.rts.ch/4495212.image", "id": "ece-4495213", "durationSec": 48, "publicationDate": "1957-02-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Arletty d\u00e9dicace son livre au milieu de la foule qui s'empresse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4495213", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4495213"}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Documents Radio-Gen\u00e8ve. Interview d'Ernest Ansermet \u00e0 propos d'Adolf, gar\u00e7on d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11104125-DFBD-4A9D-A80C-3A7A7E2E2EF6", "durationSec": 109, "publicationDate": "1957-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orchestre", "gar\u00e7on"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Femmes chez elles", "source": "siranau", "title": "Interview de Claire-Lise Monnier, peintre et mosa\u00efste et de Paul Matthey, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC971632-C371-419D-81B7-90B7C9B77AAE", "durationSec": 1058, "publicationDate": "1957-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monnier, Claire-Lise", "Matthey, Paul"], "thematicThemes": ["peinture", "mosa\u00efque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Matthey, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "peintre et mosa\u00efste", "name": "Monnier, Claire-Lise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'un bouquiniste parisien : A propos de son m\u00e9tier", "genres": ["INT"], "id": "sound-85DE8395-E3F7-4ECF-82C6-6D4D1B762DD6", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 944, "publicationDate": "1957-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulanger, Georges", "L\u00e9autaud, Paul"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Origine du m\u00e9tier. Conditions de cette activit\u00e9. 230 bouquinistes actuellement. Gains modestes. Les trouvailles. Les bouquinistes sont rarement Parisiens. Figures c\u00e9l\u00e8bres. Un anarchiste et sa rencontre avec le g\u00e9n\u00e9ral Boulanger. Paul L\u00e9autaud, bourru au grand coeur. Photo de L\u00e9autaud prise \u00e0 la sauvette. L'influence du m\u00e9tier sur l'\u00e9volution intellectuelle du bouquiniste. R\u00f4le d'interm\u00e9diaire face aux clients.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bouquiniste", "name": "Lanoizel\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Un beau voyage en Suisse. Jeu radiophonique sur les rivi\u00e8res de Suisse ", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit", "Jeu radiophonique"], "id": "sound-4CAC831B-F1BE-4F36-A526-9C5A4B571C71", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1777, "publicationDate": "1957-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rivi\u00e8re", "voyage"], "excerpt": "Balade touristico-po\u00e9tique sous forme de concours et entrecoup\u00e9e d'extraits musicaux. \u00e0 05.17 : Extrait d'un po\u00e8me de Gonzague de Reynold, \u00e9crivain et historien suisse, lu par l'auteur (?). \u00e0 14.51 : Nouvel extrait d'un po\u00e8me de Gonzague de Reynold, lu par l'auteur (?). \u00e0 18.02 : Extrait \"L'invitation au voyage\" de Charles Baudelaire. \u00e0 21.49 :Paul Budry, critique d'art et \u00e9crivain suisse lit un texte sur un fleuve. Rappel des r\u00e8gles du concours.\u00e0 28.22 : Dernier extrait d'une po\u00e9sie de Gonzague de Reynold. ", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "critique d'art et \u00e9crivain suisse", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les Andes et le toit du monde : Interview de Claude Arthaud et Fran\u00e7ois Stevens", "genres": ["INT"], "id": "sound-9556AD33-D247-4D0C-9456-7A7994987430", "thematicGeographicals": ["Andes", "Am\u00e9rique du Sud", "P\u00e9rou"], "durationSec": 919, "publicationDate": "1957-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple d'Am\u00e9rique", "moeurs et coutumes", "voyage"], "excerpt": "Plateaux andins. Vestiges de l'architecture pr\u00e9-colombienne. Populations pr\u00e9-colombiennes. Les populations de montagne. Zones d\u00e9sertiques \u00e0 4000 m\u00e8tres d'altitude. Les diverses cultures (banane, quinoa, ma\u00efs,etc.). Populations ayant conserv\u00e9 leurs habitudes ancestrales. L'adaptation de l'Indien \u00e0 ce climat. Mythes. Carnaval. Le syst\u00e8me politique des incas. Evolution li\u00e9e \u00e0 l'adaptation au milieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe (femme)", "name": "Arthaud, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Stevens, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Victor Perraud, vieux parisien, sur les boulevards de Paris des ann\u00e9es 1920", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1215CBE-7AC6-4A6D-9CAD-B66AC84974CF", "thematicGeographicals": ["Paris", "Montmartre"], "durationSec": 1645, "publicationDate": "1957-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Paul", "Courteline, Georges"], "thematicThemes": ["caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "bal", "rue", "ville", "art dramatique", "mode vestimentaire"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation biographique de Victor Perraud, son premier voyage \u00e0 Paris : l'inauguration de l'Op\u00e9ra de Paris, les boulevards, les caf\u00e9s, ses rencontres", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parisien", "name": "Perraud, Victor", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Autoportrait du R\u00e9v\u00e9rand P\u00e8re Michel Riquet", "id": "sound-64A5C97B-94A4-4B45-AB41-D1ABC02511D3", "durationSec": 1572, "publicationDate": "1957-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["P\u00e8re Michel Riquet / SIR_1957-01-31_emission-sans-nom_64A5C97B-94A4-4B45-AB41-D1ABC02511D3 / Autoportrait du R\u00e9v\u00e9rand P\u00e8re Michel Riquet", "Emission sans nom - 31.01.1957"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365694", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Riquet, Michel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365692"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["ARLETTY"], "id": "asset-195818", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 50, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19570200, alors que la com\u00e9dienne fran\u00e7aise ARLETTY d\u00e9dicace son livre, elle compare Lausanne \u00e0 la rue de la Paix \u00e0 Paris pour le monde qui s'y trouve.", "title": "ARLETTY DEDICACE SON LIVRE A LAUSANNE - 57.02.00", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-01-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ARLETTY"], "thematicThemes": ["LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "P\u00e8re Michel Riquet", "id": "ece-3365692", "durationSec": 1572, "publicationDate": "1957-01-30T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365692", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365692"}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandra David-N\u00e9el, la plus grande exploratrice de l'Orient (2/6) : Le Tibet mystique et religieux. Le lama\u00efsme, bouddhisme sp\u00e9cifique [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18E17896-13B0-4BAF-B5F0-1D9DF0861FD6", "thematicGeographicals": ["Tibet", "Lhassa"], "durationSec": 1575, "publicationDate": "1957-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["dala\u00ef-lama", "David-N\u00e9el, Alexandra"], "thematicThemes": ["voyage", "moine", "mysticisme", "bouddhisme tib\u00e9tain", "femme", "religion et croyances", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "La vie monastique tib\u00e9taine ne s'apparente pas aux monast\u00e8res occidentaux. La communaut\u00e9 vit de ses revenus. Le moine re\u00e7oit des parts de terre en fonction de sa place dans la hi\u00e9rarchie. Il ne fait voeu ni d'ob\u00e9issance ni de pauvret\u00e9. La figure du Bouddha et son rejet des dogmes. La dala\u00ef-lama est un souverain temporel mais jamais spirituel. Les r\u00e8gles du monast\u00e8re. La non-existence de l'ego et l'impertinence de la r\u00e9incarnation. Le rituel de la recherche du nouveau dala\u00ef-lama.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exploratrice, \u00e9crivain(e), orientaliste", "name": "David-N\u00e9el, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Simenon, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96213FBC-B0B9-4B41-981F-CCDC34E068C2", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 766, "publicationDate": "1957-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Son arriv\u00e9e en Suisse, la vie qu'il esp\u00e8re y vivre. La place de Maigret dans son oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandra David-N\u00e9el, la plus grande exploratrice de l'Orient (2/6) : Le Tibet mystique et religieux. Le lama\u00efsme, bouddhisme sp\u00e9cifique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6E86E19-A2FC-48CF-94FA-A1473501B5BE", "thematicGeographicals": ["Lhassa", "Tibet"], "durationSec": 1575, "publicationDate": "1957-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["David-N\u00e9el, Alexandra", "dala\u00ef-lama"], "thematicThemes": ["moine", "femme", "moeurs et coutumes", "voyage", "mysticisme", "religion et croyances", "bouddhisme tib\u00e9tain"], "excerpt": "La vie monastique tib\u00e9taine ne s'apparente pas aux monast\u00e8res occidentaux. La communaut\u00e9 vit de ses revenus. Le moine re\u00e7oit des parts de terre en fonction de sa place dans la hi\u00e9rarchie. Il ne fait voeu ni d'ob\u00e9issance ni de pauvret\u00e9. La figure du Bouddha et son rejet des dogmes. La dala\u00ef-lama est un souverain temporel mais jamais spirituel. Les r\u00e8gles du monast\u00e8re. La non-existence de l'ego et l'impertinence de la r\u00e9incarnation. Le rituel de la recherche du nouveau dala\u00ef-lama.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exploratrice, \u00e9crivain(e), orientaliste", "name": "David-N\u00e9el, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chronique d'Edouard Sablier : A propos de la situation du Cachemire en 1957 apr\u00e8s le vote du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 son sujet", "genres": ["COM"], "id": "sound-09B6010D-B6F8-4863-A0A1-FD43D6608808", "thematicGeographicals": ["Cachemire", "Inde", "Pakistan"], "durationSec": 234, "publicationDate": "1957-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nehru, Jawaharlal", "ONU"], "thematicThemes": ["crise politique"], "excerpt": "L'Inde et le Pakistan se sont disput\u00e9s le Cachemire apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance de l'Inde. Cachemire coup\u00e9 en deux. R\u00e9f\u00e9rendum auquel l'Inde veut s'opposer. Son intervention \u00e0 l'ONU. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9cide du statu quo: l'Inde doit renoncer \u00e0 annexer la partie du pays occup\u00e9e par ses troupes. L'Inde vient de passer outre. Manifestations de protestation au Pakistan. Le journaliste prend position contre l'Inde qui fait la morale aux autres pays, notamment \u00e0 la France (affaire de Suez, Alg\u00e9rie) et ne se conduit pas conform\u00e9ment \u00e0 son discours dans l'affaire du Cachemire.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Sablier, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.01.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-187497", "durationSec": 643, "publicationDate": "1957-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Entretiens de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Guillemin (2/6) : Ce que j'ai apport\u00e9 de neuf sur Lamartine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCDA8D13-AF22-460A-9AF0-57DA05635AB3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 999, "publicationDate": "1957-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamartine, Alphonse de", "Guillemin, Henri"], "thematicThemes": ["histoire litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9A677962-2EDD-4610-84BE-01A843734968", "durationSec": 1, "publicationDate": "1957-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goy", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Echos de la F\u00eate des patoisans \u00e0 Champlan", "id": "sound-DFA4D28E-46A4-4EC7-A072-CCAFEAA2B7E9", "thematicGeographicals": ["Grimisuat", "Nendaz", "Evol\u00e8ne"], "durationSec": 1324, "publicationDate": "1957-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation d'oeuvres pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la F\u00eate des patoisants de Champlan, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz, de Evol\u00e8ne (VS) - 2. L'anyelin de Barmaroca : L'agnelet de Barmaroche [d'apr\u00e8s Le loup et l'agneau], de Antoine Maistre et Jean de La Fontaine, par Antoine Maistre, de Evol\u00e8ne (VS) - 3. Marietta, de Joseph Gaspoz et Georges Haenni, par H\u00e9l\u00e8ne Vuignier, de Evol\u00e8ne (VS) - 4. La mont\u00e9e aux mayens, de Joseph Gaspoz et Georges Haenni, par H\u00e9l\u00e8ne Vuignier, de Evol\u00e8ne (VS) - 5. Chanson en quatre p\u00e9riodes, de Jean Quinodoz, par Robert Fauch\u00e8re, de Evol\u00e8ne (VS) - 6. Menu d\u00e9taill\u00e9 de la f\u00eate des patoisants, de Gabriel Balet, par Claude Mabillard, de Grimisuat (VS) - 7. La f\u00eate de Champlan et le th\u00e9\u00e2tre en patois, de Georges Michelet et Joseph Gaspoz, par Georges Michelet et Joseph Gaspoz, de Nendaz (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Vuignier, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Fauch\u00e8re, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Mabillard, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Maistre, Antoine", "type": "Participant"}, {"name": "Michelet, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Balet, Gabriel", "type": "Auteur"}, {"name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}, {"name": "Quinodoz, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Haenni, Georges", "type": "Auteur"}, {"name": "Michelet, Georges", "type": "Auteur"}, {"name": "Maistre, Antoine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Guy Tr\u00e9jan, com\u00e9dien : A propos de la pi\u00e8ce \"La magicienne en pantoufles\" adapt\u00e9e par Louis Ducreux au Th\u00e9\u00e2tre des Ambassadeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16FB0788-4A94-44C8-8D6A-032819612343", "durationSec": 327, "publicationDate": "1957-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "La condition du com\u00e9dien qui jour dans une pi\u00e8ce \u00e0 succ\u00e8s. L'importance de quelques th\u00e9\u00e2tres parisiens qui font un com\u00e9dien. Les personnes et l'argument de la pi\u00e8ce. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Tr\u00e9jean, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Guy Mollet, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais au cercle r\u00e9publicain : A propos du probl\u00e8me alg\u00e9rien", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-FE2DE610-B5B8-430C-A7A4-4146436CD90E", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1957-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "ind\u00e9pendantisme", "colonialisme"], "excerpt": "Volont\u00e9 de maintenir l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise. Assurer la co-existence des deux communaut\u00e9s. Si l'Alg\u00e9rie devenait un \u00e9tat soi-disant musulman et souverain, elle serait vou\u00e9e \u00e0 l'anarchie et \u00e0 la r\u00e9gression sociale. Le plus grand nombre ne doit pas tyranniser le plus petit nombre. Les peuples ne peuvent pas disposer d'eux-m\u00eames par l'oppression. Une entente \u00e9quitable doit intervenir entre les parties int\u00e9ress\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Mollet, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La Suisse en quelques images : Magazine romand", "source": "gico", "title": "ST-MAURICE VALAIS / LEYSIN - 57.01.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174318", "durationSec": 528, "publicationDate": "1957-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Femmes chez elles", "source": "siranau", "title": "Interview de Clarisse Francillon, romanci\u00e8re", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B0A335A6-9665-4566-940B-81241833FA12", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1198, "publicationDate": "1957-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francillon, Clarisse"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "roman", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Br\u00e8ve de pr\u00e9sentation de l'oeuvre de l'\u00e9crivaine, n\u00e9e dans le Jura et partie vivre en France \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans. Les paysages jurassiens restent tr\u00e8s pr\u00e9sents pour elle. Ses premiers romans ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s en France, leurs histoires. \"Coquillage\" se passe \u00e0 Paris dans le quartier o\u00f9 elle habite. Histoire d'un homme sourd-muet dot\u00e9 d'un charme, mais vivant dans une grande solitude. Son ouvrage \"Le Plaisir de Dieu\" se passe en Suisse et en France et raconte l'histoire d'un pasteur qui a perdu la foi. Au d\u00e9but de la guerre, elle revient en Suisse. Elle trouve ce pays tr\u00e8s romanesque. Ses publications en Suisse. Elle n'a pas de pr\u00e9f\u00e9rence entre l'\u00e9criture de roman et de nouvelles. Apr\u00e8s guerre, elle retourne en France et continue \u00e0 publier. Ses th\u00e8mes de pr\u00e9dilection. Les auteurs suisses ne subissent aucune discrimination en France. Elle invente ses histoires, mais s'inspire de la r\u00e9alit\u00e9 pour les d\u00e9cors. Lecture des premi\u00e8res pages du roman \"Les Fant\u00f4mes\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re", "name": "Francillon, Clarisse", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Morhange, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Francillon, Clarisse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "L'Histoire du soldat. De Charles-Ferdinand Ramuz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-31D6F1DF-5264-4C59-A40C-5D3C7FC1403D", "durationSec": 3748, "publicationDate": "1957-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Dux, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Canova, Gilbert", "type": "Participant"}, {"name": "Murciano, Pilarina", "type": "Participant"}, {"name": "Jacques, William", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "compositeur", "name": "Stravinsky, Igor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reddition de Doualibi \u00e0 Midelt : D\u00e9clarations du g\u00e9n\u00e9ral marocain Ketani et du gouverneur destitu\u00e9 [extrait]", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-5C9D4CEB-3E14-4B8B-9459-6B9C4F27E200", "thematicGeographicals": ["Midelt", "France", "Maroc", "Tafilalet"], "durationSec": 201, "publicationDate": "1957-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reddition militaire"], "excerpt": "Affaire du Tafilalet", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "gouverneur destitu\u00e9", "name": "[Addi ou Bihi]", "type": "Participant"}, {"role": "officier de l'arm\u00e9e royale marocaine", "name": "[Ketani]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de David Ben Gourion, pr\u00e9sident du Conseil isra\u00e9lien, au parlement : Le golfe d'Akaba. Proposition d'accord des Etats riverains. La question de Gaza", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-8C1432AF-A62E-4563-909E-146E271DBF87", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "Isra\u00ebl", "Akaba (golfe)", "Proche Orient", "Egypte", "Gaza"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1957-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil isra\u00e9lien", "name": "Ben Gourion, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Hillel, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Naissance de Caroline, princesse de Monaco, en 1957 : D\u00e9claration du prince Rainier III et du ministre d'Etat Henri Sous", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-8EA54066-793B-4C43-A938-41738B3398A3", "thematicGeographicals": ["Monaco"], "durationSec": 269, "publicationDate": "1957-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caroline de Monaco"], "thematicThemes": ["naissance", "noblesse"], "excerpt": "Explosion de joie dans la principaut\u00e9. Dynastie des Grimaldi assur\u00e9e. D\u00e9claration de Rainier aux Mon\u00e9gasques: communaut\u00e9 de sentiments avec la population. Annonce de la naissance de sa fille. D\u00e9claration d'Henri Sous, ministre d'Etat: joie de cette naissance. Voeux \u00e0 la famille.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "prince de Monaco", "name": "Rainier III", "type": "Participant"}, {"role": "ministre d'Etat", "name": "Sous, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Soboul, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Le petit oiseleur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-09A69B8F-7201-4150-93BC-9DD29499BDB1", "durationSec": 1082, "publicationDate": "1957-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Chaponni\u00e8re, Pernette", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "acteurs Radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandra David-N\u00e9el, la plus grande exploratrice de l'Orient (1/6) : Voyage \u00e0 Lhassa, la ville interdite du Tibet. Le p\u00e9riple d'une occidentale d\u00e9guis\u00e9e en mendiante [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02824F93-B7CE-41D5-B035-399DC1CAD153", "thematicGeographicals": ["Lhassa", "Tibet", "Chine"], "durationSec": 1327, "publicationDate": "1957-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["David-N\u00e9el, Alexandra"], "thematicThemes": ["voyage", "femme", "moeurs et coutumes", "religion et croyances", "bouddhisme tib\u00e9tain"], "excerpt": "En se travestissant en p\u00e9lerine mendiante, accompagn\u00e9e de son fils adoptif tib\u00e9tain, A. David-Neel a pu observer de pr\u00e8s les coutumes ancestrales du Tibet. La hi\u00e9rarchie sociale, les habitudes alimentaires, la polyandrie dans une province du Sud. L'arriv\u00e9e des Chinois et le Tibet moderne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exploratrice, \u00e9crivain(e), orientaliste", "name": "David-N\u00e9el, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Prestation de serment et discours d'Eisenhower, pr\u00e9sident des Etats-Unis, apr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection : La situation internationale. L'Allemagne divis\u00e9e. Le communisme", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-228BEDAE-0FAE-41DD-9475-A96B67832FC5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Allemagne"], "durationSec": 241, "publicationDate": "1957-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "communisme", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Eisenhower, Dwight David", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 05.11.12 - LONGUE VIE - ALEXANDRA DAVID-NEEL", "id": "sound-D067EE0D-CDB6-4EC1-85CC-6EE7B25BB5C1", "durationSec": 0, "publicationDate": "1957-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exploratrice, \u00e9crivain(e), orientaliste", "name": "David-N\u00e9el, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandra David-N\u00e9el, la plus grande exploratrice de l'Orient (1/6) : Voyage \u00e0 Lhassa, la ville interdite du Tibet. Le p\u00e9riple d'une occidentale d\u00e9guis\u00e9e en mendiante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BF45864-88E1-409F-B8AA-07CB59F35432", "thematicGeographicals": ["Tibet", "Lhassa", "Chine"], "durationSec": 1327, "publicationDate": "1957-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["David-N\u00e9el, Alexandra"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "bouddhisme tib\u00e9tain", "femme", "voyage", "religion et croyances"], "excerpt": "En se travestissant en p\u00e9lerine mendiante, accompagn\u00e9e de son fils adoptif tib\u00e9tain, A. David-Neel a pu observer de pr\u00e8s les coutumes ancestrales du Tibet. La hi\u00e9rarchie sociale, les habitudes alimentaires, la polyandrie dans une province du Sud. L'arriv\u00e9e des Chinois et le Tibet moderne.", "alternativeExcerpt": ["Voyageuse t\u00e9m\u00e9raire, mystique et grande vulgarisatrice."], "alternativeTitle": ["Alexandra David-N\u00e9el / SIR_1957-01-21_emission-sans-nom_9BF45864-88E1-409F-B8AA-07CB59F35432 / Entretien avec Alexandra David-N\u00e9el, la plus grande exploratrice de l'Orient (1/6) : Voyage \u00e0 Lhassa, la ville interdite du Tibet. Le p\u00e9riple d'une occidentale d\u00e9guis\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/4158624.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exploratrice, \u00e9crivain(e), orientaliste", "name": "David-N\u00e9el, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4158487"]}, {"source": "siranau", "title": "Test extrait 03.09.14", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAF532DE-B132-473C-910F-0D9BBEF69E61", "thematicGeographicals": ["Lhassa", "Tibet", "Chine"], "durationSec": 491, "publicationDate": "1957-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["David-N\u00e9el, Alexandra"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "religion et croyances", "voyage", "bouddhisme tib\u00e9tain", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exploratrice, \u00e9crivain(e), orientaliste", "name": "David-N\u00e9el, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ingrid Bergman, actrice", "id": "sound-87F69772-E96E-46EE-BADB-D1A48DA13C69", "durationSec": 553, "publicationDate": "1957-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L'actrice est \u00e0 Paris au th\u00e9\u00e2tre dans <i>Th\u00e9 et sympathie</i>."], "alternativeTitle": ["Ingrid Bergman / SIR_1957-01-21_instants-du-monde_87F69772-E96E-46EE-BADB-D1A48DA13C69 / Interview d'Ingrid Bergman, actrice", "Instants du monde - 21.01.1957"], "imageURL": "//www.rts.ch/3376444.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368591", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bergman, Ingrid", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368589"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.01.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-174191", "durationSec": 1930, "publicationDate": "1957-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Instants du monde", "title": "Ingrid Bergman", "imageURL": "http://www.rts.ch/3376444.image", "id": "ece-3368589", "durationSec": 553, "publicationDate": "1957-01-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actrice est \u00e0 Paris au th\u00e9\u00e2tre dans <i>Th\u00e9 et sympathie</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368589", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3368589"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Europe du coeur (3/3). Le Haut Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s, par Jean-Pierre Goretta ", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9799D499-5E92-4869-A75D-1519A59875D6", "durationSec": 2138, "publicationDate": "1957-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Barbey", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Risques de gr\u00e8ve \u00e0 Alger et tentative du g\u00e9n\u00e9ral Massu de l'emp\u00eacher", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-D786E976-E821-4DA8-8C53-82998B9F9456", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 200, "publicationDate": "1957-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massu, Jacques"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "ind\u00e9pendantisme", "gr\u00e8ve", "colonialisme"], "excerpt": "La gr\u00e8ve annonc\u00e9e n'a pas eu lieu \u00e0 Alger. Tentatives d'explications: un nouveau tract a \u00e9ventuellement annul\u00e9 le pr\u00e9c\u00e9dent. La population musulmane s'est peut-\u00eatre inclin\u00e9e devant les ordres de Massu. Son: d\u00e9claration du g\u00e9n\u00e9ral Massu par haut-parleur: il n'accepte pas qu'une minorit\u00e9 de hors-la-loi fassent r\u00e9gner la terreur. Il dispose des moyens n\u00e9cessaires pour faire r\u00e9gner l'ordre \u00e0 Alger. Le reporter confirme qu'Alger est devenue une v\u00e9ritable place-forte avec grand d\u00e9ploiement de forces. La gr\u00e8ve aura cependant probablement lieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Massu, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "reporter Europe 1", "name": "Marin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5E3B04C9-900F-4787-B0B6-865EF368406B", "durationSec": 1, "publicationDate": "1957-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Moser", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de M. Chou En-Lai, premier ministre chinois [en chinois] : A l'occasion de son d\u00e9part de Moscou", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-227FB340-FF48-49B4-89C5-0F49D8FFC2AF", "thematicGeographicals": ["Chine populaire", "URSS"], "durationSec": 291, "publicationDate": "1957-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "traducteur du chinois en russe", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre chinois", "name": "Chou, En-Lai", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Femmes chez elles", "source": "siranau", "title": "Interview de Marguerite Lobsiger-Dellenbach, directrice du mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve : A propos de l'ethnologie et des collections du mus\u00e9e de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0EEE5EB-44E2-4CB0-B9B4-B030E2026844", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1957-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["ethnologie", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Lobsiger-Dellenbach, Marguerite", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Pierre Jacobsen, membre du comit\u00e9 intergouvernemental pour les migrations europ\u00e9ennes : A propos de l'aide \u00e0 apporter aux r\u00e9fugi\u00e9s hongrois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E8E5479-41F3-47DE-A370-E2870143F966", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 161, "publicationDate": "1957-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 intergouvernemental pour les migrations europ\u00e9ennes", "name": "Jacobsen, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse du prince Rainier III de Monaco : A propos de la naissance imminente de son enfant", "genres": ["DECL"], "id": "sound-BF09C3A0-BD36-487B-B33A-BFE1D6C8A145", "thematicGeographicals": ["Monaco"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1957-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rainier III de Monaco"], "thematicThemes": ["naissance"], "excerpt": "60 journalistes attendent la nouvelle. La naissance aura lieu au palais. Les pr\u00e9noms envisag\u00e9s. L'\u00e9ducation pr\u00e9vue pour l'enfant. L'enfant sera nourri par sa m\u00e8re. Espoir d'autres h\u00e9ritiers...", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "prince de Monaco", "name": "Rainier III", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Lozin, Gilbert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie du mariage de la princesse H\u00e9l\u00e8ne de France avec un duc : B\u00e9n\u00e9diction nuptiale", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-88C601F6-4D66-49E0-8F97-FFCEE4B50643", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1957-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "aristocratie", "monarchie", "b\u00e9n\u00e9diction", "mariage"], "excerpt": "Au cours de la c\u00e9r\u00e9monie, incident des alliances qui tombent au sol...", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Les castors, ces merveilleux ouvriers", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E56422C0-B828-45A8-9A9E-8A121285591B", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Norv\u00e8ge", "Suisse"], "durationSec": 1421, "publicationDate": "1957-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["castor"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "peintre animalier", "name": "Hainard, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "enfant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conclusion des pourparlers sino-polonais \u00e0 Varsovie en 1957", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D0E7DD9-3B8D-4087-B9FA-81306FF96416", "thematicGeographicals": ["Chine", "Hongrie", "Pologne", "URSS"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1957-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadar, Janos", "Gomulka, Wladyslaw", "Chou, En-Lai"], "thematicThemes": ["relations internationales", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Apr\u00e8s cinq jours de pourparlers, signatures appos\u00e9es par Chou En-Lai et Gomulka. La d\u00e9claration commune cache certains d\u00e9saccords. La pr\u00e9\u00e9minence de l'URSS sur les autres nations socialistes n'est pas signal\u00e9e dans le document final. Appui platonique au gouvernement Kadar.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Christian Pineau, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res : A propos de ses rencontres diplomatiques aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-783C588A-13C7-49F4-9D4F-7438A93CB664", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1957-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique"], "excerpt": "Voyage fructueux. Rapprochement des points de vue. Questions abord\u00e9es avec ses interlocuteurs: le canal de Suez, l'Alg\u00e9rie. Eventuel changement de tactique de la France aux Nations Unies. Pas de reconnaissance de la comp\u00e9tence des Nations Unies dans la question alg\u00e9rienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Pineau, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Franz Hellens, \u00e9crivain, par Albert Zbinden", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6834B18-1264-4137-A66C-9ACE87038FDA", "durationSec": 585, "publicationDate": "1957-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain d'origine belge", "name": "Hellens, Franz", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Carco, po\u00e8te, \u00e0 l'occasion de son 70e anniversaire (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C04B557-42E4-41DB-A5A1-1465E8EE01CA", "thematicGeographicals": ["Ile de Saint-Louis", "Paris"], "durationSec": 268, "publicationDate": "1957-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carco, Francis"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Carco, Francis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te qui lit \"Bonjour Paris\" sur un air d'accord\u00e9on", "name": "Carco, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "lit une de ses po\u00e8sies : \"Bonjour Paris\"", "name": "Carco, Francis", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Retrait des troupes isra\u00e9liennes en 1957 sur ordre des Nations Unies", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5F3AEAD7-AF38-4417-9A2D-A56DCA49FBA6", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Egypte"], "durationSec": 158, "publicationDate": "1957-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Gourion, David"], "thematicThemes": ["guerre isra\u00e9lo-arabe", "retraite militaire"], "excerpt": "D\u00e9crochage des troupes isra\u00e9liennes la mort dans l'\u00e2me, sur ordre des Nations Unies. Le mauvais \u00e9tat des installations militaires \u00e9gyptiennes. Les objectifs de s\u00e9curit\u00e9 de Ben Gourion, qui ne l\u00e2chera pas certains territoires. Echange de prisonniers \u00e9gyptiens et isra\u00e9liens.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Hillel, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Carco, po\u00e8te, \u00e0 l'occasion de son 70e anniversaire (2/2)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9C4AC53B-FB5B-4966-97C4-E6C4EFFE9B4D", "durationSec": 100, "publicationDate": "1957-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carco, Francis"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "chant"], "excerpt": "Chanson et lecture d'un po\u00e8me\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Carco, Francis", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Carco, po\u00e8te, \u00e0 l'occasion de son 70e anniversaire (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-130BA994-5B8B-4E23-BA27-E8504B97A22F", "thematicGeographicals": ["Ile de Saint-Louis", "Paris"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1957-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carco, Francis"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "excerpt": "Il r\u00e9cite son po\u00e8me \"Bonjour Paris\"\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Carco, Francis", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": " lit \"Bonjour Paris\" sur un air d'accord\u00e9on", "name": "Carco, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "lit une de ses po\u00e9sies \"Bonjour Paris\"", "name": "Carco, Francis", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Albert Simonin, \u00e9crivain, sur son travail d'\u00e9criture de films, inspir\u00e9s d'\u00e9v\u00e8nements r\u00e9els, notamment dans le milieu des paris de courses de chevaux.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-887FE70A-B9D6-4DE6-876E-C5312AA50962", "durationSec": 460, "publicationDate": "1957-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simonin, Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "\u00e9crivain", "sc\u00e9nario", "cin\u00e9ma", "course de chevaux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et sc\u00e9nariste", "name": "Simonin, Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du prince Bernard des Pays-Bas : A l'occasion de l'inauguration de l'Institut n\u00e9erlandais \u00e0 Paris", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-05775CBF-E930-4DEF-8A89-159C4EBF4E1F", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "France", "Paris"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1957-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coty, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["relations internationales", "institut", "culture", "inauguration"], "excerpt": "Evocation d'une visite de Coty et de sa femme aux Pays-Bas. L'amiti\u00e9 entre les deux peuples. Cette amiti\u00e9 trouve une base solide dans cet Institut de la culture n\u00e9erlandaise, au coeur de Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "prince des Pays-Bas", "name": "Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.01.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-174181", "durationSec": 1118, "publicationDate": "1957-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Entretiens de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Guillemin (1/6) : Rappel de l'affaire Vigny et des critiques de Fran\u00e7ois Mauriac", "genres": ["Interview"], "id": "sound-686B8434-179C-4FF5-85AE-16BAC2FD067D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1512, "publicationDate": "1957-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vigny, Alfred de", "Mauriac, Fran\u00e7ois", "Guillemin, Henri"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "critique litt\u00e9raire", "histoire litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5CC62B12-3471-4C60-97D6-9A277C5263FC", "durationSec": 1, "publicationDate": "1957-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goy", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Les trois cloches", "id": "sound-0B967453-4FBC-4F5B-8FC9-5A61EF7DCAB4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 1208, "publicationDate": "1957-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Pr\u00e9sentation et conduite, de Oscar Pasche, par Oscar Pasche, de Savigny-Jorat - 3. Couplets de bienvenue \u00e0 Vers-chez-les-Blanc, de Oscar Pasche, par Oscar Pasche, de Savigny-Jorat - 4. Deux camarades de service militaire, de Ad\u00e8le Bezen\u00e7on-Badoux, par Ad\u00e8le Bezen\u00e7on-Badoux, de Carouge - 5. Inauguration des cloches de Savigny, de Gilliard, par Ella Jordan-Egli, de Savigny-Jorat - 6. La Caton ein condz\u00ee: La Catherine en cong\u00e9, de Jules Cordey, par Aloys Chappuis, de Savigny-Jorat - 7. Les vaches en champ, de Oscar Pasche, par Oscar Pasche, de Savigny-Jorat", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Pasche, Oscar", "type": "Participant"}, {"name": "Jordan-Egli, Ella", "type": "Participant"}, {"name": "Chappuis, Aloys", "type": "Participant"}, {"name": "Bezen\u00e7on-Badoux, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Pasche, Oscar", "type": "Auteur"}, {"name": "Gilliard", "type": "Auteur"}, {"name": "Bezen\u00e7on-Badoux, Ad\u00e8le", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e de Chou En-Lai, premier ministre chinois, \u00e0 Varsovie", "genres": ["COM"], "id": "sound-F43C371A-2B6C-40DC-B556-A3E2169F0EB7", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Chine populaire"], "durationSec": 164, "publicationDate": "1957-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chou En-Lai"], "thematicThemes": ["relations internationales", "communisme"], "excerpt": "Accueilli par le gouvernement polonais au complet \u00e0 l'a\u00e9roport. Pr\u00e9sence de la presse polonaise et internationale. Discours du premier ministre polonais. Discours de Chou En-Lai qui pr\u00e9cise le sens de sa visite: il n'est pas seulement l\u00e0 comme chef d'Etat mais comme pr\u00e9sident du parti communiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Oulensk", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9actions en Alg\u00e9rie \u00e0 la suite du discours de Guy Mollet [extrait] : Cessez-le-feu pr\u00e9vu et garantie pour les \u00e9lections", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0E6B639-1A2D-4E08-9E20-3D9087582A16", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1957-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "colonialisme", "\u00e9lection", "cessez-le-feu"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Finalteri, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'intention de Guy Mollet contre l'immixtion des Nations-Unies dans l'affaire alg\u00e9rienne", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0D492DAB-6C26-4386-B5BF-CBD7FFC63E38", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 376, "publicationDate": "1957-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil", "name": "Mollet, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Samy Simon, journaliste, sur son voyage en r\u00e9publique d'Ha\u00efti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B362B211-BBF4-40A8-B654-49CF1F6F0F8E", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 966, "publicationDate": "1957-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immolation", "politique sociale", "vaudou"], "excerpt": "Samy Simon explique l'organisation politique d'Ha\u00efti en insistant sur le fait que cette r\u00e9publique est encore fragile. Il raconte aussi les coutumes du pays et s'attarde sur le culte vou\u00e9 au g\u00e9nie africain : le vaudou. Il  rapporte aussi l'extrait d'un enregistrement de chants vaudou faisant louange \u00e0 Dambala.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Simon, Samy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Beno\u00eet-Meschin, \u00e0 propos de sa traduction \"Le journal d'Hiroshima : 6 ao\u00fbt-30 septembre 1945\" \u00e9crit par Michihiko Hachyia  (Ed. Albin Michel, 1956)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26A774F7-CF26-4181-B9A0-97116265D2C8", "thematicGeographicals": ["Hiroshima", "Japon"], "durationSec": 620, "publicationDate": "1957-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hachyia, Michihiko"], "thematicThemes": ["bombardement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "m\u00e9decin", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne"], "excerpt": "Raison pour laquelle le livre a \u00e9t\u00e9 traduit si tard. Description des semaines qui ont suivi le bombardement atomique.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur", "name": "Benoist-M\u00e9chin, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.01.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-174163", "durationSec": 566, "publicationDate": "1957-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Europe du coeur (1/3), par Jean-Pierre Goretta (avec conversation en duplex avec le P\u00e8re Pire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20D4D7B2-39B3-4F7E-8D05-6C65067997DD", "durationSec": 1537, "publicationDate": "1957-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux dominicain et prix Nobel de la paix", "name": "Pire, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "L'Europe du coeur, par Jean-Pierre Goretta (2/3)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AAE9820B-97B2-404D-BE40-05238470B0A6", "durationSec": 2126, "publicationDate": "1957-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zollinger, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La ville debout", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476522.image", "id": "ece-3473920", "durationSec": 508, "publicationDate": "1957-01-01T09:48:14Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans les rues de New York en 1957: une ville \u00e9blouissante.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473920", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473920"}, {"source": "escenic", "program": "Documentaires", "title": "La Pologne de 1957", "imageURL": "http://www.rts.ch/4047986.image", "id": "ece-4047507", "durationSec": 1546, "publicationDate": "1957-01-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait du pays en reconstruction et de ses habitants.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4047507", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4047507"}, {"source": "escenic", "program": "Concerts O.S.R.", "title": "La Valse d'Ansermet", "imageURL": "http://www.rts.ch/5006833.image", "id": "ece-5006834", "durationSec": 766, "publicationDate": "1957-01-01T01:59:59Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chef d'orchestre enflamme l'OSR dans la Valse de Ravel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5006834", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5006834"}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'un \u00e9crivain [extrait] : R\u00e9sum\u00e9 et th\u00e8mes de son dernier roman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3D79065-B40E-47EA-81C2-476E66E529D9", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "roman"], "excerpt": "Evocation, dans son roman, de personnages qui disparaissent. Un personnage disparait par recherche d'ind\u00e9pendance. H\u00e9ro\u00efne au confluent de deux g\u00e9n\u00e9rations. Elle choisit la jeunesse. Livre non amer. Humour. Il y exprime ce qu'il aime dans Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du \"13\u00e8me arbre\" d'Andr\u00e9 Gide, par Bernard Laurent et Jean Starobinski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9D6B7CA-59B5-46D7-8AE5-68A969463E88", "durationSec": 367, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gide, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, historien des id\u00e9es, th\u00e9oricien de la litt\u00e9rature", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Jean Lef\u00e8vre en 1957", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2937B7AA-E990-446D-BC62-631FF7F02A5E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Petites cloches isol\u00e9es (style Walker: petite cloche au loin) - 1. Petit cloche gr\u00e8le et irr\u00e9guli\u00e8re (\u00e9cole de Cheseaux). - 2. Petit cloche plus claire (couvent de Collombey)", "id": "sound-4BE4EAB8-4C4E-4493-BF21-563B0BB104D4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Cheseaux-sur-Lausanne", "Valais", "Vaud", "Collombey"], "durationSec": 377, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Interview du colonel Pfyffer von Altishofen, commandant de la garde pontificale : A propos des conditions d'engagement des jeunes citoyens suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEA1F76C-651F-4EE2-97F5-259E9D48F1E0", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["garde pontificale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de la garde pontificale", "name": "Pfyffer von Altishofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Charles Finalteri en 1957", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8AD5A98-960A-48B4-B782-C33DC569B878", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne", "name": "Finalteri, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Bernard Luc, dramaturge : A propos de sa pi\u00e8ce \"Hibernatus\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-149A183D-5F96-440A-A4CA-D0F261D8F427", "durationSec": 320, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luc, Jean-Bernard"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dramaturge", "name": "Luc, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Blaise Cendrars et de sa femme Raymone : A l'occasion de la sortie de son livre \"Trop c'est trop\" (Deno\u00ebl, 1957) et sur leur relation de couple", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B18BF3D-636C-454F-9C5D-B950E8443E1C", "durationSec": 574, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Raymone", "Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "couple (relation)"], "alternativeExcerpt": ["Blaise et Raymone Cendrars parlent du m\u00e9tier d'\u00e9crivain."], "alternativeTitle": ["SIR_1957-01-01_instants-du-monde_8B18BF3D-636C-454F-9C5D-B950E8443E1C / Interview de Blaise Cendrars et de sa femme Raymone : A l'occasion de la sortie de son livre \"Trop c'est trop\" (Deno\u00ebl, 1957) et sur leur relation de couple", "Instants du monde"], "imageURL": "//www.rts.ch/4821037.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280383", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse de Blaise Cendrars", "name": "Cendrars, Raymone", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3280379"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Pierre Crenesse en 1957", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B02D34D6-3ADE-4009-AAFB-6F4A591D7EFE", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne", "Crenesse, Pierre"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RDF \u00e0 New York, directeur du service nord am\u00e9ricain de la Radiodiffusion fran\u00e7aise de 1948 \u00e0 1961", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ration du lieutenant Perrin : Conversation t\u00e9l\u00e9phonique avec ses parents entre Rabat et la France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1A6E9FC-914A-465D-A4D4-1B7C582268D9", "durationSec": 118, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lieutenant fran\u00e7ais", "name": "Perrin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "p\u00e8re du lieutenant", "name": "Perrin", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re du lieutenant", "name": "Perrin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Suisse est belle", "source": "siranau", "title": "Indicatif de \"La Suisse est belle\"", "genres": ["IND"], "id": "sound-17575120-467D-4A0E-877F-1BDB5CC4B0AF", "durationSec": 123, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "interpr\u00e8tes de la musique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis-Ferdinand C\u00e9line par Louis-Albert Zbinden : Le style, l'engagement collaborationniste, l'antis\u00e9mitisme et le regard sur les hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-096CA1E3-AFE9-42D3-8ED3-B44206FA28BC", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Meudon"], "durationSec": 1541, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9line, Louis-Ferdinand  [= Destouches, Louis-Ferdinand]"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Collaboration (1939-1945)", "litt\u00e9rature", "antis\u00e9mitisme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Je suis avant tout un styliste, un coloriste\". L'\u00e9criture parl\u00e9e n\u00e9cessite un \u00e9norme labeur. 400 \u00e0 500 pages imprim\u00e9es exigent quelque 80'000 pages manuscrites. Apr\u00e8s les prises de position collaborationnistes et proallemandes, l'\u00e9crivain a d\u00fb subir et subit encore l'oppobre. \"Je suis strictement ind\u00e9pendant, je n'ai voulu que la paix\". Au prix d'un v\u00e9ritable g\u00e9nocide verbal, aux yeux de ses d\u00e9tracteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "C\u00e9line, Louis-Ferdinand  [= Destouches, Louis-Ferdinand]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Jacques Sallebert en 1957", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F91BC431-58BC-4025-BA0F-21AB16FFEE9E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Tour de France cycliste 1957 : Interview des coureurs de l'Equipe sur l'\u00e9tape la plus difficile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEC4FDA3-DBC8-4769-8DA4-106DC31566C6", "durationSec": 298, "publicationDate": "1957-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tour de France cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste", "name": "Bouvet", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de \"L'Equipe\"", "name": "Bidot, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Bauvin, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Privin, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Bergot", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Maillet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Darrigade, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Anquetil, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Bourillon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}]}}