{"response": {"numFound": 922, "start": 300, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Carillons de Ausserberg (VS) - diverses versions", "id": "sound-6B1514AB-7E73-442A-AE42-84B655D55A7B", "thematicGeographicals": ["Ausserberg"], "durationSec": 1080, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "excerpt": "0'0'': Carillon avec R\u00e9 grave\r\n4'15'': Carillon avec Fa dies\r\n7'04'': Carillon seul\r\n10'55'': Carillon avec Fa dies\r\n13'28'': Carillons avec R\u00e9 grave, vol\u00e9e puis carillon seul", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon seul de T\u00f6rbel (VS)", "id": "sound-D16D6837-0FE7-4C4A-8DA6-9F2169415825", "thematicGeographicals": ["T\u00f6rbel"], "durationSec": 424, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillons de Tourtemagne (VS)", "id": "sound-E5F2DA53-2408-49DC-AFF5-BA3B5622C956", "thematicGeographicals": ["Tourtemagne"], "durationSec": 451, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "excerpt": "0'00'': 1er carillon\r\n3'00'': 2\u00e8me carillon\r\n6'04'': 3\u00e8me carillon", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec Si b\u00e9mol en vol\u00e9e de Albinen (VS)", "id": "sound-147D5DF1-A67F-431F-BA06-BAA61642FF2B", "thematicGeographicals": ["Albinen"], "durationSec": 228, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon en vol\u00e9e, piqu\u00e9, vol\u00e9e puis seul avec Si de T\u00f6rbel (VS)", "id": "sound-80DC9208-21B3-4EF6-B161-17792F4BEA52", "thematicGeographicals": ["T\u00f6rbel"], "durationSec": 327, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillons de Bramois (VS)", "id": "sound-4A5A6BE1-CB2B-417E-8F79-C95E58618320", "thematicGeographicals": ["Bramois"], "durationSec": 547, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "excerpt": "0'00'': Carillon Si b - Do - R\u00e9 - Mi b\r\n1'02'': Carillon Si b - Do - Mi b\r\n2'18'': Carillon Si b - Do - R\u00e9\r\n4'25: Carillon Si b - Do - R\u00e9 - Mi b\r\n4'50'': Carillon avec Si b en vol\u00e9e, en piqu\u00e9 - en vol\u00e9e", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon de Chalais (VS) - Trois carillons", "id": "sound-EC50F743-C8EF-4E4A-92CD-77152507DE7F", "thematicGeographicals": ["Chalais"], "durationSec": 553, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "0'0'': premier carillon; 2'52'': deuxi\u00e8me carillon ; 5'47'': troisi\u00e8me carillon", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Perruchoud, Martial", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec vol\u00e9e de Staldenried (VS) - cloches en acier", "id": "sound-C1BC8226-353B-4B1B-BDD0-CAD6D228E8A3", "thematicGeographicals": ["Staldenried"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon de Chalais (VS) - Deux carillons", "id": "sound-9197D292-77F9-481B-B641-130D79338E23", "thematicGeographicals": ["Chalais"], "durationSec": 364, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "0'0: premier carillon\r\n2'46'': deuxi\u00e8me carillon", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Marty, Gerbert", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Carillon en vol\u00e9e puis piqu\u00e9 avec La de T\u00f6rbel (VS)", "id": "sound-8DDDDCC2-DE86-4E86-9F59-60BD2952393E", "thematicGeographicals": ["T\u00f6rbel"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon de Varen (VS)", "id": "sound-532C4F3D-531E-4D5E-A779-1F59C2E70E83", "thematicGeographicals": ["Varen"], "durationSec": 166, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon d'Eggerberg (VS)", "id": "sound-725AEC29-CF2D-4775-AE95-14AA097D2ECC", "thematicGeographicals": ["Eggerberg"], "durationSec": 557, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "excerpt": "Mauvaise qualit\u00e9 sonore\r\n0'00'': Carillon en Fa en vol\u00e9e, piqu\u00e9, vol\u00e9e;\r\n5'16'': Carillon seul.", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec Ut di\u00e8se en vol\u00e9e de Albinen (VS)", "id": "sound-4BF39EA3-2AC6-400A-AFD6-90EFC0989BE2", "thematicGeographicals": ["Albinen"], "durationSec": 226, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon d'Eischoll (VS), divers accords - avec chants d'oiseaux", "id": "sound-985D4F49-0AE3-44E6-8CF8-F4731388DF2C", "thematicGeographicals": ["Eischoll"], "durationSec": 634, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "excerpt": "Annotation dans la bo\u00eete: Les cloches forment des accords en tous entiers.\r\n\r\n0'0'': Carillon seul\r\n1'56'': Carillon avec Mi b en vol\u00e9e\r\n5'00'': Carillon avec La en vol\u00e9e\r\n7'40'': Carillon avec Fa en vol\u00e9e\r\n\r\nAvec chant d'oiseaux", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec cloche en vol\u00e9e de Varen (VS)", "id": "sound-0F3185A6-8988-4884-B01D-98DBE5F249D6", "thematicGeographicals": ["Varen"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon en piqu\u00e9 puis seul avec Fa di\u00e8se de T\u00f6rbel (VS)", "id": "sound-EE8EA7B2-1B0A-42EE-BE49-BD41104698F9", "thematicGeographicals": ["T\u00f6rbel"], "durationSec": 163, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon en vol\u00e9e, piqu\u00e9 puis seul avec Sol di\u00e8se de T\u00f6rbel (VS)", "id": "sound-CB395A31-CD97-4CD0-9F30-E53E56405AEC", "thematicGeographicals": ["T\u00f6rbel"], "durationSec": 168, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec La en vol\u00e9e de Albinen (VS)", "id": "sound-10F6128C-FC15-4ECD-A766-4E95D3D2A953", "thematicGeographicals": ["Albinen"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec vol\u00e9e puis seul avec Mi de T\u00f6rbel (VS)", "id": "sound-B1D0CEB6-7C4E-47D9-A94F-6492FB004809", "thematicGeographicals": ["T\u00f6rbel"], "durationSec": 271, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec vol\u00e9e, piqu\u00e9, puis vol\u00e9e de Staldenried (VS) - cloches en acier", "id": "sound-BB27DF43-DBA1-4856-8AB5-839378A9B52F", "thematicGeographicals": ["Staldenried"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Quatre cloches en vol\u00e9e de Einstein (VS)", "id": "sound-D880F21C-264B-4BA3-B05B-ECD9DB1EE1F1", "thematicGeographicals": ["Einstein"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1957-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Giuseppe Lepori, conseiller f\u00e9d\u00e9ral et chef du D\u00e9partement des postes et des chemins de fer : A propos de l'agrandissement de l'a\u00e9roport de Cointrain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-113A7A30-2787-4B21-AB3F-DCC6E6940A54", "thematicGeographicals": ["Cointrin (a\u00e9roport de)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1957-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["A\u00e9roport international de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["subvention", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "La commission du conseil national a si\u00e9g\u00e9 pour examiner l'arr\u00eat\u00e9 propos\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour allouer une subvention pour l'agrandissement de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve d'un montant de 29 millions. Pense que la commission approuvera cet arr\u00eat\u00e9.", "alternativeTitle": ["SIR_1957-09-04_emission-sans-nom_113A7A30-2787-4B21-AB3F-DCC6E6940A54 / Interview de Giuseppe Lepori, conseiller f\u00e9d\u00e9ral et chef du D\u00e9partement des postes et des chemins de fer : A propos de l'agrandissement de l'a\u00e9roport de Cointrain", "Emission sans nom - 04.09.1957"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293768", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral et chef du D\u00e9partement des postes et des chemins de fer", "name": "Lepori, Giuseppe", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293764"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Cointrin s'agrandit", "id": "ece-3293764", "durationSec": 116, "publicationDate": "1957-09-03T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293764", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293764"}, {"source": "siranau", "title": "Hommage au navigateur Eric de Bischop : Interview d'Alain Bombard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04127B34-4AF9-42C4-AC11-71D779373969", "durationSec": 192, "publicationDate": "1957-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bischop, Eric de"], "thematicThemes": ["navigation", "exploit sportif", "mort (biologie)", "accident de la navigation"], "excerpt": "Circonstances de sa mort apr\u00e8s son exploit. Il fut une source d'inspiration pour Bombard. Evocation de grands marins fran\u00e7ais. La le\u00e7on d'Eric de Bischop: un homme ne vieillit pas quand il a une passion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur fran\u00e7ais", "name": "Bombard, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage sur l'\u00cele de Sein. Par Jean-Pierre Goretta (1/3)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D26FA465-4838-44D0-BA3F-BB9628C361BF", "thematicGeographicals": ["Ile de Sein"], "durationSec": 1297, "publicationDate": "1957-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "\u00eele", "p\u00eache professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00eacheur", "name": "Spinec, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "marin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 l'\u00eele de Sein", "name": "Laridon [orthographe ?]", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "BC 15 - Musique !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-787E2B38-A19F-4B04-836F-2589401471FA", "durationSec": 649, "publicationDate": "1957-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "musique"], "excerpt": "Il se destinait \u00e0 \u00eatre musicien, son professeur trouvait qu'il avait un humour bienvenue dans cette activit\u00e9, mais la perte de sa main l'a \u00e9loign\u00e9 de cette activit\u00e9. Copain \u00e0 Rio avec un n\u00e8gre mirobolant qui composait des sambas et qui a inspir\u00e9 \"Le boeuf sur le toit\" \u00e0 Darius Milhaud. Pur\u00e9 noire \u00e0 New York, il se r\u00e9fugie dans une \u00e9glise et assiste \u00e0 \"La Cr\u00e9ation du monde\" de Haydn qui lui inspire \"Les P\u00e2ques\" // Extrait de la Cr\u00e9ation // Le jazz. En \u00e9crivain \"Emm\u00e8ne-moi au bout du monde\" il \u00e9coutait du rock // extrait // Au ch\u00e2teau d'Ouchy il s'est retrouv\u00e9 dans une chambre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du bar o\u00f9 l'on jouait du jazz qui l'a berc\u00e9 toute la nuit. // Musique//.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Blaise Cendrars", "name": "Cendrars, Raymone", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Habib Bourguiba, pr\u00e9sident du Conseil et de la R\u00e9publique tunisienne, \u00e0 l'occasion de sa visite en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDE235A2-E0C3-4045-9217-D7FDEC0C39B6", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie", "Tunisie", "Suisse"], "durationSec": 1343, "publicationDate": "1957-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourguiba, Habib"], "thematicThemes": ["constitution", "relations internationales", "politique ext\u00e9rieure", "guerre d'Alg\u00e9rie", "\u00e9conomie", "politique internationale", "r\u00e9gime politique"], "excerpt": "Les bases du nouveau r\u00e9gime politique tunisien. Les liens n\u00e9cessaires avec la France, mais mise en cause de sa politique encore colonialiste, notamment en Alg\u00e9rie. La politique tunisienne \u00e0 l'\u00e9gard des puissances occidentales et de l'URSS. L'attitude de la Tunisie \u00e0 l'\u00e9gard des ind\u00e9pendantistes alg\u00e9riens sur son territoire. Son avis sur la question alg\u00e9rienne. La place de la Tunisie dans le monde arabe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil et de la R\u00e9publique tunisienne", "name": "Bourguiba, Habib", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferazzino, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Blaise Cendrars pour son 70\u00e8me anniversaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AD3D009-56B9-46B5-A362-F9DE6760FF16", "durationSec": 1117, "publicationDate": "1957-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique", "\u00e9crivain"], "alternativeExcerpt": ["G\u00e9ographies imaginaires, r\u00e9elles et po\u00e9tiques."], "alternativeTitle": ["Blaise Cendrars / SIR_1957-09-01_emission-sans-nom_4AD3D009-56B9-46B5-A362-F9DE6760FF16 / Hommage \u00e0 Blaise Cendrars pour son 70\u00e8me anniversaire", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4821877.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365708", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Blaise Cendrars", "name": "Cendrars, Raymone", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365706"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 09.01.12 - ILES - ILE DE SEIN", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-673DC734-1086-4946-BE1F-94833B883278", "thematicGeographicals": ["Ile de Sein"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1957-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "m\u00e9decin", "p\u00eache professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur", "name": "Spinec, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 l'\u00eele de Sein", "name": "Laridon [orthographe ?]", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["ANQUETIL, JACQUES", "ANQUETIL, JACQUES", "ANQUETIL, JACQUES"], "id": "asset-198220", "thematicGeographicals": ["BARCELONE", "FRANCE"], "durationSec": 1872, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, Barcelone : 19570627 au 19570720, r\u00e9sum\u00e9 du Tour de France cycliste de la 7 \u00e8me \u00e0 la 15 \u00e8me \u00e9tape. Le cycliste fran\u00e7ais ANQUETIL Jacques prend le maillot jaune lors de la 10 \u00e8me \u00e9tape et remporte ce Tour de France 1957.", "title": "RESUME DE LA 7 EME A LA 15 EME ETAPE - TOUR DE FRANCE 1957", "visualGeographicals": ["BARCELONE", "FRANCE", "METZ", "COLMAR", "BARCELONE", "FRANCE", "BESANCON", "BARCELONE", "FRANCE", "THONON-LES-BAINS", "BARCELONE", "FRANCE", "BARCELONE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "HAUTES-ALPES", "THONON-LES-BAINS", "BARCELONE", "FRANCE", "CANNES", "HAUTES-ALPES", "BARCELONE", "FRANCE", "CANNES", "BARCELONE", "FRANCE", "CANNES", "MARSEILLE", "BARCELONE", "FRANCE", "MARSEILLE", "GARD", "BARCELONE", "FRANCE", "GARD", "BARCELONE", "PYRENEES-ORIENTALES", "FRANCE", "BARCELONE", "PYRENEES-ORIENTALES", "FRANCE"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1957-09-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Dimitri Mitropoulos, pianiste et chef d'orchestre, et Robert Casadesus, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E36EA37A-DBB3-4572-B963-8BBC7D066D3F", "thematicGeographicals": ["Vienne", "Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 1027, "publicationDate": "1957-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casadesus, Robert", "Mitropoulos, Dimitri", "Beethoven, Ludwig van", "Barber, Samuel"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "sonate", "interpr\u00e9tation musicale", "piano", "instrumentiste", "direction d'orchestre", "musique contemporaine"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion du concert donn\u00e9 le 1er septembre 1957, dans le cadre des Semaines Internationales de Musique de Lucerne, avec la Philharmonie de Vienne, sous la direction de Dimitri Mitropoulos. Pour Dimitri Mitropoulos, cet entretien porte sur : Sa m\u00e9moire extraordinaire, sa conception de ne pas attacher trop d'importance \u00e0 diriger par coeur, sa double carri\u00e8re de pianiste et de chef avant de se consacrer enti\u00e8rement \u00e0 la direction, ses activit\u00e9s en Am\u00e9rique \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre Philharmonique et du Metropolitan de New York; la production am\u00e9ricaine actuelle, l'oeuvre de Samuel Barber, l'inscription d'une partition contemporaine \u00e0 chaque concert, la r\u00e9action du public am\u00e9ricain, le plan de travail de Mitropoulos; la diff\u00e9rence de mentalit\u00e9 entre un orchestre am\u00e9ricain et la Philharmonie de Vienne, le devoir du chef de s'adapter \u00e0 l'orchestre. Pour Robert Casadesus, cet entretien porte sur : Les sonates de Beethoven.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste et chef d'orchestre", "name": "Mitropoulos, Dimitri", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Casadesus, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "PLUVIEUX", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "PLUVIEUX", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["ANQUETIL, JACQUES", "ANQUETIL, JACQUES", "ANQUETIL, JACQUES"], "id": "asset-186838", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1987, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19570627 au 19570720, r\u00e9sum\u00e9 des principales \u00e9tapes du Tour de France cycliste 1957 remport\u00e9 par le cycliste fran\u00e7ais ANQUETIL Jacques devant le Belge JANSSENS Marcel et l'Autrichien ADOLF Christian.", "title": "TOUR DE FRANCE 1957", "visualGeographicals": ["CANNES", "MARSEILLE", "FRANCE", "ROUEN", "CAEN", "FRANCE", "MANCHE", "CAEN", "FRANCE", "HAUTE-GARONNE", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "FRANCE", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "GIRONDE", "FRANCE", "GIRONDE", "FRANCE", "GIRONDE", "FRANCE", "TOURS", "GIRONDE", "FRANCE", "PARIS", "INDRE-ET-LOIRE", "FRANCE"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1957-09-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Blaise Cendrars", "imageURL": "http://www.rts.ch/4821877.image", "id": "ece-3365706", "durationSec": 1117, "publicationDate": "1957-08-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "G\u00e9ographies imaginaires, r\u00e9elles et po\u00e9tiques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365706", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365706"}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "BC 19 - Moravagine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D1DBD45-8D69-4139-A234-1985B756C849", "durationSec": 494, "publicationDate": "1957-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Qui est Moravagine ? Un homme qu'il a rencontr\u00e9 \u00e0 Berne. Il s'est servi de son physique de crabe. Ce roman l'a occup\u00e9 des ann\u00e9es, ce fut une aventure \u00e9pouvantable, il l'emp\u00eachait de faire autre chose. La mani\u00e8re de travailler en \u00e9crivant les parties dans le d\u00e9sordre, l'importance de la suture des morceaux au travers du mot \"coralin\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan", "id": "sound-DB7186E7-8CFF-4782-945F-27C8015363D2", "thematicGeographicals": ["Salvan", "Gr\u00f4ne", "Savi\u00e8se", "Evol\u00e8ne"], "durationSec": 1270, "publicationDate": "1957-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz, de Evol\u00e8ne (VS) - 2. S\u00e9ance de Conseil communal \u00e0 propos d'une permission de bal, de Basile Luyet et  traduction de Marie-C\u00e9cile Reynard Garcia, par Georges H\u00e9ritier et Henri. Jacquier et Fran\u00e7ois Dubuis et Vital Varone et Jean Courtine, de Savi\u00e8se (VS) - 3. l' tsachyou d\u00e9 Droun'na : La l\u00e9gende du chasseur, par Martin Varone et  traduction de Suzanne H\u00e9ritier-Roten, de Dr\u00f4ne (VS) - 4. La koumouna dei Louya, de Pierre Mabillard, par Pierre Mabillard, de Loye, Gr\u00f4ne (VS) - 5. F\u00e9ta douk fourtein, de Pierre Mabillard, par Pierre Mabillard, de Loye, Gr\u00f4ne (VS) - 6. chant - 7. Komin \u00e8 pork\u00e8 on d\u00e8 pr\u00e8dzi patou\u00e8 : Comment et pourquoi on doit parler le patois, de Joseph Coquoz, par Joseph Coquoz, de Salvan (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Luyet, Basile", "type": "Auteur"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "H\u00e9ritier-Roten, Suzanne", "type": "Auteur"}, {"name": "Reynard Garcia, Marie-C\u00e9cile", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Varone, Martin", "type": "Participant"}, {"name": "H\u00e9ritier, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Jacquier, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Coquoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Mabillard, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Varone, Vital", "type": "Participant"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Dubuis, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Courtine, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Coquoz, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Mabillard, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Blaise Cendrars, \u00e9crivain : A propos de \"Moravagine\" (Ed. Grasset, 1926) fra\u00eechement r\u00e9\u00e9dit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61AAEDB6-CE54-4452-A5DB-E54B7B8189F6", "durationSec": 495, "publicationDate": "1957-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "R\u00e9cit de la longue et p\u00e9nible \u00e9criture de son roman \"Moravagine\", depuis la rencontre avec son mod\u00e8le \u00e0 Berne jusqu'\u00e0 sa r\u00e9\u00e9dition agr\u00e9ment\u00e9e d'une postface racontant le processus de sa cr\u00e9ation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Portrait de Charles Baudelaire, po\u00e8te, \u00e0 l'occasion du centenaire de la parution des \"Fleurs du Mal\"", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-04050E1B-756F-4180-9127-16F5A6B2381A", "durationSec": 1565, "publicationDate": "1957-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudelaire, Charles"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "litt\u00e9rature", "m\u00e8re", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Portrait de Baudelaire, lecture de po\u00e8mes. Analyse de ses rapports avec sa m\u00e8re qu'il adorait, et dont le remariage l'a boulevers\u00e9. Lecture d'un po\u00e8me d\u00e9di\u00e9 \u00e0 sa m\u00e8re. Consid\u00e9rations sur l'importance de Baudelaire pour la po\u00e9sie fran\u00e7aise. Lecture de po\u00e8mes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, auteur du livre \"La vie passionn\u00e9e de Charles Baudelaire\" (Ed. Intercontinentale du livre, 1957)", "name": "Manoll, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Merminod, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Baudelaire, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Auric, compositeur (4/4) [1/2]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68623D82-3DE8-4284-850B-378B7DCCD485", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1702, "publicationDate": "1957-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auric, Georges", "Clair, Ren\u00e9", "Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique de film", "cin\u00e9ma", "compositeur"], "excerpt": "La musique \u00e0 l'\u00e9tat pur et la musique \"impure\". La musique impure (musique dramatique) l'a toujours passionn\u00e9. La difficult\u00e9 de composer de la musique pure (sonates, quatuors, etc). Il n'a livr\u00e9 au public que des oeuvres longuement m\u00e9dit\u00e9es et retouch\u00e9es. Il a peu compos\u00e9 ces sortes d'oeuvres. Quelques exemples. Son: impromptu pour piano. A compos\u00e9 de nombreuses m\u00e9lodies sur des textes de Max Jacob,  Louise de Vilmorin, L\u00e9on-Paul Fargue, Henry de Montherlant, etc. Son: \"Une all\u00e9e du Luxembourg\" sur un texte de G\u00e9rard de Nerval, interpr\u00e9t\u00e9 par la cantatrice Ir\u00e8ne Joachim. Sa sonate pour piano (1930): pein\u00e9 par la froideur de l'accueil, mais avis positifs d'Alfred Cortot et de Paul Dukas. Le vicomte de Noailles l'incite \u00e0 composer pour le cin\u00e9ma au d\u00e9but du parlant. Collaboration avec Cocteau (\"Le Sang d'un po\u00e8te\") et Ren\u00e9 Clair (\"A nous la libert\u00e9\"). Au d\u00e9but , le fait de composer pour le cin\u00e9ma \u00e9tait mal jug\u00e9. Son apprentissage du cin\u00e9ma: assistait au tournage, aux projections. Les difficult\u00e9s du m\u00e9tier de compositeur de film. Sa collaboration avec le cin\u00e9aste Marc All\u00e9gret. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Auric, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "compositeur", "name": "Auric, Georges", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Auric, compositeur (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-781B053C-8226-46FF-AB73-D591496E13B9", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 2318, "publicationDate": "1957-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diaghilev, Serge", "Ravel, Maurice", "Cocteau, Jean", "Auric, Georges", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "Attir\u00e9 d\u00e8s l'enfance par le th\u00e9\u00e2tre et la musique de sc\u00e8ne. D\u00e9couverte des ballets de Diaghilev en 1914. Voit Leonid Massine dansant pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris. Cocteau pr\u00e9sente Auric \u00e0 Diaghilev: un projet de collaboration qui n'aboutit pas. Musique de sc\u00e8ne des \"F\u00e2cheux\" de Moli\u00e8re compos\u00e9e par Auric  et que vient \u00e9couter Diaghilev \u00e0 l'Od\u00e9on. Reprise de cette musique pour le ballet de Diaghilev \"Les F\u00e2cheux\" en 1923. La flamme extraordinaire de la troupe de Diaghilev. Portrait de Diaghilev et son apport \u00e0 la danse. Ses commandes \u00e0 Stravinski, Debussy, Ravel. Cr\u00e9ations de Stravinski: \"L'Oiseau de feu\", Petrouchka\", \"Le Sacre du printemps\", \"Pulcinella\", \"Les Noces\". Par la suite, Stravinski s'est d\u00e9tach\u00e9 des oeuvres chor\u00e9graphiques. Auric en d\u00e9saccord avec lui sur ce point. Le ballet d'Auric \"Les Matelots\". par Diaghilev en 1925. Son: extrait de ce ballet. Mort de Diaghilev \u00e0 Venise en 1929. Oeuvre de Diaghilev poursuivie par Ren\u00e9 Blum  avec la cr\u00e9ation des Ballets de Monte Carlo. Ballet d'Auric \"Concurrence\" cr\u00e9\u00e9 par cette troupe, avec Barbara Toumanova, qu'Auric retrouve en 1950 pour \"Ph\u00e8dre\" (livret, d\u00e9cors et costumes de Cocteau). Auric d\u00e9couvre en 1931 une nouvelle forme d'expression, le cin\u00e9ma sonore. Sa critique du ballet actuel: probl\u00e8mes financiers, orchestres r\u00e9duits, recettes insuffisantes, m\u00e9diocrit\u00e9 musicale. \"Chemin de lumi\u00e8re\" (titre provisoire): cr\u00e9ation dans quelques mois \u00e0 l'Op\u00e9ra. Son: extrait de \"Ph\u00e8dre\": marche fun\u00e8bre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Auric, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dudan, Georges", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "compositeur ", "name": "Auric, Georges", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Krim Belkacem, membre du comit\u00e9 de coordination et d'ex\u00e9cution et l'un des six fondateurs du F.L.N., au sujet de la lutte pour l'ind\u00e9pendance de l'Alg\u00e9rie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65CDD727-631D-43E6-B977-7E3B69C5057D", "thematicGeographicals": ["Kabylie", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 788, "publicationDate": "1957-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belkacem, Krim", "FLN"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "ind\u00e9pendantisme", "colonialisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Krim Bel Kassem d\u00e9nonce une campagne de d\u00e9nigrement de la part de la presse \"colonialiste\" \u00e0 son encontre. Il d\u00e9crit le F.L.N. comme un organisme harmonieusement structur\u00e9, solide et en expansion. Parle de son r\u00f4le dans la r\u00e9volution. Comparaison des colonialistes fran\u00e7ais aux nazis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 de coordination et d'ex\u00e9cution et futur \"chef historique\" du F.L.N ", "name": "Belkacem, Krim", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter Radio-Lausanne", "name": "Michel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Auric, compositeur (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E86E28A-0C58-40FC-9C78-9DFE61B93C82", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 2331, "publicationDate": "1957-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulenc, Francis", "Satie, Erik", "Groupe des Six", "Ravel, Maurice", "Milhaud, Darius", "Auric, Georges", "Roussel, Albert", "Indy, Vincent d'"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique", "formation instrumentale et vocale"], "excerpt": "Sa pr\u00e9cocit\u00e9. Ses parents n'ont pas contrari\u00e9 sa vocation.  Un premier professeur de piano \u00e0 Montpellier. Un deuxi\u00e8me professeur de piano lui r\u00e9v\u00e8le l'art musical de fa\u00e7on foudroyante (\u00e0 9 ans). Il d\u00e9couvre sa vocation. Etudes au Conservatoire de Montpellier. Poursuite de ses \u00e9tudes musicales \u00e0 Paris. Contact avec la Soci\u00e9t\u00e9 musicale ind\u00e9pendante qui interpr\u00e9tait des oeuvres nouvelles, r\u00e9volutionnaires. Dans ce cadre, rencontre notamment Ravel qui l'auditionne et le conseille. Autre rencontre capitale: Albert Roussel, qui le conseille et deviendra son ami. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de contrepoint au Conservatoire, il d\u00e9cide de changer d'air et entre \u00e0 la  Schola cantorum \u00e0 l'instigation de Satie qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9l\u00e8ve de Vincent d'Indy. Commentaire sur Satie, encore tr\u00e8s discut\u00e9 aujourd'hui. Musicien de grande valeur: il fut un ma\u00eetre, d'une sorte impr\u00e9vue. Auric \u00e9crit un article sur Satie et le lui envoie. Satie, \u00e9mu, lui \u00e9crit. Leur premi\u00e8re rencontre. Portrait de Satie. Les cours de composition de Vincent d'Indy. Pas d'accord avec ses points de vue esth\u00e9tiques mais qualit\u00e9s du ma\u00eetre. Le Groupe des Six: pas un groupe esth\u00e9tique, pas de d\u00e9fense d'une doctrine pr\u00e9cise, mais groupement d'amis. Ebloui par Darius Milhaud. Premi\u00e8re guerre mondiale. Auric mobilis\u00e9. Retrouvailles avec ses anciens camarades et Francis Poulenc. Fascin\u00e9 par les dons de Poulenc (\"Rhapsodie n\u00e8gre\"). La grande \u00e9poque de Montparnasse. Expositions de Matisse, Derain, Picasso. Concerts organis\u00e9s par Cendrars. Public curieux de l'art nouveau. Le r\u00f4le de Cocteau, qui \u00e9crivait dans le journal \"Paris Midi\" o\u00f9 il \u00e9voque ces concerts. Un journaliste baptise le groupe \"Le Groupe des Six\", qui devient fameux en 15 jours. Son: Sonatine d'Auric: deux premiers mouvements.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Auric, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "M\u00e9rinat, Edouard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "compositeur ", "name": "Auric, Georges", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE"], "id": "asset-194132", "thematicGeographicals": ["FLANDRE"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "* Flandre : 19570818, victoire du cycliste belge VAN STEENBERGEN Rik devant les Fran\u00e7ais BOBET, Louison et DARRIGADE Andr\u00e9 lors du 24 \u00e8me championnat du monde de cyclisme sur route.", "title": "CHAMPIONNATS DU MONDE WAREGEM 1957", "visualGeographicals": ["FLANDRE"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1957-08-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Cayatte : A propos de son film \"Oeil pour Oeil\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE27A90A-0DDC-4D08-A278-DA70B481638F", "durationSec": 310, "publicationDate": "1957-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cayatte, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Andr\u00e9 Cayatte s'est efforc\u00e9 de faire un film sur la mauvaise conscience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais", "name": "Cayatte, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "La neutralit\u00e9 politique et ses implications : D\u00e9bat avec Henri Rollin, essayiste belge, Denis de Rougemont, \u00e9crivain suisse et Raymond Aron, politologue fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-480F4624-5321-44B5-8AAA-EAD2EF675D22", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Inde", "Belgique", "Suisse"], "durationSec": 1034, "publicationDate": "1957-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "neutralit\u00e9"], "excerpt": "La notion de neutralit\u00e9 est ici d\u00e9finie et discut\u00e9e par les trois intervenants, exemples \u00e0 l'appui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et essayiste belge", "name": "Rollin, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}, {"role": "politologue et journaliste fran\u00e7ais", "name": "Aron, Raymond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Th\u00e9venin, Raymond", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Th\u00e9venin, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les po\u00e8tes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de Ren\u00e9 Payot : Ronsard, Baudelaire et Val\u00e9ry", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8ABC48C2-5CBF-4ED5-B1D8-B2EF23111710", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2460, "publicationDate": "1957-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Payot, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Talm\u00e8s, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Avichay, Iris", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Ronsard, Pierre de", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Baudelaire, Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Val\u00e9ry, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "60 ans de No\u00ebl-No\u00ebl.", "id": "sound-9DE331D8-E61D-48D1-8846-8043CD86060C", "durationSec": 404, "publicationDate": "1957-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["60 ans de No\u00ebl-No\u00ebl. / SIR_1957-08-09_instants-du-monde_9DE331D8-E61D-48D1-8846-8043CD86060C / 60 ans de No\u00ebl-No\u00ebl.", "Instants du monde - 09.08.1957"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365864", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365862"]}, {"source": "escenic", "program": "Instants du monde", "title": "60 ans de No\u00ebl-No\u00ebl.", "id": "ece-3365862", "durationSec": 404, "publicationDate": "1957-08-08T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365862", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365862"}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Guth, humoriste, \u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais : A propos de son ouvrage \"Le mariage du na\u00eff\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A29BA7C1-01CB-4FE8-ACE6-9A86E01FF6A9", "durationSec": 1070, "publicationDate": "1957-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guth, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 05.03.10 - Paul Guth", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EABA90B-7544-4108-B121-4EC0EE39B19A", "durationSec": 64, "publicationDate": "1957-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guth, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "10\u00e8me anniversaire de la travers\u00e9e du Pacifique par le Kon-Tiki : Interview d'Erik, membre de l'\u00e9quipage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9A9BB10-72FF-41BB-83D5-1851AC85C3EA", "durationSec": 369, "publicationDate": "1957-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kon-Tiki"], "thematicThemes": ["voyage", "exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'\u00e9quipage du Ton-Tiki", "name": "Hesselberg, Erik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e \u00e0 Berlin-Est de la d\u00e9l\u00e9gation sovi\u00e9tique compos\u00e9e de Nikita Khrouchtchev, premier secr\u00e9taire du Parti communiste d'URSS, et Anastase Mikoyan, vice-premier ministre d'URSS, en visite officielle en RDA", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-29CCD000-8B48-40C2-A5D4-13DFF4B8ACCC", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne de l'Est", "URSS"], "durationSec": 348, "publicationDate": "1957-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mikoyan, Anastas", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie"], "alternativeTitle": ["Visite officielle en RDA / SIR_1957-08-07_instants-du-monde_29CCD000-8B48-40C2-A5D4-13DFF4B8ACCC / Arriv\u00e9e \u00e0 Berlin-Est de la d\u00e9l\u00e9gation sovi\u00e9tique compos\u00e9e de Nikita Khrouchtchev, premier secr\u00e9taire du Parti communiste d'URSS, et Anastase Mikoyan, vice-premier"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier secr\u00e9taire du Parti communiste d'URSS", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}, {"role": "premier secr\u00e9taire du parti communiste est-allemand", "name": "Ulbricht, Walter", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Jean, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365869"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Douking, metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, acteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC5A5FAF-BB7A-4973-8346-5B5458F6A35F", "thematicGeographicals": ["Aix-en-Provence"], "durationSec": 528, "publicationDate": "1957-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baty, Gaston", "Douking, Georges"], "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Georges Douking s'exprime sur sa carri\u00e8re et sur ses cr\u00e9ations th\u00e9\u00e2trales \u00e0 Aix-en-Provence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais", "name": "Douking, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Jean Cocteau pr\u00e9sente la Chapelle Saint-Pierre de Villefranche-sur-Mer \u00e0 Charlie Chaplin", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C6CB722D-3E67-40AC-9EFC-A5886D30A0D3", "thematicGeographicals": ["Villefranche-sur-Mer"], "durationSec": 131, "publicationDate": "1957-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie", "Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["art religieux", "art d\u00e9coratif"], "excerpt": "Jean Cocteau re\u00e7oit Chaplin dans la chapelle qu'il vient de restaurer et red\u00e9corer \u00e0 Villefranche-sur-mer, et rend hommage \u00e0 l'acteur anglais. Chaplin donne ses impressions sur la chapelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Chukri al-Quwwatli, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Syrie, de passage en Suisse, qui s'exprime sur la situation au Moyen-Orient, les relations avec la Jordanie, l'Isra\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC53AC9D-58D9-42DA-9357-619A40C33163", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Jordanie", "Oman", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 368, "publicationDate": "1957-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Syrie", "name": "al-Quwwatli, Chukri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "65 ans de Valentine Tessier, com\u00e9dienne : Portrait par Dominique Fabre et interview par Jacques Ferry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0106B967-74A5-42C0-8D94-25E7EEA3A1CD", "durationSec": 482, "publicationDate": "1957-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Copeau, Jacques", "Tessier, Valentine"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tessier, Valentine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Reportage en Afrique (3/4) : Continent en voie d'industrialisation et de d\u00e9colonisation", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A4D86039-A30C-4095-9672-238E2EE98FC9", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Congo", "Belgique"], "durationSec": 1372, "publicationDate": "1957-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "organisation sociale", "ind\u00e9pendantisme", "industrie", "organisation politique"], "excerpt": "Vie des planteurs et des forestiers en Afrique : Interview de Roberto Ray, ami d'un planteur fran\u00e7ais. Probl\u00e8mes \u00e9conomiques li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tendue du territoire, exploitation des mati\u00e8res premi\u00e8res, forte industrialisation. Cohabitation entre Noirs et Blancs : Interview du ministre portuguais des provinces d'outre-mer.\r\n\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Liberia", "name": "Tubman, William", "type": "Participant"}, {"role": "empereur d'Ethiopie", "name": "Selassi\u00e9, Hail\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "roi de Belgique", "name": "Baudouin Ier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "fran\u00e7ais en Afrique", "name": "Cartier, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "ami de Pichot, fran\u00e7ais de Nairobi", "name": "Ray, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "fran\u00e7ais en Afrique", "name": "Gheerbrandt, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Griaule, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Malan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Soupault, po\u00e8te fran\u00e7ais, cofondateur du mouvement surr\u00e9aliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2112E767-5D21-40D5-A6DE-621FCB50C527", "durationSec": 216, "publicationDate": "1957-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comte de Lautr\u00e9amont", "Ionesco, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["art dramatique", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "surr\u00e9alisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais, cofondateur du surr\u00e9alisme", "name": "Soupault, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Entretien avec B\u00e9atrix Dussane, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise : A propos sa causerie \"Musset que nous aimons\" \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-167A0DFE-55CF-4121-9923-14A9A9BB4C8E", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 989, "publicationDate": "1957-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musset, Alfred de", "Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "Dussane, B\u00e9atrix"], "thematicThemes": ["art dramatique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Evocation d'Alfred de Musset : sa vie, son oeuvre, l'int\u00e9r\u00eat dont il fait l'objet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "name": "Dussane, B\u00e9atrix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Entretien avec B\u00e9atrix Dussane, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise : A propos de son programme de causeries litt\u00e9raires \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise et plus particuli\u00e8rement sur celle consacr\u00e9e \u00e0 Moli\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B07927CB-9076-4002-B4A8-F69B619B2553", "durationSec": 1687, "publicationDate": "1957-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dussane, B\u00e9atrix", "Moli\u00e8re", "Com\u00e9die-Fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "art dramatique"], "excerpt": "Les pr\u00e9sentations litt\u00e9raires de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Moli\u00e8re, sa vie, son oeuvre, son temps.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "name": "Dussane, B\u00e9atrix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview avec B\u00e9atrice Dussane, sur l'\u00e9vocation de la vie de Victor Hugo \u00e0 la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5F70DB7-F90E-494F-9870-045AD8493BF2", "durationSec": 1088, "publicationDate": "1957-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor"], "thematicThemes": ["romantisme", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "\u00e9v\u00e9nement du 19e si\u00e8cle", "art dramatique", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dussane, B\u00e9atrix", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Mgr Makarios de Lampsaque, chef de l'\u00e9glise orthodoxe turque, sur l'autodisposition du peuple chypriote et la diminution de l'influence britannique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02B1705B-64D0-41B0-9240-17E8899D32F0", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Chypre"], "durationSec": 697, "publicationDate": "1957-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["autod\u00e9termination", "guerre civile", "colonialisme"], "excerpt": "Il est dispos\u00e9 \u00e0 accepter une transition avec la surveillance de l'ONU, mais il est contre le partage de l'\u00eele en faveur de la minorit\u00e9 turque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'\u00e9glise orthodoxe turque", "name": "Makarios de Lampsaque (Mgr)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "journaliste ath\u00e9nien bilingue", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Berchet (nom)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ves dans la m\u00e9tallurgie en Belgique en 1957 : Interview de Raymond Latin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la centrale des m\u00e9tallurgistes de Belgique FGTB", "genres": ["Interview"], "id": "sound-794478CC-184B-4D8B-A89B-AF0F48F37C5F", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1957-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "m\u00e9tallurgie"], "excerpt": "Revendications. Appel \u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la centrale des m\u00e9tallurgistes de Belgique FGTB", "name": "Latin, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Europe 1", "name": "Vall\u00e9e, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste Europe 1", "name": "Vall\u00e9e, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de F\u00e9lix Gaillard : Sur les \u00e9conomies \u00e0 faire en 1958", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D9787961-DCB6-424D-8940-B667286262AC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 265, "publicationDate": "1957-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat"], "excerpt": "Mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e0 prendre pour l'ann\u00e9e 1958 car la France ne b\u00e9n\u00e9ficie plus d'aide \u00e9trang\u00e8re. \"Il faut maintenant gagner totalement notre vie\"...", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre des finances fran\u00e7ais", "name": "Gaillard, F\u00e9lix", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse et interview d'Andr\u00e9 Morice, ministre fran\u00e7ais de la D\u00e9fense : A propos de la politique fran\u00e7aise en Alg\u00e9rie. Appel aux \u00e9gar\u00e9s \u00e0 comprendre leur erreur. Hommage \u00e0 Lacoste. Condamnation du trafic d'armes \u00e0 partir de la Tunisie ind\u00e9pendante. La dur\u00e9e du service militaire", "genres": ["DECL", "INT"], "id": "sound-E37F44E9-B973-44BA-A020-EAB712066443", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 478, "publicationDate": "1957-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Morice", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de la D\u00e9fense nationale", "name": "Morice, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Finalteri, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-FB8A98BE-2D0B-4A20-BAB2-61052C5A4774", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1157, "publicationDate": "1957-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Tsanson d\u00e2o tserroton: Chanson du laboureur, par Enfants de l'Ecole Pigeon de Forel-Lavaux et Paul Burnet, de Forel-Lavaux (VD) - 3. L'\u00e9coula dein le bon vihle teimps: L'\u00e9cole au bon vieux temps, de Henri Nicolier, par Henri Nicolier, de La Forclaz (VD) - 4. Lo prem\u00ee Vaudois de la terra: Le premier Vaudois de la terre, de Jules Cordey, par Maurice Chappuis, de Carrouge-M\u00e9zi\u00e8res (VD) - 5. Histo\u00e2re d\u00e8 pudzin, de Gustave Vuagniaux, par Gustave Vuagniaux, de Vucherens (VD) - 6. Lo quegnu ai pere coy\u00e2 :Le g\u00e2teau aux poires, de Constant Dumard-Mercanton, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolier, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Enfants de l'Ecole Pigeon de Forel-Lavaux", "type": "Participant"}, {"name": "Chappuis, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Vuagniaux, Gustave", "type": "Participant"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Nicolier, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Auteur"}, {"name": "Vuagniaux, Gustave", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Sacha Guitry, acteur, auteur dramatique et cin\u00e9aste fran\u00e7ais \u00e0 l'occasion de ses obs\u00e8ques", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E4DC997C-1B9E-46BE-8CFC-DD666E0CD7CE", "durationSec": 408, "publicationDate": "1957-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["artiste", "obs\u00e8ques", "cin\u00e9ma", "enterrement", "art dramatique", "deuil"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Raido-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Achard, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Teynac, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Reportage en Afrique (4/4) : Croyances et couttumes ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BD3C9E1F-1AD2-4D97-93E5-E1A05E2B45C6", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1143, "publicationDate": "1957-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faune", "art et tradition populaires", "instrument de musique", "chasse", "musique ethnique et folklorique", "musique populaire"], "excerpt": "Portrait de l'Afrique : Chasse (pratiques de chasse africaine et europ\u00e9enne), coutumes (la tradition l'emporte sur les lois : cas de personnes jug\u00e9es pour empoisonnement), musique de calebasse, (symbolique et importance), chants des cat\u00e9chum\u00e8nes de la mission protestante,  chants de porteurs et de piroguiers, les yodels de pygm\u00e9e, description du peuple \"Ganuha\" avec un extrait sonore du piano Bat\u00e9k\u00e9, descrpition d'un enterrement en pays dogon. \r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fouchet, Max-Pol", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste allemand en zoologie", "name": "Hagenbeek", "type": "Participant"}, {"role": "chasseur parisien \"capteur d'animaux\"", "name": "Robert, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Felix Ebou\u00e9 sur l'enterrement de son mari", "name": "Ebou\u00e9 (Madame)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de l'Agha Khan IV, Karim, nouvel imam des isma\u00efliens : A propos des isma\u00efliens, son r\u00f4le d'imam et son \u00e9ducation en Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC8F3646-6751-4ED0-AAC6-16FF6CA572D3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Proche-Orient", "Rolle"], "durationSec": 462, "publicationDate": "1957-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Agha Kahn IV, Karim"], "thematicThemes": ["islam", "imam"], "excerpt": "Particularit\u00e9s des isma\u00efliens, leur r\u00e9partition g\u00e9ographique, le r\u00f4le de l'imam. Volont\u00e9 de la communaut\u00e9 d'oeuvrer pour la paix et la concorde entre les peuples. Son \u00e9ducation en Suisse \u00e0 l'institut Le Rosey (Rolle), puis \u00e0 Havard. Son attachement pour la Suisse. Son espoir de tenir son r\u00f4le avec dignit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvel Agha Khan, 49\u00e8me imam de la communaut\u00e9 islamique isma\u00e9lienne", "name": "Agha Kahn IV, Karim", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis-Ferdinand C\u00e9line, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la parution de son livre \"D'un ch\u00e2teau l'autre\" : Son antis\u00e9mitisme, sa position politique durant la guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6D9012C-5EF0-4FEC-87CA-19596D7F7646", "durationSec": 2008, "publicationDate": "1957-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9line, Louis-Ferdinand  [= Destouches, Louis-Ferdinand]"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "antis\u00e9mitisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "A l'occasion de la sortie de son livre \"D'un ch\u00e2teau l'autre\". D'un ch\u00e2teau l'autre est un roman de Louis-Ferdinand C\u00e9line ,  publi\u00e9 en 1957 aux \u00e9ditions Gallimard . Il dresse un parall\u00e8le entre la vie de C\u00e9line contemporaine \u00e0 l'\u0153uvre \u2014 en tant que m\u00e9decin et \u00e9crivain, pauvre, maudit et boud\u00e9 par sa client\u00e8le \u2014 et sa vie \u00e0 Sigmaringen o\u00f9 se sont r\u00e9fugi\u00e9s le gouvernement vichyste en exil et de nombreux collaborateurs  devant l'avanc\u00e9e de l'arm\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc . ", "alternativeTitle": ["L.-F. C\u00e9line / SIR_1957-07-25_miroir-du-temps_E6D9012C-5EF0-4FEC-87CA-19596D7F7646 / Entretien avec Louis-Ferdinand C\u00e9line : Son antis\u00e9mitisme, sa position politique durant la guerre", "Miroir du temps - 25.07.1957"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366203", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "C\u00e9line, Louis-Ferdinand  [= Destouches, Louis-Ferdinand]", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366201"]}, {"source": "escenic", "program": "Miroir du temps", "title": "L.-F. C\u00e9line", "id": "ece-3366201", "durationSec": 2008, "publicationDate": "1957-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366201", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366201"}, {"source": "escenic", "program": "Miroir du temps", "title": "Louis-Ferdinand C\u00e9line", "imageURL": "http://www.rts.ch/3937359.image", "id": "ece-4844680", "durationSec": 772, "publicationDate": "1957-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de l'\u00e9crivain qui vient de publier <i>D'un ch\u00e2teau l'autre</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4844680", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4844680"}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Sacha Guitry, acteur fran\u00e7ais (1/5) : Son portrait ", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-10C39663-B943-43A7-8233-B516C1422C51", "durationSec": 583, "publicationDate": "1957-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Biographie et extrait d'une critique acerbe faite par Guitry lui-m\u00eame\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "acteur, auteur dramatique et cina\u00e9ste fran\u00e7ais", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "lit un extrait de son oeuvre", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Sacha Guitry, acteur fran\u00e7ais (4/5) : Discours au \"Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\" \u00e0 propos de son oeuvre", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-639CA996-97F5-4DB9-8881-637C5084D274", "durationSec": 196, "publicationDate": "1957-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "acteur, auteur dramatique et cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Sacha Guitry, acteur fran\u00e7ais (2/5) : Sa passion pour le th\u00e9\u00e2tre ", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-A4635F25-7D4B-43F3-950C-16959DD2A403", "durationSec": 1252, "publicationDate": "1957-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["objet de collection", "critique litt\u00e9raire", "art dramatique et art du spectacle", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Ses qualit\u00e9s humaines en tant que metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien : T\u00e9moignage de Pauline Carton et de Jean-Jacques Gautier. Ses rapports difficiles avec la presse. Son amour pour l'art : Description de quelques pi\u00e8ces rares dans son appartement parisien. Extrait de l'\u00e9mission \"Dernier quart-d'heure\" de Pierre Lhoste dans laquelle Guitry lit un passage de \"La mort de Vega\"\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gautier, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "acteur, auteur dramatique et cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "lit un extrait de son oeuvre", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Sacha Guitry, acteur fran\u00e7ais (3/5) : Le r\u00f4le de la mise en sc\u00e8ne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79C7EBFD-717A-4E4D-8A3E-AB11676A26D2", "durationSec": 163, "publicationDate": "1957-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Pour lui, la mise en sc\u00e8ne est secondaire quand les acteurs ont du talent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, auteur dramatique et cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Sacha Guitry, acteur fran\u00e7ais (5/5) : Discours au d\u00eener des anciens du Lyc\u00e9e Janson-de-Sailly", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-A1FFC0FA-5C58-49C3-B361-55AA1787D451", "durationSec": 173, "publicationDate": "1957-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["\u00e9tablissement d'enseignement", "com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Benoist-M\u00e9chin, \u00e9crivain, sur son essai \"Retour \u00e0 Marcel Proust\" (Ed. P. Amiot, 1957)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-482F0BA7-5AA8-4373-B4CB-F31479E7E3B3", "durationSec": 779, "publicationDate": "1957-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Proust, Marcel"], "thematicThemes": ["essai litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Souvenirs de sa rencontre avec Proust en juin 1922", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et historien fran\u00e7ais", "name": "Benoist-M\u00e9chin, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 28.02.12 - MANUSCRITS MER MORTE - PARROT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F6C7445-EC83-4239-9FDE-83B5E3148E6F", "thematicGeographicals": ["Mer Morte", "Qumr\u00e2n"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1957-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parrot, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["document manuscrit", "historiographie", "histoire", "arch\u00e9ologie", "doctrine religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef conservateur du Mus\u00e9e du Louvre", "name": "Parrot, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du ministre de l'Information tunisien : A propos du changement de r\u00e9gime politique en Tunisie et de la d\u00e9position du Bey", "genres": ["INT"], "id": "sound-DA71ECFE-53F0-4B26-BAB2-C3004C6E8DE1", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 212, "publicationDate": "1957-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9gime politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre de l'Information tunisien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter Europe 1", "name": "Fillioud, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Portraits de Sidi Lamine Pacha Bey, possesseur du Royaume de Tunisie et dernier Bey du pays, et de Habib Bourguiba, nouveau chef d'Etat tunisien", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-C7F3CEE1-833D-4CBA-B5C1-86F50EC44F6F", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 459, "publicationDate": "1957-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sidi Lamine Pacha Bey\nSidi Lamine Pacha Bey", "Bourguiba, Habib"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "chef d'Etat", "politique", "r\u00e9publique"], "excerpt": "D\u00e9claration de Bourguiba sur l'ind\u00e9pendance et les relations franco-tunisiennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tunisienne", "name": "Bourguiba, Habib", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "ORDINATION"], "id": "asset-198139", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 241, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Basilique Notre-Dame, 19570722, ordination de 3 nouveaux pr\u00eatres par Mgr CHARRIERE Fran\u00e7ois, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg.", "title": "57.07.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1957-07-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "ORDINATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Percheron, ethnographe : Les visages de l'Inde (3/3) : La vie de Bouddha, entre r\u00e9alit\u00e9 et l\u00e9gende, sa doctrine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96657487-7D56-4DAA-A72B-B12179E5EA9B", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1596, "publicationDate": "1957-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouddha"], "thematicThemes": ["bouddhisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnographe", "name": "Percheron, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Duverger, politologue fran\u00e7ais, sur l'\u00e9volution des partis socialistes europ\u00e9ens depuis la premi\u00e8re guerre mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F847869A-334D-4463-B4DF-C4BA991CB723", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 493, "publicationDate": "1957-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "parti politique", "socialisme"], "excerpt": "Typologie du parti socialiste et facteurs d'\u00e9volution, tels que la question nationale et l'acceptation de certains th\u00e8mes bourgeois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste et politologue", "name": "Duverger, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Aumont, acteur fran\u00e7ais, sur son livre \"Souvenirs provisoires\"  (Julliard, 1957)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E96A42E-E2B3-4323-9DEB-92710DBA14F4", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 358, "publicationDate": "1957-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aumont, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Souvenirs provisoires\" parle des souvenirs de Jean-Pierre Aumont, des gens qu'il a connus, d'anecdotes diverses, du cin\u00e9ma en France aujourd'hui. Consid\u00e9rations sur le cin\u00e9ma hollywoodien\r\n\r\n03.09.1957", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, \u00e9crivain", "name": "Aumont, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Malaparte au lendemain de sa mort (2/3) : Interview de Curzio Malaparte, \u00e9criviain italien, \u00e0 propos de son livre \"La Volga na\u00eet en Europe\" (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72C3AC4A-833F-4824-B0CF-94AA33714D63", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Italie", "URSS"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1957-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malaparte, Curzio"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste", "prisonnier de guerre", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Son livre \"La Volga na\u00eet en Europe\" recueille ses correspondances de guerre envoy\u00e9es du front russe. Condamnation \u00e0 4 mois d'emprisonnement. \r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Malaparte, Curzio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne en Italie", "name": "Pasetti, John", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Malaparte au lendemain de sa mort (3/3) : Interview de Curzio Malaparte, \u00e9crivain italien, \u00e0 propos de sa pi\u00e8ce \"Les femmes aussi ont perdu la guerre\" (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EC2C2CB-0548-4B41-A9DF-BC83FB15F1AC", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 250, "publicationDate": "1957-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malaparte, Curzio"], "thematicThemes": ["femme", "artiste", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Son opinion sur les femmes, qui sont d'apr\u00e8s lui plus courageuses que les hommes, mais mauvaises cr\u00e9atrices artistiques.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Malaparte, Curzio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant de Radio-Lausanne en Italie", "name": "Pasetti, John", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Curzio Malaparte, \u00e9crivain italien, \u00e0 propos de son livre \"Kaputt\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31716DFC-828B-4827-9B81-C4FFAC1DC2FD", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1150, "publicationDate": "1957-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malaparte, Curzio"], "thematicThemes": ["censure", "politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fascisme", "litt\u00e9rature politique"], "excerpt": "\"Kaputt\" traite des souvenirs de guerre de l'\u00e9crivain, son engagement dans le fascisme avant que Mussolini ne prenne beaucoup de pouvoir, puis son d\u00e9tachement de tout parti politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Malaparte, Curzio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "M\u00e9rinat, Edouard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Malaparte au lendemain de sa mort (1/3) : Interview de Curzio Malaparte, \u00e9crivain italien, \u00e0 son retour de Chine (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57685457-A524-4B5D-9977-4E9152CA62AD", "thematicGeographicals": ["Italie", "Chine"], "durationSec": 226, "publicationDate": "1957-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malaparte, Curzio"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "tuberculose", "enfance", "maladie"], "excerpt": "Tr\u00e8s affaibli, Malaparte parle de sa maladie, la tuberculose. Il \u00e9voque son s\u00e9jour en Chine.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Malaparte, Curzio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant de  Radio-Lausanne en Italie", "name": "Pasetti, John", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Tour de France cycliste 1957 : Interview de Jacques Anquetil, vainqueur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AEEF667-3548-48DF-8229-51101AD5C3C1", "durationSec": 301, "publicationDate": "1957-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anquetil, Jacques"], "thematicThemes": ["Tour de France cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste", "name": "Bobet, Louison", "type": "Participant"}, {"role": "cycliste, vainqueur du Tour de France 1957", "name": "Anquetil, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Siegel, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["BOBET, LOUISON"], "id": "asset-178750", "thematicGeographicals": ["BARCELONE", "FRANCE"], "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19570627 au 19570720, r\u00e9sum\u00e9 des principales \u00e9tapes du Tour de France cycliste.", "title": "RESUME D'ETAPES - TOUR DE FRANCE 1957", "visualGeographicals": ["MIDI-PYRENEES", "BARCELONE", "FRANCE", "BARCELONE", "FRANCE", "MIDI-PYRENEES", "BARCELONE", "FRANCE", "BARCELONE", "FRANCE", "CHARLEROI", "BARCELONE", "FRANCE", "METZ"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1957-07-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" Barcelone Espagne, images des rues de la ville dans les ann\u00e9es 50 dont la cath\u00e9drale Sagrada Familia (15\")"], "thematicThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ORTF", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du g\u00e9n\u00e9ral Nordstadt : A propos de la mise \u00e0 disposition d'un stock d'armes atomiques aux pays de l'OTAN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11C70EC1-7B14-4A05-944B-DD959CC729FC", "durationSec": 147, "publicationDate": "1957-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "SHAPE", "Dulles, John Foster"], "thematicThemes": ["arme atomique", "politique d'armement"], "excerpt": "Cette interview a lieu \u00e0 l'occasion d'une d\u00e9claration de John Foster Dulles \u00e0 ce propos. La mission des forces inter-alli\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 des moyens de lancement atomique: emp\u00eacher la guerre et assurer la d\u00e9fense des territoires de l'Europe occidentale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commandant du SHAPE (Supreme Headquarters Allied Powers Europe)", "name": "Nordstadt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "B\u00e9a, Louise de", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Reportage en Afrique (2/4) : Situation politique dans les pays fra\u00eechement d\u00e9colonis\u00e9s illustr\u00e9e par le parcours personnel de quelques africains", "genres": ["Reportage", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-A6ED9F97-8ABA-4121-AC63-8CF0E1BC96F7", "thematicGeographicals": ["Togo", "Alger", "Tunisie", "Afrique", "Brazzaville", "Sahara"], "durationSec": 1331, "publicationDate": "1957-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conombo, Joseph", "Ebou\u00e9, F\u00e9lix", "AEF", "Maran, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "hymne national", "d\u00e9colonisation", "ind\u00e9pendantisme", "organisation politique"], "excerpt": "Politique africaine illustr\u00e9e par les hymnes nationaux : hymne ch\u00e9rifien au Maroc, chanson de Brazza \" Au rapport de brazza\", chansons du Ghana, chant de ralliement en Tunisie, \"La Marseillaise\" jou\u00e9e au xylophone de bois au Togo. Pr\u00e9sentation de quelques pays : Togo, AEF (Afrique Equatoriale Fran\u00e7aise). R\u00e9cit de la rencontre de Favrod avec la famille de l'\u00e9crivain guin\u00e9en Camara Laye. Pr\u00e9sentation de personnalit\u00e9s politiques africaines : Joseph Conombo, Felix Ebou\u00e9,  Felix Houphou\u00ebt-Boigny.\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de Guin\u00e9e, auteur de \"l'Enfant noir\" ", "name": "Lay, Camara", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Defferre, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Grunitzky, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "minstre de C\u00f4te d'Ivoire", "name": "Houphou\u00ebt-Boigny, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "ministre du Haut-Volta, secr\u00e9taire d'\u00e9tat \u00e0 l'int\u00e9rieur du cabinet Mend\u00e8s-France", "name": "Conombo, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "empereur soudanais, chef mossi", "name": "Naba, Moro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain noir", "name": "Maran, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Felix Ebou\u00e9, gouverneur antillais de la F\u00e9d\u00e9ration AEF", "name": "Ebou\u00e9 (Madame)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Shukri Al-Kouatly, pr\u00e9sident syrien, \u00e0 l'intention des syriens venus l'accueillir \u00e0 Cointrin ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-383A6BA0-279C-44CB-B3EF-E69AD0595F17", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Syrie", "Pays arabes"], "durationSec": 166, "publicationDate": "1957-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RAU (R\u00e9publique arabe unie)", "al-Kouatly, Shukri"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Shukri Al-Kouatly se repose en Suisse quelques jours et salue tous ceux qui sont venus l'accueillir en insistant sur l'unit\u00e9 arabe et les liens qui l'unissent avec la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Syrie", "name": "al-Kouatly, Shukri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Simone de Beauvoir par Albert Zbinden : A l'occasion de la sortie de son essai sur la Chine \"La Longue marche\" (Ed. Gallimard, 1957)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1A69C0D-AFFB-4276-870F-0B040CD15F01", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1446, "publicationDate": "1957-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mao Zedong"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "politique \u00e9conomique", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "r\u00e9volution", "communisme"], "excerpt": "Apr\u00e8s un s\u00e9jour de six semaines en Chine 1955, en compagnie de Sartre, Simone de Beauvoir a r\u00e9dig\u00e9 un important essai de 484 p. sur le renouveau \u00e9conomique, politique et culturel chinois, six ans apr\u00e8s la victoire des troupes communistes. Elle y analyse l'\u00e9conomie agraire capitale dans ce pays, la vie familiale et conjugale, le respect ou non des traditions confuc\u00e9ennes et le r\u00f4le de Mao Zedong. Organisation de la Chine contemporaine apr\u00e8s la r\u00e9volution. La r\u00e9forme agraire bas\u00e9e sur les coop\u00e9ratives. Evolution de la famille. Le confucianisme et le tao\u00efsme remplac\u00e9s par le civisme. Importance du d\u00e9veloppement d'une industrie lourde. Conditions de son voyage et aspects critiques sur le r\u00e9gime.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivaine", "name": "Beauvoir, Simone de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Balandier, ethnologue fran\u00e7ais : A propos de son livre \"'Afrique ambigu\u00eb\" (Plon, 1957)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C3D6131-F43A-44A9-A96A-BAA6F2DC805F", "thematicGeographicals": ["Territoires d'Outre-mer", "Europe", "Asie", "Afrique"], "durationSec": 723, "publicationDate": "1957-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "colonialisme", "ind\u00e9pendantisme", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Georges Balandier arrive en Afrique en 1946. L' Afrique a de nombreuses micro-civilisations qui ne sont pas pr\u00e9par\u00e9es \u00e0 participer \u00e0 l'histoire mondiale. Le regard de l'Afrique se tourne vers l'Asie, elle compare ses conditions d'existence et celle des autres. L' Europe n'est pas forc\u00e9ment une r\u00e9f\u00e9rence. Maintien des relations avec l'Europe, notamment avec la France. Exemple de tribus au Gabon et au sud du Cameroun qui ont pris l'initiative de r\u00e9organiser leur structures villageoises gr\u00e2ce \u00e0 une ouverture vers de nouvelles solutions qui sont pratiqu\u00e9es ailleurs. \"Les Africains souhaitent obtenir plus de pouvoir et une ind\u00e9pendance dans l'interd\u00e9pendance\". La loi-cadre de Gaston Defferre concernant l'\u00e9volution des territoires d'Outre-mer qui vient d'\u00eatre adopt\u00e9e est un grand pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et ethnologue fran\u00e7ais", "name": "Balandier, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Max Lejeune, ministre : A propos du Sahara", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10FF9B62-AC87-4FA9-BF75-F7AF29CE450F", "thematicGeographicals": ["Sahara"], "durationSec": 261, "publicationDate": "1957-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Lejeune, Max", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.07.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-195645", "durationSec": 1023, "publicationDate": "1957-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["PAQUEBOT", "PORT", "PAQUEBOT", "PORT", "\u00ceLE", "PAQUEBOT", "CANAL", "PAQUEBOT", "PAQUEBOT", "TRAIN", "VOIE FERR\u00c9E", "VILLAGE", "VIE QUOTIDIENNE", "AM\u00c9RINDIENS", "VILLAGE", "PAMPA", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "LAC", "AM\u00c9RINDIENS", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CIVILISATION INCA", "VILLAGE", "P\u00caCHEUR", "VILLAGE", "\u00ceLE", "PHOQUE", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CIVILISATION INCA", "VOLCAN", "AM\u00c9RINDIENS"], "id": "asset-195754", "thematicGeographicals": ["CANAL DE PANAMA", "EQUATEUR", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "OC\u00c9AN                         PACIFIQUE", "BARCELONE", "MAD\u00c8RE", "PEROU"], "durationSec": 1459, "mediaType": "video", "excerpt": "* Barcelone, Mad\u00e8re, Oc\u00e9an Atlantique, Canal de Panama, Oc\u00e9an Pacifique, EQUATEUR, PEROU : 19570715, carnet de voyage de l'exp\u00e9dition de l'alpiniste suisse LAMBERT Raymond, de son \u00e9pouse, de la skieuse suisse COLLIARD Ren\u00e9e et de BIRKIGT Fran\u00e7oise au P\u00e9rou.", "title": "CARNET DE ROUTE DE RAYMOND LAMBERT : EXPEDITION AU PEROU 1957 - 57.07.15", "visualGeographicals": ["BARCELONE", "BARCELONE", "BARCELONE", "MAD\u00c8RE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "CANAL DE PANAMA", "OCEAN PACIFIQUE", "EQUATEUR", "EQUATEUR", "EQUATEUR", "EQUATEUR", "PEROU", "PEROU", "PEROU", "OCEAN PACIFIQUE", "PEROU", "PEROU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1957-07-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" commentaire de Jean-Jacques Forestier."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Percheron, ethnographe : Les visages de l'Inde (2/3) : B\u00e9nar\u00e8s, ville sacr\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EBE441D-63A5-485B-BFFD-0FC9510DB59B", "thematicGeographicals": ["Inde", "B\u00e9nar\u00e8s"], "durationSec": 1397, "publicationDate": "1957-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bouddhisme", "religion et croyances", "brahmanisme"], "excerpt": "B\u00e9nar\u00e8s, ville sacr\u00e9e du brahmanisme,  mais aussi lieu de s\u00e9jour de Bouddha. Personnalit\u00e9 et doctrine de Bouddha. R\u00e9cit d'une r\u00e9incarnation. Qualit\u00e9 de l'universit\u00e9 de B\u00e9nar\u00e8s qui forme les cadres indiens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnographe", "name": "Percheron, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Reportage en Afrique (1/4) : Description ethnologique, sociologique, g\u00e9ographique, \u00e9conomique et politique  de ce continent m\u00e9connu", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-C7803877-D52D-4AA5-96B7-49B782B65C1C", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Dakar", "Niger", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 1244, "publicationDate": "1957-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar", "Griaule, Marcel", "Schweitzer, Albert"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "ethnologie", "g\u00e9ographie physique", "colonisation", "g\u00e9ographie humaine"], "excerpt": "Voix de personnalit\u00e9s qui aident \u00e0 mieux cerner l'Afrique parsem\u00e9es de chants et de musique : Chants du Code Napol\u00e9on par des \u00e9coliers africains ; Musique africaine \"Chansons du printemps\" et \"Il est de retour\", chansons par des enfants camerounais, trompes des sultans noirs de Garona et Marona (instruments de musique)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "po\u00e8te, d\u00e9put\u00e9 s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Schweitzer, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Griaule, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "colon", "name": "Gheerbrandt, Alain", "type": "Participant"}]}}]}}