{"response": {"numFound": 922, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE", "EXPOSITION UNIVERSELLE"], "id": "asset-134825", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES"], "durationSec": 547, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bruxelles : 19580000, l'exposition universelle a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e sur le plateau du Heysel et a attir\u00e9 plus de 42 millions de visiteurs. Le monument Atomium, construit pour l'occasion, est devenu l'un des monuments symbole de la capitale.", "title": "EXPOSITION UNIVERSELLE DE BRUXELLES 1958 - 58.00.00", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" Le site de l'Exposition universelle de Bruxelles en 19580000 en construction"], "thematicThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Emission non identifi\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "PEINTURE", "PEINTURE", "PEINTURE", "PEINTURE", "PEINTURE"], "id": "asset-96950", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 443, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : s\u00e9rie de tableaux du peintre francais Maurice Utrillo (1883-1955) .", "title": "MAURICE UTRILLO - 58.00.00", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PEINTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Emission non identifi\u00e9e", "source": "gico", "id": "asset-96992", "thematicGeographicals": ["ORON-LA-VILLE"], "durationSec": 181, "mediaType": "video", "excerpt": "* Oron-la-Ville : 19580000, la classe primaire-sup\u00e9rieure f\u00eate son cinquantenaire et pr\u00e9sente une \"Revue\".", "title": "ORON-LA-VILLE - 58.00.00", "visualGeographicals": ["ORON-LA-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "TIR FEDERAL A BIENNE 1958 - 58.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-139017", "durationSec": 704, "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT DES ARTS D\u00c9CORATIFS", "ANN\u00c9ES 1950", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "id": "asset-140743", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 401, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19580000, pr\u00e9sentation des divers enseignements des arts d\u00e9coratifs dispens\u00e9s \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves d'une \u00e9cole primaire par des instituteurs sp\u00e9cialis\u00e9s.", "title": "L'ART A L'ECOLE - 58.00.00", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" Suisse, images NB illustrant l'enseignement des diff\u00e9rents arts d\u00e9coratifs dans des \u00e9coles primaires dans les ann\u00e9es 1950"], "thematicThemes": ["ENSEIGNEMENT DES ARTS D\u00c9CORATIFS", "ANN\u00c9ES 1950", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Objectif 58", "source": "gico", "title": "CHAMBRES DE COMMERCE FRANCAISE ET SUISSE - 58.00.00", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-142231", "durationSec": 432, "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "id": "asset-141284", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 322, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19580000, comp\u00e9tition de tennis de table entre 3 pongistes suisses et 3 pongistes italiens.", "title": "TENNIS DE TABLE - 58.00.00", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets sportifs", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ANN\u00c9ES 1950"], "id": "asset-237192", "thematicGeographicals": ["LUCERNE-VILLE"], "durationSec": 99, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lucerne-ville : 19580000, remise du prix du M\u00e9rite sportif 1957.", "title": "58.00.00", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "FOOTBALL CPM54 ANGLETERRE-URUGUAY - 58.00.00", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-263056", "durationSec": 651, "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE"], "id": "asset-237317", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES"], "durationSec": 141, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bruxelles : 19580000, le CICR a un pavillon \u00e0 l'exposition universelle de Bruxelles Expo 58.", "title": "PAVILLON DU CICR A L'EXPOSITION UNIVERSELLE DE BRUXELLES EXPO 58 - 58.00.00", "visualGeographicals": ["BRUXELLES"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CICR"], "thematicThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c2BLERIE"], "id": "asset-237142", "thematicGeographicals": ["COSSONAY"], "durationSec": 641, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cossonay : 19580000, pr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la fabrication de c\u00e2ble r\u00e9alis\u00e9es par des ouvriers et des machines \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des C\u00e2bleries et Tr\u00e9fileries SA.", "title": "SOCIETE DES CABLERIES ET TREFILERIES SA DE COSSONAY - 58.00.00", "visualGeographicals": ["COSSONAY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["C\u00c2BLERIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "CORT\u00c8GE"], "id": "asset-237668", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS"], "durationSec": 199, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ch\u00e2tel-St-Denis : 19580000, F\u00eate cantonale des chanteurs fribourgeois avec cort\u00e8ge.", "title": "FETE CANTONALE DES CHANTEURS FRIBOURGEOIS - 58.00.00", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "CORT\u00c8GE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Voir et comprendre", "source": "gico", "title": "LA TELEVISION - 58.00.00", "genres": ["Science"], "id": "asset-236737", "durationSec": 1134, "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "En \u00e9coutant Big Ben", "source": "gico", "title": "LONDRES 1958 - 58.00.00", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-195650", "durationSec": 1440, "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["NAZISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE MILITAIRE", "PORTRAIT", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "NAZISME", "PORTRAIT", "NAZISME", "PORTRAIT", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["HESS, RUDOLF", "HESS, RUDOLF"], "id": "asset-140742", "thematicGeographicals": ["MUNICH"], "durationSec": 105, "mediaType": "video", "excerpt": "* Munich : 19581109, portrait \u00e0 base d'archives du nazi HESS Rudolf, bras droit de HITLER Adolf sous le IIIe Reich.", "title": "RUDOLF HESS - 58.00.00", "visualGeographicals": ["MUNICH", "REICH (IIIE)", "ECOSSE", "NUREMBERG"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NAZISME", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9METTEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-140893", "thematicGeographicals": ["DOLE, LA"], "durationSec": 83, "mediaType": "video", "excerpt": "* La D\u00f4le : 19580000, les installations de l'\u00e9metteur t\u00e9l\u00e9vision de la D\u00f4le.", "title": "TELEVISION SUISSE : LES INSTALLATIONS DE L'EMETTEUR DE LA DOLE - 58.00.00", "visualGeographicals": ["DOLE, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9METTEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME", "GAR\u00c7ON", "FILLE", "BLESS\u00c9", "\u00c9COLIER", "SECOURISME"], "id": "asset-146457", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 147, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19580000, la Croix-Rouge suisse donne des cours d'hygi\u00e8ne et de premiers soins dans les \u00e9coles.", "title": "CROIX-ROUGE ET L'AGE SCOLAIRE - 58.00.00", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SECOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["TABAC", "EMBALLAGE", "CIGARETTE", "INDUSTRIE DU TABAC"], "id": "asset-146229", "thematicGeographicals": ["GRANDSON"], "durationSec": 384, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grandson : 19580000, visite de la fabrique de cigares et cigarettes Laurens.", "title": "FABRIQUE DE CIGARES ET CIGARETTES LAURENS A GRANDSON - 58.00.00", "visualGeographicals": ["GRANDSON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TABAC", "EMBALLAGE", "CIGARETTE", "INDUSTRIE DU TABAC"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE"], "id": "asset-146574", "thematicGeographicals": ["AFRIQUE"], "durationSec": 484, "mediaType": "video", "excerpt": "* AFRIQUE : 19580000, ouvriers travaillant sur un derrick de la compagnie p\u00e9troli\u00e8re EMSCO afin de proc\u00e9der \u00e0 l'extraction du p\u00e9trole contenu dans un sous-sol d\u00e9sertique.", "title": "LES PUITS DE PETROLE \"EMSCO\" - 58.00.00", "visualGeographicals": ["AFRIQUE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" Afrique, forage d'un puits de p\u00e9trole dans le d\u00e9sert"], "thematicThemes": ["P\u00c9TROLE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9 artistique", "source": "gico", "title": "JEAN LURCAT ARTISTE - JACQUES POUSSINES CERAMISTE - 58.00.00", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-195399", "durationSec": 704, "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ANNIVERSAIRE FAMILIAL"], "visualPersons": ["EISENHOWER, DWIGHT"], "id": "asset-197790", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 31, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA : 19580000, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain EISENHOWER Dwight a f\u00eat\u00e9 son 68 \u00e8me anniversaire en pr\u00e9sence de sa famille.", "title": "EISENHOWER - 58.00.00", "visualGeographicals": ["USA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EISENHOWER, DWIGHT"], "thematicThemes": ["ANNIVERSAIRE FAMILIAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "MICHEL SIMON - 58.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-263901", "durationSec": 607, "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "En \u00e9coutant Big Ben", "source": "gico", "title": "LONDRES 1958-SUITE - 58.00.00", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-195005", "durationSec": 1099, "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "RECRUTEMENT", "SOLDAT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "RECRUTEMENT"], "id": "asset-142310", "thematicGeographicals": ["ALGERIE"], "durationSec": 489, "mediaType": "video", "excerpt": "* ALGERIE : 19570000, les soldats de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise m\u00e8nent une campagne de recrutement de nouveaux soldats harkis dans les hauts plateaux alg\u00e9riens lors de la guerre d'Alg\u00e9rie.", "title": "L'ALGERIE ET LES HAUTS PLATEAUX", "visualGeographicals": ["ALGERIE", "ALGERIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": ["de soldats fran\u00e7ais recrutant des harkis pendant la guerre d'Alg\u00e9rie"], "thematicThemes": ["SOLDAT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "RECRUTEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CARNAVAL"], "id": "asset-197649", "thematicGeographicals": ["NICE"], "durationSec": 344, "mediaType": "video", "excerpt": "* Nice : 1958000, paysages de l'arri\u00e8re-pays ni\u00e7ois et d\u00e9fil\u00e9 du traditionnel carnaval de Nice.", "title": "CARNAVAL DE NICE 1958 - 58.00.00", "visualGeographicals": ["NICE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CARNAVAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE"], "id": "asset-197585", "thematicGeographicals": ["ALGER"], "durationSec": 945, "mediaType": "video", "excerpt": "* Alger : 19570000, images de la ville d'Alger et de ses habitants pendant la guerre d'Alg\u00e9rie.", "title": "VUES GENERALES DE LA VILLE D'ALGER", "visualGeographicals": ["ALGER", "ALGER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": ["de la ville d'Alger pendant la guerre d'Alg\u00e9rie en 1958", "de la ville d'Alger pendant la guerre d'Alg\u00e9rie en 1958"], "thematicThemes": ["GUERRE D'ALG\u00c9RIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Mongi Slim, ambassadeur de Tunisie, devant l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies : A propos du probl\u00e8me alg\u00e9rien", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2064592E-729E-4F85-BC8A-C4DFCB604896", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Rabat", "France", "Maroc"], "durationSec": 244, "publicationDate": "1957-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pineau, Christian"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "ind\u00e9pendantisme", "colonialisme", "paix"], "excerpt": "Croit \u00e0 la sinc\u00e9rit\u00e9 fran\u00e7aise mais prend position contre les propositions de Pineau. La Tunisie veut voir la fin de la guerre d'Alg\u00e9rie. Favorable \u00e0 des n\u00e9gociations. La r\u00e9cente Conf\u00e9rence de Rabat pour r\u00e9soudre ce probl\u00e8me. Bons offices de la Tunisie propos\u00e9s \u00e0 la France et \u00e0 l'Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ambassadeur de Tunisie", "name": "Slim, Mongi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de B\u00e9atrix Dussane; actrice fran\u00e7aise : Auto-portrait", "id": "sound-8FB34F0F-4F70-46D3-8BAA-D1F91344B3B0", "durationSec": 1437, "publicationDate": "1957-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["B\u00e9atrix Dussane, actrice / SIR_1957-11-29_emission-sans-nom_8FB34F0F-4F70-46D3-8BAA-D1F91344B3B0 / Interview de B\u00e9atrix Dussane; actrice fran\u00e7aise : Auto-portrait", "Emission sans nom - 29.11.1957"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365701", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3365699"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "B\u00e9atrix Dussane, actrice", "id": "ece-3365699", "durationSec": 1435, "publicationDate": "1957-11-28T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365699", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365699"}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 L\u00e9on-Paul Fargue, po\u00e8te, pour les dix ans de sa mort", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-36F6C8E1-E335-47CA-AF32-333A22B0C109", "durationSec": 1861, "publicationDate": "1957-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fargue, L\u00e9on-Paul"], "thematicThemes": ["r\u00eave", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Evocation de la personnalit\u00e9 L\u00e9on-Paul Fargue par Andr\u00e9 Beucler, ami et \u00e9crivain. Lecture de po\u00e8mes.\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier", "name": "Beucler, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te lisant un extrait \"La gare\" (Archives, 1947)", "name": "Fargue, L\u00e9on-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Fargue, L\u00e9on-Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "L'apocalypse de l'atome (2/5) : Enqu\u00eate au Japon par Fernand Gigon 12 ans apr\u00e8s Hiroshima", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0156771C-1FBC-4BC1-B809-79310F839806", "thematicGeographicals": ["Nagasaki", "Etats-Unis", "Japon", "Hiroshima"], "durationSec": 943, "publicationDate": "1957-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "leuc\u00e9mie", "bombardement", "maladie", "arme atomique"], "excerpt": "R\u00e9cit du v\u00e9cu des gens du bombardement du 06.08.45 \u00e0 Hiroshima, leur incompr\u00e9hension face \u00e0 cette grande lumi\u00e8re, l'incendie et la pluie. Sentiments des enfants et d'autres survivants. \"Sauvetage\" du portrait de l'empereur. Les effets physiques de la radioactivit\u00e9 : mal de t\u00eate, troubles de la vue, probl\u00e8mes d'estomac, l\u00e9sions de la peau, accentuation des cas de leuc\u00e9mie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Chastenet de Castaing, historien, acad\u00e9micien : A l'occasion de sa r\u00e9ception \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAF52784-F4E8-4910-B6FB-254E4EDACA1E", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 331, "publicationDate": "1957-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "Chastenet de Castaing, Jacques"], "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Chastenet de Castaing, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Christian Pineau, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, aux Nations Unies : A propos du probl\u00e8me alg\u00e9rien", "genres": ["DECL", "COM"], "id": "sound-39A2EADE-1DDF-48A4-889A-7C215A9C9C92", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 252, "publicationDate": "1957-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["colonialisme", "terrorisme", "guerre d'Alg\u00e9rie", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Proposition fran\u00e7aise en trois points: cessez-le-feu, \u00e9lections, n\u00e9gociations. La mont\u00e9e du terrorisme ne permet pas la n\u00e9gociation. Pineau veut l'application de la loi-cadre. Les rebelles ont perdu la partie;leur espoir:l'internationalisation du conflit alg\u00e9rien. Appel \u00e0 la patience de l'ONU: pas d'immixtion. La France ne doit pas faire preuve de faiblesse face aux rebelles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Pineau, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Choukry al Kouatly, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique syrienne : la position de la Syrie \u00e0 l'\u00e9gard d'Isra\u00ebl (par L. Filipello)", "id": "sound-9ED4479F-FC89-4E8B-A3DD-C33415E8ACE5", "durationSec": 70, "publicationDate": "1957-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Interview pr\u00e9sident syrien / SIR_1957-11-27_instants-du-monde_9ED4479F-FC89-4E8B-A3DD-C33415E8ACE5 / Interview de Choukry al Kouatly, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique syrienne : la position de la Syrie \u00e0 l'\u00e9gard d'Isra\u00ebl (par L. Filipello)", "Instants du monde - 27.11.1957"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365899", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3365897"]}, {"source": "escenic", "program": "Instants du monde", "title": "Interview pr\u00e9sident syrien", "id": "ece-3365897", "durationSec": 70, "publicationDate": "1957-11-26T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365897", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365897"}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Floriot, avocat, sur sa profession et les cas qu'il a d\u00e9fendus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE47B93F-A957-41B6-AFDA-C6A111D8353D", "durationSec": 807, "publicationDate": "1957-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besnard, Marie"], "thematicThemes": ["avocat", "proc\u00e8s", "palais de justice"], "excerpt": "Caract\u00e9ristiques du Proc\u00e8s d'assises : Choix des jur\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Floriot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-lausanne", "name": "Lhoste, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-lausanne", "name": "Alain, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Visite du roi du Maroc Mohammed V \u00e0 Washington : Les sujets de discussion pr\u00e9vus: les bases militaires et navales que les Etats-Unis entretiennent au Maroc, l'Alg\u00e9rie, l'aide \u00e9conomique au Maroc", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-293B9A87-B3E9-4DA1-993A-3185C906CEE9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Alg\u00e9rie", "Maroc", "Tunisie,Washington", "France"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1957-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohammed V"], "thematicThemes": ["vie politique"], "excerpt": "Bases militaires et navales: le souhait marocain d'un \u00e9ventuel statu quo pendant deux ou trois ans. L'Alg\u00e9rie: Mohammed V ne demandera pas la m\u00e9diation des Etats-Unis mais il sollicitera leur aide pour faire accepter par la France la m\u00e9diation de la Tunisie et du Maroc. L'aide \u00e9conomique au Maroc: les Etats-Unis ne veulent pas prendre la place de la France mais simplement compl\u00e9ter son aide.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Camille Chamoun, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Liban : La position politique du Liban, au c\u00bfur du Moyen-Orient", "id": "sound-FF9504A1-7937-46D4-98FA-A78887419ECB", "durationSec": 345, "publicationDate": "1957-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Liban, C. Chamoun / SIR_1957-11-25_instants-du-monde_FF9504A1-7937-46D4-98FA-A78887419ECB / Interview de Camille Chamoun, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Liban : La position politique du Liban, au c\u00bfur du Moyen-Orient", "Instants du monde - 25.11.1957"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365857", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365855"]}, {"source": "escenic", "program": "Instants du monde", "title": "Liban, C. Chamoun", "id": "ece-3365855", "durationSec": 346, "publicationDate": "1957-11-24T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365855", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365855"}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Une surprenante ascension. Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre r\u00e9alis\u00e9e par Jean Bard, tir\u00e9e d'un texte de Pernette Chaponni\u00e8re", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-28E7845E-3767-4464-ABE3-BC2B5B2E714F", "durationSec": 2131, "publicationDate": "1957-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marche (loisir)", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bard, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Chaponni\u00e8re, Pernette", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "acteurs du Radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Entretiens de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Guillemin : Sur Paul Claudel (1/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A9C399BC-71EA-4259-A883-555EC92D1B21", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2011, "publicationDate": "1957-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claudel, Paul"], "thematicThemes": ["histoire litt\u00e9raire", "conversion religieuse", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "R\u00e9flexions sur la sinc\u00e9rit\u00e9 religieuse de la conversion de Paul Claudel.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "critique litt\u00e9raire, historien", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-55EEE580-E4EE-4C73-85CE-464C2CD49204", "durationSec": 1, "publicationDate": "1957-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duval", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Compte-rendu et concours", "id": "sound-90EB75BA-A9E6-43E1-BB35-6DC9E02F7953", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1183, "publicationDate": "1957-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Le patois de Maurienne (Saint-Martin-de-la-Porte), de Victorin Ratel, par Victorin Ratel, de Saint-Martin-de-la-Porte (Savoie) - 3. Les archives sonores des patois: appel \u00e0 prendre contact pour enrichir le patrimoine patois, de Eug\u00e8ne Wibl\u00e9, par Eug\u00e8ne Wibl\u00e9 - 4. Les archives, discussion sur le concours de 1958  et le Congr\u00e8s de la Fondation Plisnier, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 5. La Poya a Djan-Luvi : La Poya \u00e0 Jean-Louis, de Joseph Bovet, par Choeur de l'Intyamon et Andr\u00e9 Corboz, de Gruy\u00e8re (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Wibl\u00e9, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Ratel, Victorin", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Wibl\u00e9, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur de l'Intyamon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Ratel, Victorin", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Corboz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Automobiles - 1. Porti\u00e8re, d\u00e9part voiture, changement de vitesses. - 2-3. Coup de frein. - 4. Arriv\u00e9e voiture, freins, moteur, arr\u00eat, porti\u00e8res. - 5. Passage, klaxon, tr\u00e8s rapide. - 6. D\u00e9part voiture, rouler, circulation. - 7. Porti\u00e8res, moteur, grincement vitesses, d\u00e9part poussif, roulement. - 8. Mise en marche, essais du moteur, grincement des vitesses, rouler, changements vitesses. - 9. Porti\u00e8res, embrayage, moteur faible. - 10. D\u00e9part, moteur poussif, rouler, changement de vitesses.", "id": "sound-64621FA0-CCBF-4BB1-A243-5DB9A9CB1BD1", "durationSec": 531, "publicationDate": "1957-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "transport par route", "\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 1'05''. - 3. 1'08''. - 4. 1'15''. - 5. 1'41''. - 6. 2'01''. - 7. 2'24''. - 8. 3'33''. - 9. 5'31''. - 10. 6'36''. ", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "L'apocalypse de l'atome (1/5) : Enqu\u00eate au Japon par Fernand Gigon 12 ans apr\u00e8s Hiroshima", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB16F298-FE35-41F3-A1D6-C97A1681DF5D", "thematicGeographicals": ["Nagasaki", "Japon", "Etats-Unis", "Hiroshima"], "durationSec": 900, "publicationDate": "1957-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arme atomique"], "excerpt": "Les raisons qui ont amen\u00e9 F. Gigon \u00e0 entreprendre une enqu\u00eate au Japon sur les effets des bombes atomiques, 12 ans apr\u00e8s. Reflets de son s\u00e9jour au Japon, la situation \u00e0 Hiroshima. R\u00e9cit de rencontres avec des victimes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Cecil B. de Mille, cin\u00e9aste : A propos de sa carri\u00e8re et son film \"Les Dix commandements. -  2. Interview de Gino Cervi, com\u00e9dien : A propos de son r\u00f4le dans \"Sans famille\" de Andr\u00e9 Michel. - 3. Interview de Claude Autant-Lara, cin\u00e9aste : A propos de son film \"En cas de malheur\" d'apr\u00e8s Georges Simenon. - 4. Chronique de Jean-Jacques Duch\u00e2teau \u00e0 propos des films \"La Maison de l'ange\", \"La Nuit des forains\", \"La Nuit des maris\". - 5. Commentaire de Ren\u00e9 Dasen \u00e0 propos de \"Les Nuits de Cabiria\" de Federico Fellini. - 6. Interview de Bernard Blier, com\u00e9dien : A propos du caract\u00e8re du cin\u00e9aste Henri-Georges Clouzot qui f\u00eate ses 50 ans", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A61F5CA2-50C1-4ED5-89E9-2B7B0F57B11C", "durationSec": 1421, "publicationDate": "1957-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Autant-Lara, Claude", "Mille, C\u00e9cil B. de", "Fellini, Federico", "Clouzot, Henri-Georges", "Cervi, Gino"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "critique cin\u00e9matographique"], "excerpt": "1. Interview en anglais avec traduction au fur et \u00e0 mesure", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cervi, Gino", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Autant-Lara, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Blier, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "De Mille, Cecil B.", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.11.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-194389", "durationSec": 377, "publicationDate": "1957-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Druon, \u00e9crivain et homme politique fran\u00e7ais : A propos de son roman \" Les Grandes familles\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9507441-37DC-47D5-91FA-81C1EDB1860A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 390, "publicationDate": "1957-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Goncourt"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "histoire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Son orientation de travail plus historique, va diriger une collection qui s'appelle \"La Vie des b\u00e2tards illustres\", ouvrage sur les \"grands b\u00e2tards\" de l'histoire, comme Alexandre le Grand. Se dit ravi d'\u00eatre \u00e0 Gen\u00e8ve, a pratiqu\u00e9 la chasse \u00e0 courre. Le prix Goncourt qu'il a obtenu en 1948, souhaite que Roger Vaillant obtienne ce prix pour son roman \"La Loi\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et homme politique fran\u00e7ais", "name": "Druon, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D7CD10D7-C6C9-42F6-8DE6-59B183A9BB65", "durationSec": 1170, "publicationDate": "1957-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dudan, Georges", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "PLACE", "PATINOIRE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INAUGURATION", "TEMPLE", "CLOCHE", "FUNICULAIRE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-197351", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 1219, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : La Coudre - Monruz, 19571117, la paroisse inaugure son nouveauu temple protestant.", "title": "57.11.17", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "MONRUZ", "NEUCHATEL"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1957-11-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" la construction d'un temple protestant dans le canton de Neuch\u00e2tel"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Alfred Gehri pr\u00e9sente la voix des auteurs dramatiques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-609302A4-B993-4AD4-8CFA-7836368049F0", "durationSec": 252, "publicationDate": "1957-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Gehri, Alfred", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Femmes chez elles", "source": "siranau", "title": "Interview de Pernette Chaponni\u00e8re, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9B0E901-2AA2-423B-8DA3-138B4D478D4B", "durationSec": 410, "publicationDate": "1957-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaponni\u00e8re, Pernette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Elle vient de publier son deuxi\u00e8me roman \"Eau douce\". Son premier roman, \"Toi que nous aimions\" avait \u00e9t\u00e9 \u00e9crit une ann\u00e9e et demi plus t\u00f4t. Elle se d\u00e9tache facilement de ses romans une fois qu'ils sont \u00e9crits. L'intrigue vient en premier dans son inspiration. \"Eau douce\" parle d'un conflit m\u00e8re-fille. Tout le livre se passe au bord du lac L\u00e9man, elle a cherch\u00e9 \u00e0 jouer avec les oppositions entre le c\u00f4t\u00e9 apaisant du lac et la violence des relations. Le th\u00e8me de l'amour dans l'inspiration litt\u00e9raire. Son oeuvre d\u00e9gage une grande m\u00e9lancolie, alors qu'elle est tr\u00e8s optimiste et gaie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Chaponni\u00e8re, Pernette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Livraison d'armes britanniques \u00e0 la Tunisie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB5B9B7B-306F-45DA-BF81-506B4C3F7CCB", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Tunisie", "URSS", "France"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1957-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "trafic d'armes"], "excerpt": "La valeur symbolique plus que militaire de cette livraison. Selon Londres, c'est \u00e0 la France de r\u00e9pondre \u00e0 la demande tunisienne. Risque que l'URSS envoie des armes et s'implante dans cette r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur SRF", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Mort de La\u00efka, chienne passag\u00e8re du Spoutnik 2", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42B3A9DF-D16D-4069-A70A-74D3C73CE212", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 176, "publicationDate": "1957-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spoutnik 2", "La\u00efka (chienne de l'espace)"], "thematicThemes": ["satellite artificiel", "vol spatial habit\u00e9", "navette spatiale", "chien"], "excerpt": "Une victime des exp\u00e9riences scientifiques. Premier petit voyageur du cosmos. Pendant une semaine, La\u00efka a permis de recueillir des renseignements de premi\u00e8re importance. Pendant une semaine, on ne sut pas son nom. On ignore son sexe (plut\u00f4t f\u00e9minin). Myst\u00e8re concernant ses conditions de vie \u00e0 bord.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Emile Unger, administrateur de l'OSR : A propos de l'op\u00e9ra  \"L'Ecole des femmes\" de Rolf Liebermann", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A958462-3719-4114-B5D3-B09F551FCABF", "durationSec": 199, "publicationDate": "1957-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moli\u00e8re", "Liebermann, Rolf", "Strobel, Heinrich"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "d\u00e9cor", "op\u00e9ra bouffe", "librettiste"], "excerpt": "Cr\u00e9ation \u00e0 Z\u00fcrich au Th\u00e9\u00e2tre municipal de l'op\u00e9ra bouffe de Rolf Liebermann. Les op\u00e9ras et ballets qu'il va voir au Th\u00e9\u00e2tre municipal de Z\u00fcrich. Revient sur \"L'Ecole des femmes\" \u00e9crit par le librettiste Heinrich Strobel sur une musique de Rolf Liebermann, ce qui lui a plu dans ce spectacle, le succ\u00e8s rencontr\u00e9 aupr\u00e8s du public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur de l'OSR ", "name": "Unger, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lorrain, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Que sont-ils devenus?", "source": "siranau", "title": "Interview de Dita Parlo, actrice, sur sa carri\u00e8re internationale, sur le cin\u00e9ma et sur son m\u00e9tier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F372DC76-4BA2-444A-8ABD-CAC6C0E6C61C", "durationSec": 516, "publicationDate": "1957-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renoir, Jean", "Parlo, Dita"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "pasteur", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Dita Parlo revient sur sa rencontre avec Jean Renoir qui l'a fait tourner dans la \"Grande illusion\". Elle explique comment elle assiste son mari, pasteur de l'\u00e9glise luth\u00e9rienne, dans l'aide apport\u00e9e aux r\u00e9fugi\u00e9s de la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Parlo, Dita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Farmer, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La situation politique au Cam\u00e9roun en 1957 : Elections et men\u00e9es subversives. Nouvel hymne national", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-9A4E4D21-4916-45A5-8BF9-FF04BFD906A1", "thematicGeographicals": ["Cameroun"], "durationSec": 202, "publicationDate": "1957-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "hymne national", "crise politique"], "excerpt": "Une organisation de tendance communiste a tent\u00e9 rendre le scrutin impossible. Attentat r\u00e9cent d'anti-communistes. Le premier ministre propose une amnistie \u00e0 ceux qui n'ont pas commis de crimes s'ils retournent dans leurs villages. Le nouvel hymne cam\u00e9rounais. Fanfare. Choeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.11.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-195824", "durationSec": 753, "publicationDate": "1957-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "San Morello, village de Calabre. Reportage (2/2)", "id": "sound-1CAE9FEB-CBEE-4160-AA89-706856BC1ED3", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1957-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1957, plusieurs r\u00e9gions d'Italie, abandonn\u00e9es par Rome et le Nord, vivent dans une grande mis\u00e8re. C'est le cas de la Calabre, \u00e0 l'image du petit village de San Morello, dans la province de Cosenza. Ses habitants y sont coup\u00e9s de tout, vivent dans un grand d\u00e9nuement, parfois m\u00eame dans des grottes, et subviennent \u00e0 leur besoins gr\u00e2ce au travail ingrat des lopins de terre lou\u00e9s \u00e0 de grands propri\u00e9taires. Un syst\u00e8me proche du f\u00e9odalisme que les villageois subissent avec un certain fatalisme, ayant perdu l'espoir que les choses changent.\r\n\r\nUn reportage in situ de Bernard Laurent, en deux parties.", "alternativeExcerpt": ["Visite d'une grotte habit\u00e9e par toute une famille."], "alternativeTitle": ["A San Morello / SIR_1957-11-10_routes-ouvertes_1CAE9FEB-CBEE-4160-AA89-706856BC1ED3 / San Morello, village de Calabre (2/2)", "Routes ouvertes - 10.11.1957"], "imageURL": "//www.rts.ch/4381991.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4379808", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4379807"]}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Noville (VD)", "id": "sound-A7F0FDAB-83B9-478A-9745-73C94853E468", "thematicGeographicals": ["Noville"], "durationSec": 358, "publicationDate": "1957-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Entretiens de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Guillemin sur Verlaine (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4919AFCD-EFF6-407A-804E-E97258EC2DFC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1476, "publicationDate": "1957-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verlaine, Paul"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "histoire litt\u00e9raire"], "excerpt": "Le point sur la vie de Verlaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "critique litt\u00e9raire, historien", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Routes ouvertes", "title": "A San Morello 2", "imageURL": "http://www.rts.ch/4381991.image", "id": "ece-4379807", "durationSec": 1147, "publicationDate": "1957-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Visite d'une grotte habit\u00e9e par toute une famille.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4379807", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4379807"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AFC289FA-0E59-4D63-A97B-0998EE33C469", "durationSec": 1, "publicationDate": "1957-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne", "Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Constant Dumard-Mercanton et Joseph Yerly", "id": "sound-373CD7A2-D1A6-467F-9070-E0061FE654ED", "thematicGeographicals": ["Treyvaux", "Suisse romande", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Vaud"], "durationSec": 1216, "publicationDate": "1957-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly, Joseph", "Dumard-Mercanton, Constant"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. La fisica \u00e0 Tseguellion: La physique \u00e0 Tseguellion, de Constant Dumard-Mercanton, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD) - 3. Gargarifllia su son t\u00e0 : Gargarifllia sur son toit, de Constant Dumard-Mercanton, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD) - 4. D\u00e9van lo dzudze : Chez le juge, de Jules Cordey, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD) - 5. Le pat\u00ea reman : Le patois romand [Discours \u00e0 la f\u00eate des patoisants \u00e0 Bulle le 30 septembre 1956], de Joseph Yerly, par Joseph Yerly, de Treyvaux (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly, Joseph", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Auguste Piccard, physicien : A propos de la possibilit\u00e9 de voyager vers la lune", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3A757B1-A209-46C1-AFD1-6E4A435AC6E9", "durationSec": 986, "publicationDate": "1957-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Auguste"], "thematicThemes": ["vol spatial", "vol spatial habit\u00e9", "lune", "type d'\u00e9nergie"], "alternativeExcerpt": ["Atteindre la lune n'est pas impossible. Seulement difficile."], "alternativeTitle": ["SIR_1957-11-07_emission-sans-nom_B3A757B1-A209-46C1-AFD1-6E4A435AC6E9 / Interview d'Auguste Piccard, physicien : A propos de la possibilit\u00e9 de voyager vers la lune", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3814726.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294074", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Piccard, Auguste", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294070"]}, {"source": "siranau", "title": "Quaranti\u00e8me anniversaire de la r\u00e9volution d'Octobre : Causerie de Marcel Cachin, reportage sur le d\u00e9fil\u00e9 de la Place Rouge \u00e0 Moscou et d\u00e9claration du mar\u00e9chal Malinovski", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-C17F5C42-6091-45D3-BD0E-B664AD575903", "thematicGeographicals": ["URSS", "France"], "durationSec": 574, "publicationDate": "1957-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)"], "thematicThemes": ["relations internationales", "communisme", "comm\u00e9moration", "r\u00e9volution", "politique", "d\u00e9fil\u00e9 militaire", "paix", "socialisme", "politique de d\u00e9fense", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Marcel Cachin s'est rendu \u00e0 Moscou il y a 37 ans, envoy\u00e9 par le parti socialiste fran\u00e7ais. Sa pr\u00e9sence au congr\u00e8s de l'Internationale, \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la Russie est en guerre avec l'Europe imp\u00e9rialiste et o\u00f9 elle est affam\u00e9e. L\u00e9nine convoque les deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s fran\u00e7ais. Ses paroles de sympathie pour la France, la Commune. Premi\u00e8re s\u00e9ance de l'Internationale: pas \u00e0 Moscou, mais \u00e0 Petrograd, berceau de la r\u00e9volution. Grand meeting o\u00f9 Cachin fait une d\u00e9claration. Invit\u00e9 dans la demeure personnelle de L\u00e9nine au Kremlin. L\u00e9nine fraternel et manifestant son espoir de la cr\u00e9ation d'un parti communiste fran\u00e7ais. Description du d\u00e9fil\u00e9 sur la Place Rouge. Discours du mar\u00e9chal Malinovski: c\u00e9l\u00e8bre le glorieux anniversaire de la r\u00e9volution d'octobre 1917 et fait le bilan de cette r\u00e9volution: immenses r\u00e9alisations \u00e9conomiques, culturelles et scientifiques. Le socialisme est devenu un syst\u00e8me mondial. Avenir radieux de l'humanit\u00e9. Le peuple sovi\u00e9tique aspire \u00e0 la paix. Tension internationale caus\u00e9e par les Etats-Unis et les pays imp\u00e9rialistes. Menace atomique. Solidarit\u00e9 avec le Proche Orient. Politique de paix de l'URSS. Acroissement de ses capacit\u00e9s de d\u00e9fense.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "mar\u00e9chal sovi\u00e9tique", "name": "Malinovski", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste communiste", "name": "Cachin, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "La lune selon Piccard", "imageURL": "http://www.rts.ch/3814726.image", "id": "ece-3294070", "durationSec": 986, "publicationDate": "1957-11-06T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Atteindre la lune n'est pas impossible. Seulement difficile.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294070", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294070"}, {"program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean Renoir, cin\u00e9aste : A propos de la pi\u00e8ce  \"Le Grand couteau\" qu'il a adapt\u00e9e et de ses projets. - 2. Interview de Fran\u00e7ois Perrier, com\u00e9dien : A propos de son m\u00e9tier et de ses projets. - 3. Interview de Henri-Georges Clouzot, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Les Espions\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4A71DD33-1538-4811-A1FC-CA64EAAA7DC8", "durationSec": 971, "publicationDate": "1957-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renoir, Jean", "Kafka, Franz", "Clouzot, Henri-Georges", "Perrier, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique"], "excerpt": "3. Inspiration de la notion de l'absurde de Kafka, la filiation avec ses autres films, les cin\u00e9astes qui l'ont influenc\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Clouzot, Henri-Georges", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Perrier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Renoir, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Lancement de deux satellites sovi\u00e9tiques : R\u00e9actions de divers journalistes \u00e0 la question: \"Dans la conjoncture actuelle, l'existence de deux satellites est-elle un bien ou un mal?\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-84392816-84B1-4213-84B2-0DEFF84DD297", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 811, "publicationDate": "1957-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "relations Est Ouest", "satellite scientifique", "guerre froide", "satellite artificiel"], "excerpt": "Paul Legal redoute les apprentis sorciers. Le r\u00e9v\u00e9rend p\u00e8re Guissard exprime l'optimisme chr\u00e9tien face au progr\u00e8s scientifique. Inventions positives si l'on en fait un usage pacifique. Raymond Aron \u00e9voque le statu quo de la terreur et les cons\u00e9quences de l'avance prise par les Sovi\u00e9tiques qui va entra\u00eener des ralliements int\u00e9ress\u00e9s et dangereux. Dominique Padaud constate que l'URSS vient de quitter la commission du d\u00e9sarmement: Attitude symptomatique. L'avantage sovi\u00e9tique et son pouvoir de destruction. Bernard Lefort: renversement des rapports Est-Ouest. Jean-Maurice Hermann: spoutniks favorables \u00e0 la paix: ils permettent de mieux conna\u00eetre des sources d'\u00e9nergie dans l'espace. Perspectives de d\u00e9sarmement. Raymond Magne: l'\u00e9quilibre de la terreur et ses avantages. Risque de coup de force de l'URSS. Yves Grosrichard: outil pacifique ou redoutable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Franc-Tireur\"", "name": "Lefort, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 \"L'Aurore\"", "name": "Padaud, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au \"Figaro\"", "name": "Aron, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 \"La Croix\", r\u00e9v\u00e9rend p\u00e8re", "name": "Guissard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 \"France-Soir\"", "name": "Grosrichard, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 \"Lib\u00e9ration\"", "name": "Hermann, Jean-Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au \"Parisien Lib\u00e9r\u00e9\"", "name": "Legal, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 \"Carrefour\"", "name": "Magne, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 15.08.12 - GAUCHERS - CHARLIE CHAPLIN", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-55C085F5-D0AE-4CC6-9917-F30152C60698", "thematicGeographicals": ["New-York"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1957-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Auteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Charlie Chaplin, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"Un Roi \u00e0 New-York\" ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-192884F0-A6C7-41DC-A2AC-E4F5C89AD046", "thematicGeographicals": ["New-York"], "durationSec": 386, "publicationDate": "1957-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["SIR_1957-11-05_cinemagazine_192884F0-A6C7-41DC-A2AC-E4F5C89AD046 / Conf\u00e9rence de presse de Charlie Chaplin, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"Un Roi \u00e0 New-York\""], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Auteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3294077"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage au Japon (1/5). D\u00e9couverte de Tokyo \u00e0 travers l'ambiance des rues, d'une salle de jeux et de ses restaurants", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-3E0F1761-9A3A-4116-9800-7EBA5DA32027", "thematicGeographicals": ["Tokyo", "Japon"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "1957-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cuisine (local)", "rue", "musique", "restaurant", "jeu de hasard"], "excerpt": "Jean-Pierre Goretta est arriv\u00e9 \u00e0 Toyko depuis 2 jours, il d\u00e9crit les d\u00e9cors des rues et ses habitants. Yamachta [orthographe incertaine], journaliste nippon, est responsable des \u00e9missions francophones de la radio nationale. Il sera \u00e9galement l'interpr\u00e8te de Goretta au fil de l'\u00e9mission. Ils se rendent d'abord dans une salle de jeux et le caissier leur explique les divers machines pr\u00e9sentent ainsi que les prix \u00e0 gagner. A l'heure du souper, Goretta mange des sushis pour la premi\u00e8re fois et parle d'alimentation japonaise avec son conf\u00e8re. La soir\u00e9e se finit dans un bar \u00e0 la mode occidentale du quartier des affaires. La musique fran\u00e7aise est tr\u00e8s pr\u00e9sente au Japon et rencontre un franc succ\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Yamachta [orthographe incertaine], journaliste nippon, responsable des \u00e9missions francophones de la radio nationale", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le lancement de spoutnik II : Opinion des Moscovites \u00e0 ce propos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A080B64B-A5E6-4689-9ACE-309ABC8DC884", "thematicGeographicals": ["Moscou", "URSS"], "durationSec": 283, "publicationDate": "1957-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spoutnik II"], "thematicThemes": ["vol spatial", "satellite artificiel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charpentier de Moscou", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Moscou", "name": "Natacha", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabrielle Dorziat, com\u00e9dienne et actrice : A l'occasion de ses 50 ans de th\u00e9\u00e2tre et ses 25 ans de cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14672336-5E7E-4AA2-9D7F-9AE6CEA5AEBF", "durationSec": 1051, "publicationDate": "1957-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, actrice", "name": "Dorziat, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Faur\u00e9-Fr\u00e9miet , au sujet de son p\u00e8re, le compositeur Gabriel Faur\u00e9 (1/4) : Ses d\u00e9buts et ses influences, notamment religieuses et l'\u00e9cole de Nierdermeyer ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AED2B89-A6C1-49DF-B1C5-BC29D1ABA157", "durationSec": 1862, "publicationDate": "1957-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel", "Faur\u00e9-Fremiet, Philippe", "Niedermeyer, Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9cole de musique", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Anecdotes biographiques de G.Faur\u00e9 entrecoup\u00e9es d'extraits musicaux : Musique \"Le jardin de Dolly\" (G. Faur\u00e9). Musique \"Cantique de Racine\" (G. Faur\u00e9), dirig\u00e9 par Frank Guibat. Musique \"In paradisium\" du requiem , op. 48 (G. Faur\u00e9), enregistrement de Jean Fournet, Philips A 00669 R : Musique:\"Cantique de racines\". Musique: \"In paradisum\" tir\u00e9 du Requiem de G. Faur\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, philosophe et auteur dramatique", "name": "Faur\u00e9-Fremiet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.11.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-193881", "durationSec": 625, "publicationDate": "1957-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-04E72A1A-22A6-40B6-AD17-A3D8CF961D2D", "durationSec": 1, "publicationDate": "1957-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Lancement du Spoutnik 2", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EB3DB7E8-1DB0-4C7D-814D-D8E9433E4D19", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 218, "publicationDate": "1957-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol spatial", "satellite artificiel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Sacharenko, Constantin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Suzanne Danco, cantatrice", "id": "sound-9F01C21D-CFA0-4E69-81DF-306F8E2DE2FA", "durationSec": 510, "publicationDate": "1957-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le choix de sa carri\u00e8re, le souvenir de la repr\u00e9sentation de \"Cosi fan tutte\" \u00e0 Gen\u00e8ve sous la direction d'Ansermet, son r\u00e9pertoire, la diff\u00e9rence des difficult\u00e9s en chantant sur sc\u00e8ne ou au concert, sa fa\u00e7on de travailler, sa pr\u00e9dilection pour le r\u00f4le de M\u00e9lisande", "alternativeTitle": ["SIR_1957-11-02_emission-sans-nom_9F01C21D-CFA0-4E69-81DF-306F8E2DE2FA / Entretien avec Suzanne Danco, cantatrice", "Emission sans nom - 02.11.1957"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294122", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Danco, Suzanne", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294118"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Suzanne Danco", "id": "ece-3294118", "durationSec": 510, "publicationDate": "1957-11-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294118", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294118"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carillon", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Brel, chanteur et auteur belge : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE2736F6-14AC-4CDC-BB37-6C2E230DFCC0", "thematicGeographicals": ["Paris", "Belgique"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1957-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "\u00e9crivain", "chanson"], "excerpt": "Ses liens avec le papier, sa famille travaillait dans le papier, a commenc\u00e9 sa vie professionnelle en vendant du papier, puis a \"noirci\" le papier et s'est mis \u00e0 \u00e9crire ses premi\u00e8res chansons. Ne sait pas lire une partition, ses d\u00e9buts difficiles \u00e0 Paris. Sa premi\u00e8re chanson \"Le Diable\" chant\u00e9e par Juliette Gr\u00e9co. Choisit de chanter \"Quand on a que l'amour\" [chanson coup\u00e9e].", "alternativeTitle": ["SIR_1957-11-01_carillon_CE2736F6-14AC-4CDC-BB37-6C2E230DFCC0 / Interview de Jacques Brel, chanteur et auteur belge : A propos de sa carri\u00e8re", "Carillon - 01.11.1957"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294129", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, auteur et com\u00e9dien belge", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294125"]}, {"source": "escenic", "program": "Carillon", "title": "Jacques Brel", "id": "ece-3294125", "durationSec": 197, "publicationDate": "1957-10-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294125", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294125"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Habib Bourguiba, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tunisienne : Au sujet de la conf\u00e9rence du FLN \u00e0 Tunis", "genres": ["INT"], "id": "sound-7007A0E8-40A2-4795-86D1-B570CDDA959A", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1957-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN"], "thematicThemes": ["crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tunisienne", "name": "Bourguiba, Habib", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de M. Borgeaud, s\u00e9nateur fran\u00e7ais : A propos d'un attentat contre lui et du probl\u00e8me alg\u00e9rien en 1957", "genres": ["INT"], "id": "sound-9E05F91C-D607-4B70-822D-9FE9E6ED4557", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1957-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "attentat", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9nateur fran\u00e7ais", "name": "Borgeaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "OBS\u00c8QUES", "CONSEILLER D'ETAT", "OBS\u00c8QUES"], "id": "asset-237382", "thematicGeographicals": ["VIEGE"], "durationSec": 195, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vi\u00e8ge : 19571100, obs\u00e8ques de l'ex-pr\u00e9sident du Grand Conseil valaisan et conseiller d'\u00e9tat ANTHAMATTEN Karl suite \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s le 19571128. Les obs\u00e8ques ont eu lieu en pr\u00e9sence de Monseigneur ADAM et LOVEY.", "title": "OBSEQUES CONSEILLER D'ETAT VALAISAN KARL ANTHAMATTEN - 57.11.00", "visualGeographicals": ["VIEGE", "VIEGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1957-10-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "OBS\u00c8QUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "ROUGEMONT - 57.11.00", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "VILLAGE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)"], "visualGeographicals": ["ROUGEMONT", "ROUGEMONT", "ROUGEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187458", "thematicGeographicals": ["ROUGEMONT"], "durationSec": 172, "publicationDate": "1957-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Rougemont : 19571100, vie quotidienne dans le village de Rougemont dans la vall\u00e9e du Pays-d'Enhaut.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Robert Lacoste, ministre fran\u00e7ais de l'Alg\u00e9rie : A propos de la conf\u00e9rence du FLN \u00e0 Tunis", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D3E72D95-C284-497B-ADB6-46D867FB7F45", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie", "Tunis", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 124, "publicationDate": "1957-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Robert Lacoste de retour \u00e0 Alger apr\u00e8s 15 jours d'absence: accueilli par les journalistes. Sa d\u00e9claration: la conf\u00e9rence des rebelles \u00e0 Tunis conna\u00eet de graves embarras. Les chefs combattants r\u00e9unis \u00e0 Tunis sont les seuls chefs r\u00e9els de la r\u00e9bellion. Leurs plans strat\u00e9giques sont d\u00e9mesur\u00e9s. Les chefs politiques (h\u00e9ros de palaces, de couloirs, de salles de r\u00e9daction) subissent la f\u00e9rule despotique des combattants et des irr\u00e9ductibles: ils se contentent de faire tuer \u00e0 Paris ou ailleurs ceux de leurs cor\u00e9ligionaires qui ne sont pas d'accord avec eux ou dont ils craignent la concurrence.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de l'Alg\u00e9rie", "name": "Lacoste, Robert", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTF \u00e0 Alger", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du bandit Luciano : Le journaliste Pasetti a d\u00e9couvert le lieu o\u00f9 il se cache, \u00e0 la surprise de Luciano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E798696D-E4A6-49EF-B613-F1B98019548D", "durationSec": 139, "publicationDate": "1957-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crime organis\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bandit", "name": "Luciano", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Europe 1", "name": "Pasetti, John", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9l\u00e9phoniste", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voyage \u00e0 Disney-Land, racont\u00e9 par Jean-Paul Darmsteter", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E907F3F5-6A2A-40B0-A0E3-855596824647", "durationSec": 1174, "publicationDate": "1957-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parc de loisirs"], "alternativeExcerpt": ["R\u00e9cit d'une visite dans le grand parc d'attraction californien."], "alternativeTitle": ["SIR_1957-10-30_emission-sans-nom_E907F3F5-6A2A-40B0-A0E3-855596824647 / Voyage \u00e0 Disney-Land, racont\u00e9 par Jean-Paul Darmsteter", "Emission sans nom "], "imageURL": "//www.rts.ch/3755987.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294145", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294141"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Voyage \u00e0 Disneyland", "imageURL": "http://www.rts.ch/3755987.image", "id": "ece-3294141", "durationSec": 1174, "publicationDate": "1957-10-29T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9cit d'une visite dans le grand parc d'attraction californien.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294141", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294141"}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et carillons de Revereulaz (VS)", "id": "sound-E5AF431A-44E8-4831-A50B-6500B4561059", "thematicGeographicals": ["Revereulaz"], "durationSec": 1290, "publicationDate": "1957-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "0'0: 1: 017-039\r\n1'26: 2: 041-070\r\n3'19: 3: 071-104\r\nsilence 104-113\r\n5'24: 4: 114-146\r\n7'47: 5: 146-180\r\n10'21: 6: 185-225\r\nsilence 225-234\r\n13'37: 7: 234-271\r\n16'38: 8: 275-304\r\n19'23: 9: 306-328", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fracheboud, Alphonse", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec cloche Fa en vol\u00e9e et piqu\u00e9 de Zeneggen (VS)", "id": "sound-2D45EC87-4B5C-4A2F-8D14-1DD8B31F2A1D", "thematicGeographicals": ["Zeneggen"], "durationSec": 244, "publicationDate": "1957-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec La b\u00e9mol en vol\u00e9e de Niederwald (VS)", "id": "sound-F76B06B5-6D54-43A3-9E16-050D394335EF", "thematicGeographicals": ["Niederwald"], "durationSec": 192, "publicationDate": "1957-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec Si b\u00e9mol en lev\u00e9e de Niederwald (VS)", "id": "sound-D39457B1-FDCA-47D4-BE0E-61A31EF9E812", "thematicGeographicals": ["Niederwald"], "durationSec": 159, "publicationDate": "1957-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon seul de Zeneggen (VS)", "id": "sound-FF0A28F5-A538-4BF3-AB0D-5FC08AB16AD9", "thematicGeographicals": ["Zeneggen"], "durationSec": 163, "publicationDate": "1957-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "LAUSANNE-UGS - 57.10.28", "visualCorporations": ["UGS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-230780", "durationSec": 446, "publicationDate": "1957-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Carillon seul de Niederwald (VS)", "id": "sound-E0879530-A180-4996-81A2-89BD73B886F8", "thematicGeographicals": ["Niederwald"], "durationSec": 247, "publicationDate": "1957-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec cloche Do en vol\u00e9e et piqu\u00e9 de Zeneggen (VS)", "id": "sound-302F49D1-E971-4F3C-8CDD-80F122115F12", "thematicGeographicals": ["Zeneggen"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1957-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec cloche La b\u00e9mol en vol\u00e9e et piqu\u00e9 de Zeneggen (VS)", "id": "sound-741F4EDF-6CA7-494D-BBA9-025B4D4956DA", "thematicGeographicals": ["Zeneggen"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1957-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "57.10.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-174259", "durationSec": 322, "publicationDate": "1957-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}]}}