{"response": {"numFound": 2164, "start": 1600, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Vie litt\u00e9raire", "title": "Ren\u00e9 Floriot", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461494.image", "id": "ece-3461496", "durationSec": 631, "publicationDate": "1970-03-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'avocat \u00e9voque la difficult\u00e9 de faire surgir la v\u00e9rit\u00e9 dans un proc\u00e8s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461496", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461496"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LE BERGER DU VAL PERDU", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-107388", "durationSec": 4881, "publicationDate": "1970-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-98968", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19700319, itw de l'avocat fran\u00e7ais FLORIOT Ren\u00e9 \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"La v\u00e9rit\u00e9 tient \u00e0 un fil\". Il \u00e9voque une affaire dans laquelle la recherche de la v\u00e9rit\u00e9 est difficile.", "title": "70.03.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-03-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104417", "durationSec": 499, "publicationDate": "1970-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "C'\u00e9tait hier", "title": "Des wagons \u00e0 pneus", "imageURL": "http://www.rts.ch/5527014.image", "id": "ece-5527015", "durationSec": 196, "publicationDate": "1970-03-18T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De 1950 \u00e0 1958 les CFF testent des pneus aux roues des wagons.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5527015", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5527015"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat litt\u00e9raire autour du po\u00e8te Jules Laforgue (1/2) : Avec Pascal Pia et Henri Thomas, \u00e9crivains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BFA060C-C070-4B33-966C-9509BEC47D7E", "durationSec": 1399, "publicationDate": "1970-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laforgue, Jules"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thomas, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Pia, Pascal", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brenner, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Laforgue, Jules", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.03.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-215678", "durationSec": 383, "publicationDate": "1970-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUMBERT, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "L'INCONNU DU LIVING ROOM", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-212956", "durationSec": 3194, "publicationDate": "1970-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'\u00e9tait hier (1969-1972)", "source": "gico", "title": "70.03.18", "visualThemes": ["HIVERNAL", "CLIMAT", "HIVERNAL", "CLIMAT", "AVALANCHE", "HIVERNAL", "CLIMAT", "AVALANCHE", "HIVERNAL", "CLIMAT", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "PRISONNIER DE GUERRE", "PRISONNIER DE GUERRE", "PRISONNIER DE GUERRE", "HOCKEY SUR GLACE", "SKI ALPIN (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAC DE JOUX", "VAUD", "BIENNE", "LAC DE BIENNE", "ANDERMATT", "VALS", "ARGOVIE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "CONSTANCE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "DAVOS"], "genres": ["Histoire"], "id": "asset-240204", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1069, "publicationDate": "1970-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700318, archives illustrant l'actualit\u00e9 en Suisse entre 1941 et 1951 \u00e0 travers divers th\u00e8mes tels que le climat, la technique, les c\u00e9l\u00e9brations et le sport.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "L'article 330. De Georges Courteline", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D4471211-CB1D-423C-B5EF-096A8786FD13", "durationSec": 1389, "publicationDate": "1970-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besson, Gyliane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Courteline, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Pr\u00e9sident", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le Substitut", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La Brige", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "L'Huissier", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La Suisse, son beau language et la conf\u00e9rence des pays francophones de Niamey. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E9D72299-EF92-4260-80C9-E6DC316EEE10", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 214, "publicationDate": "1970-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["francophonie", "sommet francophone", "langue fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Le Gendarme est sans piti\u00e9. De Georges Courteline", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-80CE5555-81E6-477A-80B4-FBE60CD24DF5", "durationSec": 1729, "publicationDate": "1970-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammann, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Courteline, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Boissonnade, procureur de la R\u00e9publique", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "le baron Larade", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "un huissier", "name": "M\u00e9zi\u00e8res, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le gendarme Labourbourax", "name": "Wild, Paul-Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Un client s\u00e9rieux. De Georges Courteline", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3A1E194C-5D37-41B9-9D17-FDC1FAA23740", "durationSec": 1994, "publicationDate": "1970-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammann, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merminod, Marcel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Courteline, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le substitut", "name": "Serge, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Lagoupille", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Barbemolle", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Alfred", "name": "Guillon, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "le juge Foy de Vaux", "name": "Cl\u00e9ment, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "Mapipe", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "le pr\u00e9sident", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "l'huissier", "name": "M\u00e9zi\u00e8res, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "title": "Face au m\u00e9decin : 1\u00e8re partie l'enfant", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-199858", "durationSec": 3738, "publicationDate": "1970-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["M\u00c9DECIN", "P\u00c9DIATRIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104376", "durationSec": 730, "publicationDate": "1970-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Libres propos", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-95701", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 884, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700317, entretien avec des membres de la Conf\u00e9d\u00e9ration Mondiale des Activit\u00e9s Subaquatiques (CMAS).", "title": "CONFEDERATION MONDIALE DES ACTIVITES SUBAQUATIQUES - 70.03.17", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1970-03-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.03.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-238336", "durationSec": 408, "publicationDate": "1970-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.03.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-216814", "durationSec": 476, "publicationDate": "1970-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104357", "durationSec": 163, "publicationDate": "1970-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "La Foi et la Vie: Dr. Paul Tournier, par Philippe Gilli\u00e9ron", "id": "sound-4F9990F4-AB2A-46B1-AE73-A6837B51B8D8", "durationSec": 2234, "publicationDate": "1970-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tournier, Paul"], "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Tournier, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Sermon de Car\u00eame par le P\u00e8re Michel Riquet \u00e0 l'Eglise du Christ-Roi \u00e0 Fribourg (3/3): spiritualit\u00e9 et soci\u00e9t\u00e9 industrielle ", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-520B7CFF-5DFA-45EF-8A22-E12B2B90AA46", "durationSec": 2685, "publicationDate": "1970-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "th\u00e9ologie", "sciences de la vie", "progressisme", "philosophie", "catholicisme"], "excerpt": "R\u00e9flexions existentielles sur la naissance de la vie et l'histoire du monde, puis sur le dialogue entre spiritualit\u00e9 et progr\u00e8s dans la civilisation. Le respect de la vie et de la sant\u00e9 sont la volont\u00e9 de Dieu. La soci\u00e9t\u00e9 est indispensable \u00e0 la vie de l'homme. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9dicateur catholique fran\u00e7ais", "name": "Riquet, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livres pour toi", "source": "gico", "title": "70.03.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-181528", "durationSec": 1780, "publicationDate": "1970-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TSCHOPP, Josette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Evelyne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "\"...CRUCIFIE POUR NOUS SOUS PONCE-PILATE...\" - 70.03.15", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251735", "durationSec": 1199, "publicationDate": "1970-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZELLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "70.03.15", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102661", "durationSec": 1027, "publicationDate": "1970-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "70.03.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114253", "durationSec": 1157, "publicationDate": "1970-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "70.03.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-248565", "durationSec": 312, "publicationDate": "1970-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Une visite au mus\u00e9e", "id": "sound-7C3E123F-DB2A-458C-927D-FC0C949942B0", "thematicGeographicals": ["Vissoie"], "durationSec": 613, "publicationDate": "1970-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Michel Bory, par Michel Bory - 2. Une visite au mus\u00e9e, de Jean-Paul Florey, par Edouard Florey, de Vissoie (VS) - 3. Conclusion, de Michel Bory, par Michel Bory", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Florey, Edouard", "type": "Participant"}, {"name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Florey, Jean-Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Bory, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, GABET"], "id": "asset-225003", "durationSec": 5122, "mediaType": "video", "title": "PIERRE-ALBERT CHAPUISAT, DIT GABET : AGE TENDRE ET TETE DE BOIS - 70.03.14", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1970-03-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAPUISAT, GABET"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "D\u00c9PANNAGE", "AUTOMOBILE", "D\u00c9PANNAGE", "AUTOMOBILE", "D\u00c9PANNAGE", "AFFICHE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "id": "asset-95656", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 887, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Vaud : 19700314, le nombre de patrouilleurs du TCS sur les routes suisse s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 117 m\u00e9caniciens qui doivent faire face \u00e0 une multitude de pannes\n* Gen\u00e8ve-ville : 19700314, exposition d'anciennes affiches officielles du Salon automobile de Gen\u00e8ve\n* Gen\u00e8ve-ville : 19700314, exposition d'anciennes automobiles lors du Salon automobile de Gen\u00e8ve.", "title": "70.03.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "La guerre chimique et les enfants du Vietnam : Interview d'un p\u00e9diatre fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FB5FDD9-2464-41D5-B03A-C5E18359461E", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 1363, "publicationDate": "1970-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "guerre du Vietnam", "arme chimique", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ASTRONAUTIQUE", "ASTRONAUTIQUE", "BAIN DE FOULE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1960", "COMMERCE D'ARMES", "VIOLENCE", "COHABITATION RACIALE", "\u00c9MEUTE", "ANN\u00c9ES 1960", "GUERRE DU VIETNAM", "ANN\u00c9ES 1960", "PACIFISME", "COMMUNISME", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1960", "AFFRONTEMENT DE RUE", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1960", "CONSOMMATION", "ANN\u00c9ES 1960", "CONSOMMATION", "ANN\u00c9ES 1960", "VACANCES", "IND\u00c9PENDANTISME", "ANN\u00c9ES 1960", "MINE (SITE)", "FONDERIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1960", "PAUVRET\u00c9", "ANN\u00c9ES 1960", "GUERRE DES SIX-JOURS", "ANN\u00c9ES 1960", "GUERRE DU VIETNAM", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1960", "CONTESTATION", "ANN\u00c9ES 1960", "CONTESTATION", "MAI 68", "ANN\u00c9ES 1960", "POP", "ANN\u00c9ES 1960", "POP", "HIPPIE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1960", "D\u00c9BAT"], "visualPersons": ["GAGARINE, YOURI", "KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "KENNEDY, ROBERT", "MAO TSE-TOUNG", "CASTRO, FIDEL", "GUEVARA, CHE", "MITCHELL, EDDY", "FILIPACCHI, DANIEL", "HALLYDAY, JOHNNY", "SEKOU TOURE, AHMAD", "PAUL VI", "COHN-BENDIT, DANIEL", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "MCCARTNEY, PAUL", "STARR, RINGO", "LENNON, JOHN", "DYLAN, BOB", "CESAR", "BEJART, MAURICE", "TOURAINE, ALAIN", "FAVEZ, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-207468", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "USA", "CUBA", "ISRAEL", "VIETNAM", "PRAGUE", "SUISSE", "URSS", "VATICAN", "AFRIQUE", "CHINE", "INDE"], "durationSec": 9519, "mediaType": "video", "excerpt": "* URSS, USA : ann\u00e9es 1960, le d\u00e9fi de la conqu\u00eate de l'espace est l'un des enjeux de la lutte entre les 2 grandes puissances mondiales que les USA remportent avec la mission d'Apollo 11 sur la lune\n* USA : ann\u00e9es 1960, les USA font face \u00e0 plusieurs crises, une crise politique avec l'assassinat du pr\u00e9sident KENNEDY John Fitzgerald puis de son fr\u00e8re KENNEDY Robert, une augmentation de la violence des citoyens arm\u00e9s, la r\u00e9volte des Noirs am\u00e9ricains contre la s\u00e9gr\u00e9gation dont ils font l'objet et la guerre du Vietnam qui mobilise d'immenses manifestations pacifistes\n* CHINE, CUBA, Prague : ann\u00e9es 1960, le communisme stalinien \u00e9volue et prend le visage du mao\u00efsme en Chine et du castrisme \u00e0 Cuba alors que l'URSS intervient militairement contre le socialisme \u00e0 visage humain pr\u00f4n\u00e9 par DUBCEK Alexandre en Tch\u00e9coslovaquie afin de pr\u00e9server le mod\u00e8le sovi\u00e9tique\n* EUROPE : ann\u00e9es 1960, av\u00e8nement de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation, des loisirs et de la publicit\u00e9 o\u00f9 le shopping, la voiture et les vacances deviennent essentiels\n* AFRIQUE : ann\u00e9es 1960, de nombreux pays africains ont acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'ind\u00e9pendance mais la fin du colonialisme ne signifie pas la fin de leur exploitation par les pays occidentaux\n* INDE : ann\u00e9es 1960, l'ONU a d\u00e9clar\u00e9 en 1960 la d\u00e9cennie \u00e0 venir, d\u00e9cennie du d\u00e9veloppement mais l'\u00e9cart entre pays riches et pays pauvres n'a cess\u00e9 d'augmenter mais le Tiers-Monde devenu Pays en voie de d\u00e9veloppement vit toujours dans la plus grande pauvret\u00e9 et la faim\n* ISRAEL, VIETNAM : ann\u00e9es 1960, la guerre des Six-Jours et la guerre du Vietnam font partie des nombreux conflits localis\u00e9s par l'interm\u00e9diaire desquels les grandes puissances, USA, Chine et URSS s'affrontent\n* Vatican, SUISSE : ann\u00e9es 1960, la contestation na\u00eet \u00e9galement au sein de l'Eglise o\u00f9 pr\u00eatres-ouvriers et fid\u00e8les d\u00e9noncent la hi\u00e9rarchie et le conservatisme de l'Eglise et s'opposent \u00e0 sa doctrine ferm\u00e9e \u00e0 un monde qui lui est devenu \u00e9tranger\n* USA, Paris : ann\u00e9es 1960, la contestation des \u00e9tudiants na\u00eet sur les campus aux USA o\u00f9 les \u00e9tudiants d\u00e9noncent une soci\u00e9t\u00e9 en proie \u00e0 une crise morale et spirituelle et rejette la soci\u00e9t\u00e9 de consommation. Les \u00e9tudiants fran\u00e7ais de mai 68 ont une conscience aigu\u00eb de l'injustice sociale\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : ann\u00e9es 1960, la recherche de changement intervient \u00e9galement dans le monde des arts, le cin\u00e9ma, la musique, la sculpture, le th\u00e9\u00e2tre et la danse qui tentent de r\u00e9pondre \u00e0 la remise en cause totale de la soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e9mane des jeunes\n* SUISSE : 19700313, d\u00e9bat en public et avec le sociologue TOURAINE Alain anim\u00e9 par TORRACINTA Claude sur les changements intervenus dans la soci\u00e9t\u00e9 durant la d\u00e9cennie des ann\u00e9es 60.", "title": "LES ANNEES 60-70 - 70.03.13", "visualGeographicals": ["URSS", "USA", "USA", "USA", "USA", "USA", "CHINE", "CUBA", "PRAGUE", "FRANCE", "EUROPE", "AFRIQUE", "AFRIQUE", "NIGERIA", "INDE", "ISRAEL", "VIETNAM", "VATICAN", "USA", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "FRANCE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["BEATLES"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ESCRIME"], "id": "asset-94021", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 628, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 19700313, derniers entra\u00eenements et pr\u00e9paration au combat pour les escrimeurs participant \u00e0 une comp\u00e9tition organis\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 d'escrime neuch\u00e2teloise (SEN).", "title": "70.03.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1970-03-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "70.03.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-247608", "durationSec": 624, "publicationDate": "1970-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vie litt\u00e9raire", "title": "La gitane R\u00e9al", "imageURL": "http://www.rts.ch/6537813.image", "id": "ece-3461941", "durationSec": 973, "publicationDate": "1970-03-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Gris\u00e9lidis R\u00e9al se d\u00e9finit comme une gitane de la litt\u00e9rature.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461941", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461941"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Araign\u00e9e g\u00e9ante. Pi\u00e8ce radiophonique d'Andr\u00e9 Miguel", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9969F7CD-9705-495F-89B8-FF1E02A87961", "durationSec": 3273, "publicationDate": "1970-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR, assistante", "name": "Pittier, Colette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Miguel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Serge", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Marina", "name": "Rouan, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "G\u00e9ralnie", "name": "Fournier, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "Le Prince Serge Volapine", "name": "F\u00e9do, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Perline", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "Carmigneul", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Nic", "name": "Wild, Paul-Henry", "type": "Participant"}, {"role": "Matilda", "name": "Avenay, Lucie", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Derb\u00e8s, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "SALON DE L'AUTO 1970 - 70.03.12", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-199017", "durationSec": 1017, "publicationDate": "1970-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.03.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250926", "durationSec": 588, "publicationDate": "1970-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUMBERT, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "UN TECHNICIEN PREPARE SON DIPLOME - 70.03.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-103930", "durationSec": 1713, "publicationDate": "1970-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "WINIGER, Edouard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Coop\u00e9ration internationale (3/3) : Les probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par la FAO dans ses projets en Iran", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4DA4CAA-7505-47FF-8F57-0B3F17DFD9F4", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 1167, "publicationDate": "1970-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAO"], "thematicThemes": ["eau (ressource)", "irrigation", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "La difficult\u00e9 d'approvisionnement en eau. Le d\u00e9veloppement de l'Iran depuis 1963 est fantastique avec 4 plans successifs. Les richesses de l'Iran : le p\u00e9trole, les minerais, le coton. L'Iran est un pays fertile en particulier du c\u00f4t\u00e9 de la Mer Caspienne. Seul 20% des terres agricoles est cultiv\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "industriel iranien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "experts de la FAO", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Gustave Roud, \u00e9crivain : A propos du roman de F\u00e9lix Vallotton \"Corbehaut\". - 2 . Interview de Georges Haldas : A propos de la collection \"La Suisse et l'Europe\" aux \u00e9ditions Rencontre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14BD41C9-CB53-480D-B7A6-79B4AE721F4A", "durationSec": 1530, "publicationDate": "1970-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vallotton, F\u00e9lix"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, pr\u00e9facier de la r\u00e9\u00e9dition de \"Corbehaut\"", "name": "Roud, Gustave", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s de l'Association Internationale des Journalistes de la Presse F\u00e9minine et familiale (AJPF) : Entretien avec Huguette Defosse, pr\u00e9sidente de l'AJPF, et avec Claude Langel, directrice des pages f\u00e9minines de la Tribune de Lausanne et Le Matin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A32320BD-ACE9-4191-A355-97968C8E8647", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1493, "publicationDate": "1970-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Association Internationale des Journalistes de la Presse F\u00e9minines et familiale"], "thematicThemes": ["presse f\u00e9minine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'Association Internationale des Journalistes de la Presse F\u00e9minine et familiale", "name": "Defosse, Huguette", "type": "Participant"}, {"role": "directrice des pages f\u00e9minines de la Tribune de Lausanne et Le Matin", "name": "Langel, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100729", "durationSec": 430, "publicationDate": "1970-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Quid", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "SALAIRE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "SALAIRE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "SALAIRE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "id": "asset-249599", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1071, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700311, l'introduction de la mensualisation du salaire bouscule les habitudes du monde ouvrier qui jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e9tait pay\u00e9 \u00e0 l'heure. Des employ\u00e9s, des syndicalistes et des patrons t\u00e9moignent des changements li\u00e9s au paiement du salaire mensuel.", "title": "70.03.11", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-03-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SALAIRE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Formule Junior", "source": "gico", "title": "70.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162480", "durationSec": 777, "publicationDate": "1970-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vie litt\u00e9raire", "title": "Vivre hippie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449391.image", "id": "ece-3449393", "durationSec": 508, "publicationDate": "1970-03-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Brigitte Axel \u00e9voque dans son dernier livre son voyage \u00e0 Katmandou.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449393", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449393"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le test des mots absents. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-95417CD6-DBDC-4429-AEAF-31B6DCB28359", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 328, "publicationDate": "1970-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement secondaire", "politique", "examen"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "70.03.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255530", "durationSec": 321, "publicationDate": "1970-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-204808", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 524, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19700310, itw de l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise AXEL Brigitte \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"H comme hippies et comme haschich\". Elle \u00e9voque son go\u00fbt pour le monde des hippies.", "title": "70.03.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-03-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "FEMME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.03.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250925", "durationSec": 497, "publicationDate": "1970-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "OEUVRAY, Dolly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-176203", "durationSec": 723, "publicationDate": "1970-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Voltaire \u00e0 50 ans", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-68EDA850-6B26-4E8C-9136-439749075A01", "durationSec": 1018, "publicationDate": "1970-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "18e si\u00e8cle", "religion et croyances", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104225", "durationSec": 708, "publicationDate": "1970-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.03.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250924", "durationSec": 410, "publicationDate": "1970-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour international", "title": "Kennedy Airport", "imageURL": "http://www.rts.ch/3165008.image", "id": "ece-3165010", "durationSec": 1170, "publicationDate": "1970-03-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "JFK Airport, la porte d'entr\u00e9e moderne de l'Am\u00e9rique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3165010", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3165010"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Sermon de Car\u00eame par le P\u00e9re Michel Riquet \u00e0 l'\u00e9glise du Christ-Roi \u00e0 Fribourg (2/3): l'Evangile face aux sciences de la vie ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-87F9A0C9-58D3-40FF-80C9-BC9EF3F011D8", "durationSec": 2644, "publicationDate": "1970-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences de la vie", "th\u00e9ologie", "catholicisme", "philosophie", "biologie", "christianisme"], "excerpt": "La d\u00e9marche scientifique, les proph\u00e9ties des scientifiques, comparaison des langages du th\u00e9ologien et du biologiste: la mort biologique, le fonctionnement de l'organisme, l'\u00e2me, l'incarnation du Verbe notamment. L'importance des exp\u00e9riences sensibles pour \u00e9lever la pens\u00e9e vers Dieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00eatre fran\u00e7ais", "name": "Riquet, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "La Vaudoise", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-322D846E-3DDE-4A43-A171-DE3F07EDDEDE", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 4722, "publicationDate": "1970-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population", "vie sociale", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vaudoises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "directeur politique de la Feuille d'avis de Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sidente des paysannes vaudoises", "name": "Potterat, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil vaudois", "name": "Tr\u00e9pey, Marie-Louise", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carr\u00e9 bleu", "source": "gico", "title": "70.03.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231280", "durationSec": 303, "publicationDate": "1970-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Beethoven et ses visiteurs", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DFE7C3AF-A1ED-477A-B90B-984A6795066F", "durationSec": 1530, "publicationDate": "1970-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "KENNEDY AIRPORT - 70.03.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-233371", "durationSec": 1191, "publicationDate": "1970-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "L'AGRICULTURE DANS LES MONTAGNES NEUCHATELOISES 2 - 70.03.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-232940", "durationSec": 1178, "publicationDate": "1970-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "KENNEDY AIRPORT - 70.03.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-232591", "durationSec": 1192, "publicationDate": "1970-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "70.03.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-234380", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1970-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "70.03.08", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-150216", "durationSec": 421, "publicationDate": "1970-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "La Suisse est belle", "title": "Le village d'Auvernier", "imageURL": "http://www.rts.ch/6000910.image", "id": "ece-4672887", "durationSec": 1206, "publicationDate": "1970-03-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La petite bourgade viticole pos\u00e9e en bordure du lac de Neuch\u00e2tel invite \u00e0 la visite. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4672887", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4672887"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue 13-17", "source": "gico", "title": "J'AI 15 ANS: QUI SUIS-JE? - 70.03.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130020", "durationSec": 1759, "publicationDate": "1970-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070422"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEVOZ, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "title": "AUVERNIER NEUCHATEL - 70.03.07", "visualThemes": ["VILLAGE", "ROUTE"], "visualGeographicals": ["AUVERNIER", "AUVERNIER"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-94427", "thematicGeographicals": ["AUVERNIER"], "durationSec": 1232, "publicationDate": "1970-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Auvernier : 19700307, pr\u00e9sentation de la commune neuch\u00e2teloise, de son village viticole et de son vignoble.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Henri Nicolier", "id": "sound-C95A5C3D-75C4-4F2F-BE5B-9142E798C3DF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 619, "publicationDate": "1970-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Bory, par Michel Bory - 2. L'\u00e9cole au bon vieux temps, de Henri Nicolier, par Henri Nicolier, de La Forclaz (VD) - 3. Le trac\u00e9 de la nouvelle route, de Henri Nicolier, par Henri Nicolier, de La Forclaz (VD) - 4. Conclusion, de Michel Bory, par Michel Bory", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Nicolier, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolier, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Bory, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Henry Kissinger", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468810.image", "id": "ece-3468812", "durationSec": 1433, "publicationDate": "1970-03-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de l'homme le plus influent des Etats-Unis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468812", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468812"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Suzanne Massu, g\u00e9n\u00e9rale, auteure de \"Quand j'\u00e9tais Rochambelle\" (Ed. B. Grasset, 1969). - 2. Interview de Claude Angeli, journaliste, co-auteur avec Paul Gillet de \"Debout partisans!\" (Ed. Fayard, 1969). - 3. Votation f\u00e9d\u00e9rale du 7 juin 1970  sur l'\"Initiative populaire contre l'emprise \u00e9trang\u00e8re\" : D\u00e9bat entre James Schwarzenbach, conseiller national zurichois sans parti, \u00e9diteur et Roger Mugny, conseiller national vaudois PDC. - 4. Hommage \u00e0 Pierre-Louis Matthey, po\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B59E795B-57C2-4D24-8B95-F36F2FD38551", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Paris"], "durationSec": 3741, "publicationDate": "1970-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Angeli, Claude", "Matthey, Pierre-Louis", "Massu, Suzanne", "Schwarzenbach, James"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "population \u00e9trang\u00e8re", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "initiative populaire", "femme", "\u00e9crivain", "mort (biologie)", "communisme"], "excerpt": "1. [\"Rochambelle est le nom donn\u00e9 aux conductrices ambulanci\u00e8res de l'unit\u00e9 Rochambeau en hommage au Comte de Rochambeau, mar\u00e9chal de France, compagnon de La Fayette. Elles faisaient partie de la 2e division blind\u00e9e (2e DB) du g\u00e9n\u00e9ral Philippe Leclerc pendant la 2e guerre mondiale\". Tir\u00e9 de Wikip\u00e9dia, Article Rochambelle, en date du 09 f\u00e9vrier 2009]. Suzanne Massu raconte ses souvenirs de cette p\u00e9riode. - 2. (\u00e0 15.50) Dans ce livre, Claude Angeli veut tenter de pr\u00e9senter ce qu'a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9sistance du point de vue des communistes. - 3. (\u00e0 26.40) [Il s'agit de la deuxi\u00e8me initiative contre l'emprise \u00e9trang\u00e8re, connue sous le nom d'\"initiative Schwarzenbach\", qui voulait abaisser la population \u00e9trang\u00e8re \u00e0 10% dans chaque canton, \u00e0 l'exception de Gen\u00e8ve]. - 4. (\u00e0 51.59) Commentaire de Louis-Albert Zbinden.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois PDC", "name": "Mugny, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, co-auteur avec Paul Gillet de \"Debout partisans!\" (Ed. Fayard, 1969)", "name": "Angeli, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9rale", "name": "Massu, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois sans parti", "name": "Schwarzenbach, James", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181811", "durationSec": 913, "publicationDate": "1970-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "SPORT"], "id": "asset-102007", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 751, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19700306, rencontre avec le sportif genevois PONCET Xavier qui \u00e0 l'\u00e2ge de 70 ans pratique toujours le sport et suit un rythme de vie tr\u00e8s r\u00e9gulier.", "title": "70.03.06", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1970-03-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PORTRAIT", "SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "70.03.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-247607", "durationSec": 657, "publicationDate": "1970-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "PROCES SLANSKY - 70.03.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-224028", "durationSec": 756, "publicationDate": "1970-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Etre juif aujourd'hui (1970) : Interviews d'une jeune assistante \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision de J\u00e9rusalem, de Saul Friedl\u00e4nder, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem, de Nicolas Lazar, professeur de langues romanes \u00e0 l'Universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem, d'une jeune femme \u00e9tudiante et enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque et du p\u00e8re Bruno, dominicain, isra\u00e9lien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF0AE3CD-C03E-4344-A3FB-1F889AF3B1EB", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem"], "durationSec": 1256, "publicationDate": "1970-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lazar, Nicolas", "Friedl\u00e4nder, Saul"], "thematicThemes": ["identit\u00e9 collective", "camp de concentration", "juda\u00efsme", "d\u00e9portation", "culture", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune assistante \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision de J\u00e9rusalem", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "historien juif, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem", "name": "Friedl\u00e4nder, Saul", "type": "Participant"}, {"role": "jeune femme \u00e9tudiante et enseignante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de langues romanes \u00e0 l'Universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem, ancien d\u00e9port\u00e9", "name": "Lazar, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re dominicain, Isra\u00e9lien", "name": "P\u00e8re Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR J\u00e9rusalem", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181808", "durationSec": 639, "publicationDate": "1970-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["PIROUE, GEORGES"], "id": "asset-104869", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 645, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19700305, itw de l'\u00e9crivain suisse PIROUE Georges \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Le r\u00e9duit national\". Il \u00e9voque la guerre \u00e0 travers son r\u00e9cit personnel.", "title": "70.03.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-03-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PIROUE, GEORGES"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181807", "durationSec": 336, "publicationDate": "1970-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Georges Pompidou aux USA. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-50B6D217-652F-4805-A549-CDAE64892644", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 346, "publicationDate": "1970-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Pompidou, Georges"], "thematicThemes": ["relations internationales", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9ducation permanente : Interviews de Robert Hari, directeur du cycle d'orientation professionnelle de l'enseignement secondaire de Gen\u00e8ve, de Perle Bugnion-Secr\u00e9tan, pr\u00e9sidente de la section jeunesse de la commission nationale suisse de l'UNESCO, et de Jean-Elie Nicod, pr\u00e9sident de la section romande de la F\u00e9d\u00e9ration suisse pour l'\u00e9ducation des adultes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97945C9D-B74C-4464-BC25-3EE831FD6596", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1467, "publicationDate": "1970-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["formation des adultes", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "D\u00e9finition de l'\u00e9ducation permanente ou des adultes. Formation continue pour adultes apr\u00e8s l'\u00e9cole. Pour Perle Bugnion-Secr\u00e9tan, la formation permanente commence avant m\u00eame l'\u00e9cole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du cycle d'orientation professionnelle de l'enseignement secondaire de Gen\u00e8ve", "name": "Hari, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la section jeunesse de la commission nationale suisse de l'UNESCO", "name": "Bugnion-Secr\u00e9tan, Perle", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la section romande de la F\u00e9d\u00e9ration suisse pour l'\u00e9ducation des adultes", "name": "Nicod, Jean-Elie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Libres propos", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "ENTRETIEN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "SOCIOLOGIE"], "id": "asset-181681", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 899, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19700303, entretien avec le sociologue fran\u00e7ais SAUVY Alfred \u00e0 propos de son livre \"Le socialisme en libert\u00e9\" et de la libert\u00e9 de la presse.", "title": "ALFRED SAUVY - 70.03.03", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1970-03-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "ENTRETIEN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "SOCIOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181806", "durationSec": 600, "publicationDate": "1970-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Approches", "source": "gico", "title": "QUELQUES FEMMES PARMI D'AUTRE - 70.03.03", "visualThemes": ["COUPLE (RELATION)", "ARTISTE", "FEMME", "COUPLE (RELATION)", "ARTISTE", "FEMME", "COUPLE (RELATION)", "ARTISTE", "FEMME", "COUPLE (RELATION)", "ARTISTE", "FEMME", "COUPLE (RELATION)", "ARTISTE", "FEMME", "COUPLE (RELATION)", "ARTISTE", "FEMME"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-205286", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3772, "publicationDate": "1970-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700303, entretiens avec 6 femmes dont les \u00e9poux sont des artistes. Ces \u00e9pouses \u00e9voquent les cons\u00e9quences sur la vie du couple et sur leur propre vie d'avoir un mari qui exerce une profession artistique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUJUT, Michel", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOUJUT, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "70.03.03", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255523", "durationSec": 312, "publicationDate": "1970-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.03.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250917", "durationSec": 817, "publicationDate": "1970-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Aujourd'hui", "title": "Le Club Med \u00e0 la montagne", "imageURL": "http://www.rts.ch/7264394.image", "id": "ece-7264401", "durationSec": 3157, "publicationDate": "1970-03-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'est \u00e0 Villars que les vacanciers  du Club M\u00e9diterran\u00e9e prennent du bon temps. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7264401", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7264401"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93786", "durationSec": 477, "publicationDate": "1970-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.03.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250922", "durationSec": 513, "publicationDate": "1970-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE MONTAGNE", "CLUB DE VACANCES", "H\u00d4TELLERIE", "STATION DE MONTAGNE", "CLUB DE VACANCES", "H\u00d4TELLERIE", "STATION DE MONTAGNE", "CLUB DE VACANCES", "H\u00d4TELLERIE", "STATION DE MONTAGNE", "CLUB DE VACANCES", "STATION DE MONTAGNE", "CLUB DE VACANCES", "STATION DE MONTAGNE", "CLUB DE VACANCES", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "id": "asset-196825", "thematicGeographicals": ["VILLARS-SUR-OLLON"], "durationSec": 3163, "mediaType": "video", "excerpt": "* Villars-sur-Ollon : 19700302, le Club m\u00e9diterran\u00e9e se veut un espace de libert\u00e9 repr\u00e9sentatif de la soci\u00e9t\u00e9 des loisirs en marge de la soci\u00e9t\u00e9 du travail. Les vacanciers adh\u00e9rents au club de vacances s'affranchissent de la notion de classe sociale. Le club est \u00e9galement connu comme un espace de libert\u00e9 sexuelle recherch\u00e9 par les gentils organisateurs (GO) c\u00e9libataires et les gentils membres (GM). Cach\u00e9 derri\u00e8re les GO fran\u00e7ais, les employ\u00e9s du club sont des travaileurs \u00e9trangers du Maroc, de Yougoslavie ou d'Italie.", "title": "MAX ET NICOLE OU LES VACANCES DES AUTRES - 70.03.02", "visualGeographicals": ["VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "LAUSANNE", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON"], "visualCorporations": ["CLUB M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "CLUB M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "CLUB M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "CLUB M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "CLUB M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "CLUB M\u00c9DITERRAN\u00c9E"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1970-03-02T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CLUB M\u00c9DITERRAN\u00c9E"], "thematicThemes": ["CLUB DE VACANCES", "HIVER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Allocution de Rudolf Gn\u00e4gi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, vice-pr\u00e9sident du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e des malades", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D7D266DD-B4F2-4B82-9F79-17178E0FB983", "durationSec": 415, "publicationDate": "1970-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "solidarit\u00e9", "malade"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gn\u00e4gi, Rudolf", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La situation en Isra\u00ebl apr\u00e8s l'attentat contre l'avion Swissair Zurich-Tel du 21 f\u00e9vrier 1970 : Reportage de Jean-Pierre Goretta, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62A1411F-CC40-4745-B499-049D8428714B", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1597, "publicationDate": "1970-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser", "Swissair", "OLP"], "thematicThemes": ["guerre isra\u00e9lo-arabe", "attentat", "Palestiniens", "avion civil"], "excerpt": "Les cons\u00e9quences politiques de l'attentat du 21 f\u00e9vrier 1970. Pour Andr\u00e9 Scemama, les cons\u00e9quences peuvent \u00eatre graves. Isra\u00ebl redoute l'indiff\u00e9rence du monde. Si le monde ext\u00e9rieur ne r\u00e9agit pas, Isra\u00ebl pourrait r\u00e9agir seul. Yasser Arafat semble \u00eatre le plus suivi dans les opinions arabes. Pour Scemama, Isra\u00ebl serait pr\u00eat \u00e0 n\u00e9gocier avec Arafat. Les \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem et un professeur ne sont pas \u00e9tonn\u00e9s de ce qui est arriv\u00e9. Ils sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s et indign\u00e9s que l'on s'attaque \u00e0 un avion d'un pays neutre. Mesures de s\u00e9curit\u00e9 doivent \u00eatre plus importantes. Pour un des \u00e9tudiants Isra\u00ebl doit prendre des mesures radicales: bombarder les bases arabes. Interview en arabe avec traduction d'Anwar Nusseibeh, sur le r\u00f4le de Yasser Arafat et de la communaut\u00e9 internationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant de l'ORTF et du journal Le Monde en Isra\u00ebl", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9udiant/es et un professeur de l'Universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ministre de la guerre jordanien, ancien ambassadeur de Jordanie \u00e0 Londres", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Isra\u00ebl", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9decin", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-C78F8128-FEA9-44A2-8B0B-FD672F5C18DB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4074, "publicationDate": "1970-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decin"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "femme m\u00e9decin", "name": "Lor\u00e9tan, Rose-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9dicale de Suisse romande", "name": "Vuilleumier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue M\u00e9decine et hygi\u00e8ne", "name": "Rentchnick, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin de campagne", "name": "Bugnon, Charles", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "70.03.01", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255403", "durationSec": 305, "publicationDate": "1970-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carr\u00e9 bleu", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "PERFORMANCE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["VALLON, CLAUDE"], "id": "asset-206617", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1890, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700301, la troupe de th\u00e9\u00e2tre d'Orbe a jou\u00e9 la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre exp\u00e9rimental intitul\u00e9e \"Oratorio concentrationnaire\".", "title": "ORATORIO CONCENTRATIONNAIRE - 70.03.01", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-03-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PERFORMANCE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "L'AGRICULTURE DANS LES MONTAGNES NEUCHATELOISES - 70.03.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103027", "durationSec": 1232, "publicationDate": "1970-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "CELUI QUI CROYAIT A SES YEUX ET A SES MAINS - 70.03.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251736", "durationSec": 990, "publicationDate": "1970-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "70.03.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105118", "durationSec": 734, "publicationDate": "1970-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "70.03.01", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-147005", "durationSec": 475, "publicationDate": "1970-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "En bo\u00eete", "imageURL": "http://www.rts.ch/7952724.image", "id": "ece-7952730", "durationSec": 136, "publicationDate": "1970-02-28T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Contr\u00f4le, tri et calibrage, la production industrielle d'oeufs, \u00e7a roule!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7952730", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7952730"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois jurassien", "id": "sound-9190876E-840F-4707-9378-53E9662E9EF6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 624, "publicationDate": "1970-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Bory, par Michel Bory - 2. Nous sommes les patoisants\u0085, de Ernest Beuchat, par Chorale La Barotchatte, de Saint-Ursanne (JU) - 3. A syn\u00f4de, de Jules Surdez, par Osias Crevoiserat, de Le B\u00e9mont (JU) - 4. Conclusion, de Michel Bory, par Michel Bory", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Crevoiserat, Osias", "type": "Participant"}, {"name": "Chorale La Barotchatte", "type": "Participant"}, {"name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bory, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Beuchat, Ernest", "type": "Auteur"}, {"name": "Surdez, Jules", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Cau, \u00e9crivain et journaliste : A propos de son livre \"L'agonie de la vieille\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F69E39F-AD97-4036-95F4-CF3F79B9BD10", "durationSec": 425, "publicationDate": "1970-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cau, Jean"], "thematicThemes": ["r\u00e9gime politique", "politique", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et journaliste", "name": "Cau, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}]}}