{"response": {"numFound": 2164, "start": 200, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "L'emprise \u00e9trang\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/8581347.image", "id": "ece-3444070", "durationSec": 2005, "publicationDate": "1970-12-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des voix se font entendre contre la surpopulation \u00e9trang\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444070", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444070"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanne Hersch, philosophe (10/12) : Ecrire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54E0C849-AE7D-421C-B68C-6F3E6E85CAAF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2729, "publicationDate": "1970-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "expression \u00e9crite", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME"], "id": "asset-104247", "thematicGeographicals": ["BIENNE"], "durationSec": 539, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne : 19701204, rencontre avec l'athl\u00e8te suisse SCHULL Blaise, sp\u00e9cialiste du 3000 et 5000 m\u00e8tres.", "title": "70.12.04", "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1970-12-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.12.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100913", "durationSec": 668, "publicationDate": "1970-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ACTION NATIONALE - 70.12.04", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-147568", "durationSec": 2006, "publicationDate": "1970-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "70.12.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-247813", "durationSec": 244, "publicationDate": "1970-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "BRACCIA SI UOMINI NO - DES BRAS OUI DES HOMMES NON ! - 70.12.04", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-129449", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2910, "publicationDate": "1970-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19701204, enqu\u00eate \u00e0 propos de l'initiative Schwarzenbach en Suisse al\u00e9manique.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNUM FILMS RENCONTRE", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vie litt\u00e9raire", "title": "Trois femmes", "imageURL": "http://www.rts.ch/6537109.image", "id": "ece-6079634", "durationSec": 2068, "publicationDate": "1970-12-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Aux c\u00f4t\u00e9s d'Anne Barbey et de Gris\u00e9lidis Real, Anne Cuneo fait l'actualit\u00e9 litt\u00e9raire en Romandie.   ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6079634", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6079634"}, {"source": "escenic", "program": "Vie litt\u00e9raire", "title": "Anne Cun\u00e9o", "imageURL": "http://www.rts.ch/4824887.image", "id": "ece-4824888", "durationSec": 544, "publicationDate": "1970-12-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec la jeune femme \u00e9crivain Anne Cun\u00e9o.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4824888", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4824888"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "FEMME", "INTERVIEW", "PEINTURE", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["REAL, GRISELIDIS", "CUNEO, ANNE", "CUNEO, ANNE", "PASCHOUD, MARTINE", "CUNEO, ANNE", "REAL, GRISELIDIS", "CUNEO, ANNE"], "id": "asset-156183", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2116, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19701203, itw de l'\u00e9crivaine BARBEY Anne \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Sud-Afrika amen\"\n* Lausanne : 19701203, itw de l'\u00e9crivaine CUNEO Anne \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"La vermine\"\n* SUISSE : 19701203, itw de l'\u00e9crivaine et peintre REAL Gris\u00e9lidis \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Chair vive\".", "title": "TROIS FEMMES ECRIVAINS - 70.12.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-12-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CUNEO, ANNE"], "backgrounds": [" L'\u00e9crivaine CUNEO Anne jeune lors de la parution de ses premiers livres \u00e0 Lausanne"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JOTTERAND, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.12.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105435", "durationSec": 714, "publicationDate": "1970-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.12.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251390", "durationSec": 209, "publicationDate": "1970-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LES CHAUFFEURS BENEVOLES - 70.12.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-103934", "durationSec": 1779, "publicationDate": "1970-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "C'\u00e9tait hier", "title": "Radio-Gen\u00e8ve, souvenirs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442299.image", "id": "ece-3442301", "durationSec": 1204, "publicationDate": "1970-12-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les d\u00e9buts de la radio en Suisse romande par deux pionniers.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442301", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442301"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 02.12.70", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458819.image", "id": "ece-3458821", "durationSec": 908, "publicationDate": "1970-12-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le recrutement de personnel est difficile pour les h\u00f4teliers et cafetiers.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458821", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458821"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview d'Elisabeth Burnod, \u00e9crivaine vaudoise : A propos de son roman \"Le Vent d'ao\u00fbt\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD7B0A78-213D-41BD-A8D4-92A88FBC3DE4", "durationSec": 294, "publicationDate": "1970-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burnod, Elisabeth"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "\u00e9crivain", "roman d'amour", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Burnod, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Escarpit, universitaire, \u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais (2/2) : A propos de l'UNESCO et l'ann\u00e9e mondiale du livre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C1441FB-3B59-4ABB-9ABF-262DEDADD886", "durationSec": 870, "publicationDate": "1970-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "lecture"], "excerpt": "L'ann\u00e9e mondiale du livre aura lieu en 1972. Bilan actuel de la lecture et des besoins en livre dans diff\u00e9rents pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "universitaire, \u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais", "name": "Escarpit, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Mireille K\u00fcttel, \u00e9crivaine vaudoise : A propos de son roman \"L'Oiseau-S\u00e9same\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62D49CBE-4FCD-406B-8554-B8CF5578C8E9", "durationSec": 173, "publicationDate": "1970-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["K\u00fcttel, Mireille"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman", "\u00e9crivain", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "K\u00fcttel, Mireille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Dinu Lipatti \u00e0 l'occasion du 20\u00e8me anniversaire de sa mort. Avec l'inauguration du Studio Dinu Lipatti au Studio de Gen\u00e8ve, la parution d'un livre et d'un disque et la cr\u00e9ation de la Fondation Henri Dubois Ferri\u00e8re - Dinu Lipatti, consacr\u00e9e \u00e0 la lutte contre la leuc\u00e9mie et les maladies du sang", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AF67777-2039-4449-AA01-859E1E3EC4CC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1970-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lipatti, Dinu", "Ansermet, Ernest", "Dubois Ferri\u00e8re, Henri"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "comm\u00e9moration", "fondation", "studio de radio", "leuc\u00e9mie", "livre (imprim\u00e9)", "disque noir"], "excerpt": "(de 18.00 \u00e0 21.08) Contient un extrait du Concerto pour piano et orchestre en la mineur, Opus 54, de Robert Schumann interpr\u00e9t\u00e9 par Dinu Lipatti et l'Orchestre de la Suisse romande sous la direction d'Ernest Ansermet le 22 f\u00e9vrier 1950. Henri Dubois Ferri\u00e8re est le m\u00e9decin qui a soign\u00e9 Dinu Lipatti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Fondation Henri Dubois Ferri\u00e8re - Dinu Lipatti", "name": "Martin, Georges-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de Roumanie en Suisse", "name": "Georgescu, Ion", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en h\u00e9matologie \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Miescher, Peter Anton", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dovaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Gagnebin, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chef des \u00e9missions musicales de la Radio Suisse Romande", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Rudolph Menthonnex, \u00e9crivain et r\u00e9alisateur : A propos de son livre \"Bod Boddit\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A844E10-EF16-47C0-A33B-F498C9252157", "durationSec": 550, "publicationDate": "1970-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menthonnex, Rudolph"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et r\u00e9alisateur", "name": "Menthonnex, Rudolph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["MANOEUVRE MILITAIRE", "CYCLISME (LOISIR)", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "MANOEUVRE MILITAIRE", "CYCLISME (LOISIR)", "FANFARE", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION"], "id": "asset-95652", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1227, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19701202, d\u00e9roulement d'un cours de r\u00e9p\u00e9tion d'une compagnie de cyclistes militaires qui participent \u00e0 en engagement lors de manoeuvres militaires.", "title": "QUID ? LES SOLDATS DE NOVEMBRE APRES LES MANOEUVRES 1ER CORPS D'ARMEE - 70.12.02", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MANOEUVRE MILITAIRE", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROHRBACH, Willy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Frochaux, \u00e9crivain, auteur de \"Lausanne ou les 7 paliers de la folie\" (Ed. L'\u00c2ge d'Homme, 1970)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A0AB886-A7B4-48A1-8AC4-01917E524AD6", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1970-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frochaux, Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "PLEIN GAZ : DES JEUNES RADIO-AMATEURS - 70.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-259027", "durationSec": 734, "publicationDate": "1970-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'\u00e9tait hier (1969-1972)", "source": "gico", "title": "LES DEBUTS DE LA RADIO EN SUISSE ROMANDE - 70.12.02", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Histoire"], "id": "asset-244849", "durationSec": 1204, "publicationDate": "1970-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE : LES PROBLEMES DE L'HOTELLERIE - 70.12.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95449", "durationSec": 908, "publicationDate": "1970-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chien (Bouvier appenzellois), int\u00e9rieur - croque et mange bruyamment des morceaux, tr\u00e8s pr\u00e9sent, continu", "id": "sound-01997BD6-3962-4217-B2C2-2D31BBB4D9B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1970-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "mammif\u00e8re", "animal"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Recensement dans le quartier de la Breite \u00e0 B\u00e2le. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E4A0812D-58F6-4683-BABA-9A3065984B38", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)", "Suisse"], "durationSec": 360, "publicationDate": "1970-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recensement", "population", "statistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanson", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Minute oecum\u00e9nique. D\u00e9cembre 1971", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C0FD76D3-B1EE-4B35-95F5-76AF3C70E7C9", "durationSec": 1861, "publicationDate": "1970-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs RSR", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chien (Bouvier appenzellois), int\u00e9rieur - mange goul\u00fbment, viande, continu, petit grognement (0'30''), aboiements (0'45'')", "id": "sound-2B4883BA-2F01-4D15-A5C8-6B714B2BC80D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1970-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "nature", "mammif\u00e8re"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.12.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100932", "durationSec": 760, "publicationDate": "1970-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Libres propos", "source": "gico", "visualThemes": ["COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "TOURISME"], "id": "asset-105461", "thematicGeographicals": ["GLION"], "durationSec": 921, "mediaType": "video", "excerpt": "* Glion : 19701201, itw du directeur de l'Institut international de Glion GEHRI Bernard qui \u00e9voque son voyage dans l'\u00eele de Trinit\u00e9-et-Tobago afin d'\u00e9tudier les potentialit\u00e9s de d\u00e9veloppement touristique de l'\u00eele et d'obtenir l'aide financi\u00e8re du service de la coop\u00e9ration suisse.", "title": "BERNARD GEHRI - 70.12.01", "visualGeographicals": ["GLION"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1970-12-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "TOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards", "source": "gico", "visualThemes": ["HINDOUISME", "TEMPLE", "HINDOUISME", "HINDOUISME", "HINDOUISME", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "HINDOUISME", "CLOCHARD"], "id": "asset-88623", "thematicGeographicals": ["LONDRES"], "durationSec": 2099, "mediaType": "video", "excerpt": "* Londres : 19701201, les d\u00e9vots de la Conscience de la divinit\u00e9 hindouiste Krishna ont \u00e9tabli l'une de leurs communaut\u00e9s \u00e0 Londres, qui est form\u00e9e de 20 disciples venus d'Europe et des USA.", "title": "LA RECHERCHE D'UN NOUVEAU MYSTICISME - 70.12.01", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1970-12-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100131"], "thematicThemes": ["HINDOUISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.12.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251134", "durationSec": 592, "publicationDate": "1970-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "70.12.01", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-158016", "durationSec": 254, "publicationDate": "1970-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Samedi-jeunesse", "title": "Parler de sexualit\u00e9 aux enfants", "imageURL": "http://www.rts.ch/7592781.image", "id": "ece-7592429", "durationSec": 685, "publicationDate": "1970-11-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pionni\u00e8re de l'\u00e9ducation sexuelle \u00e0 l'\u00e9cole, Mary Anna Barbey film\u00e9e par la r\u00e9alisatrice Jacqueline Veuve.  ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7592429", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7592429"}, {"source": "escenic", "program": "Samedi-jeunesse", "title": "L'amour en question", "imageURL": "http://www.rts.ch/7594032.image", "id": "ece-7594010", "durationSec": 3127, "publicationDate": "1970-11-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Version int\u00e9grale de l'\u00e9mission Samedi-jeunesse consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9ducation sexuelle des jeunes. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7594010", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7594010"}, {"source": "escenic", "program": "Samedi-jeunesse", "title": "Esprits ouverts", "imageURL": "http://www.rts.ch/7592543.image", "id": "ece-7592415", "durationSec": 398, "publicationDate": "1970-11-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Contrairement \u00e0 ce que l'on pourrait imaginer, certains a\u00een\u00e9s approuvent en 1970 le principe de l'\u00e9ducation sexuelle \u00e0 l'\u00e9cole. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7592415", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7592415"}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 04.03.10 - Edmond Kaiser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCA0718E-8C2F-4EDF-B0D9-318F92C614EF", "durationSec": 25, "publicationDate": "1970-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rostand, Jean", "Terre des hommes", "Kaiser, Edmond"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "vie (biologie)", "aide humanitaire", "\u00eatre vivant", "morale", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste et moraliste", "name": "Rostand, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de \"Terre des hommes\"", "name": "Kaiser, Edmond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "A propos de l'ouvrage de Bernard Leuilliot : \"Victor Hugo publie les Mis\u00e9rables\"", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-880BAE9D-999C-4C65-B616-60E16668751A", "durationSec": 1252, "publicationDate": "1970-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean Rostand, biologiste et moraliste. - 2. Interview d'Edmond Kaiser, sur l'activit\u00e9 de Terre des hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-111B6F99-720A-4AEF-A1C7-1B708C70D4D1", "durationSec": 2644, "publicationDate": "1970-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rostand, Jean", "Kaiser, Edmond", "Terre des hommes"], "thematicThemes": ["\u00eatre vivant", "biologie", "aide humanitaire", "vie (biologie)", "enfant (\u00e2ge)", "morale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste et moraliste", "name": "Rostand, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de \"Terre des hommes\"", "name": "Kaiser, Edmond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Nourissier, \u00e9crivain : A l'occasion des prix litt\u00e9raires M\u00e9dicis et F\u00e9mina qu'il a obtenu pour son ouvrage \"La cr\u00e8ve\" (Ed. Grasset, 1970)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29270564-2D85-40F8-B231-3E035884A110", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1628, "publicationDate": "1970-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nourissier, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nourissier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.11.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103828", "durationSec": 700, "publicationDate": "1970-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Formule Junior", "source": "gico", "title": "MICKEY MOUSE ET MINNIE - 71.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-257226", "durationSec": 1068, "publicationDate": "1970-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Feu vert (1972-1974)", "source": "gico", "title": "ON EN PARLE : JIM ET L'AFS - 71.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252760", "durationSec": 695, "publicationDate": "1970-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Approches", "source": "gico", "title": "UN REGARD S'ARRETE - 70.11.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249739", "durationSec": 2008, "publicationDate": "1970-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION SEXUELLE", "PR\u00c9SERVATIF", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "CONTRACEPTION", "ADOLESCENT", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "\u00c9DUCATION SEXUELLE"], "visualPersons": ["BARBEY, MARY-ANNA"], "id": "asset-195091", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3131, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19710000, \u00e9mission didactique pour les jeunes ayant pour th\u00e8me et d\u00e9bat sur l'\u00e9ducation sexuelle.", "title": "LE MONDE VOUS APPARTIENT : L'AMOUR EN QUESTION - 71.00.00", "visualGeographicals": ["VAUD", "YVERDON", "BETTENS", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1970-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEUVE, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.11.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251196", "durationSec": 740, "publicationDate": "1970-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.00.00", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-255417", "durationSec": 804, "publicationDate": "1970-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Le pianisme de Chopin (5/13)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-AC5CF480-84EE-4EF4-89FC-EB051B8D92E3", "durationSec": 1453, "publicationDate": "1970-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Marc'Hadour, Maroussia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "L'APRES BOKASSA - 79.11.29", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-226092", "durationSec": 4219, "publicationDate": "1970-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "L'ALGARVE - 70.11.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208183", "durationSec": 1034, "publicationDate": "1970-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SUTTERLIN, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MARTIN, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique chr\u00e9tienne", "source": "gico", "title": "BONN 1970 : 20EME CONGRES VIEUX-CATHOLIQUE INTERNATIONAL - 70.11.29", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252079", "durationSec": 951, "publicationDate": "1970-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "70.11.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252279", "durationSec": 297, "publicationDate": "1970-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carr\u00e9 bleu", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAVURE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-235447", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 735, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19701129, extraits des expositions d'art des artistes DUNOYER DE SEGONZAC Andr\u00e9, CHAUVET G.-E et BISSIER Julius.", "title": "70.11.29", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-11-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GRAVURE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "MON PAYS C'EST... CORINNE CODEREY - 70.11.29", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["CODEREY, CORINNE"], "id": "asset-122542", "durationSec": 1086, "publicationDate": "1970-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "La b\u00eate du Gevaudan", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446121.image", "id": "ece-3442292", "durationSec": 2208, "publicationDate": "1970-11-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Hypoth\u00e8se sur cette b\u00eate qui terrifia le Gevaudan au XVIIIe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442292", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442292"}, {"source": "escenic", "program": "Revue 13-17", "title": "Quelle vieillesse?", "imageURL": "http://www.rts.ch/6129376.image", "id": "ece-3451226", "durationSec": 2410, "publicationDate": "1970-11-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les ann\u00e9es passent, le regard sur la vieillesse \u00e9volue...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451226", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451226"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Gen\u00e8ve fronti\u00e8re d'eau", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472862.image", "id": "ece-3472863", "durationSec": 979, "publicationDate": "1970-11-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les cours d'eau genevois sous le regard attentif des gardes-fronti\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472863", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472863"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Constant Dumard", "id": "sound-ED0C4F95-6E6D-4CCC-B562-F733E1CD269B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 605, "publicationDate": "1970-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et  pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le charretier embourb\u00e9, de Jean de La Fontaine et Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD) - 3. Lo cout\u00ee \u00e0 mazi : Le couteau de boucher, de Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD) - 4. La ch\u00e8vre de Monsieur S\u00e9guin [extrait], de Alphonse Daudet et Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Dumard, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Dumard, Constant", "type": "Auteur"}, {"name": "Daudet, Alphonse", "type": "Auteur"}, {"name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["RECONSTITUTION", "COURS D'EAU", "FRONTI\u00c8RE", "GARDE-FRONTI\u00c8RE", "NOCTURNE", "COURS D'EAU", "FRONTI\u00c8RE", "GARDE-FRONTI\u00c8RE", "FLEUVE", "COURS D'EAU", "FRONTI\u00c8RE", "GARDE-FRONTI\u00c8RE", "COURS D'EAU", "FRONTI\u00c8RE", "GARDE-FRONTI\u00c8RE"], "id": "asset-102687", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1040, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19701128, 49 rivi\u00e8res genevoises font office de fronti\u00e8res naturelles au canton, comme la Versoix, l'Allondon, le Rh\u00f4ne ou la Laire. Ainsi sur 106 kilom\u00e8tres de fronti\u00e8re genevoise, 49 sont aquatiques. Les gardes-fronti\u00e8res surveillent jour et nuit ces cours d'eau ainsi que le Lac afin d'\u00e9viter la contrebande ou le braconnage.", "title": "GENEVE FRONTIERE D'EAU - 70.11.28", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "GENEVE", "RHONE", "GENEVE", "VERSOIX (RIVIERE)"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1970-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COURS D'EAU", "FRONTI\u00c8RE", "GARDE-FRONTI\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LUETHI, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUMBERT, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACCOUD, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue 13-17", "source": "gico", "title": "CHACUN SA VIEILLESSE - 70.11.28", "visualThemes": ["VIEILLESSE", "MAISON DE RETRAITE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VIEILLESSE", "MAISON DE RETRAITE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-101981", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2443, "publicationDate": "1970-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19701128, itw sur la vieillesse, les personnes \u00e2g\u00e9es et comment int\u00e9grer au mieux dans la soci\u00e9t\u00e9 les retrait\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["PAYSAGE AGRAIRE", "MOUTON", "18E SI\u00c8CLE", "BERGER", "TROUPEAU", "VILLAGE", "ABBAYE", "LOUP", "18E SI\u00c8CLE", "CHASSE", "VACHE", "TROUPEAU", "BOVID\u00c9", "CH\u00c2TEAU", "BERGER", "CLOCHE", "TROUPEAU", "18E SI\u00c8CLE", "BERGER", "VACHE", "TROUPEAU", "CR\u00c9PUSCULE", "TROUPEAU", "CHEVAL", "PAYSAGE AGRAIRE", "LOUP", "18E SI\u00c8CLE", "CHASSE", "TROUPEAU", "LOUP", "CHASSE"], "id": "asset-93389", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 2210, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19701128, l'histoire de la b\u00eate du G\u00e9vaudan, b\u00eate sauvage, qui, au 18e si\u00e8cle, attaqua les gardiens de troupeaux et les gens de la contr\u00e9e des C\u00e9vennes en France, alors que sort le livre \"Du sang dans la montagne\" de l'historien DELPERRIE DE BAYAC Jacques.", "title": "SUR LES TRACES DE LA BETE DU GEVAUDAN - 70.11.28", "visualGeographicals": ["FRANCE", "ARDECHE", "LOZERE", "LOZERE", "LOZERE", "LOZERE", "LOZERE", "LOZERE"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1970-11-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" de loups en Loz\u00e8re en France"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "70.11.28", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-104370", "durationSec": 117, "publicationDate": "1970-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Le sort des manuscrits", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442038.image", "id": "ece-3442040", "durationSec": 2090, "publicationDate": "1970-11-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il ne suffit pas d'\u00e9crire un livre, il faut aussi trouver un \u00e9diteur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442040", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442040"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce que l'inflation et pourquoi la Suisse la connait : Entretien avec Nello Celio, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances et des douanes, et Fran\u00e7ois Schaller, professeur d'\u00e9conomie politique aux Universit\u00e9s de Berne et Lausanne, r\u00e9pondent en direct aux questions des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80EB7261-DE33-49C1-B9CD-10B5402FFD45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1839, "publicationDate": "1970-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inflation"], "excerpt": "Pour Fran\u00e7ois Schaller l'inflation n'est pas une bonne chose. Tout le monde perd du pouvoir d'achat avec l'inflation, aussi bien les salari\u00e9s que les \u00e9pargnants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schaller, Fran\u00e7ois (professeur d'\u00e9conomie)", "type": "Participant"}, {"name": "Celio, Nello", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Bulletin d'information. - 2. Condamnation de Dieter B\u00fchrle pour infraction \u00e0 la loi sur les exportations d'armes. - 3. Pr\u00e9sentation du manifeste du Mouvement pour l'unit\u00e9 du Jura (Troisi\u00e8me force). - 4. Visite du pape Paul VI \u00e0 Manille o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 victime d'une tentative d'assassinat.  Les Philippines. - 5. Troisi\u00e8me dialogue interallemand \u00e0 Berlin. - 6. Le congr\u00e8s du partis communiste hongrois. - 6. (\u00e0 30.55) Alexandre Soljenitsyne, prix Nobel de litt\u00e9rature 1970, ne se rendra pas \u00e0 Stockholm", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-51DE18F1-A2F7-4036-A3CD-221739023F97", "thematicGeographicals": ["URSS", "Philippines", "Allemagne de l'Est", "Suisse", "Su\u00e8de", "Jura bernois", "Hongrie", "Jura (canton)", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 2022, "publicationDate": "1970-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Nobel de litt\u00e9rature", "Soljenitsyne, Alexandre", "Mouvement pour l'unit\u00e9 du Jura", "B\u00fchrle, Dietrich", "Paul VI"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "trafic d'armes", "prix litt\u00e9raire", "attentat", "exportation", "pape", "question jurassienne", "relations internationales"], "excerpt": "1. (\u00e0 4.44) Paul VI en voyage aux Philippines a \u00e9t\u00e9 victime d'un attentat. - 2.  (\u00e0 9.08) R\u00e9actions de chroniqueurs judiciaires : Interviews de Riniker, chroniqueur judiciaire du Tages Anzeiger, de Piaget, correspondant de la NZZ, de Pierrette Blanc, chroniqueuse judiciaire \u00e0 la Tribune de Lausanne, de Jean-Marc Bennel (?), envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'Agence France presse, d'Andr\u00e9 Marcel, chroniqueur judiciaire et commentaire d'Yvan Graf, collaborateur RSR. - 3. (\u00e0 14.34) Interview de Willy Jeanneret, pr\u00e9sident du Mouvement pour l'Unit\u00e9 du Jura. Le rapport rendu apr\u00e8s 18 mois de r\u00e9flexion aboutit au fait qu'il faut \u00e0 tout prix \u00e9viter l'\u00e9clatement du Jura et il convient de travailler \u00e0 un statut d'autonomie du Jura au sein du canton de Berne. Constitution d'un Conseil jurassien. Centre de culture. Question du drapeau. Interview de Pierre Etienne, membre du Comit\u00e9 du Mouvement de l'Unit\u00e9 du Jura : Il constate que jusqu'\u00e0 maintenant il n'y a pas eu de proposition qui permettent aux Jurassiens de se rallier. Aujourd'hui plus que jamais on ne peut envisager la partition du Jura. - 4. (\u00e0 18.00) Le voyage du pape Paul VI en Asie. Son arriv\u00e9e \u00e0 Manille et l'attaque dont il a \u00e9t\u00e9 l'objet : Correspondance d'Henri Didelin, correspondant ORTF. La situation des Philippines : Commentaire de Christian Sulser, collaborateur RSR et commentaire de Jean Wetz, journaliste, sp\u00e9cialiste de l'Extr\u00eame-Orient. - 5. (\u00e0 26.14) Correspondance d'Yves Trabart, correspondant RSR Berlin. - 6. (\u00e0 27.30) Correspondance d'Henri Hartig, correspondant RSR Budapest. - 6. (\u00e0 30.55) La d\u00e9cision d'Alexandre Soljetnitsyne vient-elle de lui ou l'a-t-il prise sous la pression des autorit\u00e9s sovi\u00e9tiques : Correspondance de Jean Forestier, correspondant RSR Moscou", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chronoqueur judiciaire", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'Agence France presse", "name": "Bennel, Jean-Marc (orthographe ?)", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Comit\u00e9 du Mouvement pour l'Unit\u00e9 du Jura", "name": "Etienne, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur judiciaire \u00e0 la Tages Anzeiger", "name": "Riniker (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueuse judiciaire \u00e0 la Tribune de Lausanne", "name": "Blanc, Pierrette", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant de la NZZ", "name": "Piaget (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Mouvement pour l'Unit\u00e9 du Jura (Troisi\u00e8me force)", "name": "Jeanneret, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Widmer, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (pr\u00e9sente le programme de la soir\u00e9e durant les 3 premi\u00e8res minutes)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Berlin-Ouest", "name": "Trabart, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Budapest", "name": "Hartig, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant ORTF Manille", "name": "Didelin, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de l'Extr\u00eame-Orient", "name": "Wetz, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.11.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237083", "durationSec": 745, "publicationDate": "1970-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-126110", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2045, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19701127, les maisons d'\u00e9dition re\u00e7oivent de nombreux manuscrits de jeunes \u00e9crivains. Ces manuscrits sont lus par deux conseils de lecture puis par le directeur litt\u00e9raire lui-m\u00eame apr\u00e8s un pr\u00e9avis positif. Une s\u00e9lection est effectu\u00e9e et les manuscrits jug\u00e9s inint\u00e9ressants sont retourn\u00e9s aux auteurs. A l'inverse, plusieurs pr\u00e9avis positifs sont parfois n\u00e9cessaires pour la publication d'un premier livre.", "title": "LES LIVRES QUE VOUS NE LIREZ JAMAIS - 70.11.27", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1970-11-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "70.11.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-104256", "durationSec": 525, "publicationDate": "1970-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "70.11.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-247884", "durationSec": 592, "publicationDate": "1970-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "CARTES SOUS TABLE", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-117349", "durationSec": 5166, "publicationDate": "1970-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.11.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237082", "durationSec": 748, "publicationDate": "1970-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.11.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251186", "durationSec": 515, "publicationDate": "1970-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["TOURNIER, MICHEL"], "id": "asset-113991", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 597, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19701126, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais TOURNIER Michel \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Le roi des aulnes\". Il \u00e9voque le h\u00e9ros de son roman et le renversement des valeurs.", "title": "70.11.26", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-11-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TOURNIER, MICHEL"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Rolling Stones ou Beatles ?", "imageURL": "http://www.rts.ch/8930815.image", "id": "ece-8930821", "durationSec": 252, "publicationDate": "1970-11-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Influences et m\u00e9rites: la comparaison des deux groupes phares de l'\u00e9poque.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930821", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8930821"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. D\u00e9bat autour des prix litt\u00e9raires de l'ann\u00e9e 1970. - 2. Interview de Fran\u00e7ois Caradec, \u00e9crivain : A propos des oeuvres compl\u00e8tes d'Alphonse Allais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-774064EA-9257-4E77-87CA-5AFFD131DDB9", "durationSec": 1145, "publicationDate": "1970-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Goncourt", "Allais, Alphonse", "Caradec, Fran\u00e7ois", "Prix Renaudot"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Caradec, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Les grandes entreprises et la soci\u00e9t\u00e9 de consommation, dite soci\u00e9t\u00e9 d'abondance. Interview de Pierre Arnold, ing\u00e9nieur agronome, administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d'une entreprise d'environ 30000 collaborateurs [Migros]. Forum sur le m\u00eame th\u00e8me avec divers journalistes sp\u00e9cialis\u00e9s.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20DF7AD9-F5FA-4940-A52E-D36786E98343", "durationSec": 3263, "publicationDate": "1970-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["entreprise", "consommation", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalistes sp\u00e9cialis\u00e9s", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Migros", "name": "Arnold, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pop-hot", "source": "gico", "title": "FOURTH WAY", "id": "asset-199836", "durationSec": 1281, "publicationDate": "1970-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Formule Junior", "source": "gico", "title": "JACQUES DUTRONC - 70.11.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-257446", "durationSec": 922, "publicationDate": "1970-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.11.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251171", "durationSec": 756, "publicationDate": "1970-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ALLENBACH, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.11.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237081", "durationSec": 578, "publicationDate": "1970-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Denis de Rougemont, \u00e9crivain : A propos du vingti\u00e8me anniversaire du Centre europ\u00e9en de la Culture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD247C48-A91E-4FBA-9DF2-EE06CD18E728", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "1970-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rougemont, Denis de", "CERN", "Centre europ\u00e9en de la Culture"], "thematicThemes": ["culture", "\u00e9ducation", "\u00e9dition", "recherche nucl\u00e9aire", "festival de musique", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "Les origines du Centre. Denis de Rougemont ne voulait pas que la construction de l'Europe ignore la culture. La culture h\u00e9rit\u00e9e des Grecs, etc. Les d\u00e9buts difficiles du Centre europ\u00e9en de la Culture sur le plan de son financement. Les principes de base du Centre, notamment la recherche de la nouveaut\u00e9. L'exemple de la recherche nucl\u00e9aire et de la coop\u00e9ration de savants europ\u00e9ens. Le Centre europ\u00e9en de la Culture \u00e0 l'origine de la cr\u00e9ation du CERN. Autre initiative du Centre europ\u00e9en de la Culture: la cr\u00e9ation de l'Association europ\u00e9enne des Festivals de musique. Dans le domaine de l'\u00e9dition, cr\u00e9ation de guildes du livre et du disque. Autre initiative du Centre: en faveur de l'enseignement: faire des Europ\u00e9ens par l'\u00e9cole, \u00e9ducation du sens civique. Le nationalisme: obstacle \u00e0 l'Europe f\u00e9d\u00e9r\u00e9e. Denis de Rougemont oppos\u00e9 \u00e0 l'Etat-nation. Espoir que dans vingt ans, de nouvelles classes d'\u00e9l\u00e8ves auront chang\u00e9 leur point de vue sur l'Europe. Pour une Europe n\u00e9gligeant les fronti\u00e8res actuelles, qui sont n\u00e9es des hasards de la guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "title": "Les allergies", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-108586", "durationSec": 4020, "publicationDate": "1970-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.11.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93825", "durationSec": 623, "publicationDate": "1970-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.11.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251168", "durationSec": 512, "publicationDate": "1970-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-205057", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19701124, itw de la duchesse et \u00e9crivaine espagnole ALVAREZ DE TOLEDO Isabel \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"La gr\u00e8ve\". Elle \u00e9voque la difficult\u00e9 de vivre pour les ouvriers en Espagne\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19701124, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais LE CLECH Guy \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"La violence des pacifiques\"\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19701124, itw de l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise CLEMENT Marl\u00e8ne \u00e0 l'occasion de la publication de son livre intitul\u00e9 \"La nuit de l'alleluia\".", "title": "70.11.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-11-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.11.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93824", "durationSec": 729, "publicationDate": "1970-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.11.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250881", "durationSec": 842, "publicationDate": "1970-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carr\u00e9 bleu", "title": "L'espoir", "imageURL": "http://www.rts.ch/7965969.image", "id": "ece-7958320", "durationSec": 80, "publicationDate": "1970-11-22T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9v\u00e9nements de Mai 68 ont inspir\u00e9 Jean Tinguely.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7958320", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7958320"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Truffaut \u00e0 propos de l'enfant qui a tourn\u00e9 dans \"L'enfant sauvage\" [Interview brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C321957C-4F69-4F01-B467-9956FA8C02C3", "durationSec": 329, "publicationDate": "1970-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9dien", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Truffaut, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "Le publicitaire", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-38386FC9-CD44-43C9-A414-643B44346972", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3826, "publicationDate": "1970-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "publicitaires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "creativ director dans une maison d'\u00e9dition", "name": "Clavel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "courtier en publicit\u00e9", "name": "Babel, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller en publicit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Caspari, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "70.11.22", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254348", "durationSec": 269, "publicationDate": "1970-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portes de l'atelier", "source": "gico", "visualThemes": ["ART BAROQUE", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-251349", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1403, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19701122, le journaliste GISLING Pierre pr\u00e9sente l'oeuvre du peintre espagnol VELASQUEZ Diego \u00e0 travers l'analyse de ses peintures les plus c\u00e9l\u00e8bres.", "title": "DIEGO VELASQUEZ - 70.11.22", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-11-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART BAROQUE", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROHRBACH, Willy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "LE CHRIST - 70.11.22", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250169", "durationSec": 1160, "publicationDate": "1970-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carr\u00e9 bleu", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "MACHINE", "SCULPTEUR", "INTERVIEW", "PEINTURE"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-197735", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19701122, entretien avec l'artiste suisse TINGUELY Jean qui \u00e9voque l'\u00e9volution de ses machines, les \u00e9v\u00e8nements de Mai 68, son go\u00fbt pour la technique et la farce\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19701122, entretien avec l'artiste peintre TAL COAT Pierre qui \u00e9voque l'\u00e9volution de sa peinture.", "title": "70.11.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-11-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" de l'artiste suisse Jean TINGUELY et du peintre Pierre TAL COAT", " de l'artiste suisse Jean TINGUELY et du peintre Pierre TAL COAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "70.11.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-251286", "durationSec": 592, "publicationDate": "1970-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "DEFILE MILITAIRE - 70.11.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-261152", "durationSec": 1187, "publicationDate": "1970-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Arlette \u00e0 Dirlatet", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435773.image", "id": "ece-3435775", "durationSec": 1246, "publicationDate": "1970-11-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Promenade dans la Singine en chansons, avec Arlette Zola.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435775", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435775"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales. - 2. Guerre du Vietnam et la position am\u00e9ricaine avec la reprise des bombardements sur le Nord du Vietnam. - 3. Inflation et difficult\u00e9s \u00e9conomiques aux Etats-Unis entra\u00eenent des mesures protectionnistes am\u00e9ricaines. R\u00e9actions europ\u00e9ennes. L'OCDE a laiss\u00e9 entrendre que les gouvernements devront accepter une augmentation du ch\u00f4mage. - 4. Gr\u00e8ce. Aspects \u00e9conomiques et politiques du conflit entre l'armateur grec Aristote Onassis et le gouvernement. - 5. R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale allemande. Les \u00e9lections r\u00e9gionales en Bavi\u00e8re. - 6. La conf\u00e9rence interconfessionnelle sur les relations entre la Suisse et le Tiers-Monde", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-70842C10-84A3-4C1E-BD59-AFEB078E4DF5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vietnam", "Allemagne de l'Ouest", "Etats-Unis", "Gr\u00e8ce", "Europe"], "durationSec": 2102, "publicationDate": "1970-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Onassis, Aristote"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "inflation", "guerre du Vietnam", "\u00e9lection r\u00e9gionale", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "relations internationales", "ch\u00f4mage", "\u00e9conomie", "protectionnisme"], "excerpt": "2. (\u00e0 4.16) Correspondance de Jean Sagnier, correspondant RSR Washington. - 3. (\u00e0 8.20) Correspondance de Jean Sagnier, correspondant RSR Washington. (\u00e0 14.38) L'inflation, la surchauffe, le ch\u00f4mage, la hausse du co\u00fbt de la vie : Interview de Fran\u00e7ois Schaller, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. - 4. (\u00e0 23.52) Interview de Armand Gaspard, journaliste. - 5. (\u00e0 28.47) Correspondance d'Eric Kislter, correspondant RSR Bonn. - 6. (\u00e0 31.22) Berne. La conf\u00e9rence interconfessionnelle, qui s'est donn\u00e9 pour t\u00e2che d'\u00e9tudier les rapports entre la Suisse et les pays du Tiers-Monde dans une persective chr\u00e9tienne, s'est r\u00e9unie sous la pr\u00e9sidence de Willy Sp\u00fchler, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, au d\u00e9but novembre 1970. Divers groupes se sont mis \u00e0 l'\u00e9tude sur les diff\u00e9rents sujets et la conf\u00e9rence interconfessionnelle est \u00e0 nouveau r\u00e9unie pour prendre position sur les diff\u00e9rents rapports.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Schaller, Fran\u00e7ois (professeur d'\u00e9conomie)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Gaspard, Armand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Blaise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Montmollin, Pierre de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Messe des 25 ans d'\u00e9piscopat de Mgr Fran\u00e7ois Charri\u00e8re, \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve, Lausanne et Fribourg, \u00e0 la cath\u00e9drale Saint-Nicolas de Fribourg", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C3285139-0E59-476C-86D6-D915346EF27D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 6548, "publicationDate": "1970-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charri\u00e8re, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "procession (pratique religieuse)", "catholicisme", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse"], "excerpt": "Interview de Mgr Fran\u00e7ois Charri\u00e8re (FC): l'importance et le r\u00f4le de Mgr Besson, ancien \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se, dans sa vie spirituelle et son cursus. Reportage en direct de la cath\u00e9drale de Fribourg, procession, salutations de Mgr Pierre Mamie, lecture d'une lettre du pape Paul VI, c\u00e9l\u00e9bration religieuse en pr\u00e9sence de nombreux notables et personnalit\u00e9s eccl\u00e9siastiques. A la fin, le reporter \u00e9voque la c\u00e9r\u00e9monie de cons\u00e9cration de Mgr PC en 1945. Apr\u00e8s le retour au studio, diffusion de disques et lectures de r\u00e9flexions de Mgr FC tir\u00e9es de son ouvrage \"Probl\u00e8mes d'aujourd'hui, v\u00e9rit\u00e9s de toujours\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve, Lausanne et Fribourg", "name": "Charri\u00e8re, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9v\u00eaque auxiliaire du dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve, Lausanne et Fribourg", "name": "Mamie, Pierre (Mgr)", "type": "Participant"}, {"role": "cardinal ", "name": "Journet, Charles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Charri\u00e8re, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}]}}