{"response": {"numFound": 2164, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (LOISIR)"], "id": "asset-100409", "thematicGeographicals": ["TETE-DE-RAN"], "durationSec": 506, "mediaType": "video", "excerpt": "* T\u00eate-de-Ran : 19700131, des amateurs de ski de fond peuvent apprendre les bases de ce sport et profiter de pistes trac\u00e9es dans cette r\u00e9gion du Jura.", "title": "70.01.30", "visualGeographicals": ["TETE-DE-RAN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1970-01-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKI NORDIQUE (LOISIR)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Recherche fondamentale et recherche appliqu\u00e9e : Interview de Louis Leprince-Ringuet, physicien, ing\u00e9nieur en t\u00e9l\u00e9communications, historien des sciences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5528E662-7FFA-4F20-BCB5-D260D587D405", "durationSec": 1524, "publicationDate": "1970-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leprince-Ringuet, Louis"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "recherche appliqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, ing\u00e9nieur en t\u00e9l\u00e9communications, historien des sciences", "name": "Leprince-Ringuet, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les adeptes du hachisch", "id": "sound-90B542E4-D1E6-46DB-BD18-1C46E989AB78", "durationSec": 1537, "publicationDate": "1970-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant: inte:Voix diverses, ", "alternativeTitle": ["Vive le hachisch / SIR_1970-01-29_medecine-et-sante_90B542E4-D1E6-46DB-BD18-1C46E989AB78 / Les adeptes du hachisch", "M\u00e9decine et sant\u00e9 - 29.01.1970"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366486", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366484"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Champignol malgr\u00e9 lui. De Georges Feydeau", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B76CF8B9-581F-405E-895D-E8CAAB8D5F58", "durationSec": 6566, "publicationDate": "1970-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Feydeau, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Dubois", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Champignol", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le sergent Belouette", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "la narratrice", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Singleton", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Andrienne, sa fille", "name": "Fr\u00e9garo, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "le commandant Fourrageot", "name": "Marc, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Prince de Valence", "name": "Serge, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Lafauchette", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Saint-Florimond", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Lavalanche", "name": "Ancelot, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "C\u00e9lestin", "name": "Corod, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Charlotte, la bonne", "name": "M\u00e9ril, Maryse", "type": "Participant"}, {"role": "Planchet", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Chamel", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "le capitaine Camaret", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Mauricette, sa femme", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "Pin\u00e7on", "name": "Divorne, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "le caporal Grosbon", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Joseph", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "J\u00e9r\u00f4me", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Ang\u00e8le", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "l'adjudant Le Doux", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "un brigadier", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LES CARRIERES DU DROIT - 70.01.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-113746", "durationSec": 2085, "publicationDate": "1970-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LA FOLLE JOURNEE", "genres": ["FICTION"], "visualPersons": ["SIMON, FRANCOIS", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-212953", "durationSec": 3320, "publicationDate": "1970-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["SIMON, FRANCOIS", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MORIER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.01.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250534", "durationSec": 77, "publicationDate": "1970-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.01.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93327", "durationSec": 512, "publicationDate": "1970-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "title": "Vive le hachisch", "id": "ece-3366484", "durationSec": 1538, "publicationDate": "1970-01-28T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366484", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366484"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Chessex, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E6B5374-0A0A-4455-8906-316904FB31D0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1499, "publicationDate": "1970-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. Pr\u00e9sentation de livres sur la femme. - 2. Entretien avec M. Brussard, directeur commercial d'Adia Interim S.A. \u00e0 propos du travail \u00e0 temps partiel et du travail temporaire, par Marie-Claude Leburgue (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B86FEE31-12EF-430B-B081-01F6D4A243FD", "durationSec": 1531, "publicationDate": "1970-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "travail des femmes", "femme", "travail \u00e0 temps partiel", "travail temporaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur commercial d'Adia Interim S.A.", "name": "Brussard (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Alain Grandbois, po\u00e8te cosmique?", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7326F3B9-096F-44EB-9BA8-7F02962549C1", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 2934, "publicationDate": "1970-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grandbois, Alain"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Trolliet, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Jaccottet, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire, po\u00e8te", "name": "Pache, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"name": "Jeanneret, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Adout, Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.01.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-94099", "durationSec": 286, "publicationDate": "1970-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Formule Junior", "source": "gico", "title": "CHEMINS DE FER - 70.01.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234303", "durationSec": 884, "publicationDate": "1970-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La robe pour les hommes. Steck et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-049A9BB6-8D85-4CFC-BE66-BA5135A1A52D", "durationSec": 445, "publicationDate": "1970-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bilder auf deutsch", "source": "gico", "title": "ABFAHRT NACH ITALIEN - 70.01.27", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-193253", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "publicationDate": "1970-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19700127, cours d'allemand pr\u00e9sent\u00e9 par le groupe Hi\u00e9ronimus avec les com\u00e9diens GANTNER Vera et BALMER Werner incarnant un couple", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUDIN, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.01.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250624", "durationSec": 764, "publicationDate": "1970-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.01.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181467", "durationSec": 885, "publicationDate": "1970-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN POLICIER"], "id": "asset-204793", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 365, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19700127, pr\u00e9sentation des nouveaut\u00e9s parues dans le genre du roman policier par SCHNYDER Gilbert.", "title": "70.01.27", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-01-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN POLICIER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.01.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181878", "durationSec": 478, "publicationDate": "1970-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.01.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250530", "durationSec": 276, "publicationDate": "1970-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Chansons \u00e0 aimer", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["ANTOINE"], "id": "asset-214822", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1391, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700125, RUPHI Charlotte re\u00e7oit son invit\u00e9 le chanteur fran\u00e7ais ANTOINE, qui \u00e9voque ses go\u00fbts et sa carri\u00e8re, et r\u00e9agit au portrait qu'a dress\u00e9 de lui un psychologue.", "title": "ANTOINE - 70.01.25", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1970-01-25T11:34:00Z", "thematicPersons": ["ANTOINE"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Antoine", "Charlotte Ruphy re\u00e7oit Antoine qui \u00e9voque ses go\u00fbts personnels, sa carri\u00e8re et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 de lui un psychologue"], "alternativeTitle": ["Chansons \u00e0 aimer", "Antoine"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TSCHOPP, Josette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MARTIN, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7319259"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Les tonalit\u00e9s et leurs secrets : Si b\u00e9mol mineur", "genres": ["Animation"], "id": "sound-13449E46-91E3-4878-9A8A-AA4DC8E49D75", "durationSec": 1491, "publicationDate": "1970-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "tonalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "L'INDUSTRIE DE LA FLEUR - 70.01.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207931", "durationSec": 1042, "publicationDate": "1970-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MEURY, Max", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "LA FOI EN LIBERTE PRIER LES YEUX OUVERTS - 70.01.25", "genres": ["RELIGION"], "id": "asset-261118", "durationSec": 2899, "publicationDate": "1970-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "70.01.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255399", "durationSec": 313, "publicationDate": "1970-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "MON PAYS, C'EST LA VILLE DE MON ENFANCE - 70.01.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-113985", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1970-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "THEVOZ, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "THEVOZ, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEVOZ, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "70.01.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181837", "durationSec": 1185, "publicationDate": "1970-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "70.01.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252218", "durationSec": 194, "publicationDate": "1970-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Jeunesse", "title": "Pri\u00e8re blues", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442279.image", "id": "ece-3442281", "durationSec": 1572, "publicationDate": "1970-01-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une messe au coll\u00e8ge St-Louis \u00e0 Gen\u00e8ve. Immersion rythm\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442281", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442281"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Charmey", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474411.image", "id": "ece-3474413", "durationSec": 906, "publicationDate": "1970-01-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le village du Sud fribourgeois a su garder son caract\u00e8re agricole.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474413", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474413"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Marguerite Duras", "imageURL": "http://www.rts.ch/7542827.image", "id": "ece-7542833", "durationSec": 488, "publicationDate": "1970-01-24T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Passer du roman au film, l'interview de l'\u00e9crivaine Marguerite Duras.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7542833", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7542833"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Nicolas Chenaux (1/2)", "id": "sound-89137445-3DDD-44BD-B054-BB9E0CD60F0C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Sarine (district, FR)", "Arconciel", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 586, "publicationDate": "1970-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. P\u00ea l\u00e8 j'intsan, de Joseph Bovet et Etienne Fragni\u00e8re, par Soci\u00e9t\u00e9 de chant et Rapha\u00ebl Wolhauser, de Arconciel (FR) - 3. Nicolas Chenaux [1\u00e8re partie], de Henri Python, par Henri Python, de Arconciel (FR) - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Python, Henri", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Soci\u00e9t\u00e9 de chant", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Python, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Fragni\u00e8re, Etienne", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Wolhauser, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Les R\u00e9gicides (1) : Lincoln le juste. De G\u00e9rard Valbert", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0AE84EB6-3E90-4E2C-9FAB-618943129A7F", "durationSec": 2618, "publicationDate": "1970-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besson, G.", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Abraham Lincoln", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Gordeguld, ma\u00eetre du jeu d'\u00e9chec", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "John Wilkes Booth", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Mary Lincoln", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}, {"name": "Claudio, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Henriette", "name": "Fr\u00e9garo, Monique", "type": "Participant"}, {"name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Miss Keene", "name": "Lachenal, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Sidonie, \u00e9l\u00e8ve de Gordeguld", "name": "Rouan, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "PRIERES BLUES - 70.01.24", "id": "asset-165956", "durationSec": 1588, "publicationDate": "1970-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "FEMME", "BRICOLAGE", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["DURAS, MARGUERITE"], "id": "asset-100655", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1340, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700124, itw de la journaliste fran\u00e7aise COLLANGE Christiane \u00e0 propos de son livre \"Madame et la management\"\n* FRANCE : 19700124, pr\u00e9sentation d'un bricolage pour enfants\n* FRANCE : 19700124, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7aise DURAS Marguerite \u00e0 propos de son livre \"D\u00e9truire dit-elle\" et du film \u00e9ponyme.", "title": "70.01.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1970-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE", "VILLAGE DE MONTAGNE"], "id": "asset-105500", "thematicGeographicals": ["CHARMEY"], "durationSec": 906, "mediaType": "video", "excerpt": "* Charmey : 19700124, c'est l'ancien instituteur de ce village fribourgeois de moyenne montagne ROBADET Auguste qui \u00e9voque l'histoire et la vie quotidienne dans cette partie du district de la Gruy\u00e8re.", "title": "CHARMEY FRIBOURG - 70.01.24", "visualGeographicals": ["CHARMEY"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1970-01-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" Charmey, Gruy\u00e8res, village et ses habitants en hiver"], "thematicThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "JACQUES ANQUETIL - 70.01.24", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-145302", "durationSec": 1237, "publicationDate": "1970-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "70.01.24", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-104383", "durationSec": 1281, "publicationDate": "1970-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Paris noir", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450223.image", "id": "ece-3450213", "durationSec": 1517, "publicationDate": "1970-01-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Enqu\u00eate sur la nouvelle forme de \"traite des Noirs\" \u00e0 Paris.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450213", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450213"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Le philosophe engag\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450229.image", "id": "ece-3450230", "durationSec": 413, "publicationDate": "1970-01-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean-Paul Sartre aux c\u00f4t\u00e9s de Michel Rocard d\u00e9nonce les conditions de vie des immigr\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450230", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450230"}, {"program": "Eve au rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Eve d'aujourd'hui : Interview de Marie-Madeleine Brumagne, journaliste, \u00e0 propos de la fausse \u00e9mancipation de la femme (El\u00e9ments bruts)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F09B54BC-4715-4295-B2A2-3B3248ACD2D9", "durationSec": 2213, "publicationDate": "1970-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "statut de la femme"], "excerpt": "Sujets abord\u00e9s : Les effets pervers de la pilule. L'amour et la sexualit\u00e9. Vers une vraie \u00e9mancipation de la femme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Brumagne, Marie-Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.01.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181875", "durationSec": 607, "publicationDate": "1970-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "L'EQUILIBRE DE LA TERREUR, L'EQUILIBRE NUCLEAIRE - 70.01.23", "visualGeographicals": ["USA", "PARIS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-128492", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA"], "durationSec": 2510, "publicationDate": "1970-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* USA, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19700100, pr\u00e9sentation de l'arsenal des armes strat\u00e9giques de dissuasion nucl\u00e9aire \u00e0 disposition des USA pour garantir sa d\u00e9fense. R\u00e9actions de sp\u00e9cialistes sur l'efficacit\u00e9 de la strat\u00e9gie de l'\u00e9quilibre de la terreur.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ORF", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "70.01.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-247605", "durationSec": 832, "publicationDate": "1970-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Echanges", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-252659", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1577, "mediaType": "video", "excerpt": "Alexandre Burger re\u00e7oit le conseiller national Pierre Freymond et 2 jeunes chr\u00e9tiens pour \u00e9voquer les relations entre la religion et le politique.", "title": "LES HOMMES DE DEMAIN S'EXPRIMENT AUJOURD'HUI : UN ENTRETIEN A GENEVE AVECMONSIEUR PIERRE FREYMOND - 70.01.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1970-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "AIDE HUMANITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["GALLAND, BERTIL", "MARTEL, JEAN"], "id": "asset-113928", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 91, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19700123, d\u00e9bat entre le reporter de la Feuille d'avis de Lausanne GALLAND Bertil, le journaliste MARTEL Jean et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des soci\u00e9t\u00e9s des Ligues de la Croix-Rouge BEER Enrique sur la situation r\u00e9elle de famine et d'exactions au Biafra cach\u00e9e aux journalistes emp\u00each\u00e9s par le gouvernement du Nig\u00e9ria d'acc\u00e9der \u00e0 la zone du conflit.", "title": "DE RETOUR DU BIAFRA - 70.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORT DE NEIGE (LOISIR)"], "id": "asset-93430", "thematicGeographicals": ["MONTANA"], "durationSec": 519, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montana : 19700123, entra\u00eenement d'amateurs de ski-bob avant les Championnats d'Europe de ski-bob. Contrairement aux pr\u00e9jug\u00e9s, le ski-bob est un vrai sport qui demandent technique et entra\u00eenement physique important.", "title": "70.01.23", "visualGeographicals": ["MONTANA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1970-01-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SPORT DE NEIGE (LOISIR)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["HABITAT INSALUBRE", "ANN\u00c9ES 1970", "HABITAT INSALUBRE", "TRAFIC D'\u00caTRES HUMAINS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "HABITAT INSALUBRE", "TRAFIC D'\u00caTRES HUMAINS", "HABITAT INSALUBRE", "OBS\u00c8QUES", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "TAUDIS", "HABITAT INSALUBRE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "TAUDIS", "HABITAT INSALUBRE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "HABITAT INSALUBRE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "TUBERCULOSE", "HABITAT INSALUBRE", "IMMIGR\u00c9", "HABITAT INSALUBRE", "HABITAT INSALUBRE", "TAUDIS", "HABITAT INSALUBRE", "IMMIGR\u00c9", "HABITAT INSALUBRE"], "visualPersons": ["ROCARD, MICHEL"], "id": "asset-204624", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SEINE-ST-DENIS"], "durationSec": 1521, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris, Seine-St-Denis : 19700123, le r\u00e9cent drame d'Aubervilliers o\u00f9 5 Africains sont morts asphyxi\u00e9s dans un foyer pour travailleurs immigr\u00e9s est le r\u00e9v\u00e9lateur d'un v\u00e9ritable r\u00e9seau de profit et de corruption d\u00e9velopp\u00e9 autour des Africains install\u00e9s en France, un syst\u00e8me qui s'apparente \u00e0 de la traite des Noirs. 120 foyers ont \u00e9t\u00e9 ouverts dans la r\u00e9gion parisienne, surpeupl\u00e9s et d'une extr\u00eame insalubrit\u00e9, les lits de ces taudis sont lou\u00e9s \u00e0 des prix prohibitifs \u00e0 des immigr\u00e9s clandestins noirs. Des groupuscules de gauche manifestent contre cette \"France des n\u00e9griers\".", "title": "PARIS NOIR - 70.01.23", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "SEINE-ST-DENIS", "SEINE-ST-DENIS", "SEINE-ST-DENIS", "SEINE-ST-DENIS", "VAL-DE-MARNE", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-01-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" des taudis dans lesquelles vivent les travailleurs africains et itw \u00e9loquente sur le syst\u00e8me de corruption et de profit autour des Africains", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081130"], "thematicThemes": ["HABITAT INSALUBRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.01.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181862", "durationSec": 959, "publicationDate": "1970-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.01.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250325", "durationSec": 638, "publicationDate": "1970-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "FORMATION ET PROMOTION PROFESSIONNELLLES DES TRAVAILLEURS ETRANGERS - 70.01.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-103783", "durationSec": 1496, "publicationDate": "1970-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "R\u00eave et litt\u00e9rature : D\u00e9bat autour de l'essai \"Fa\u00e7ons d'endormi fa\u00e7ons d'\u00e9veill\u00e9\" d'Henri Michaux avec Jacques Brosse et George Pirou\u00e9, \u00e9crivains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37819714-A7E0-4545-97AB-9658CCA017D5", "durationSec": 1461, "publicationDate": "1970-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michaux, Henri", "Pirou\u00e9, Georges", "Brosse, Jacques"], "thematicThemes": ["r\u00eave", "repr\u00e9sentation mentale", "litt\u00e9rature", "psychanalyse", "sommeil"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Brosse, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Pirou\u00e9, Georges", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brenner, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'\u00e9tait hier (1969-1972)", "source": "gico", "title": "LA MARINE SUISSE - 70.01.21", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-198881", "durationSec": 1373, "publicationDate": "1970-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "TSCHOPP, Josette", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Entretien avec M. Brussard, directeur commercial d'Adia Interim SA \u00e0 propos du travail \u00e0 temps partiel et du travail temporaire, par Marie-Claude Leburgue (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F485D67-43F1-49B6-8221-6952429A81C4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1445, "publicationDate": "1970-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail temporaire", "travail \u00e0 temps partiel", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur commercial d'Adia Interim S.A.", "name": "Brussard (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.01.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250394", "durationSec": 605, "publicationDate": "1970-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.01.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181781", "durationSec": 339, "publicationDate": "1970-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les pompiers de service au Concert Mayol. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-0E02C347-0741-47E7-8D40-0BC6ACBE15E6", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 293, "publicationDate": "1970-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pompier", "salle de spectacle"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Faisons un r\u00eave. De Sacha Guitry", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-96F2C2C8-E565-4ACC-A8B7-424BA0B6EC90", "durationSec": 3489, "publicationDate": "1970-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le r\u00e9citant", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Elle", "name": "Delille, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "Lui", "name": "Harden, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Le mari", "name": "Daubin, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Libres propos", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "P\u00c9DAGOGIE", "ASSOCIATION", "ENTRETIEN", "OBJECTION DE CONSCIENCE"], "id": "asset-104285", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 928, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19700120, entretien avec le pr\u00e9sident de l'association Ecole instrument de la paix. MUEHLETHALER Jacques pr\u00e9sente son association.", "title": "JACQUES MUEHLETHALER - 70.01.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1970-01-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAIX", "P\u00c9DAGOGIE", "ASSOCIATION", "ENTRETIEN", "OBJECTION DE CONSCIENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.01.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250400", "durationSec": 747, "publicationDate": "1970-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "70.01.20", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254788", "durationSec": 312, "publicationDate": "1970-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Echanges", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-252660", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 3109, "mediaType": "video", "excerpt": "Jean Dubas re\u00e7oit 3 jeunes gens pour \u00e9voquer le mouvement de mai 68 et la contestation.", "title": "LES HOMMES DE DEMAIN S'EXPRIMENT AUJOURD'HUI : UN ENTRETIEN A FRIBOURG -", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1970-01-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "CONTESTATION", "MAI 68", "JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.01.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181804", "durationSec": 870, "publicationDate": "1970-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Interviews de James Bachelard, premier chauffeur de taxi \u00e0 Gen\u00e8ve en 1911", "id": "sound-52FB9CBE-8D2E-4579-80F3-07AE0A820461", "durationSec": 895, "publicationDate": "1970-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["1911, portrait du premier chauffeur de taxi de Gen\u00e8ve. Rencontre."], "alternativeTitle": ["Interview de James Bachelard / SIR_1970-01-19_aujourd-hui_52FB9CBE-8D2E-4579-80F3-07AE0A820461 / Interviews de James Bachelard, premier chauffeur de taxi \u00e0 Gen\u00e8ve en 1911", "Aujourd'hui - 19.01.1970"], "imageURL": "//www.rts.ch/4035365.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4558686", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur de taxi", "name": "Bachelard, James", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4558681"]}, {"source": "escenic", "program": "Aujourd'hui", "title": "Le premier taxi", "imageURL": "http://www.rts.ch/4035365.image", "id": "ece-4558681", "durationSec": 895, "publicationDate": "1970-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1911, portrait du premier chauffeur de taxi de Gen\u00e8ve. Rencontre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4558681", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4558681"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "PERT OU L'ART DE GAGNER DU TEMPS - 70.01.19", "genres": ["Science"], "id": "asset-196917", "durationSec": 2315, "publicationDate": "1970-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.01.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93329", "durationSec": 394, "publicationDate": "1970-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-99051", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 496, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19700119, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais MOUSTIERS Pierre \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"La paroi\" et qui a obtenu le Grand prix du romand de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Il \u00e9voque l'amiti\u00e9 et le conflit des g\u00e9n\u00e9rations dans son ouvrage.", "title": "70.01.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-01-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.01.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250380", "durationSec": 344, "publicationDate": "1970-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Mme Lyne voyante", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441643.image", "id": "ece-3441645", "durationSec": 3408, "publicationDate": "1970-01-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le m\u00e9tier de Mme Lyne? Pr\u00e9voir l'avenir de ses clients.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441645", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441645"}, {"source": "escenic", "program": "Livres pour toi", "title": "Derib et Job ", "imageURL": "http://www.rts.ch/7849791.image", "id": "ece-7834513", "durationSec": 75, "publicationDate": "1970-01-18T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Derib et Job d\u00e9cident ensemble du d\u00e9coupage d'un \u00e9pisode de la bande dessin\u00e9e Yakari.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7834513", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7834513"}, {"source": "escenic", "program": "Livres pour toi", "title": "Derib, p\u00e8re de Yakari", "imageURL": "http://www.rts.ch/7849762.image", "id": "ece-7834536", "durationSec": 115, "publicationDate": "1970-01-18T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Derib et Job sont les deux auteurs des albums de bande dessin\u00e9e pour enfants Yakari, au succ\u00e8s international.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7834536", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7834536"}, {"source": "escenic", "program": "Livres pour toi", "title": "Derib dessine Yakari", "imageURL": "http://www.rts.ch/7433176.image", "id": "ece-7433183", "durationSec": 570, "publicationDate": "1970-01-18T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le dessinateur Derib et le sc\u00e9nariste Job pr\u00e9parent une nouvelle aventure du petit Indien.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7433183", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7433183"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "La nurse", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-5D94105C-B4E5-4E7E-8100-7221189F75FD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3755, "publicationDate": "1970-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire de l'enfant", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nurses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "secr\u00e9taire romande de Pro Juventute", "name": "Godet, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9diatre, directeur d'une \u00e9cole de nurses \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Martin du Pan, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9diatre, enseignant \u00e0 la pouponi\u00e8re de l'Abri \u00e0 Lausanne ", "name": "Juillard, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9diatre \u00e0 La Chaux-de-Fonds, enseignant dans une \u00e9cole de nurses aux Brenets", "name": "Christen, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Le Sang du Tiers-Monde. La fin de la guerre du Biafra : Interview de Jean Ziegler, sociologue, conseiller national genevois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5916492-7E9F-4B1C-A40B-35FA244ECB46", "thematicGeographicals": ["Niger", "Afrique", "Biafra"], "durationSec": 1924, "publicationDate": "1970-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre civile", "faim"], "excerpt": "[\"Le d\u00e9sir des Ibo (de langue igbo) de s'affranchir du r\u00e9gime f\u00e9d\u00e9ral au main des deux autres ethnies majoritaires du Nigeria d\u00e9clencha une guerre civile avec la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance de la r\u00e9publique du Biafra par son chef Odumegwu Emeka Ojukwu le 30 mai 1967. Une des raisons de la s\u00e9cession \u00e9tait que l'ethnie Ibo, en majorit\u00e9 chr\u00e9tienne et animiste souhaitait s'affranchir de la tutelle f\u00e9d\u00e9rale des Haoussa en majorit\u00e9 musulmans. Cette guerre politique, religieuse et ethnique, tr\u00e8s meurtri\u00e8re, s'acheva le 15 janvier 1970.\" Source : Wikip\u00e9dia, article Biafra, en date du 30 janvier 2009]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, conseiller national genevois socialiste", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "70.01.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181831", "durationSec": 1083, "publicationDate": "1970-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui", "source": "gico", "visualThemes": ["CARTOMANCIE", "PORTRAIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CARTOMANCIE", "PORTRAIT", "CARTOMANCIE", "PORTRAIT"], "id": "asset-208048", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3434, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700118, portrait d'une cartomancienne Madame LYNE qui travaille \u00e0 domicile avec l'aide de son mari. Elle re\u00e7oit chaque jour ses clients, leur tire les cartes et regarde les lignes de leurs mains. Est-ce que l'art divinatoire de Madame LYNE est r\u00e9el ou est-ce du charlatanisme ?", "title": "UNE CARTOMANCIENNE - 70.01.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1970-01-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081012"], "thematicThemes": ["CARTOMANCIE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "LE PAPE A GENEVE : UNE ETAPE VERS L'UNITE - 70.01.18", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251738", "durationSec": 1273, "publicationDate": "1970-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "70.01.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252210", "durationSec": 866, "publicationDate": "1970-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "COMMENT L'AGRICULTURE SUISSE EST STRUCTUREE ? - 70.01.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233985", "durationSec": 1156, "publicationDate": "1970-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livres pour toi", "source": "gico", "title": "70.01.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104459", "durationSec": 1851, "publicationDate": "1970-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Evelyne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "MADAGASCAR - 70.01.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-206639", "durationSec": 858, "publicationDate": "1970-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Franches-Montagnes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474444.image", "id": "ece-3474446", "durationSec": 1130, "publicationDate": "1970-01-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A tra\u00eeneau dans les magnifiques paysages hivernaux du Jura.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474446", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474446"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Moniteurs de ski", "imageURL": "http://www.rts.ch/5587905.image", "id": "ece-5587906", "durationSec": 1137, "publicationDate": "1970-01-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Valais 1974. Des moniteurs de ski \u00e0 la pointe de la technique. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5587906", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5587906"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Edouard Bulloz", "id": "sound-16474CB9-47E7-4485-B89E-CF8CC7B56120", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 605, "publicationDate": "1970-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#60;i&#62;Lou sucri\u00e9 d\u00e2i Co\u00eetronnet&#60;/i&#62; : &#34;Le sucrier de la famille Co\u00eetronnet&#34;, de Ren\u00e9 Meylan, par Edouard Bulloz, de Villars-le-Comte (VD) - 3. &#60;i&#62;N'\u00e8 pa la fauta au m\u00e2dzo&#60;/i&#62; : &#34;Ce n'est pas la faute du m\u00e9decin&#34;, de Jules Cordey, par Edouard Bulloz, de Villars-le-Comte (VD) - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bulloz, Edouard", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Meylan, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIG\u00c9", "ENSEIGNEMENT DU SPORT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENSEIGNEMENT DU SPORT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIG\u00c9", "ENSEIGNEMENT DU SPORT"], "id": "asset-99015", "thematicGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE"], "durationSec": 1186, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-sur-Sierre : 19700117, pr\u00e9sentation de cours de ski aussi bien pour d\u00e9butants que pour skieurs avanc\u00e9s, tels qu'ils ont lieu dans la station de ski de Crans-sur-Sierre.", "title": "SKI : CLASSE 1 A 7 - 70.01.17", "visualGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE", "CRANS-SUR-SIERRE", "CRANS-SUR-SIERRE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1970-01-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "ENSEIGNEMENT DU SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE"], "id": "asset-104369", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Lausanne : 19700117, la Caisse Nationale suisse d'Assurance a lanc\u00e9 un appel public pour sensibiliser la population aux co\u00fbts \u00e9conomiques des accidents de ski qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 15000 par an et qui entra\u00eenent de lourdes charges financi\u00e8res pour les employeurs et les assurances publiques.", "title": "PREVENTION DES ACCIDENTS DE SKI - 70.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-01-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "title": "LES FRANCHES-MONTAGNES JURA - 70.01.17", "visualThemes": ["HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "TRA\u00ceNEAU", "VILLAGE DE MONTAGNE"], "visualGeographicals": ["FRANCHES-MONTAGNES", "FRANCHES-MONTAGNES"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-181699", "thematicGeographicals": ["FRANCHES-MONTAGNES"], "durationSec": 1150, "publicationDate": "1970-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Franches-Montagnes : 19700117, travers\u00e9e en tra\u00eeneau du paysage jurassien en hiver et rencontre avec l'ex-maire du petit village de La Peuchapatte et de son \u00e9pouse.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MEURY, Max", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "PORTRAIT D'UNE COMEDIENNE : IRENE VIDY - 70.01.17", "visualThemes": ["FEMME", "COM\u00c9DIEN", "HUMOUR", "FEMME", "CABARET (SPECTACLE)", "COM\u00c9DIEN"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "NYON"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101652", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NYON"], "durationSec": 1448, "publicationDate": "1970-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Nyon : 19700117, rencontre avec la com\u00e9dienne vaudoise VIDY Ir\u00e8ne qui \u00e9voque sa carri\u00e8re th\u00e9\u00e2trale avec des d\u00e9buts \u00e0 Lausanne avant d'incarner un r\u00f4le important dans la traditionnelle Revue de fin d'ann\u00e9e qui parodie les principaux \u00e9v\u00e8nements survenus \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ET LA SUISSE? - 70.01.16", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ANN\u00c9ES 1970", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ANN\u00c9ES 1970", "R\u00c9FUGI\u00c9", "LUTTE POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["STOCKHOLM", "STOCKHOLM", "STOCKHOLM", "STOCKHOLM", "STOCKHOLM", "STOCKHOLM", "STOCKHOLM", "STOCKHOLM", "STOCKHOLM"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-205488", "thematicGeographicals": ["STOCKHOLM"], "durationSec": 1740, "publicationDate": "1970-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Stockholm : 19700100, la Su\u00e8de est un pays qui accueille largement les immigrants de toutes nationalit\u00e9s et cat\u00e9gories et octroie facilement le statut de r\u00e9fugi\u00e9 politique \u00e0 ceux qui sont victimes de toutes formes d'oppression politique. La Su\u00e8de, consid\u00e9rant de mani\u00e8re large sa neutralit\u00e9, autorise \u00e9galement les activit\u00e9s politiques de ses r\u00e9fugi\u00e9s. T\u00e9moignages de r\u00e9fugi\u00e9s sur leur statut en Su\u00e8de et sur les raisons qui les ont pouss\u00e9s \u00e0 choisir la Su\u00e8de plut\u00f4t que la Suisse comme terre d'asile.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.01.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103063", "durationSec": 487, "publicationDate": "1970-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "70.01.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-247604", "durationSec": 769, "publicationDate": "1970-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "FAMINE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "id": "asset-205376", "thematicGeographicals": ["NIGERIA", "PLATEAU"], "durationSec": 1592, "mediaType": "video", "excerpt": "* NIGERIA, Plateau : Biafra, 19700116, r\u00e9trospective sur les \u00e9v\u00e9nements de la guerre s\u00e9cessionniste du Biafra qui ont suscit\u00e9 un manifeste d'intellectuels fran\u00e7ais d\u00e9non\u00e7ant un gangst\u00e9risme politique aux dimensions de la plan\u00e8te.", "title": "RETOUR SUR LE BIAFRA - 70.01.16", "visualGeographicals": ["NIGERIA", "PLATEAU", "NIGERIA"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ORTF", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualPersons": ["ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-204785", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 1367, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19700116, t\u00e9moignages d'hommes politiques, religieux et journaliste sur la prise de conscience suscit\u00e9e en eux par la guerre s\u00e9cessionniste sanglante du Biafra et sur les responsabilit\u00e9s de ce drame.", "title": "BIAFRA: UNE PRISE DE CONSCIENCE - 70.01.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-01-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20090913"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "PTT : SPECIALISATION EN TELECOMMUNICATIONS - 70.01.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231787", "durationSec": 1923, "publicationDate": "1970-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEMONT, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "REYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LE RETOUR DE HOLLANDE", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-107417", "durationSec": 5145, "publicationDate": "1970-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.01.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93372", "durationSec": 511, "publicationDate": "1970-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.01.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245836", "durationSec": 487, "publicationDate": "1970-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["PRINTEMPS DE PRAGUE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-103843", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2490, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19700115, le journaliste DUMUR Jean s'entretien avec l'ex-directeur g\u00e9n\u00e9ral de la t\u00e9l\u00e9vision tch\u00e9coslovaque, ex-d\u00e9put\u00e9 au Parlement et ex-membre du comit\u00e9 central du Parti communiste tch\u00e9coslovaque PELIKAN Jiri sur le Printemps de Prague. PELIKAN Jiri \u00e9voque notamment l'importance du r\u00f4le de la t\u00e9l\u00e9vision tch\u00e9coslovaque dans la r\u00e9sistance face \u00e0 l'Union Sovi\u00e9tique.", "title": "UNE PAGE D'HISTOIRE CONTEMPORAINE : TCHECOSLOVAQUIE 2 ANS APRES - 70.01.15", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1970-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRINTEMPS DE PRAGUE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}]}}