{"response": {"numFound": 2164, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "70.04.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252202", "durationSec": 627, "publicationDate": "1970-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour international", "title": "Pour les vacances...", "imageURL": "http://www.rts.ch/5980439.image", "id": "ece-5980440", "durationSec": 926, "publicationDate": "1970-04-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour Georges Hardy, le Languedoc-Roussillon allie espace sauvage et architecture baln\u00e9aire audacieuse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5980440", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5980440"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Beethoven insolite", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6961A265-50FA-46A8-A759-1052C1545B21", "durationSec": 1485, "publicationDate": "1970-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "La libert\u00e9", "id": "sound-97A901DB-6AC4-4045-8BE9-F90CC1C7E00E", "durationSec": 4500, "publicationDate": "1970-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "LANGUEDOC-ROUSSILLON - 70.04.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128465", "durationSec": 945, "publicationDate": "1970-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "RESURRECTION DU SEIGNEUR - 70.04.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251768", "durationSec": 1163, "publicationDate": "1970-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZELLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "70.04.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255402", "durationSec": 390, "publicationDate": "1970-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "70.04.05", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-146932", "durationSec": 487, "publicationDate": "1970-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Instants de loisirs", "source": "gico", "title": "THEATRE ET MIMES - 70.04.05", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-251068", "durationSec": 605, "publicationDate": "1970-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "DES PROPOSITIONS FACE A L'INQUIETUDE - 70.04.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105120", "durationSec": 1113, "publicationDate": "1970-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carr\u00e9 bleu", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["VACHOUX, RICHARD"], "id": "asset-205282", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 334, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : Th\u00e9\u00e2tre de Poche, 19700405, extrait de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Le comportement des \u00e9poux Bredburry\" du romancier et auteur dramatique BILLETDOUX Fran\u00e7ois.", "title": "70.04.05", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-04-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXTRAIT", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "D\u00c9PORTATION", "JUIFS", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "D\u00c9PORTATION", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "D\u00c9PORTATION", "JOURNAL INTIME", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "D\u00c9PORTATION", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "D\u00c9PORTATION", "JOURNAL INTIME", "JUIFS", "\u00c9COLIER", "DESSIN", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "D\u00c9PORTATION", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "MARRONNIER", "D\u00c9PORTATION", "JOURNAL INTIME", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "D\u00c9PORTATION"], "id": "asset-181750", "thematicGeographicals": ["AMSTERDAM"], "durationSec": 2945, "mediaType": "video", "excerpt": "* Amsterdam : 19700405, FRANK Anne \u00e9tait une adolescente juive qui a \u00e9crit un journal intime de 13 \u00e0 15 ans alors qu'elle se cachait avec sa famille et 4 amis \u00e0 Amsterdam pendant l'occupation allemande de la deuxi\u00e8me guerre mondiale. D\u00e9port\u00e9e dans le camp de concentration de Bergen-Belsen en 1944, elle mourut du typhus en 194503.", "title": "25 ANS DE MESSAGES : ANNE FRANK (1929 - 1945) - 70.04.05", "visualGeographicals": ["AMSTERDAM", "BASSE-SAXE", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM", "BALE-VILLE", "MOUDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "AMSTERDAM", "PARIS", "BALE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1970-04-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASQUIER, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGUELET, Herv\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Valais au f\u00e9minin ", "imageURL": "http://www.rts.ch/4620356.image", "id": "ece-4602589", "durationSec": 198, "publicationDate": "1970-04-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jour J-16: Impressions avant la votation sur le suffrage f\u00e9minin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4602589", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4602589"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Jules Cordey", "id": "sound-5E84EC33-9507-416E-94AA-6564D15B1396", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 589, "publicationDate": "1970-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Bory, par Michel Bory - 2. Po\u00e8me \u00e9crit pour les 80 ans de Jules Cordey, de Adrien Martin, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 3. Parabole de l'enfant prodigue, de Louis Favrat, par Jules Cordey, de Savigny (VD) - 4. Lo corb\u00e9 et lo ren\u00e2 : Le corbeau et le renard, de Jean de La Fontaine et Louis Favrat, par Jules Cordey, de Savigny (VD) - 5. La d\u00eeme des porcelets, de Louis Favrat, par Jules Cordey, de Savigny (VD) - 6. Conclusion, de Michel Bory, par Michel Bory", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}, {"name": "Bory, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Martin, Adrien", "type": "Auteur"}, {"name": "Favrat, Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "70.04.04", "visualThemes": ["TRAVAIL TEMPORAIRE", "USINE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "TRAVAIL TEMPORAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SION"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-93486", "thematicGeographicals": ["SION", "SUISSE"], "durationSec": 1208, "publicationDate": "1970-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700404, le travail temporaire s\u00e9duit beaucoup de Suisses. Les femmes peuvent concilier vie familiale et professionnelle. Les entreprises qui n'ont pas de r\u00e9serve en cas d'absence sont satisfaites de pouvoir faire appel au travail temporaire\n* Sion : 19700404, itw du pr\u00e9sident de l'association valaisanne pour le suffrage f\u00e9minin PELLEGRINI Hermann qui pense que les valaisans sont pr\u00eats a accorder le droit de vote aux femmes lors des votations de 1971.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["MENETREY, ROGER", "MENETREY, ROGER", "MENETREY, ROGER", "MENETREY, ROGER"], "id": "asset-113873", "thematicGeographicals": ["LYON", "ANNECY", "FRANCE"], "durationSec": 1298, "mediaType": "video", "excerpt": "* Annecy, Lyon, FRANCE : 19700404 et archives 19691117 et 19700126, rencontre avec le nouveau champion de France des poids Welters le boxeur haut-savoyard MENETREY Roger qui semble promis \u00e0 un bel avenir sportif malgr\u00e9 sa r\u00e9cente d\u00e9faite contre le boxeur HIDALGO Roger.", "title": "ROGER MENETREY: UNE NOUVELLE IDOLE - 70.04.04", "visualGeographicals": ["ANNECY", "HAUTE-SAVOIE", "LYON", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1970-04-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MENETREY, ROGER"], "thematicThemes": ["BOXE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT", "USINE", "CH\u00c2TEAU", "VILLE", "FONTAINE"], "id": "asset-105154", "thematicGeographicals": ["DELEMONT"], "durationSec": 929, "mediaType": "video", "excerpt": "* Del\u00e9mont : 19700404, pr\u00e9sentation de la ville, en suivant deux \u00e9coliers sortant de l'\u00e9cole pour une petite escapade \u00e0 travers la ville.", "title": "DELEMONT JURA - 70.04.04", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1970-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Ni Dieu ni ma\u00eetre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441435.image", "id": "ece-3441437", "durationSec": 1747, "publicationDate": "1970-04-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reportage sur les anarchistes apr\u00e8s les \u00e9v\u00e8nements de Mai 68.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441437", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441437"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Les anars", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471699.image", "id": "ece-3471700", "durationSec": 1370, "publicationDate": "1970-04-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ni Dieu ni ma\u00eetre... ils sont d'authentiques anarchistes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471700", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471700"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Anarchie et terrorisme", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475139.image", "id": "ece-3475140", "durationSec": 246, "publicationDate": "1970-04-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le terrorisme serait une application de la propagande anarchiste.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475140", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475140"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ANARCHISME", "ANARCHISME", "ANARCHISME", "ANARCHISME", "ANARCHISME", "ANARCHISME", "ANARCHISME", "ANARCHISME", "ANARCHISME", "GUERRE CIVILE", "ANARCHISME", "ANARCHISME"], "visualPersons": ["COHN-BENDIT, DANIEL"], "id": "asset-230536", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "PARIS", "MARSEILLE", "GENEVE-VILLE", "ITALIE", "MILAN", "ESPAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 6105, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, ITALIE, ESPAGNE, Milan, Paris, Marseille, Jura (canton), Gen\u00e8ve-ville : 19700403 et archives, historique de la naissance puis du d\u00e9veloppement de l'id\u00e9ologie politique de l'anarchisme en Europe. Souvent assimil\u00e9 \u00e0 une id\u00e9ologie violente et terroriste, l'anarchisme demeure une pens\u00e9e politique coh\u00e9rente qui, selon les politologues, demeure plus que jamais d'actualit\u00e9 m\u00eame si ses repr\u00e9sentants officiels sont entr\u00e9s dans une demi-clandestinit\u00e9.", "title": "NI DIEU NI MAITRE - 70.04.03", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "MARSEILLE", "ESPAGNE", "MILAN", "ITALIE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-04-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071007"], "thematicThemes": ["ANARCHISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["LUTTE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JEUNE (\u00c2GE)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-102010", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL"], "durationSec": 611, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700403, entra\u00eenement de lutteurs dans un club de lutte ind\u00e9termin\u00e9\n* Neuch\u00e2tel : 19700403, derniers pr\u00e9paratifs pour les basketteurs de l'\u00e9quipe nationale suisse de basket-ball juniors avant le tournoi de Neuch\u00e2tel comptant pour les qualifications pour les Championnats d'Europe juniors.", "title": "70.04.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "CHAUMONT", "NEUCHATEL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1970-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "70.04.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-247069", "durationSec": 622, "publicationDate": "1970-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "OEUVRAY, Dolly", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.04.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235693", "durationSec": 903, "publicationDate": "1970-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.04.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250852", "durationSec": 904, "publicationDate": "1970-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SAVOIE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.04.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181885", "durationSec": 690, "publicationDate": "1970-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Portrait d'artiste", "title": "Jenny Humbert-Droz", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468670.image", "id": "ece-3468672", "durationSec": 1339, "publicationDate": "1970-04-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Chaux-de-Fonni\u00e8re \u00e9voque les souvenirs d'une vie engag\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468672", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468672"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat litt\u00e9raire autour du po\u00e8te Jules Laforgue (2/2) : Avec Pascal Pia et Henri Thomas, \u00e9crivains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2442758E-B461-46DF-AF6F-49C74118B046", "durationSec": 1239, "publicationDate": "1970-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laforgue, Jules"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Thomas, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pia, Pascal", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brenner, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Laforgue, Jules", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bo\u00eete \u00e0 musique de gare - 1) son clair, valse tr\u00e8s connue, avec poup\u00e9es qui dansent; 2) plus grosse, son plus sourd, joue \"Frou-Frou\"", "id": "sound-E245A15A-9679-4F76-BFB9-8C67AE492ECC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1970-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bo\u00eete \u00e0 musique", "lieu public", "gare ferroviaire", "instrument de musique"], "excerpt": "D\u00e9but:\r\n1) 0'01'' - \u00e0 la fin, l\u00e9ger fade sur la r\u00e9sonance \r\n2) 0'49'' - d\u00e9but en fade in", "isOnline": false}, {"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Fuerst, ethnologue, photographe : A propos des indiens du Br\u00e9sil avec qui il a v\u00e9cu pendant 9 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24E97382-9BE2-4E23-990D-AF8E4EEB3C2C", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Amazonie"], "durationSec": 980, "publicationDate": "1970-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "Indiens d'Am\u00e9rique", "peuple d'Am\u00e9rique", "ethnologie", "tribu", "voyage", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "Seulement 50'000 indiens habitent encore au Br\u00e9sil, dans de nombreuses petites communaut\u00e9s villageoises.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, rattach\u00e9 au Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "F\u00fcrst, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Orgue de barbarie - 1) un peu poussif, m\u00e9lodie populaire (\"Bauernl\u00e4ndler\"); 2) joue une m\u00e9lodie tr\u00e8s connue (cavalerie l\u00e9g\u00e8re)", "id": "sound-44FD9408-A78F-4EF5-9AE4-0401CC3951A4", "thematicGeographicals": ["L'Auberson", "Suisse"], "durationSec": 139, "publicationDate": "1970-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orgue de Barbarie", "instrument de musique"], "excerpt": "D\u00e9but:\r\n1) 0'00''\r\n2) 0'54''", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Bo\u00eete \u00e0 musique: 1) valse; 2) \"Frou-frou\"", "id": "sound-9ECD8B23-C84E-478B-97D9-759C59DE011A", "durationSec": 91, "publicationDate": "1970-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bo\u00eete \u00e0 musique", "instrument de musique"], "isOnline": false}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur le prochain scrutin concernant le suffrage f\u00e9minin dans le canton du Valais, avec la participation de Hermann Pellegrini, pr\u00e9sident de l'Association valaisanne pour le suffrage f\u00e9minin et de Mmes Bornet et Buclin, membres du Comit\u00e9 d'action, ainsi que de Gertrude Girard-Montet, pr\u00e9sidente de l'Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-65C5D937-F271-41AC-B59D-4C4DD34D51BB", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1556, "publicationDate": "1970-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statut de la femme", "f\u00e9minisme", "droit de vote des femmes", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 d'action,", "name": "Buclin (nom de famille)", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Comit\u00e9 d'action,", "name": "Bornet (nom de famille)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Gertrude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association valaisanne pour le suffrage f\u00e9minin", "name": "Pellegrini, Hermann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.04.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246614", "durationSec": 357, "publicationDate": "1970-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Formule Junior", "source": "gico", "title": "70.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-257631", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1970-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.04.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235627", "durationSec": 917, "publicationDate": "1970-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Libres propos", "title": "Jean-Claude Brialy", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467084.image", "id": "ece-3467086", "durationSec": 778, "publicationDate": "1970-03-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'acteur fran\u00e7ais parle de son amour du th\u00e9\u00e2tre et du cin\u00e9ma.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467086", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467086"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La marche de Branly (1er avril). Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E521B320-9357-4842-A922-7E8C43B93391", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 265, "publicationDate": "1970-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Branly, Edouard"], "thematicThemes": ["poisson d'avril", "marche (loisir)", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.03.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-252035", "durationSec": 870, "publicationDate": "1970-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103960", "durationSec": 795, "publicationDate": "1970-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Libres propos", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BRIALY, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-207332", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 806, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700331, rencontre avec le com\u00e9dien fran\u00e7ais BRIALY Jean-Claude qui \u00e9voque son m\u00e9tier de com\u00e9dien et d'acteur au cin\u00e9ma \u00e0 l'occasion du d\u00e9but de la tourn\u00e9e romande de la pi\u00e8ce intitul\u00e9e La puce \u00e0 l'oreille.", "title": "JEAN CLAUDE BRIALY COMEDIEN - 70.03.31", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1970-03-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BRIALY, JEAN-CLAUDE"], "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE : L'EVEIL DU LAC - 70.03.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93406", "durationSec": 1306, "publicationDate": "1970-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MARTIN, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-205669", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 865, "mediaType": "video", "title": "SIMONE DE BEAUVOIR - 70.03.30", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-03-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NEYRAC FILMS PARIS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carr\u00e9 bleu", "title": "L'art pour tous", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436039.image", "id": "ece-3436041", "durationSec": 1678, "publicationDate": "1970-03-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Exposition d'art au Grand Passage \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436041", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436041"}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "Lumi\u00e8re pascale", "imageURL": "http://www.rts.ch/7519115.image", "id": "ece-7519121", "durationSec": 1081, "publicationDate": "1970-03-29T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Naissance d'un vitrail dans l'atelier du peintre Bodjol, Walther Grandjean.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7519121", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7519121"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "La Salutiste", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-ED11A342-2C4E-45CC-8704-2F6D00248690", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3909, "publicationDate": "1970-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arm\u00e9e du Salut"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "P\u00e2ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "salutistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS, chef de choeur, a \u00e9t\u00e9 salutiste jusqu\u00e0 21 ans", "name": "Vollet, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "commandant, directeur de l'Arm\u00e9e du salut pour la Suisse et l'Autriche", "name": "P\u00e9an, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine, r\u00e9dcateur du \"Cri de guerre\"", "name": "Kuhn, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "sergent- major \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Maillet, Evelyne", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "OSAKA 70 - 70.03.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93275", "durationSec": 948, "publicationDate": "1970-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chansons \u00e0 aimer", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["SOLLEVILLE, FRANCESCA"], "id": "asset-214827", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1462, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700329, RUPHI Charlotte re\u00e7oit la chanteuse fran\u00e7aise SOLLEVILLE Francesca, qui \u00e9voque ses go\u00fbts, sa carri\u00e8re et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 d'elle un psychologue.", "title": "FRANCESCA SOLLEVILLE - 70.03.29", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1970-03-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SOLLEVILLE, FRANCESCA"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MARTIN, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique chr\u00e9tienne", "source": "gico", "title": "LUMIERE PASCALE : NAISSANCE D'UN VITRAIL - 70.03.29", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251796", "durationSec": 1091, "publicationDate": "1970-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "70.03.29", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255514", "durationSec": 315, "publicationDate": "1970-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossier", "source": "gico", "title": "SUBSISTER OU CREER : LA CONDITION DES BEAUX-ARTS - 70.03.29", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-249355", "durationSec": 3093, "publicationDate": "1970-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carr\u00e9 bleu", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "GRAND MAGASIN", "EXPOSITION D'ART", "GRAND MAGASIN"], "visualPersons": ["ENGELBERTS, EDWIN", "GIRARDIN, LISE"], "id": "asset-128595", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19700329, le grand magasin le Grand Passage a organis\u00e9 une exposition de peintures et de sculptures afin de d\u00e9mocratiser l'art et le mettre \u00e0 la port\u00e9e de tous les porte-monnaies.", "title": "VIVRE AVEC L'ART OU TENTATIVE D'UN GRAND MAGASIN - 70.03.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-03-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXPOSITION D'ART", "GRAND MAGASIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "MON PAYS ETAIT... EN PASSANT PAR LE BAR DU CUIR - 70.03.29", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-183349", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1970-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PONEY", "FEMME", "INSTITUTEUR", "PAYSAN"], "id": "asset-181558", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1349, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19700328, rencontre avec un couple de paysans qui s'occupe d'une ferme et d'un man\u00e8ge de poneys dans le canton de Vaud. Itw de la paysanne \u00e0 propos de la vie d'une femme \u00e0 la campagne.", "title": "UN MANEGE...UN COUPLE...CHRONIQUE CAMPAGNARDE - 70.03.28", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1970-03-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PONEY", "FEMME", "INSTITUTEUR", "PAYSAN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SUDAN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-93623", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 791, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19700328, entra\u00eenement de l'\u00e9quipe dames de ski alpin. Apr\u00e8s quelques manches de slalom, les skieuses ont visionn\u00e9 leur entra\u00eenement puis se sont d\u00e9tendues en jouant au volley-ball.", "title": "70.03.28", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1970-03-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "70.03.28", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-104960", "durationSec": 504, "publicationDate": "1970-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Dubois, pr\u00eatre dominicain : A propos de la Maison d'Isa\u00efe \u00e0 J\u00e9rusalem", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F56C6A63-6393-4E5E-AB57-D2EF070DF0E1", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1254, "publicationDate": "1970-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre dominicain", "name": "Dubois, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat avec Jacques de Senarclens, Gabriel Widmer, Robert Martin-Achard et Fran\u00e7ois Bovon, par Philippe Gilli\u00e9ron : Rencontres et r\u00e9flexions", "id": "sound-8337ABBC-2A35-42F0-975D-06DBBD01C83B", "durationSec": 3648, "publicationDate": "1970-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie", "name": "Widmer, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie", "name": "Martin-Achard, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Bovon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "doyen de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "De Senarclens, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Musique pour le vendredi-saint", "genres": ["Animation"], "id": "sound-368B4157-C8AE-46AA-9557-DF638C0406C6", "durationSec": 1605, "publicationDate": "1970-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "Vendredi saint", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE : LES PETITS CHANTEURS DE LOURDES - 70.03.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-94443", "durationSec": 1266, "publicationDate": "1970-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WYSS, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MEURY, Max", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION CIVIL", "PIPE-LINE", "PORT", "CUIVRE", "D\u00c9SERT", "EXPLOITATION MINI\u00c8RE", "DESSALEMENT DE L'EAU DE MER", "SC\u00c8NE DE RUE", "PLONG\u00c9E (LOISIR)", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "\u00c9LEVAGE EN BATTERIE", "KIBBOUTZ", "LAITERIE", "D\u00c9SERT", "OEUF (DENR\u00c9E)", "HIPPIE", "TOURISME DE MASSE", "B\u00c9DOUINS", "EXERCICE MILITAIRE"], "id": "asset-230523", "thematicGeographicals": ["EILAT", "ISRAEL", "MER ROUGE"], "durationSec": 1764, "mediaType": "video", "excerpt": "* Eilat, Mer Rouge, ISRAEL : d\u00e9sert de N\u00e9guev et Sina\u00ef, 19700327, la ville d'Eilat situ\u00e9e aux portes du d\u00e9sert de N\u00e9guev et au bord du golfe d'Aqaba conna\u00eet un essor consid\u00e9rable. La population a fortement augment\u00e9 et les touristes sont de plus en plus attir\u00e9s par la plong\u00e9e sous-marine dans la Mer Rouge et les excursions dans les oasis chez les B\u00e9douins.", "title": "EILATH 70 - 70.03.27", "visualGeographicals": ["EILAT", "MER ROUGE", "ISRAEL", "EILAT", "MER ROUGE", "EILAT", "ISRAEL", "EILAT", "ISRAEL", "MER ROUGE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "A LA LIMITE DU JARDIN - 70.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258496", "durationSec": 1494, "publicationDate": "1970-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRAT, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CRUCIFIXION", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "SEMAINE SAINTE", "SEMAINE SAINTE", "SEMAINE SAINTE", "BRODERIE", "OBJET RELIGIEUX", "OBJET RELIGIEUX", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "SEMAINE SAINTE", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "PRI\u00c8RE", "OBJET RELIGIEUX", "SEMAINE SAINTE"], "id": "asset-207849", "thematicGeographicals": ["SEVILLE"], "durationSec": 1983, "mediaType": "video", "excerpt": "* S\u00e9ville : 19700327, la Semaine sainte, comm\u00e9morant la Passion du Christ, est l'une des f\u00eates religieuses majeures de la ville espagnole. Quelques 52 confr\u00e9ries religieuses de p\u00e9nitents regroup\u00e9es autour de leur statue de la Vierge pr\u00e9parent les processions accompagn\u00e9es de p\u00e9nitences et de mortifications et travaillent de longues semaines \u00e0 l'ornement de la statue de la Vierge. Pr\u00e9sentation des pr\u00e9paratifs de la Confr\u00e9rie de la Vierge Macarena et t\u00e9moignages sur la signification de cette f\u00eate.", "title": "PASSION SELON SEVILLE - 70.03.27", "visualGeographicals": ["SEVILLE", "SEVILLE", "SEVILLE", "SEVILLE", "SEVILLE", "SEVILLE", "SEVILLE", "SEVILLE", "SEVILLE", "SEVILLE", "SEVILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-03-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la pi\u00e9t\u00e9 et de la ferveur religieuse des fid\u00e8les espagnols"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "L'ECHELLE DE JACOB - 70.03.27", "genres": ["RELIGION"], "id": "asset-135575", "durationSec": 1748, "publicationDate": "1970-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Emission du 26 mars 1970", "id": "sound-9EEB98A5-644C-447E-95CF-C059512487B3", "durationSec": 1, "publicationDate": "1970-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93330", "durationSec": 700, "publicationDate": "1970-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.03.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251435", "durationSec": 597, "publicationDate": "1970-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COULLERY, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}, {"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUMBERT, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LES ERGOTHERAPEUTES - 70.03.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104221", "durationSec": 1824, "publicationDate": "1970-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-94148", "durationSec": 875, "publicationDate": "1970-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Patois en Valais", "imageURL": "http://www.rts.ch/6299813.image", "id": "ece-3466018", "durationSec": 1895, "publicationDate": "1970-03-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour de nombreuses conversations, le patois est usit\u00e9 \u00e0 Evol\u00e8ne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466018", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466018"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Vacances de P\u00e2ques dans la chienlit. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-8D7A5AE6-4DFD-47BC-AE7D-30245F0B64B4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 361, "publicationDate": "1970-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances", "gr\u00e8ve", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Libres propos", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "PORTRAIT"], "id": "asset-181776", "thematicGeographicals": ["BURSINEL"], "durationSec": 1008, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bursinel : 19700324, rencontre avec le journaliste suisse al\u00e9manique de la Neue Zuercher Zeitung FREI Otto qui a choisi de devenir le 1er correspondant permanent suisse al\u00e9manique en Suisse romande.", "title": "OTTO FREI - 70.03.24", "visualGeographicals": ["BURSINEL"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1970-03-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESSE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["DIALECTE", "SCIENCES DU LANGAGE", "DIALECTE", "SCIENCES DU LANGAGE", "DIALECTE", "SCIENCES DU LANGAGE", "DIALECTE", "SCIENCES DU LANGAGE", "DIALECTE", "SCIENCES DU LANGAGE", "DIALECTE", "SCIENCES DU LANGAGE", "DIALECTE", "SCIENCES DU LANGAGE"], "id": "asset-201430", "thematicGeographicals": ["HEREMENCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHALAIS", "ISERABLES", "CHERMIGNON", "VALAIS", "VISSOIE"], "durationSec": 1934, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, H\u00e9r\u00e9mence, Chermignon, Is\u00e9rables, Chalais, Vissoie : 19700524, en raison de sa configuration g\u00e9ographique, le canton du Valais est le seul canton romand o\u00f9 l'usage des patois et des dialectes se soit maintenu. Toutefois, cette pr\u00e9sence est fragile et les patois valaisans, qui ne sont parl\u00e9s que par les habitants les plus \u00e2g\u00e9s des communes, risquent bien de tomber dans l'oubli.", "title": "LES PATOIS ROMANDS : LE VALAIS - 70.05.24", "visualGeographicals": ["VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HEREMENCE", "CHERMIGNON", "ISERABLES", "CHALAIS", "VISSOIE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1970-03-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100425"], "thematicThemes": ["DIALECTE", "SCIENCES DU LANGAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.03.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251231", "durationSec": 362, "publicationDate": "1970-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vie litt\u00e9raire", "title": "Fran\u00e7oise Mallet-Joris", "imageURL": "http://www.rts.ch/7941830.image", "id": "ece-7941836", "durationSec": 594, "publicationDate": "1970-03-23T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'auteur de la Maison de papier re\u00e7oit la TSR chez elle et en famille.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7941836", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7941836"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-205062", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 609, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19700323, itw de l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise MALLET-JORIS Fran\u00e7oise, entour\u00e9e de ses enfants, \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"La maison de papier\". Elle \u00e9voque sa relation avec ses enfants, sa volont\u00e9 de les sensibiliser \u00e0 la po\u00e9sie.", "title": "FRANCOISE MALLET-JORIS - 70.03.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-03-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise MALLET-JORIS Fran\u00e7oise entour\u00e9e de ses enfants r\u00e9pondant \u00e0 une interview"], "thematicThemes": ["FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "VIE ET MORT D'UNE MALADIE - 70.03.23", "genres": ["Science"], "id": "asset-101309", "durationSec": 2374, "publicationDate": "1970-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.03.23", "visualThemes": ["MARIAGE", "MAIRIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251237", "durationSec": 852, "publicationDate": "1970-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Mariage de la speakerine Lyliam"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-94209", "durationSec": 1024, "publicationDate": "1970-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "RESERVE AU CANADA - 70.03.22", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-230080", "durationSec": 998, "publicationDate": "1970-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "DES VOIX POUR CHANTER - 70.03.22", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251772", "durationSec": 1192, "publicationDate": "1970-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEMONT, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "70.03.22", "visualCorporations": ["UGS"], "genres": ["SPORT"], "id": "asset-146913", "durationSec": 295, "publicationDate": "1970-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous les cin\u00e9mas du monde", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "INTERVIEW", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "POLITIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "INTERVIEW", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["COHN-BENDIT, DANIEL"], "id": "asset-198031", "thematicGeographicals": ["ITALIE"], "durationSec": 3186, "mediaType": "video", "excerpt": "* ITALIE : 19700322, itw du metteur en sc\u00e8ne et \u00e9crivain italien engag\u00e9 ZAVATTINI Cesare, de la f\u00e9ministe italienne BOCHETTI Alessandra et du r\u00e9alisateur italien GREGORETTI Ugo \u00e0 propos de la cr\u00e9ation des cin\u00e9-journaux libres qui lutte contre les monopoles de l'information.", "title": "CINEGIORNALI LIBERI - 70.03.22", "visualGeographicals": ["ITALIE", "ITALIE", "ITALIE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "70.03.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93705", "durationSec": 908, "publicationDate": "1970-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100207"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carr\u00e9 bleu", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "SC\u00c8NE DE RUE", "SCULPTEUR"], "id": "asset-234881", "thematicGeographicals": ["NOIRMONT, LE"], "durationSec": 2055, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Noirmont : 19700322, portrait du sculpteur jurassien QUELOZ Hubert.", "title": "HUBERT QUELOZ, SCULPTEUR - 70.03.22", "visualGeographicals": ["NOIRMONT, LE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1970-03-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du sculpteur jurassien QUELOZ Hubert \u00e0 Noirmont dans le Jura en Suisse"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "SCULPTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "SANTE...A LA CAMPAGNE - 70.03.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114076", "durationSec": 1165, "publicationDate": "1970-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Les mannequins", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463403.image", "id": "ece-3463405", "durationSec": 481, "publicationDate": "1970-03-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans les ann\u00e9es 60, les top-models s'appellent des cover-girls.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463405", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463405"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "MAT SEC 15.09.10 (1/2) MYSTERE - VENISE DE MARCO POLO", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AFE74C0D-4344-4F99-A72F-B0592AB272D6", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 21, "publicationDate": "1970-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Josette", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammann, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Pierrot", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Colombina", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Isabella", "name": "Ariel, Hariett", "type": "Participant"}, {"role": "Geronte", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Arlequino", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Histoire de J\u00e9sus par Marie Bongard", "id": "sound-F09CB696-42A2-4767-AE7B-B9750846E8C7", "thematicGeographicals": ["Villarsel-sur-Marly", "Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)", "Suisse romande"], "durationSec": 612, "publicationDate": "1970-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bongard, Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Michel Bory, par Michel Bory - 2. Histoire de J\u00e9sus, de Marie Bongard, par Marie Bongard, de Villarsel-sur-Marly (FR) - 3. Conclusion, de Michel Bory, par Michel Bory", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Bongard, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bory, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bongard, Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "MAT SEC 15.09.10 (2/2) MYSTERE - VENISE DE MARCO POLO", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9ECA6529-99D7-49B9-8104-253229E671E5", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 131, "publicationDate": "1970-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Josette", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammann, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Pierrot", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Arlequino", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Geronte", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Colombina", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Isabella", "name": "Ariel, Hariett", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Venise de Marco Polo \u00e0 Casanova ou La Com\u00e9die de Venise. Une com\u00e9die de G\u00e9rard Valbert", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-89714E34-3686-419F-B45D-F4A7014FD10B", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 2556, "publicationDate": "1970-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammann, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Josette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Colombina", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Pierrot", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Isabella", "name": "Ariel, Hariett", "type": "Participant"}, {"role": "Geronte", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Arlequino", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "LA SCIENCE APPELLE LES JEUNES - 70.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252839", "durationSec": 731, "publicationDate": "1970-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "SI TOUTES LES MARIONNETTES DU MONDE - 70.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-253069", "durationSec": 2325, "publicationDate": "1970-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CANDOLFI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CANDOLFI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CANDOLFI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "MAGAZINE : PRINTEMPS NUMERO 1 - 70.03.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-150316", "durationSec": 1229, "publicationDate": "1970-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSOLEILL\u00c9", "\u00c9COLIER", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE DE MONTAGNE", "CAVE \u00c0 VIN", "ENSOLEILL\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "VILLAGE DE MONTAGNE"], "id": "asset-181471", "thematicGeographicals": ["VISSOIE"], "durationSec": 1175, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vissoie : 19700321, le village qui se situe au fonds du val d'Anniviers a gard\u00e9 beaucoup de traditions. Pour les hommes la cave est d'une grande importance par exemple. De plus, de nombreux enfants grandissent \u00e0 Vissoie. Cependant, c'est un village qui se d\u00e9veloppe lentement.", "title": "VISSOIE VALAIS - 70.03.21", "visualGeographicals": ["VISSOIE", "VISSOIE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1970-03-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VILLAGE DE MONTAGNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUMBERT, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "70.03.21", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-104399", "durationSec": 881, "publicationDate": "1970-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["GEORGIOU, MICHEL"], "id": "asset-102009", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 411, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19700320, itw de l'entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve Volleyball, GEORGIOU Michel, qui parle des d\u00e9buts du club de volley-ball et du match face \u00e0 Spada Zurich qui compte pour la finale de la Coupe suisse de volley-ball.", "title": "70.03.20", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1970-03-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GEORGIOU, MICHEL"], "thematicThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "T\u00c9L\u00c9VISEUR", "SKETCH", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "ART CULINAIRE", "P\u00c2QUES", "OEUF (DENR\u00c9E)", "PIANO"], "id": "asset-247551", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 832, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19700330, sketch sur les parasites provoqu\u00e9s sur les t\u00e9l\u00e9viseurs par les appareils \u00e9lectro-m\u00e9nagers et les machines\n* SUISSE : 19700330, pr\u00e9sentation du r\u00e9gime d'\u00e9pargne h\u00e9pato-biliaire\n* Gen\u00e8ve : 19700330, des enfants ont peint des oeufs de P\u00e2ques pour une oeuvre sociale\n* Gen\u00e8ve : 19700330, la pianiste virtuose RICHEPIN Eliane interpr\u00e8te un morceau au piano.", "title": "70.03.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1970-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OEUVRAY, Dolly", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.03.20", "visualGeographicals": ["COINTRIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["AZNAVOUR, CHARLES"], "id": "asset-169712", "durationSec": 746, "publicationDate": "1970-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "RTL NON-STOP - 70.03.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-137661", "durationSec": 2426, "publicationDate": "1970-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}]}}