{"response": {"numFound": 7623, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["LAMA (ANIMAL)", "AGRICULTEUR", "ART BRUT"], "visualPersons": ["BOURNISSEN, CAMILLE"], "id": "asset-208648", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "VALAIS", "PEROU"], "durationSec": 3212, "mediaType": "video", "excerpt": "* PEROU : 19960000, le guide de montagne suisse BOURNISSEN Camille a mis sur pied gr\u00e2ce et avec l'association suisse des guides une \u00e9cole de formation de guides p\u00e9ruviens de haute montagne, programme qui, avec l'aide de la coop\u00e9ration suisse au d\u00e9veloppement, s'est traduit par une r\u00e9ussite compl\u00e8te\n* Valais : Litroz, 19961100, portrait de Riquet, un original valaisan surnomm\u00e9 le baron de Litroz qui a rachet\u00e9 un hameau abandonn\u00e9 dans les montagnes valaisannes et qui y vit ses r\u00eaves au milieu d'ojets de r\u00e9cup\u00e9ration\n* Fribourg : 19961100, portrait d'un agriculteur peintre et po\u00e8te qui ne veut pas mener ses vaches \u00e0 l'abattoir.", "title": "PEROU : L'ESPRIT DE LA MONTAGNE / LE BARON DE LITROZ - 96.11.06", "visualGeographicals": ["VAUD", "PEROU", "PEROU", "PEROU", "VAUD", "VALAIS", "VUADENS", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" DES ANDES PERUVIENNES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH 01:20 ELECTION PRESIDENTIELLE AMERICAINE - 96.11.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188942", "durationSec": 355, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "NOIRS", "MORALE", "PAUVRET\u00c9", "NOIRS", "CH\u00d4MAGE", "PAUVRET\u00c9", "NOIRS", "POLICE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PAUVRET\u00c9", "NOIRS", "\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9MIGRATION", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "IZETBEGOVIC, ALIJA", "MILOSEVIC, SLOBODAN", "ESTERMANN, JOSEF", "PEDRINA, VASCO", "ESTERMANN, JOSEF", "PEDRINA, VASCO", "ESTERMANN, JOSEF", "PEDRINA, VASCO", "ESTERMANN, JOSEF", "PEDRINA, VASCO", "CLINTON, BILL", "GORE, AL", "CLINTON, BILL", "KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "CLINTON, BILL", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "BUSH, GEORGE", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "BUSH, GEORGE", "CLINTON, BILL", "BUSH, BARBARA", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "ARAFAT, YASSER", "CLINTON, BILL", "PERES, SHIMON", "CLINTON, BILL", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-95314", "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.11.06", "visualGeographicals": ["USA", "USA", "USA", "LITTLE ROCK", "USA", "USA", "USA", "WASHINGTON", "SOMALIE", "USA", "OHIO", "YOUGOSLAVIE", "WASHINGTON", "IRAK", "HAITI", "YOUGOSLAVIE", "MARYLAND", "CHICAGO", "CHICAGO", "CHICAGO", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LITTLE ROCK", "LITTLE ROCK", "GENEVE-VILLE", "CHICAGO", "USA", "LITTLE ROCK", "NEW YORK", "SAINT LOUIS", "NEW YORK", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "YOUGOSLAVIE", "WASHINGTON", "HAITI", "WASHINGTON", "OKLAHOMA", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "PARIS", "USA", "CHICAGO"], "visualCorporations": ["FELDSCHLOESSCHEN", "USS", "FELDSCHLOESSCHEN", "FELDSCHLOESSCHEN", "FELDSCHLOESSCHEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.11.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115200", "durationSec": 367, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115323", "durationSec": 672, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT SEQ 3 - 96.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125738", "durationSec": 574, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT SEQ 5 - 96.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125778", "durationSec": 214, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT SEQ 4 - 96.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125777", "durationSec": 453, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH 07:00 ELECTION PRESIDENTIELLE AMERICAINE - 96.11.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128246", "durationSec": 2901, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "SRT ESTHER JOUHET - 96.11.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-159723", "durationSec": 140, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT SEQ 1 - 96.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-188506", "durationSec": 251, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.11.06", "visualThemes": ["VOYAGE D'\u00c9TUDES", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "R\u00c9PONDEUR T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PROTESTANTISME"], "visualGeographicals": ["CHINE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115199", "durationSec": 778, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA RENTREE 11 - HYACINTHE ET CASSIS ARRIVENT ENFIN, ANASTHA - 96.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-95157", "durationSec": 237, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT SEQ 2 - 96.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124695", "durationSec": 386, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT SEQ 6 - 96.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125779", "durationSec": 257, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.11.06", "visualThemes": ["PROTECTION DES SITES NATURELS", "MARAIS", "INTERNET", "VIEILLESSE", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["PONTS-DE-MARTEL, LES", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["AUCAIGNE, PIERRE"], "id": "asset-101618", "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "FAMILLE", "SUICIDE", "HOMICIDE", "GRAND-PARENT", "PARENT", "CLINIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "CLINIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "CLINIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "CLINIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "CLINIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "CLINIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "CLINIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "EUROP\u00c9ANISME", "H\u00c9RON", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "CLINTON, HILLARY", "BUSH, BARBARA", "CLINTON, HILLARY", "VEIL, SIMONE", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, HILLARY", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "SOPHIE D'ESPAGNE", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BARBARA", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-101625", "durationSec": 1759, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.11.06", "visualGeographicals": ["MARYLAND", "USA", "WASHINGTON", "PARIS", "USA", "CHICAGO", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.11.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101627", "durationSec": 648, "publicationDate": "1996-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Passe-moi les jumelles", "title": "P\u00e9rou, l'esprit de la montagne / Le baron de Litroz", "imageURL": "http://www.rts.ch/8953714.image", "id": "ece-8953720", "durationSec": 3210, "publicationDate": "1996-11-05T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Voyage au P\u00e9rou et portraits d'un Valaisan surnomm\u00e9 le baron de Litroz et d'un Fribourgeois agriculteur et po\u00e8te.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8953720", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8953720"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Provoquer pour r\u00e9concilier : Eglise ouverte \u00e0 B\u00e2le, par Cyril D\u00e9praz", "id": "sound-DF01B6A7-C4AE-4DAA-AE3C-2B3C9AD5C3EF", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le-Ville (canton)"], "durationSec": 1080, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anonyme", "name": "Une patiente", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Demarle, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "anonyme", "name": "une gu\u00e9risseuse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fernand Cuche, secr\u00e9taire de l'Union Suisse des Producteurs, membre du Comit\u00e9 conseil de l'op\u00e9ration Chacun pour tous de RSR La Premi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29BB356A-1DE1-449E-8EB8-58252FE196E0", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuche, Fernand"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "agriculture"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation - L'Air du monde, P\u00e9kin - Commentaires et propos sur l'Islande - \"Guillemets\" sur la manifestation du 23.10.1996 - Commentaires - Le monde paysan - Promotion Chacun pour tous - Derniers mots", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de l'USP, membre du Comit\u00e9 conseil de l'op\u00e9ration Chacun pour tous de RSR La Premi\u00e8re", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Impartial a \u00e9t\u00e9 imprim\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Neuch\u00e2tel : Interviews de typographes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D484F465-73BE-4842-90C0-8A8D71999F83", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L'Impartial", "L'Express"], "thematicThemes": ["presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du centre d'impression", "name": "Wolfrath, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "typographes neuch\u00e2telois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident vient de reprendre connaissance, il r\u00e9cup\u00e8re bien. Mais il est peu probable qu'il pourra r\u00e9cup\u00e9rer \u00e0 100% ses fonctions cardiaques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A0F0238F-FFF2-4059-B588-987E541C7C23", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "maladie cardio-vasculaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Journ\u00e9e de gr\u00e8ve dans la fonction publique : Interview de Michel Bondi, membre du Cartel intersyndical de la fonction publique: \"les syndicats sont pr\u00eat \u00e0 n\u00e9gocier, mais pas \u00e0 n'importe quel prix\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93E15472-D624-43CF-9C1F-78E3D7748AB1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 36, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "service public", "fonctionnaire", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Cartel intersyndical de la fonction publique", "name": "Bondi, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Moscou. Suite \u00e0 l'op\u00e9ration de Boris Eltsine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3999780-941D-4D64-97FA-D9EC52DD2AAC", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "maladie cardio-vasculaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardiologue fran\u00e7ais", "name": "Deloche", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sese Seko Mobutu a quitt\u00e9 la Suisse : Interview de Josef Zisyadis, conseiller d'Etat vaudois. C'est le soulagement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2A0734A-B04E-4982-A978-B9B554038D2B", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mobutu, Sese Seko"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Pourveur, auteur dramatique : A propos de sa pi\u00e8ce \"La minute anacoustique\" mont\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre de Poche \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63F75624-D232-4043-BCD4-AD1F64B6213C", "durationSec": 1720, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pourveur, Paul"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Pourveur, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview du professeur Deloche, un cardiologue fran\u00e7ais qui avait \u00e9t\u00e9 consult\u00e9 avant l'op\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61A44019-14E8-457B-BEDD-1DD6C5D25A65", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["maladie cardio-vasculaire", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardiologue fran\u00e7ais", "name": "Deloche", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Un m\u00e9tier, une personne", "source": "siranau", "title": "Le vigneron-encaveur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C00B94E-9148-4512-AE0F-207DA4CC0A3B", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 840, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vigneron", "vigne"], "excerpt": "Le m\u00e9tier de vigneron-encaveur. L'environnement de travail. La formation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron-encaveur, Saillon", "name": "Crettenand, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Journ\u00e9e de gr\u00e8ve de la fonction publique : Interview d'Olivier Vodoz, conseiller d'Etat charg\u00e9 du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-534BA998-819A-4F6A-9510-0A51D045E57F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "fonctionnaire", "service public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat charg\u00e9 du D\u00e9partement des finances", "name": "Vodoz, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Am\u00e9rique veut red\u00e9finir le sens du mot \"solidarit\u00e9\" : Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0B30D58-9700-44AE-9859-14B2446FFD92", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 362, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique sociale", "solidarit\u00e9", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme divorc\u00e9e de 27 ans", "name": "Sharine", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de la Caroline du Nord", "name": "Steiner, Your", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la communication", "name": "Barre, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "jeune m\u00e9decin", "name": "Bari, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "financier", "name": "Dicar, Kiss", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Mozart et Beethoven. Entretien avec Eric Rohmer, cin\u00e9aste, auteur de \"Mozart en Beethoven. Essai sur la notion de la profondeur en musique\" (Ed. Actes Sud) (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F54DAA3A-7705-48BB-B6BC-24F8A793DE36", "durationSec": 3538, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Rohmer, Eric", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["compositeur", "esth\u00e9tique (art)", "composition musicale", "cin\u00e9ma", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais, auteur de \"Mozart en Beethoven. Essai sur la notion de profondeur en musique\" (Ed. Actes Sud)", "name": "Rohmer, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Journ\u00e9e de gr\u00e8ve de la fonction publique : Interviews de gr\u00e9vistes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8E722C0-5AFD-44AF-BD92-4255AF666387", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service public", "fonctionnaire", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gr\u00e9vistes de la fonction publique \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "The Great disaster. Trag\u00e9die maritime en 10 tableaux avec 2201 personnages et Giovanni Pastore. De Patrick Kermann", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B557C526-EFA2-4519-B346-4E8A6BBD8163", "durationSec": 4085, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kermann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Thomas Andrews", "name": "Dyson, Geoffrey", "type": "Participant"}, {"role": "Giovanni Pastore", "name": "Tirro, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les Am\u00e9ricains votent depuis cinq heures pour choisir leur pr\u00e9sident : Bill Clinton fait figure de grand favori. Reportage \u00e0 la porte d'un bureau de vote avec interviews d'\u00e9lecteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B668EC4-3818-41FD-B015-3641F74A7F24", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Bill"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lecteurs am\u00e9ricains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR aux Etats-Unis", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Reportage aux Etats-Unis, par Daniel Saugy : 4. Les \u00e9glises am\u00e9ricaines \u00e0 la veille des \u00e9lections, par Daniel Saugy", "id": "sound-F20FE22E-FA25-416D-961E-517B0FE46D92", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1540, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie aux Etats-Unis", "name": "Elgar, William", "type": "Participant"}, {"role": "anonymes", "name": "des paroissiens", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "Bernard M\u00fcller, capucin au couvent de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E2E6980-CA40-4DD6-8435-8C349A968E04", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fcller, Bernard"], "thematicThemes": ["franciscain", "jeune (\u00e2ge)", "capucin"], "excerpt": "Bernard M\u00fcller, ancien facteur devenu capucin explique son nouveau choix de vie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capucin", "name": "M\u00fcller, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Koutchoumoff, Lisbeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9vad\u00e9s de Guyane", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56EBF1D5-76D8-4637-A48A-E97324FCACB1", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "SRT RAPHAEL FESSLER - 96.11.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-183698", "durationSec": 164, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.11.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115198", "durationSec": 322, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE BOUQUET SEQ 2 - 96.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125408", "durationSec": 58, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Entre ciel et terre: le purgatoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D7981BA-1905-42FB-9E7E-693664476D0B", "durationSec": 3540, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dante"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "croyance religieuse", "litt\u00e9rature", "enfer", "purgatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite, r\u00e9dacteur en chef de \"Choisir\"", "name": "Emonet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9di\u00e9viste, Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Paravicini, Agostino", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de Dante, traductrice de \"La Divine com\u00e9die\"", "name": "Risset, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "historien des mentalit\u00e9s", "name": "Vovelle, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "CHASSEURS DE PRIMES", "id": "asset-240790", "durationSec": 3671, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE BOUQUET SEQ 1 - 96.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208710", "durationSec": 127, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "\u00c9TUDIANT", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL"], "visualPersons": ["SILVANT, FRANCOIS"], "id": "asset-115197", "durationSec": 845, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.11.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "YVERDON", "LAUSANNE", "VAUD"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115322", "durationSec": 709, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "BIOTECHNOLOGIE", "ENTREPRISE", "BIOTECHNOLOGIE", "PAUVRET\u00c9", "CRIMINALIT\u00c9"], "id": "asset-115228", "durationSec": 2520, "mediaType": "video", "title": "FLASH 22:30 ELECTION PRESIDENTIELLE AMERICAINE - 96.11.05", "visualGeographicals": ["CALIFORNIE", "SAN FRANCISCO", "CALIFORNIE", "SAN FRANCISCO", "CALIFORNIE", "CHICAGO"], "visualCorporations": ["ROCHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT ARM\u00c9", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ASSURANCE MALADIE", "PRISON", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9CONOMIE", "CADRE", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "visualPersons": ["PASQUA, CHARLES", "MOBUTU, SESE SEKO", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "PITTET, MICHEL (FRIBOURG)", "DOLE, BOB", "CLINTON, BILL", "DOLE, BOB", "CLINTON, BILL", "DOLE, BOB", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-95234", "durationSec": 2880, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.11.05", "visualGeographicals": ["GOMA", "ALPES-MARITIMES", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "LAUSANNE", "ALPES-MARITIMES", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "LAUSANNE", "ALPES-MARITIMES", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "TEXAS", "SAN FRANCISCO", "USA", "USA", "SAN FRANCISCO", "SAN FRANCISCO", "USA", "SAN FRANCISCO", "CALIFORNIE", "SAN FRANCISCO", "CALIFORNIE", "CALIFORNIE", "CALIFORNIE", "SAN FRANCISCO"], "visualCorporations": ["CARDINAL", "NASA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA RENTREE 11 - CALINE ET LUCAS VONT A LA BOITE AUX - 96.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-95156", "durationSec": 231, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-95311", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2546, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19961105, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, SCHOPPER Doris, pr\u00e9sidente de MSF Suisse, pour parler de M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res et de la situation actuelle au Rwanda, Za\u00efre et Burundi, et ses invit\u00e9s du jour, ABU NIJMEH Ahmad, DE ANDREA, Anne-Marie et ISSENMANN Jean-Claude.", "title": "DORIS SCHOPPER - 96.11.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["MSF"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MSF"], "thematicThemes": ["AIDE HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["DOLE, BOB", "CLINTON, BILL", "GINGRICH, NEWT"], "id": "asset-95321", "durationSec": 1017, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.11.05", "visualGeographicals": ["USA", "USA", "WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.11.05", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "EXPLOSION", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BAILLOD, GIL"], "id": "asset-101616", "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE BOUQUET SEQ 3 - 96.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125409", "durationSec": 165, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.11.05", "visualGeographicals": ["NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208691", "durationSec": 508, "publicationDate": "1996-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Stephan, jeune am\u00e9ricain de 18 ans : Qui sont les jeunes am\u00e9ricains ? Que pensent-ils ? Comment vivent-ils ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BECD5B4-B3A2-4B41-A137-3B0E04125565", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 448, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune am\u00e9ricain de 18 ans", "name": "Stephan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale aux Etats-Unis", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Silicon Valley : Le succ\u00e8s du recul du ch\u00f4mage et la cr\u00e9ation d'emplois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4246470A-2B3F-4020-A922-70ADF6C6602F", "thematicGeographicals": ["Silicon Valley", "Etats-Unis"], "durationSec": 373, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Logitech"], "thematicThemes": ["emploi", "ch\u00f4mage", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commercial suisse chez Logitech", "name": "Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "technicien allemand chez Logitech", "name": "Peter", "type": "Participant"}, {"role": "graphiste suisse chez Logitech", "name": "Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}, {"role": "cr\u00e9ateur d'une soci\u00e9t\u00e9 de logiciels", "name": "Gassy, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de Logitech", "name": "Dulli, Haury", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Info-Pass", "source": "siranau", "title": "La fabrication et l'exportation d'armes en Occident. Jouets et jeux guerriers. Les mines anti-personnelles au Cambodge. Les 13 millions d'enfants pauvres aux Etats-Unis. Le journal secret \"L'Albert\" des enfants", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93FED17C-89B9-48E5-AF34-AE36D9545CAE", "thematicGeographicals": ["Cambodge", "Etats-Unis"], "durationSec": 823, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "mine antipersonnel", "commerce d'armes", "jouet guerrier", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Sese Seko Mobutu a quitt\u00e9 la Suisse \u00e0 bord d'un avion priv\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin : Interview de Jean-Philippe Tissi\u00e8res, porte-parole du DFAE, qui confirme l'information", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4310A7A-371D-4EA7-86DE-24D3EEE4D6E4", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre", "Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mobutu, Sese Seko"], "thematicThemes": ["maladie", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Tissi\u00e8res, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Caroline Gasser, com\u00e9dienne : Portrait, parcours, projets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF6F97EE-2710-4644-A979-444F74DCCF50", "durationSec": 1620, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gasser, Caroline"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "femme", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gasser, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. La gr\u00e8ve de la fonction publique semble bien suivie : Le mouvement est particuli\u00e8rement suivi dans l'enseignement. Interview de Guy-Olivier Segond, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20C6C717-1661-4143-87FA-363689796BCA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service public", "gr\u00e8ve", "enseignement public", "fonctionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Mozart et Beethoven. Entretien avec Eric Rohmer, cin\u00e9aste, auteur de \"Mozart en Beethoven. Essai sur la notion de la profondeur en musique\" (Ed. Actes Sud) (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CA38FF9-9298-4ABE-8C87-23C3D6A4D56A", "durationSec": 3531, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Mozart, Wolfgang Amadeus", "Rohmer, Eric"], "thematicThemes": ["esth\u00e9tique (art)", "cin\u00e9ma", "musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais, auteur de \"Mozart en Beethoven. Essai sur la notion de profondeur en musique\" (Ed. Actes Sud)", "name": "Rohmer, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re femme-m\u00e9decin am\u00e9ricaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5F3F55B6-A6E0-40FC-8F3C-FC087BB01723", "durationSec": 1020, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Elisabeth Klemann, notable de la ville d'Albany (Sud des Etats-Unis) : Elle veut encore croire \u00e0 la victoire de Bob Dole pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle des Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE8CEB03-6F73-4598-A22D-FD6CD7486D1C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 448, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dole, Bob"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "notable de la ville d'Albany (Sud des Etats-Unis)", "name": "Klemann, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale aux Etats-Unis", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-94994", "durationSec": 628, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "SRT ESTHER JOUHET - 96.11.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-95139", "durationSec": 105, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA RENTREE 11 - CALINE ET LUCAS CONSTRUISENT - 96.11.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-95155", "durationSec": 249, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "PRESSE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "PRESSE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "PRESSE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "PRESSE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "PHARMACIE", "PHARMACIE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE"], "visualPersons": ["COUTAU, GILBERT", "DOLE, BOB", "DOLE, BOB", "DOLE, BOB", "DOLE, BOB", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "GISCARD D'ESTAING, VALERY", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "GISCARD D'ESTAING, VALERY", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "BOKASSA, JEAN-BEDEL", "BOKASSA, JEAN-BEDEL"], "id": "asset-95247", "durationSec": 814, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.11.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VERNIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "KANSAS", "KANSAS", "USA", "KANSAS", "KANSAS", "REPUBLIQUE CENTRAFRICAINE", "BANGUI", "BANGUI", "BANGUI", "FRANCE", "REPUBLIQUE CENTRAFRICAINE", "FRANCE", "BANGUI", "BANGUI", "REPUBLIQUE CENTRAFRICAINE", "BANGUI", "REPUBLIQUE CENTRAFRICAINE", "BANGUI", "FRANCE", "BANGUI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE SYNTHE SEQ 3 - 96.11.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125293", "durationSec": 154, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "GOSPEL - 30 ANS DE MONTREUX 96", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-241058", "durationSec": 2083, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE SYNTHE SEQ 1 - 96.11.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-127970", "durationSec": 145, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE \"FARINET\" - 96.11.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-128314", "durationSec": 396, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE SYNTHE SEQ 2 - 96.11.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125290", "durationSec": 61, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.11.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-95259", "durationSec": 353, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 96.11.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-95275", "durationSec": 1519, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.11.04", "visualThemes": ["VINIFICATION", "VIN", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VOIE FERR\u00c9E", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "SCOOTER"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CONCISE", "PESEUX", "COLOMBIER (NE)"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95287", "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "ENSEIGNANT", "ENSEIGNANT", "GR\u00c8VE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENSEIGNANT", "FONCTIONNAIRE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-95248", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.11.04", "visualGeographicals": ["ALPES-MARITIMES", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "PLAN-LES-OUATES", "GENEVE", "GRAND-LANCY", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BELGIQUE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "SAN FRANCISCO", "FLORIDE", "FLORIDE"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.11.04", "visualThemes": ["AMITI\u00c9", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "AMITI\u00c9", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "AMITI\u00c9", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "AMITI\u00c9", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "MONTAGNE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9BOULEMENT", "RIVI\u00c8RE", "RIVI\u00c8RE", "RIVI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAL D'HERENS", "VAL D'HERENS", "VAL D'HERENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95258", "durationSec": 795, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN", "AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-95266", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2647, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19961104, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, SCHOPPER Doris, pr\u00e9sidente de MSF Suisse, pour parler de M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res et de la situation actuelle au Rwanda, Za\u00efre et Burundi, et ses invit\u00e9s du jour, CHOISY Herv\u00e9 et SCHAULI Claude.", "title": "DORIS SCHOPPER - 96.11.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["MSF"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MSF"], "thematicThemes": ["M\u00c9DECIN", "AIDE HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.11.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95249", "durationSec": 607, "publicationDate": "1996-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Les erreurs de Cardinal", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438434.image", "id": "ece-3438436", "durationSec": 574, "publicationDate": "1996-11-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des erreurs d'appr\u00e9ciation et de strat\u00e9gie ont \u00e9t\u00e9 commises.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438436", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438436"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La Soir\u00e9e avec Monsieur Val\u00e9ry : Le centenaire de la publication de \"La Soir\u00e9e avec Monsieur Teste\" de Paul Val\u00e9ry en novembre 1896", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-739BA7D0-44C0-4A4E-8E3B-F7DB4F9D6D76", "thematicGeographicals": ["Montpellier", "Paris", "France"], "durationSec": 9150, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Val\u00e9ry, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "personnage de fiction", "classicisme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "A l'occasion du centenaire de la publication de \"La Soir\u00e9e avec Monsieur Teste\" de Paul Val\u00e9ry, les entretiens permettent de jeter sur cette oeuvre, son personnage et son auteur des regards crois\u00e9s. Teste est le roman de l'esprit \u00e9crit par le corps. La fortune et la force de cette figure litt\u00e9raire originale. La position classique d\u00e9fendue par Val\u00e9ry. Les rapports entre litt\u00e9rature et philosophie dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du 20e si\u00e8cle. Le bilan de l'oeuvre val\u00e9ryenne. Lecture d'extraits de \"La Soir\u00e9e avec Monsieur Teste\" et en fin \"Lettre de Madame Emilie Teste\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de l'essai \"Monsieur Val\u00e9ry\"", "name": "Oster, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie et de fran\u00e7ais au Gymnase de Morges", "name": "Calame, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes val\u00e9ryennes de l'Universit\u00e9 de Montpellier III", "name": "Bourjea, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne \u00e0 Montpellier", "name": "Dangerfield, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Mondy, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24568B3B-BF50-4AAB-8CB3-CBB0AA30642E", "durationSec": 3045, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mondy, Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Les fourmis (Xavier Bloch) - 1964, Louis de Fun\u00e8s (archives) - Ambiance mer (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mondy, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Romandises", "source": "siranau", "title": "Les Burgondes. 5e et 6e si\u00e8cles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB1EA6AF-BEA6-4E8E-95B4-1817726BEFD8", "durationSec": 2553, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple de l'Antiquit\u00e9", "histoire"], "excerpt": "Le ler Royaume de Burgondie 434-526", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en histoire", "name": "Favrod, Justin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Pierre-Laurent Aimard, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-887A98C6-9285-44DC-B842-13501C98B584", "durationSec": 3748, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aimard, Pierre-Laurent"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique contemporaine"], "excerpt": "Cr\u00e9ation d'oeuvre contemporaine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Aimard, Pierre-Laurent", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Monique arr\u00eate de fumer", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5A45792A-1F48-43C7-B966-C456E864896C", "durationSec": 1162, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fum\u00e9e", "tabagisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Delessert, illustrateur de livres pour enfants : A propos de son pays d'adoption, les Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2DCCEED-BA6E-4CD9-9AE1-3EA9CBD91A4E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 910, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delessert, Etienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustrateur de livres pour enfants", "name": "Delessert, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Inde du Sud (1/3) : L'art du d\u00e9veloppement m\u00e9lodique dans la musique karnatique", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7931F1D5-22AA-42B7-88F2-40B591DA15A3", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3738, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "violon", "musique instrumentale", "musique vocale"], "excerpt": "Apprentissage de la musique karnatique - Diff\u00e9rents styles - L'art du violon karnatique", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les combats continuent entre forces za\u00efroises et milices tutsies soutenues par le Rwanda : Interview de Balthazar Staehlin, chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Goma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F1EAE69-C994-4D00-893E-F4165B7DFDFE", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre", "Rwanda"], "durationSec": 244, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Goma", "name": "Staehlin, Balthazar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Urs Frauchiger, directeur de Pro Helvetia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-871118C1-6B30-4835-A1E3-F09F6A4928AA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3667, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Helvetia", "Frauchiger, Urs"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "fondation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Pro Helvetia", "name": "Frauchiger, Urs", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Joris, directeur du TPR \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09CD6BD0-44DF-4EC5-8D10-9BF24AB622D3", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3339, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joris, Charles"], "thematicThemes": ["troupe de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du TPR \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "name": "Joris, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "ami de Charles Joris", "name": "Pagny, Riccardo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME"], "id": "asset-208683", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 797, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19961103, BRINDESI Elisabeth re\u00e7oit VAHANIAN Gabriel pour parler de l'influence de L\u00fcther et de son dernier livre \"la foi une fois pour toutes\".", "title": "LA FOI UNE FOIS POUR TOUTES - 96.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9FORME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "AMBASSADEUR", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "ENSEIGNANT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "JUIFS", "PAIX", "ASSASSINAT POLITIQUE", "JUIFS", "PAIX", "ASSASSINAT POLITIQUE", "JUIFS", "PAIX", "JUIFS", "PAIX", "JUIFS", "PAIX", "JUIFS", "PAIX", "JUIFS", "PAIX", "JUIFS", "PAIX"], "visualPersons": ["BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "SANTER, JACQUES", "NETANYAHOU, BENYAMIN"], "id": "asset-95245", "durationSec": 1229, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.11.03", "visualGeographicals": ["KIGALI", "NEW YORK", "WASHINGTON", "ZURICH", "WASHINGTON", "NEW YORK", "WASHINGTON", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "FRANCE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "RWANDA", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "BRUXELLES", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "TEL AVIV", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "ISRAEL", "HEBRON", "ISRAEL", "ISRAEL"], "visualCorporations": ["HCR", "HCR", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "PARASOL", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC"], "visualPersons": ["AEBY, PIERRE", "AEBY, PIERRE", "ZISYADIS, JOSEF", "ZISYADIS, JOSEF", "RAVET, BERNARD"], "id": "asset-95296", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 2989, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 19961103, suite \u00e0 la d\u00e9cision de fermer la brasserie Cardinal \u00e0 Fribourg, enqu\u00eate sur la capacit\u00e9 des bi\u00e8res suisses \u00e0 r\u00e9sister \u00e0 la concurrence des bi\u00e8res \u00e9trang\u00e8res\n* SUISSE : 19961103, itw d'une famille de travailleurs sud-am\u00e9ricains qui travaille en Suisse, paie des imp\u00f4ts et des assurances mais qui ne b\u00e9n\u00e9ficie, du fait de son statut, d'aucuns droits et r\u00e9action du conseiller d'Etat vaudois ZISYADIS Josef\n* Vaud : 19961103, le chasselas, le vin blanc vaudois, trop cher et trop neutre, n'a plus la c\u00f4te et sa consommation ne fait que baisser, au d\u00e9triment de la bi\u00e8re pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e par les jeunes.", "title": "LES RENDEZ-VOUS MANQUES DU CARDINAL // CLANDESTINS TRAVAILLEURS DE L'OMBRE //\n\nLE DECLIN DU PETIT VI - 96.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "RHEINFELDEN", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "SATIGNY", "VAUD", "SATIGNY", "VAUD", "VAUD", "VUFFLENS-LE-CHATEAU", "TOLOCHENAZ", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "CARDINAL", "CARDINAL", "CARDINAL", "CARDINAL"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRAVAIL CLANDESTIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VIN BLANC"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "BARBARA CARTLAND : MA VIE EST UN ROMAN - 96.11.03", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-188705", "durationSec": 2514, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TRANSPARENCE PARIS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.11.03", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188743", "durationSec": 3830, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 96.11.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188906", "durationSec": 636, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-95265", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3481, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19961103, d\u00e9bat men\u00e9 par BALLIF Eliane sur l'augmentation des prix d'un certain nombre de m\u00e9dicaments contrairement \u00e0 ce qui \u00e9tait attendu et qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie par l'Office f\u00e9d\u00e9ral des affaires sociales (OFAS) charg\u00e9 de ce mandat par la LAMAL des m\u00e9dicaments en Suisse", "title": "MEDICAMENTS : A QUAND LA BAISSE ? - 96.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRIX DES M\u00c9DICAMENTS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.11.03", "visualThemes": ["HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ARME PORTATIVE", "COMMERCE D'ARMES", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ARME PORTATIVE", "COMMERCE D'ARMES", "VEND\u00c9E GLOBE", "VEND\u00c9E GLOBE", "VEND\u00c9E GLOBE", "VEND\u00c9E GLOBE", "VEND\u00c9E GLOBE", "VEND\u00c9E GLOBE"], "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "WASHINGTON", "SABLES D'OLONNE, LES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SABLES D'OLONNE, LES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "SABLES D'OLONNE, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95244", "durationSec": 737, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA RENTREE - 96.11.03 / SA232", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-95079", "durationSec": 1040, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.11.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95246", "durationSec": 529, "publicationDate": "1996-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}