{"response": {"numFound": 7623, "start": 3800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "SIDA", "SIDA", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "SIDA", "SIDA", "ASSURANCE", "GUICHET POSTAL", "PERSONNEL POSTAL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "POSTE", "BLUES", "FESTIVAL", "JAZZ"], "id": "asset-92450", "durationSec": 1654, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.07.12", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ASIE", "AFRIQUE", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "MORLON", "SUISSE", "BULLE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.07.12", "visualThemes": ["SECTE", "SECTE", "SECTE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92449", "durationSec": 300, "publicationDate": "1996-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-92659", "durationSec": 660, "publicationDate": "1996-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.07.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92451", "durationSec": 488, "publicationDate": "1996-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Big Bang", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Pont, math\u00e9maticien, professeur de philosophie et d'histoire des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : Sciences, math\u00e9matique, astronomie, chiffres, calculs et \u00e9toiles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EDD2E59-DA02-4C75-8F5D-6E5CC8D36D61", "durationSec": 484, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9toile", "arithm\u00e9tique", "astronomie", "math\u00e9matique", "chiffre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien, professeur de philosophie et d'histoire des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Pont, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "8. \"Alter Egos\". Duke Ellington et Billy Strayhorn", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-485A9A35-37D0-499E-9BAD-2F893EABB28B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2000, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ellington, Duke", "Strayhorn, Billy"], "thematicThemes": ["jazz", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Weber, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Josef Zisyadis et rupture de coll\u00e9gialit\u00e9 gouvernementale : Interview du conseiller d'Etat, qui se d\u00e9fend toutefois d'entrer en guerre contre eux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCFCA386-05C2-4638-865F-2779CFFE1761", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat"], "excerpt": "Josef Zisyadis affirme ne pas avoir \u00e9t\u00e9 mis au courant des propositions d'\u00e9conomie de ses coll\u00e8gues, qui n'ont d'ailleurs pas tenu compte de son opposition au revenu minimum de r\u00e9insertion et \u00e0 la r\u00e9vision fiscale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Ulster. Marche des protestants autoris\u00e9e dans le quartier de Portadown, pour comm\u00e9morer la victoire en 1690 du roi Guillaume sur les catholiques : Les forces de l'ordre sont intervenues en raison de fortes r\u00e9actions de catholiques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A7531C46-0931-4568-A79B-9A26CF0A20C3", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord", "Ulster"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit religieux", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Ulster", "name": "Martin, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Suisse", "source": "siranau", "title": "De quelques bons moments \u00e0 retenir : Les gamins-acrobates de Champoussin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FB636BF-99DF-42B1-BAFC-B26C0C205E22", "thematicGeographicals": ["Champoussin", "Val-D'Illiez", "Valais"], "durationSec": 284, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parapentisme (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parapentistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant de parapente canadien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice de l'Ecole de parapente", "name": "Crevoisier, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "parapentiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Daniel Humair, musicien et Claude Nobs, directeur du Montreux Jazz and World Music Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F7B9B84-3E64-4D79-8972-B382A3132E2C", "durationSec": 2977, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humair, Daniel", "Nobs, Claude", "Montreux Jazz and World Music Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musicien", "jazz"], "excerpt": "Jazz europ\u00e9en - Le concert de la veille - Le Festival de Montreux - La peinture - La philosophie de Montreux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Humair, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Montreux Jazz and World Music Festival", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Richard Galliano au Miles Davis Hall du Montreux Jazz and World Music Festival : Interview de l'accord\u00e9oniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9426CD98-9D93-4EDB-9249-ADD61F80C095", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz and World Music Festival", "Galliano, Richard"], "thematicThemes": ["jazz", "festival de musique"], "alternativeExcerpt": ["Interview de l'accord\u00e9oniste au Miles Davis Hall en 1996."], "alternativeTitle": ["Richard Galliano / SIR_1996-07-11_journal-du-matin_9426CD98-9D93-4EDB-9249-ADD61F80C095 / Richard Galliano au Miles Davis Hall du Montreux Jazz and World Music Festival : Interview de l'accord\u00e9oniste"], "imageURL": "//www.rts.ch/5936615.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "accord\u00e9oniste de jazz", "name": "Galliano, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5907694"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation par le Conseil d'Etat du plan d'assainissement des finances cantonales : Interview de Charles Favre, chef du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86136448-F016-4EB0-93FA-EAFFA377B1B2", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-92658", "durationSec": 660, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES MISSIONNAIRES DE LA PUB - 96.07.11", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-141927", "thematicGeographicals": ["PAPOUASIE-NOUVELLE-GUINEE"], "durationSec": 3200, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* PAPOUASIE-NOUVELLE-GUINEE : 19960711, dans les montagnes, 4 millions de personnes sont contraintes de passer \u00e0 un rythme forcen\u00e9 de l'\u00e2ge de la pierre au monde moderne. Pour pr\u00e9parer les tribus de ces vall\u00e9es retir\u00e9es, aux lois du capitalisme, des proph\u00e8tes de la consommation viennent pr\u00eacher de nouvelles croyances, la publicit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "GRANDS-BATEAUX DE REVES - 96.07.11", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-142008", "durationSec": 416, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac L\u00e9man : 19970702, dans la s\u00e9rie des films amateurs, les \u00e9quipages de la Compagnie g\u00e9n\u00e9rale de navigation (CGN) ont recueillis et plusieurs films montrant de superbes images lacustres des ann\u00e9es 1930 et 1940 abandonn\u00e9s par leurs auteurs sur les grands-bateaux de la compagnie.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "CONSEILLER D'ETAT", "VIE POLITIQUE", "CONSEILLER D'ETAT", "VIE POLITIQUE", "ANTENNE PARABOLIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INVESTISSEMENT", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INVESTISSEMENT", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "HOMICIDE", "ATTENTAT", "HOMICIDE", "ATTENTAT", "RACISME", "SECTE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "CHANTEUR", "FEMME", "CONCERT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["BIELER, PHILIPPE", "SANSON, VERONIQUE", "ZISYADIS, JOSEF", "RUEY, CLAUDE", "ZISYADIS, JOSEF", "SANSON, VERONIQUE"], "id": "asset-92447", "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.07.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "KUALA LUMPUR", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "TROGEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["PTT", "SWISS TELECOM", "PTT", "SWISS TELECOM", "CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.07.11", "visualThemes": ["SALON DE COIFFURE", "FAUSSE MONNAIE", "DEVISE", "CHANGE", "TOURISME", "BILLET DE BANQUE"], "visualGeographicals": ["GRAECHEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92446", "durationSec": 286, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.07.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92463", "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Salut Lulu", "source": "gico", "title": "LA PARTICIPATION AUX TACHES ...", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236297", "durationSec": 186, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.07.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92448", "durationSec": 465, "publicationDate": "1996-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Jean-Louis Hourdin, metteur en sc\u00e8ne, Herv\u00e9 Loichemol, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne, Roland Deville et Slimane Bena\u00efssa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B424E30-80CB-41C2-BD26-C53547D4A8DE", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bena\u00efssa, Slimane", "Hourdin, Jean-Louis", "Deville, Roland", "Loichemol, Herv\u00e9", "Festival d'Avignon"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Sarajevo - Alg\u00e9rie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bena\u00efssa, Slimane", "type": "Participant"}, {"name": "Deville, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Hourdin, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Loichemol, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Big Bang", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Baumann, conseiller en cynologie, psychologue pour chiens \u00e0 Riaz (Fribourg) : Sciences, animaux, chiens, \u00e9thologie et psychologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3ECD2EA2-82DA-4669-97FF-F33F50106E30", "durationSec": 453, "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thologie", "psychologie", "chien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller en cynologie, psychologue pour chiens \u00e0 Riaz (Fribourg)", "name": "Baumann, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Suisse", "source": "siranau", "title": "De quelques bons moments \u00e0 retenir : Anna, la petite mod\u00e8le de Balthus, \u00e0 Rossini\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97B332F0-F29C-404C-B467-EC29827781CB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Rossini\u00e8re"], "durationSec": 229, "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balthus [= Klossowski de Rola, Balthasar]"], "thematicThemes": ["peinture", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Rossini\u00e8re, mod\u00e8le de Balthus", "name": "Anna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.07.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188356", "durationSec": 1397, "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "UN MONDE A REPENSER - 96.07.10", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-203439", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 402, "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970701, dans la s\u00e9rie des films amateurs, en 1945 le photographe TUGGENER-WYDLER Jacob tourne un clip morbide intull\u00e9 \"Der Seem\u00fchle\". En 1994, SCHUMACHER Fran\u00e7ois, ing\u00e9nieur sur machine vivant \u00e0 Versoix, propose \"Une nature forte\", un film d'animation r\u00e9alis\u00e9 par ordinateur en 1994.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.07.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92443", "durationSec": 335, "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.07.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92462", "durationSec": 300, "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "8. \"En passant par Cy\". Lennie Tristano, Cy Walter et Bill Evans", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A7328CFF-9E91-4E9D-B452-8B9F03F472BB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1703, "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tristano, Lennie", "Evans, Bill", "Walter, Cy"], "thematicThemes": ["jazz", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Weber, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-92657", "durationSec": 648, "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "PROC\u00c9DURE", "CARRI\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "FEU DE CIRCULATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AMENDE", "POLICE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9TUDIANT", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9TUDIANT", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9TUDIANT", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "UNIVERSIT\u00c9", "CUISINIER", "CUISINE (LOCAL)", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "H\u00d4PITAL", "PROJET", "FONCTIONNAIRE", "CONSEILLER D'ETAT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "H\u00d4PITAL", "PROJET", "FONCTIONNAIRE", "SYNDICAT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "H\u00d4PITAL", "PROJET", "FONCTIONNAIRE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "PEINTURE"], "visualPersons": ["TSCHOPP, PETER", "SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-92444", "durationSec": 1663, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.07.10", "visualGeographicals": ["SEVESO", "PYRENEES-ORIENTALES", "SUISSE", "VAUD", "ST-GALL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-GALL-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SOUND OF BLACKNESS - 96", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-92702", "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Salut Lulu", "source": "gico", "title": "LES BIENS MATERIELS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236296", "durationSec": 185, "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PROJET"], "id": "asset-92445", "durationSec": 481, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 96.07.10", "visualGeographicals": ["BRUXELLES"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les grosses pluies ont des cons\u00e9quences n\u00e9gatives pour les campings : A Vidy, interviews de campeurs courageux qui viennent de S\u00e9ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC8C005A-9D5D-43D9-8850-D349BDD1FC54", "thematicGeographicals": ["Vidy", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pluie", "camping"], "excerpt": "A Vidy, l'un des principaux campings de Lausanne, les annulations pleuvent et la fr\u00e9quentation depuis le d\u00e9but du mois est en baisse de 30% selon les estimations du directeur du camping", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "campeurs de S\u00e9ville au camping de Vidy", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Carlo Brandt, com\u00e9dien suisse : A propos de la pi\u00e8ce \"Edouard II\" de Christopher Marlowe, mise en sc\u00e8ne par Alain Fran\u00e7on, au Festival d'Avignon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB3A0C48-59EA-433D-936A-407FF5B12594", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brandt, Carlo", "Festival d'Avignon"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Son spectacle - La m\u00e9moire du th\u00e9\u00e2tre et le th\u00e9\u00e2tre de demain - Son enfance dans le Frioul - Ridicule - Son enfance - \"Edouard II\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Brandt, Carlo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Big Bang", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Isabelle Raboud, ethnologue \u00e0 l'Alimentarium de Vevey : Sciences, ethnologie, alimentation, pain et Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4CDF9B4-6325-4B80-9500-E8D6F8AD5A7B", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 478, "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pain", "alimentation", "ethnologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue \u00e0 l'Alimentarium de Vevey", "name": "Raboud, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Suisse", "source": "siranau", "title": "De quelques bons moments \u00e0 retenir : Les serpents de Gruy\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9F1DE9F-A838-4DD7-B62F-E0AAA90696D5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 162, "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["serpent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "erp\u00e9tologue", "name": "Panchaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-92656", "durationSec": 643, "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.07.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92461", "durationSec": 321, "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Suisse", "source": "siranau", "title": "De quelques bons moments \u00e0 retenir : Le Jardin alpin des Plans-sur-Bex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60AC4F57-C7ED-4374-8883-8820842D7192", "thematicGeographicals": ["Les Plans-sur-Bex", "Vaud"], "durationSec": 186, "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin botanique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Jardin alpin des Plans-sur-Bex", "name": "Marie, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "7. \"Les Princes de Harlem\". Luckey Roberts et Willie \"The Lion\" Smith", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D892CD6A-B8B1-41B6-98AB-639FFE2FC220", "thematicGeographicals": ["Harlem", "Etats-Unis"], "durationSec": 1775, "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smith, Willie [= the Lion]", "Roberts, Luckey"], "thematicThemes": ["jazz", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Weber, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "title": "UNE MORT PROGRAMMEE - 96.07.09", "genres": ["Science"], "id": "asset-188837", "durationSec": 4162, "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "F FOR FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["GIOVANNI, JOSE"], "id": "asset-92440", "durationSec": 345, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.07.09", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "ESB", "MALADIE DE CREUTZFELDT-JAKOB", "PRION", "ASSURANCE MALADIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "ASSURANCE MALADIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "MENDIANT", "IMMIGRANT", "ADOLESCENT", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["TROILLET, JEAN", "TROILLET, JEAN"], "id": "asset-92441", "durationSec": 1598, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.07.09", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MILAN", "PARIS", "CHAMPERY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "COINTRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "COINTRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["EPFZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Salut Lulu", "source": "gico", "title": "LA GESTION DES LOISIRS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236295", "durationSec": 193, "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "AUTO QUAND TU NOUS GRATTES - 96.07.09", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-241169", "durationSec": 366, "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19970630, dans la s\u00e9rie des filmes amateurs, BRUSSINO Raymond filme le march\u00e9 de la voiture d'occasion au garage de Drize en 1969. Il filme \u00e9galement en 1959 l'arriv\u00e9e d'un avion Br\u00e9guet \u00e0 deux Ponts \u00e0 l'a\u00e9roport de Cointrin, transportant l'ing\u00e9nieur Panhard et une voiture Panhard. En 1938, MORIER Edouard, commer\u00e7ant fribourgeois, filme l'usine de montage General-Motors \u00e0 Bienne.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.07.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92442", "durationSec": 434, "publicationDate": "1996-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bosnie. Exhumation d'une fosse commune pr\u00e8s de Srebrenica", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AEF0E225-6BF3-4B42-9AB0-555C3413182F", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Srebrenica", "Yougoslavie"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["charnier", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Les enqu\u00eateurs de l'ONU se trouvent sur les lieux, sous la protection de soldats am\u00e9ricains. Ils s'attendent \u00e0 trouver les restes de Musulmans massacr\u00e9s par les forces serbes en Bosnie orientale", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "6. \"P\u00e8re et faux-fils\". Earl Hines et Jaki Byard", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CAF6645E-5588-49D3-81A1-1099DA06E944", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2166, "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haig, Al", "Jones, Hawk"], "thematicThemes": ["jazz", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Weber, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bosnie. Exhumation d'une fosse commune pr\u00e8s de Srebrenica", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-054E540B-32EC-4611-AF4E-BDE3CBD6CA90", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Srebrenica", "Serbie"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["charnier", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Les enqu\u00eateurs de l'ONU se trouvent sur les lieux, sous la protection de soldats am\u00e9ricains. Ils s'attendent \u00e0 trouver les restes de Musulmans massacr\u00e9s par les forces serbes en Bosnie orientale", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Big Bang", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Giordan, professeur de didactique et d'histoire des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : Sciences, poissons, eau, corps humain et cerveau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56204AA7-0EDD-4AD8-8463-7ED82BD2BA0C", "durationSec": 492, "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (ressource)", "cerveau", "poisson", "corps humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de didactique et d'histoire des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Giordan, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.07.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208591", "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "DRAGONS DEMI-DIEUX - 96.07.08", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-142015", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "NEUCHATEL"], "durationSec": 386, "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (Canton), Neuch\u00e2tel : 19970627, dans la s\u00e9rie des films amateurs, les derni\u00e8res ann\u00e9es des Dragons de l'arm\u00e9e suisse ont \u00e9t\u00e9 superbement film\u00e9es par GRAND Henri de Lornay-sur-Morges, dragon lui-meme.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Salut Lulu", "source": "gico", "title": "LA POLLUTION", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121568", "durationSec": 160, "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "COUNTRY - 30 ANS DE MONTREUX 96", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-92370", "durationSec": 1816, "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PLUIE", "\u00c9T\u00c9", "CH\u00d4MAGE", "CLIMATOLOGIE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "SQUAT", "PLUIE", "CAMPING", "\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["NICATI, CLAUDE"], "id": "asset-208638", "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.07.08", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "HEBRON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG", "FOULY, LA"], "visualCorporations": ["BCN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.07.08", "visualThemes": ["INONDATION", "INONDATION"], "visualGeographicals": ["COSSONAY", "TESSIN", "ITALIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208631", "durationSec": 395, "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "HERBIE HANCOCK - 96.07.08", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-236125", "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-92655", "durationSec": 681, "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.07.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208639", "durationSec": 557, "publicationDate": "1996-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "H\u00e9bron se radicalise", "imageURL": "http://www.rts.ch/7146124.image", "id": "ece-7146131", "durationSec": 145, "publicationDate": "1996-07-07T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En juillet 1996, la derni\u00e8re ville palestinienne de Cisjordanie occup\u00e9e par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7146131", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7146131"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Frochaux, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Heidi ou le d\u00e9fi suisse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E568918-500E-4D8D-83EE-3532038AAC37", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1028, "publicationDate": "1996-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heidi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Bosnie. Exhumation d'une fosse commune pr\u00e8s de Srebrenica", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1DA42A50-B8D5-474F-A219-9624FA1AE5F6", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Srebrenica", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1996-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["charnier", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Les enqu\u00eateurs de l'ONU se trouvent sur les lieux, sous la protection de soldats am\u00e9ricains. Ils s'attendent \u00e0 trouver les restes de Musulmans massacr\u00e9s par les forces serbes en Bosnie orientale", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Bilan de l'Euro 96 : Interview de Gerhard Aigner, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UEFA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51D042F2-C24E-4A8B-B552-D04EA926C174", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 373, "publicationDate": "1996-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro 96", "FIFA", "UEFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "arbitrage sportif"], "excerpt": "Sa satisafction \u00e0 propos de la comp\u00e9tition, r\u00e9pond aux critiques concernant l'arbitrage, la solution de la \"mort subite\". La bonne atmosph\u00e8re qui a r\u00e9gn\u00e9 pendant cet Euro gr\u00e2ce au concours de la police britannique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UEFA", "name": "Aigner, Gerhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "C'est votre si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Soulages, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-248D59F2-DFC0-40C3-9CBC-BD74F830C0D6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3603, "publicationDate": "1996-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soulages, Pierre"], "thematicThemes": ["peinture", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Soulages, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "SIDA", "PROSTITUTION DES MINEURS", "SIDA", "ASSURANCE VIE", "D\u00c9MINAGE", "AUTOMOBILE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "FESTIVAL", "JAZZ"], "id": "asset-232727", "durationSec": 1647, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.07.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "JOHANNESBURG", "USA", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["JAGUAR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-07-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.07.07", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES", "JODLEUR", "CHORALE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "JODLEUR", "CHORALE"], "visualGeographicals": ["THOUNE", "THOUNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-232725", "durationSec": 298, "publicationDate": "1996-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 96.07.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-121338", "durationSec": 413, "publicationDate": "1996-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.07.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188794", "durationSec": 1865, "publicationDate": "1996-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SIMONE MORENO / PEPEU GOMEZ - 96", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-92704", "publicationDate": "1996-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.07.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-232730", "durationSec": 407, "publicationDate": "1996-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Marc Boegner, l'itin\u00e9naire d'un juste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B17E8799-69E8-4327-BDFD-1E5E259903CD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1516, "publicationDate": "1996-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boegner, Marc"], "thematicThemes": ["pasteur", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9", "name": "Riquet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Marc Boegner", "name": "Boegner, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Bolle, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur, th\u00e9ologien (Archives)", "name": "Boegner, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Jeu de l'oie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicoletta, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6EA5617-5594-475F-86D1-FD26B540985F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2700, "publicationDate": "1996-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicoletta"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Nicoletta", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "ROCK"], "visualPersons": ["TURNER, TINA"], "id": "asset-232695", "durationSec": 323, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.07.06", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-07-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.07.06", "visualCorporations": ["UEFA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92336", "durationSec": 1715, "publicationDate": "1996-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIN DE JEHOVAH", "BOMBARDEMENT", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "BLESS\u00c9", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "BLESS\u00c9", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "CAPITALE ADMINISTRATIVE", "VILLE", "S\u00c9ISME", "CAPITALE ADMINISTRATIVE", "CAPITALE ADMINISTRATIVE", "CAPITALE ADMINISTRATIVE", "CAPITALE ADMINISTRATIVE", "VILLE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "HALL", "A\u00c9ROPORT", "AVIATION PRIV\u00c9E", "PLUIE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "AUTOMATE", "AUTOMATE", "TIRAGE AU SORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHANTEUR", "CONCERT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-232706", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.07.06", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LIBAN", "BIRMINGHAM", "TOKYO", "JAPON", "JAPON", "TOKYO", "JAPON", "JAPON", "TOKYO", "JAPON", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "AVENCHES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "STE-CROIX", "GENEVE-VILLE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-07-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CESAR CAMARGO - 96", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-92703", "publicationDate": "1996-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.07.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-232711", "durationSec": 427, "publicationDate": "1996-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Suisse", "source": "siranau", "title": "De quelques bons moments \u00e0 retenir : La forge Oreiller, de Villette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F723CD37-F12A-49CE-8901-5F1AC569E232", "thematicGeographicals": ["Villette", "Vaud"], "durationSec": 196, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "forge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Marie-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "descendant de la famille du forgeron", "name": "Oreiller, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La multinationale Philip Morris est accus\u00e9e d'avoir soustrait 8 milliards de francs suisses au fisc italien : Interview de Michael Parson, porte-parole \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6E6063C-B481-4B4D-AEE4-25D4F4D7ED91", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philip Morris"], "thematicThemes": ["multinationale", "fraude fiscale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Philip Morris \u00e0 Lausanne", "name": "Parson, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "5. \"Smart bop\". Al Haig et Hawk Jones", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-13E07BAB-34B0-41CE-9C54-6D7415974022", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1926, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, Hawk", "Haig, Al"], "thematicThemes": ["jazz", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Weber, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Saint-Gall, un avion de combat Tiger s'\u00e9crase pr\u00e8s d'un village : Aucun habitant n'a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. Interview de Fernand Carrel, chef des troupes d'aviation et commandant de corps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5DE7DF3-E635-46B7-9D95-1C97FCA5117E", "thematicGeographicals": ["Saint-Gall (canton)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "Tiger"], "excerpt": "Selon le DMF l'accident est d\u00fb au d\u00e9clenchement intempestif du si\u00e8ge \u00e9jectable", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de corps: chef des troupes d'aviation", "name": "Carrel, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Corne d'abondance helv\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Comment ils ont vu la Suisse : Adolf Hitler et Elisabeth de Wittelsbach [= Sissi]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58DD7F8A-52FA-41B4-9018-21E8DA8BC99C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 509, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf", "Elisabeth de Wittelsbach [=Sissi]"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "20e si\u00e8cle", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Il y a 900 millions d'ann\u00e9es, les jours n'avaient que 18 heures : R\u00e9sultats de 4 \u00e9quipes scientifiques am\u00e9ricains publi\u00e9s dans \"Science\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-825691F7-FD60-44B0-9057-14D3FCAFD9F7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "mesure du temps"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les banques suisses \u00e0 la recherche de plus de mille collaborateurs sp\u00e9cialis\u00e9s : Ceci alors que l'heure est aux suppressions d'emplois dans ce secteur. Interview de James Cunningham, collaborateur sp\u00e9cialis\u00e9 de Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DB3B6AC-44A1-465C-88D8-BF952661679C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "banque", "employ\u00e9 de banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur sp\u00e9cialis\u00e9 de Londres", "name": "Cunningham, James", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Suisse", "source": "siranau", "title": "De quelques bons moments \u00e0 retenir : Le chemin des d\u00e9couvertes de Marsens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EE495F8-922D-442F-B71F-57CB3F532E96", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Marsens"], "durationSec": 153, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["site arch\u00e9ologique", "temple"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Carla Del Ponte, procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e9chappe \u00e0 la mort en Colombie : Interview de Rolf Schatzmann, chef du Service de s\u00e9curit\u00e9 de l'administration, sur les circonstances du mitraillage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB7A6FB2-BFE7-45C7-977F-F267E1B6D6B5", "thematicGeographicals": ["Colombie", "Suisse"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Ponte, Carla"], "thematicThemes": ["procureur", "attentat", "trafic de stup\u00e9fiants", "h\u00e9licopt\u00e8re"], "excerpt": "Carla Del Ponte participait \u00e0 une op\u00e9ration anti-drogue, quand l'h\u00e9licopt\u00e8re qui la transportait a \u00e9t\u00e9 mitraill\u00e9, probablement par des rebelles li\u00e9s aux trafiquants de drogue", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service de s\u00e9curit\u00e9 de l'administration", "name": "Schatzmann, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement jurassien autorise \u00e0 nouveau la Soci\u00e9t\u00e9 Fairtec \u00e0 exploiter la d\u00e9charge de Saint-Ursanne : Interview de Cl\u00e9ment Tolusso, porte-parole romand de Greenpeace qui crie au scandale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36657BB4-67FF-4A3A-9D94-8369ACFB9ED6", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Saint-Ursanne"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greenpeace", "Fairtec"], "thematicThemes": ["d\u00e9charge", "\u00e9cologie", "d\u00e9chet toxique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Greenpeace", "name": "Tolusso, Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gallion, Damienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TERRORISME", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "visualPersons": ["DEL PONTE, CARLA"], "id": "asset-236149", "durationSec": 310, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.07.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "COLOMBIE", "GIBLOUX, LE", "GIBLOUX, LE", "GIBLOUX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PLUIE", "\u00c9T\u00c9", "VACANCES", "PLUIE", "\u00c9T\u00c9", "VACANCES", "PLUIE", "\u00c9T\u00c9", "VACANCES", "PLUIE", "\u00c9T\u00c9", "VACANCES", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "ESCROQUERIE", "ABUS DE CONFIANCE", "JUSTICE", "ESCROQUERIE", "ABUS DE CONFIANCE", "JUSTICE", "FRAUDE FISCALE", "JUSTICE", "FRAUDE FISCALE", "JUSTICE", "COHABITATION ETHNIQUE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "GUERRE CIVILE", "COHABITATION ETHNIQUE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "TRAVAUX PUBLICS", "BUDGET DE L'ETAT", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "AVEUGLE", "JAZZ", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "AVEUGLE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "AVEUGLE", "MUSIQUE", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "ART DRAMATIQUE", "FESTIVAL", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "COMM\u00c9MORATION"], "visualPersons": ["LE FLOCH-PRIGENT, LO\u00cfK", "LE FLOCH-PRIGENT, LO\u00cfK", "EICHER, STEPHAN", "EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-236150", "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.07.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MARLY", "GENEVE-VILLE", "NODS", "HESSE", "FRIBOURG-VILLE", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BURUNDI", "BURUNDI", "BURUNDI", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LUGANO", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LUGANO", "SUISSE", "LAUSANNE", "MONTREUX", "MONTREUX", "BELGIQUE"], "visualCorporations": ["SNCF", "SNCF", "ELF", "PHILIP MORRIS", "PHILIP MORRIS", "CICR", "SABENA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.07.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-236112", "durationSec": 305, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-92654", "durationSec": 681, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Salut Lulu", "source": "gico", "title": "LE CHEWING-GUM", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236294", "durationSec": 164, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "KID-FILMS - 96.07.05", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-203496", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 404, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, SUISSE : 19970626, DALAIN Yvan r\u00e9alise avec ses enfants un western durant ses vacances en Camargue en 1970. \"Les jeux olympiques\" est un dessin anim\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par BUSSARD Thierry aid\u00e9 par son p\u00e8re BUSSARD Claude, cette animation a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e au concours de films du coll\u00e8ge de Nyon en 1988. \"Sourions\" et \"Le trait\" sont deux dessins anim\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s par Isabelle et Alexandre, les enfants du nyonnais CERRUTI Robert.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.07.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-236115", "durationSec": 485, "publicationDate": "1996-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Josef Zisyadis d\u00e9fend un m\u00e9moire de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CFF4BB11-D1BA-488B-8402-7C1A6AB33C85", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1996-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zisyadis, Josef"], "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "conseiller d'Etat", "m\u00e9moire (litt\u00e9rature)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Russie. Victoire plus large que pr\u00e9vue de Boris Eltsine au second tour du scrutin pr\u00e9sidentiel : Interview d'Alexandre Soljenitsyne, \u00e9crivain et dissident russe, qui critique la forte criminalit\u00e9", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-09E56CFA-9B89-40F1-B8AE-3104B3BD2EB3", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1996-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "criminalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dissident russe", "name": "Soljenitsyne, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suite aux articles contradictoires de la presse, Lolita Morena confirme qu'elle a d\u00e9cid\u00e9 de divorcer : Interview de l'ex-Miss Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E4A1A02-4A04-49C6-96D0-7383B1214976", "durationSec": 63, "publicationDate": "1996-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mattha\u00fcs, Lothar", "Morena, Lolita"], "thematicThemes": ["divorce"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-Miss Suisse", "name": "Morena, Lolita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Jos\u00e9 Giovanni, cin\u00e9aste, Pascale Rocard, com\u00e9dienne, Michel Vo\u00efta, com\u00e9dien et Jo Pouget, pilote d'h\u00e9licopt\u00e8re : A l'occasion du tournage d'un film dans la r\u00e9gion de Champex-Lac", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9802E1A-44E1-49C8-990F-C0C3FFFFB0BA", "thematicGeographicals": ["Champex"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1996-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rocard, Pascale", "Pouget, Jo", "Giovanni, Jos\u00e9", "Vo\u00efta, Michel"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9film", "montagne", "tournage de film", "h\u00e9licopt\u00e8re", "com\u00e9dien", "com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "La montagne - Les diff\u00e9rents r\u00f4les du t\u00e9l\u00e9film - L'h\u00e9licopt\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Giovanni, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pilote d'h\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 Air-Glaciers", "name": "Pouget, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vo\u00efta, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Rocard, Pascale", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Festival Tibor Varga en Valais : Extrait de r\u00e9p\u00e9tition et interview de Tibor Varga, violoniste et chef d'orchestre, qui parle de son amour de la musique", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-39BA6146-CAD4-4CB2-AB45-454C34EA0BA6", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 222, "publicationDate": "1996-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Varga, Tibor", "Festival Tibor Varga"], "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste, chef d'orchestre", "name": "Varga, Tibor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}]}}