{"response": {"numFound": 7623, "start": 6100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IND\u00c9PENDANTISME", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "IND\u00c9PENDANTISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "JAZZ", "TOURNAGE DE FILM", "COURT M\u00c9TRAGE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE"], "visualPersons": ["GULDIMANN, TIM"], "id": "asset-208320", "durationSec": 854, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.03.16", "visualGeographicals": ["GROZNY", "GROZNY", "CULLY", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["OSCE", "OSCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.03.16", "visualCorporations": ["CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "LAUSANNE HC", "CONCORDIA NAEFELS", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241119", "durationSec": 1958, "publicationDate": "1996-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.03.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208322", "durationSec": 435, "publicationDate": "1996-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Enfin abolie!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438726.image", "id": "ece-3438728", "durationSec": 119, "publicationDate": "1996-03-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "1996, le Valais renonce \u00e0 la censure cin\u00e9matographique...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438728", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438728"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Conseil national. Motion de Victor Ruffy demandant la l\u00e9gif\u00e9ration sur l'assistance au d\u00e9c\u00e8s transform\u00e9e en postulat : Interview de Victor Ruffy, conseiller national socialiste vaudois, qui estime qu'il faut l\u00e9gif\u00e9rer pour se prot\u00e9ger et d\u00e9culpabiliser le corps m\u00e9dical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CC942C0-EE16-4626-851E-A2D5EECEC3A1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "euthanasie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Ruffy, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national d\u00e9clare irrecevable l'initiative des D\u00e9mocrates suisses \"Pour une politique d'asile raisonnable\" : Cette initiative proposait d'expulser sans d\u00e9lai les requ\u00e9rants d'asile entr\u00e9s ill\u00e9galement en Suisse. Interview de Markus Ruf, d\u00e9put\u00e9 bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BCB8FEE-C5FD-4B0D-BF5B-180B1986D125", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9mocrates suisses"], "thematicThemes": ["politique d'asile", "expulsion", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 bernois", "name": "R\u00fcf, Markus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons de 1999 \u00e0 Vevey. Edison Denisov choisi comme troisi\u00e8me compositeur : Interview", "genres": ["Interview"], "id": "sound-490475B1-A401-42DA-AAC8-E832D781C5E6", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey", "Denisov, Edison"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur de la F\u00eate des Vignerons 1999", "name": "Denisov, Edison", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national d\u00e9clare irrecevable l'initiative des D\u00e9mocrates suisses \"Pour une politique d'asile raisonnable\" : Cette initiative proposait d'expulser sans d\u00e9lai les requ\u00e9rants d'asile entr\u00e9s ill\u00e9galement en Suisse. Interview de Jean-Michel Gros, conseiller national lib\u00e9ral genevois, rapporteur de langue fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E64E958-0A25-4BAF-A005-E115A9BB2F5F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9mocrates suisses"], "thematicThemes": ["politique d'asile", "expulsion", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral genevois, rapporteur de langue fran\u00e7aise", "name": "Gros, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La muse des plus grands, Ida Rubinstein (5/5) : Une figure de vitrail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B48E14B-B1A8-4A73-8B45-EEAA65F6D4C8", "thematicGeographicals": ["France", "Russie"], "durationSec": 3514, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rubinstein, Ida"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "trag\u00e9die", "mime", "musique classique", "art dramatique", "m\u00e9c\u00e9nat", "danse (art chor\u00e9graphique)", "femme"], "excerpt": "Les ann\u00e9es de guerre et la retraite volontaire d'Ida Rubinstein.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Ida Rubinstein, une inconnue jadis c\u00e9l\u00e8bre\" (Ed. Champion)", "name": "Depaulis, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marnat, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Monthey ville bilingue", "imageURL": "http://www.rts.ch/6444233.image", "id": "ece-6444234", "durationSec": 1487, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Face \u00e0 la crise \u00e9conomique, la ville valaisanne parie sur le bilinguisme.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6444234", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6444234"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES"], "visualPersons": ["SIERRO, SERGE"], "id": "asset-195492", "thematicGeographicals": ["MONTHEY"], "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "excerpt": "* Monthey : 19960200, presentation de l'exp\u00e9rience pilote men\u00e9e par le canton du Valais, du bilinguisme \u00e0 l'\u00e9cole. Dans ces temps de crise \u00e9conomique, la ma\u00eetrise de l'allemand est per\u00e7ue par les parents comme un atout supplementaire \u00e0 offrir \u00e0 leurs enfants. L'\u00e9cole bilingue, o\u00f9 l'enseignement est dispens\u00e9 aux enfants, dans les deux langues,(en allement et en fran\u00e7ais) semble offrir ce bilinguisme pr\u00e9coce tant recherch\u00e9. Rencontre avec 3 familles, apparemment tr\u00e8s satisfaites d'avoir envoy\u00e9 leur enfant \u00e0 l'\u00e9cole bilingue.", "title": "GUTEN MORGEN, MONTHEY ! - 96.03.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "VALAIS", "SION", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" enfants dans une classe d'\u00e9cole enfantine, diverses activit\u00e9s pedagogiques refletant la scolarit\u00e9 enfantine."], "thematicThemes": ["BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MERGLEN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["RECOURS", "G\u00c9NIE CIVIL", "VOTATION", "RADE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "FAILLITE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "B\u00c2TIMENT \u00c0 USAGE D'HABITATION", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "FAILLITE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "B\u00c2TIMENT \u00c0 USAGE D'HABITATION", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DROITE", "COALITION POLITIQUE", "CENSURE", "L\u00c9GISLATION", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["ZIEGLER, BERNARD", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-208335", "durationSec": 830, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.03.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "PONTS-DE-MARTEL, LES", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "CULLY"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-231474", "durationSec": 576, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Mikhail Rudy, pianiste, Xavier Gagnepain et Walter Grimmer, violoncellistes, Marcel Landowski, compositeur et Michel Piguet, hautbo\u00efste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DF19195-86DB-43E4-B901-7B6A38C35627", "durationSec": 3239, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Landowski, Marcel", "Piguet, Michel", "Rudy, Mikhail", "Sacher, Paul"], "thematicThemes": ["art baroque", "hautbois", "compositeur", "piano", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "M. Rudy pr\u00e9sente son dernier disque consacr\u00e9 \u00e0 des oeuvres de Szymanowski. X. Gagnepain et W. Grimmer s'expriment \u00e0 propos de l'hommage pour les 90 ans de Paul sacher. M. Landowski pr\u00e9sente son op\u00e9ra \"Galina\" cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Lyon. M. Piguet pr\u00e9sente ses concerts avec hautbois baroque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Gagnepain, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Grimmer, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Landowski, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rudy, Mikhail", "type": "Participant"}, {"role": "hautbo\u00efste", "name": "Piguet, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Andriot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Gargantua", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B6DF2FB1-95FA-4E46-BEBF-960CDF263AC5", "durationSec": 956, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gargantua"], "thematicThemes": ["personnage de fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Favez, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA MAISON 1 - LES OISEAUX EMPAILLES, LE CLIC DANSE - 96.03.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141853", "durationSec": 270, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.03.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208336", "durationSec": 353, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOLESCENT", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "SAISONNIER", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "SAISONNIER", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "SAISONNIER", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "SAISONNIER", "CH\u00d4MAGE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CH\u00d4MAGE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PLAN DE PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "PORTRAIT", "AMBASSADEUR", "OP\u00c9RATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INFORMATIQUE", "OP\u00c9RATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INFORMATIQUE", "MINIATURISATION", "OP\u00c9RATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INFORMATIQUE", "OP\u00c9RATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "INFORMATIQUE", "MINIATURISATION", "AUTOMOBILE", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "VILLIGER, KASPAR", "SCHNYDER, WILHELM", "GUT, RAINER"], "id": "asset-208318", "durationSec": 1622, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.03.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "TOLOCHENAZ", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "TOLOCHENAZ", "SUISSE", "VIEGE", "VALAIS", "VIEGE", "BERNE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "EDIMBOURG", "ANGLETERRE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CSP", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EUROPA CONCERT 1995 - 97.05.02", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-234790", "durationSec": 2749, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.03.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208319", "durationSec": 671, "publicationDate": "1996-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La SBS enregistre une progression de son b\u00e9n\u00e9fice net de 30%, d\u00e9passant ainsi le milliard de francs : Des chiffres positifs qui n'emp\u00eachent plus les grandes banques de se poser la question d'un rapprochement. Interview de Georges Blum, directeur de la SBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BAFC9F5-D584-45B0-86BA-6342870F1C3B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SBS"], "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la SBS", "name": "Blum, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Entretien avec William Sheller, chanteur, musicien, en concert au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50C64818-7156-4579-817F-190E294DE526", "durationSec": 2988, "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sheller, William"], "thematicThemes": ["chanteur", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien", "name": "Sheller, William", "type": "Participant"}, {"role": "producteur", "name": "Linares, Jean-Yves de", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dax, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges", "name": "Despond, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "copiste (femme)", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la fusion entre Sandoz et Ciba, rencontre entre la direction de Ciba Monthey et le gouvernement valaisan : Interviews de Raymond Deferr, conseiller d'Etat et de J\u00fcrg Herold, directeur de l'usine de Monthey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF7BA2F6-FD79-4336-8804-DF071CBCF1C6", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novartis", "Ciba", "Sandoz"], "thematicThemes": ["industrie chimique", "fusion d'entreprises", "industrie pharmaceutique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan", "name": "Deferr, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Ciba Monthey", "name": "Herold, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Joshua Bell, violoniste, Beno\u00eet Mandelbrot, math\u00e9maticien, Marc-Andr\u00e9 Rappaz, compositeur, Pablo Lentini-Riva et Martin Verreault, guitaristes", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E3EB30CE-4BD3-423A-979E-EE5127512F4C", "durationSec": 3288, "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligeti, Gy\u00f6rgy", "Bell, Joshua"], "thematicThemes": ["compositeur", "math\u00e9matique", "guitare", "musique contemporaine", "instrumentiste", "musique classique", "violon"], "excerpt": "J. Bell \u00e9voque quelques aspects de sa vie de jeune virtuose, son instrument et le concerto pour violon qu'il aimerait composer un jour. Les sources d'inspiration de Ligeti, avec une introduction aux fractales, par B. Mandelbrot et M.-A. Rappaz. P. Lentini-Riva et M. Verreault jouent en direct des oeuvres de Bennett et de Falla.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Bell, Joshua", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Verreault, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Lentini-Riva, Pablo", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur suisse", "name": "Rappaz, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien", "name": "Mandelbrot, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "organisateur de concerts", "name": "Reymond, Etienne", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "guitariste", "name": "Lentini-Riva, Pablo", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Verreault, Martin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La muse des plus grands, Ida Rubinstein (4/5) : La trag\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF458382-8A17-4CEF-AE9D-E2A009A691EE", "thematicGeographicals": ["Russie", "France"], "durationSec": 3533, "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rubinstein, Ida"], "thematicThemes": ["m\u00e9c\u00e9nat", "mime", "trag\u00e9die", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "art dramatique", "femme", "danse (art chor\u00e9graphique)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Ida Rubinstein, une inconnue jadis c\u00e9l\u00e8bre\" (Ed. Champion)", "name": "Depaulis, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marnat, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["COUL\u00c9E DE BOUE", "\u00c9BOULEMENT", "RECONSTRUCTION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "VILLAGE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "VILLAGE", "CHANTIER NAVAL", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-208333", "durationSec": 851, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.03.14", "visualGeographicals": ["VILLENEUVE (VD)", "VILLENEUVE (VD)", "BERNE", "JURA BERNOIS", "GLERESSE", "JURA BERNOIS", "MORGES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPORTATION", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "EXPORTATION", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "EXPORTATION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "POULE", "L\u00c9GUME", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "GO\u00dbT", "COUTUME ALIMENTAIRE", "P\u00c2TE ALIMENTAIRE", "EXTRAIT", "SPOT PUBLICITAIRE", "PRODUIT LAITIER", "YAOURT", "PRODUIT LAITIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "D\u00c9GUSTATION", "YAOURT", "EXTRAIT", "YAOURT", "SPOT PUBLICITAIRE", "EXTRAIT", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "YAOURT", "SPOT PUBLICITAIRE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "EXTRAIT", "SPOT PUBLICITAIRE", "GASTRONOMIE", "D\u00c9GUSTATION", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "EXTRAIT", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "VIANDE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TECHNIQUE D'\u00c9LEVAGE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "YAOURT", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "EXTRAIT", "YAOURT", "SPOT PUBLICITAIRE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "\u00c9COLIER", "GO\u00dbT", "PRODUIT ALIMENTAIRE"], "id": "asset-203306", "thematicGeographicals": ["BULGARIE", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE"], "durationSec": 5093, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Bulgarie : 19960314, des milliers de vieilles voitures d'occasion sont export\u00e9es de Suisse vers la Bulgarie. Achet\u00e9es et convoy\u00e9es \u00e0 travers toute l'Europe par des jeunes prospecteurs d\u00e9sireux de faire de l'argent, ces voitures d'occasion sont revendues au prix fort en Bulgarie. Histoire d'une Opel vaudoise d'occasion devenue bulgare\n* SUISSE, FRANCE : 19960314, le consommateur ne prend plus le temps de manger et de faire \u00e0 manger. C'est pourquoi, les industriels de l'agroalimentaire, qui eux l'ont compris, d\u00e9veloppent des tr\u00e9sors d'innovation pour s\u00e9duire le consommateur devenu insaisissable.", "title": "NOS VIEILLES BAGNOLES PASSENT A L'EST // A NOUS LA BONNE SOUPE - 96.03.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "BULGARIE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "SUISSE", "LYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "THIERRENS", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["COOP", "COOP", "NESTL\u00c9"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["de l'industrie alimentaire de l'alimentation quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MERGLEN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "SECHAUD, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "SUTTERLIN, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXE POIDS LOURDS", "TAXE POIDS LOURDS", "TAXE POIDS LOURDS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE POPULAIRE", "EXPORTATION", "INDUSTRIE DES MACHINES", "EXPORTATION", "INDUSTRIE DES MACHINES", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME", "TABAGISME", "HYPERTENSION", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "HYPERTENSION", "CH\u00d4MAGE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["GYGI, ULRICH"], "id": "asset-208316", "durationSec": 1646, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.03.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "VEVEY", "ECOSSE", "BIENNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "LUEBECK", "LUEBECK", "LUEBECK", "LUEBECK", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "FAUT-IL FAIRE CONFIANCE AUX OEUVRES DE BIENFAISANCE ? - 96.03.14", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-203511", "durationSec": 3004, "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-231473", "durationSec": 618, "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA MAISON 1 - L'HISTOIRE DE LA BELLE, L'ARMOIRE - 96.03.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141852", "durationSec": 303, "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CIGARETTE", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME", "PASSION", "HUMOUR"], "visualPersons": ["SEMONIN, LAURENCE", "SEMONIN, LAURENCE"], "id": "asset-208315", "durationSec": 932, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.03.14", "visualGeographicals": ["USA", "PORRENTRUY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.03.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208334", "durationSec": 358, "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "title": "SUISSE - SENEGAL : PETITS PAS VERS LA SOLIDARITE - 96.03.14", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-238762", "durationSec": 1815, "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.03.14", "visualThemes": ["POLICE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208317", "durationSec": 833, "publicationDate": "1996-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La muse des plus grands, Ida Rubinstein (3/5) : La danseuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74B31B21-96FF-466D-8813-CDE0EA30D169", "thematicGeographicals": ["Russie", "France"], "durationSec": 3488, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rubinstein, Ida"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "musique classique", "m\u00e9c\u00e9nat", "femme", "danse (art chor\u00e9graphique)", "mime"], "excerpt": "Ida Rubinstein, mime et danseuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Ida Rubinstein, une inconnue jadis c\u00e9l\u00e8bre\" (Ed. Champion)", "name": "Depaulis, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marnat, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Conte inachev\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le Lit voyageur. Conte inachev\u00e9 : Epilogues des enfants", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-16AC4C01-819C-4435-A44D-615C0E4A57F0", "durationSec": 948, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Interviews d'Antonio Meneses, violoncelliste, James Giroudon, compositeur, Piet Ehrnrooth, compositeur et clarinettiste, Georges Schwitzgebel, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47D2C5D7-3107-46B3-BD15-CBF829C41627", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel (Gen\u00e8ve)", "Meneses, Antonio", "Ehrnrooth, Piet", "Schwizgebel, Georges"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique", "instrumentiste", "violoncelle"], "excerpt": "A Meneses \u00e9voque les oeuvres rares qu'il joue volontiers: Popper, d'Albert et Grazzani, parle de ses go\u00fbts, sa carri\u00e8re et le Quintette de Schubert qu'il joue \u00e0 Gen\u00e8ve avec le Quatuor Vermeer. James Giroudon pr\u00e9sente le Festival Musiques en sc\u00e8ne de Lyon. P. Ehrnrooth et G. Schwizgebel pr\u00e9sentent \"Cyclades\", oeuvre commune combinant vid\u00e9o et musique, commande du Festival Archipel 1996 de Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Meneses, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Giroudon, James", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste, compositeur suisse", "name": "Ehrnrooth, Piet", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Schwizgebel, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "USINE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PANNEAU ROUTIER", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "VIOLENCE", "ALCOOLISME", "CURE DE D\u00c9SINTOXICATION", "ALCOOLISME", "CURE DE D\u00c9SINTOXICATION", "TAXIDERMIE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "TAXIDERMIE", "LYNX", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "TAXIDERMIE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "INFRASTRUCTURE DE TRANSPORT", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VOIE FERR\u00c9E", "POUP\u00c9E ANCIENNE"], "id": "asset-208331", "durationSec": 777, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.03.13", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "SAXON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SIERRE", "SIERRE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "GENEVE-VILLE", "DARDAGNY"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "MARAIS", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "USINE", "SUCRE", "MARAIS", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "MARAIS", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "ENTRETIEN DES ROUTES", "ROUTE", "PANNEAU ROUTIER"], "visualPersons": ["GORE, AL", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-208312", "durationSec": 949, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.03.13", "visualGeographicals": ["FLORIDE", "FLORIDE", "FLORIDE", "COSTA RICA", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "INFANTICIDE", "ACTE DE D\u00c9MENCE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "INFANTICIDE", "ACTE DE D\u00c9MENCE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "INFANTICIDE", "ACTE DE D\u00c9MENCE", "M\u00c8RE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CHEF D'ENTREPRISE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "CONSEILLER NATIONAL", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "ESCROQUERIE", "FAILLITE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ESCROQUERIE", "FAILLITE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "BANQUE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "BANQUE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "visualPersons": ["STRAHM, RUDOLF", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BLUM, GEORGES"], "id": "asset-208313", "durationSec": 1716, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.03.13", "visualGeographicals": ["LONDRES", "ECOSSE", "LONDRES", "ECOSSE", "LONDRES", "ECOSSE", "TAIWAN", "TAIPEI", "TAIWAN", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "BALE-VILLE", "GENEVE", "BALE-VILLE", "VAUD", "GENEVE", "BALE-VILLE", "VAUD", "GENEVE", "BALE-VILLE", "VAUD", "GENEVE", "BALE-VILLE", "VAUD", "GENEVE", "ZOLLIKOFEN", "GENEVE", "ZOLLIKOFEN", "GENEVE", "ZOLLIKOFEN", "GENEVE", "ZOLLIKOFEN"], "visualCorporations": ["NOVARTIS", "SASEA", "SASEA", "SBS", "SBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.03.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208332", "durationSec": 300, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 96.03.13", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-238101", "durationSec": 720, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "\"Autrement\", 20 ans de diff\u00e9rence : Les \u00e9ditions Autrement f\u00eatent leurs 20 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F9F7AE1-580B-409F-9BED-8D64E7363F4F", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Autrement (Editions)"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de collection aux \u00e9ditions \"Autrement\"", "name": "Czechovski, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "libraires du kiosque du Boulevard \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des \u00e9ditions \"Autrement\"", "name": "Dougier, Henri", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00ebl Jouanneau, metteur en sc\u00e8ne : A propos de sa pi\u00e8ce \"Allegria Opus 147\", au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AFA5CA1-0973-4C9C-806A-63B21FEA64CB", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouanneau, Jo\u00ebl"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Jouanneau, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-231472", "durationSec": 660, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA MAISON 1 - HYACINTHE ET CASSIS ENTRE DANS LA MAISON - 96.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141848", "durationSec": 297, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Check up", "source": "gico", "title": "L'ALCOOLISME - 96.03.13", "genres": ["Science"], "id": "asset-121513", "durationSec": 4497, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "L'OUEST - LES MESSAGERS DE MOSCOU", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-121447", "durationSec": 3594, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballets", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS TOUTE LA DANSE, JP. PASTORI - 96.03.13", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-121484", "durationSec": 379, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.03.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208314", "durationSec": 902, "publicationDate": "1996-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "L'\u00e9nergie solaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3941739.image", "id": "ece-3936607", "durationSec": 483, "publicationDate": "1996-03-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "ABE pr\u00e9sente les co\u00fbts et les possibilit\u00e9s de l'\u00e9nergie solaire en 1996.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3936607", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3936607"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La muse des plus grands, Ida Rubinstein (2/5) : D'Annunzio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2026D288-1CF3-493A-B85A-A0B635165863", "thematicGeographicals": ["France", "Russie", "Italie"], "durationSec": 3467, "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D'Annunzio, Gabriele", "Rubinstein, Ida", "Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mime", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "femme", "m\u00e9c\u00e9nat", "musique classique", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "L'amiti\u00e9 d'Ida Rubinstein avec D'Annunzio et les oeuvres qui en naquirent (\"Le Martyre de Saint S\u00e9bastien\", par ex.)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Ida Rubinstein, une inconnue jadis c\u00e9l\u00e8bre\" (Ed. Champion)", "name": "Depaulis, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marnat, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences dramatiques pour les Palestiniens du bouclage de Gaza par Isra\u00ebl apr\u00e8s la vague d'attentats du Hamas : Interviews de Marianne, enseignante belge \u00e0 Gaza et d'Hassan Balawi, chef du D\u00e9partement de la presse \u00e9trang\u00e8re au Minist\u00e8re de l'Information", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2108CD72-FD6E-4DA8-8558-AD7156E871C3", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Gaza"], "durationSec": 389, "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas"], "thematicThemes": ["terrorisme", "mouvement politique", "Palestiniens", "violence politique", "islam", "attentat"], "excerpt": "Pour Marianne, la journ\u00e9e il n'y a pas vraiment de changement, mais la nuit, on entend des tirs et les patrouilles de soldats. Elle ressent un sentiment de d\u00e9sespoir chez ses \u00e9tudiants. La violence des Isra\u00e9liens n'est pas d\u00e9nonc\u00e9e, la violence des Palestiniens est du terrorisme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante belge \u00e0 Gaza", "name": "Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "chef du D\u00e9partement de la presse \u00e9trang\u00e8re au Minist\u00e8re de l'Information", "name": "Balawi, Hassan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ev\u00e9nements d'hier et d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Le masque, de la pr\u00e9histoire \u00e0 nos jours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-136E6045-4DBA-47B9-873D-0E279869D95D", "durationSec": 720, "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "masque", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des traditions populaires", "name": "Christinger, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hocine A\u00eft Ahmed, l'un des chefs historiques de la r\u00e9volution alg\u00e9rienne, pr\u00e9sident du Front des Forces Socialistes, l'un des principaux partis de l'opposition d\u00e9mocratique : Il rentre en Alg\u00e9rie pour assister au congr\u00e8s de son parti apr\u00e8s 4 ans d'exil en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FC29DCF-E9BE-47C3-AED3-FB327C8951E8", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 400, "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FFS"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "parti politique", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "Il s'agit du 2e congr\u00e8s du parti du FFS pour faire un bilan et tenter de trouver une solution \u00e0 l'effusion de sang; il faut trouver une vraie solution; la d\u00e9mocratie, ce n'est pas le suffrage, c'est le dialogue permanent; une conf\u00e9rence de la paix est n\u00e9cessaire; il faut encore n\u00e9gocer avec le FIS", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Front des Forces Socialistes", "name": "A\u00eft Ahmed, Hocine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CLIP-VID\u00c9O", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "id": "asset-208309", "durationSec": 1106, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.03.12", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["OPEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["LYNX", "LYNX", "\u00c9TUDIANT", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["SIERRO, SERGE", "DARD, FREDERIC", "ROLLAN, JACK"], "id": "asset-208329", "durationSec": 755, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.03.12", "visualGeographicals": ["CHAUMONT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SION", "GENEVE", "CARTIGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Palexpo, Gen\u00e8ve, au Salon de l'automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.03.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208330", "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "URSULA GRIVEL-FAVRE - 96.03.12", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-204395", "durationSec": 1531, "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-231471", "durationSec": 601, "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Princes, paysans, po\u00e8tes et pirates: Les Elisab\u00e9thains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4EBE75B-F31D-43B2-B417-96085A67F2B1", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 3450, "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth I (reine d'Angleterre)"], "thematicThemes": ["histoire", "16e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Waswo, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "historien, professeur \u00e0 Paris III, auteur de \"L'Histoire de l'Angleterre\" (Fayard)", "name": "Marx, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "Bridges, Margaret", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Overmeer, Roelof", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "id": "asset-203500", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19960312, l'energie solaire, avantages de cette forme d'energie, son utilit\u00e9 et ses co\u00fbts\n* Suisse : 19960316, conseils aux assur\u00e9s des caisses maladie devant souvent faire face \u00e0 de grosses augmentations de primes depuis l'introduction de la nouvelle loi sur les caisses maladie. Conseils \u00e0 suivre concernant assurance de base et assurances compl\u00e9mentaires. R\u00e8gles concernant les subventions.", "title": "ENERGIE SOLAIRE / ASSURANCES MALADIES : ADMINISTRATION, ASSURANCES\n\nCOMPLEMENTAIRES, SUBVENTIONS - 96.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "VERNIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" Martina Chyba annon\u00e7ant son d\u00e9part pour septembre"], "thematicThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OTAGE", "OTAGE", "OTAGE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "H\u00d4TELLERIE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "H\u00d4TELLERIE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "IMPORTATION"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "GUISAN, YVES", "FREY, CLAUDE", "RAFSANDJANI, ALI AKBAR", "EL ASSAD, HAFEZ", "KADHAFI, MAAMAR"], "id": "asset-208310", "durationSec": 1857, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.03.12", "visualGeographicals": ["COSTA RICA", "COSTA RICA", "BERNE-VILLE", "COSTA RICA", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "LIBAN", "DAMAS", "IRAN", "LIBYE", "GENEVE", "LIBAN", "DAMAS", "LIBYE", "GENEVE", "LIBAN", "DAMAS", "LIBYE", "GENEVE", "LIBAN", "DAMAS", "IRAN", "LIBYE", "GENEVE", "LIBAN", "DAMAS", "LIBYE", "GENEVE", "LIBAN", "DAMAS", "LIBYE", "GENEVE", "LIBAN", "DAMAS", "LIBYE", "SUISSE", "LORRAINE", "BIENNE", "SUISSE", "LORRAINE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LORRAINE", "SUISSE", "LORRAINE", "WINTERTHUR", "SUISSE"], "visualCorporations": ["DAIMLER-BENZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Palexpo, Gen\u00e8ve, au Salon de l'automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Com 96", "source": "gico", "title": "96.03.12", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-195595", "durationSec": 1765, "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["NUAGEUX", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "NUAGEUX", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE"], "id": "asset-189305", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 416, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19960312, arriv\u00e9e de trains CFF et TGV en gare de Lausanne.", "title": "TOURNAGE : ARRIVEE DE TRAINS EN GARE DE LAUSANNE - 96.03.12", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CFF"], "backgrounds": [" arriv\u00e9e de trains en gare de Lausanne"], "thematicThemes": ["TRAIN DE VOYAGEURS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA MAISON 1 - LE CLIC EST ENFERME, LA CONTEUSE - 96.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156648", "durationSec": 288, "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.03.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208311", "durationSec": 746, "publicationDate": "1996-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La votation zurichoise sur l'universit\u00e9 va peut-\u00eatre cr\u00e9er un pr\u00e9c\u00e9dent dangereux en Suisse : Les Zurichois feront payer plus cher l'acc\u00e8s \u00e0 leur universit\u00e9 aux \u00e9tudiants des autres cantons. Interview d'Augustin Macheret, directeur fribourgeois de l'Instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2511618E-9695-45FA-9BDE-17094D5C5146", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "universit\u00e9", "enseignement public", "\u00e9tudiant", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "C'est une atteinte \u00e0 la solidarit\u00e9 conf\u00e9d\u00e9rale; les autres cantons n'ont pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire la m\u00eame chose; les n\u00e9gociations ne sont pas compromises, mais compliqu\u00e9es par ce vote; la part des cantons non-universitaires devra \u00eatre adapt\u00e9e, mais de fa\u00e7on raisonnable", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur fribourgeois de l'Instruction publique", "name": "Macheret, Augustin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit carnet de souvenirs", "source": "siranau", "title": "La n\u00e9gresse de la Nouvelle-Orl\u00e9ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56E2F9D6-905B-44F0-9C7E-C9C7E6733BFF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Nouvelle-Orl\u00e9ans (La)"], "durationSec": 675, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "excerpt": "1972: voyage \u00e0 la Nouvelle-Orl\u00e9ans. Description des lieux, un peu d'histoire. Le quartier du Vieux-Carr\u00e9, un troquet \u00e0 jazz, soudain, la serveuse lui conseille discr\u00e8tement de s'en aller, il apprend, le lendemain, qu'une bagarre avait eu lieu. Illustration musicale: Perdido Street - Johnny Dodds", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton de Berne accepte le principe de numerus clausus : Interview de Michel Cambrosio, secr\u00e9taire politique de l'UNES. Possible numerus clausus \u00e0 Lausanne pour la m\u00e9decine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E56F13A-0890-46D6-BA9E-1999F8947B6A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Berne (canton)", "Lausanne"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNES"], "thematicThemes": ["enseignement de la m\u00e9decine", "numerus clausus", "\u00e9tudiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire politique de l'UNES", "name": "Cambrosio, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Berne-Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Acceptation de l'article sur les langues avec 76% de oui : Interview de Bernard Cathomas, secr\u00e9taire de la Ligue romanche, qui est tr\u00e8s satisfait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AA736DC-1A7B-4E25-A6B4-525F0E3139C3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue", "votation", "probl\u00e8me linguistique", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la Ligue romanche", "name": "Cathomas, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud. Ouverture \u00e0 Durban du premier grand proc\u00e8s de l'apartheid : Avec sur le banc des accus\u00e9s l'ancien ministre de la D\u00e9fense ainsi que 19 autres co-accus\u00e9s inculp\u00e9s pour le meurtre de 13 Noirs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2E6E6EAF-900E-479F-A838-FE4EA7D24719", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race noire", "apartheid", "proc\u00e8s", "race blanche"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Johannesbourg", "name": "Dumay, Caroline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Refus de la centralisation de l'acquisition de l'\u00e9quipement personnel des militaires par 56,2% de non : Interview de Toni d'Angelo, ma\u00eetre tailleur \u00e0 Montreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E113A699-BB60-4490-9858-FCC633992D64", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00eatement", "votation", "arm\u00e9e", "mat\u00e9riel militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre tailleur \u00e0 Montreux", "name": "D'Angelo, Toni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "Le carnaval de B\u00e2le, sens et traditions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B51F746A-0897-49F3-896F-FB5CCF1D2FF1", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 720, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carnaval", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des traditions populaires", "name": "Christinger, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Renaudot, \u00e9crivain : A propos de son dernier roman \"CX\" (Ed. du Rocher)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FD6E232-5066-4059-AFF1-FBB3F2D3873B", "durationSec": 2990, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaudot, Patrick"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Renaudot, Patrick", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton de Zurich veut que les cantons non-universitaires couvrent l'int\u00e9gralit\u00e9 des frais occasionn\u00e9s par leurs ressortissants qui viennent \u00e9tudier \u00e0 Zurich : Interview d'Ernst Buschor, chef du D\u00e9partement zurichois de l'Instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F9B9A96-6D49-4CF6-A8F9-E51B74EBDD2F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "universit\u00e9", "enseignement public", "l\u00e9gislation", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement zurichois de l'Instruction publique", "name": "Buschor, Ernst", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Acceptation du transfert de la commune de Vellerat dans le canton du Jura par 91,6% de oui : Micro-trottoir au Restaurant du Coq d'Or \u00e0 Vellerat juste apr\u00e8s l'annonce des r\u00e9sultats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2608B579-B986-40DB-90EA-E1C66F3B7959", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse", "Vellerat"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autonomisme", "question jurassienne", "commune", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Vellerat au Restaurant du Coq d'Or", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR au Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00ebl Jouanneau, metteur en sc\u00e8ne et auteur de th\u00e9\u00e2tre : Portrait et parcours \u00e0 l'occasion de son spectacle \"Allegria Opus 143\", pr\u00e9sent\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA5847D3-D621-4A82-8951-E7D3B9F2173A", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouanneau, Jo\u00ebl"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, auteur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Jouanneau, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La muse des plus grands, Ida Rubinstein (1/5) : Une ic\u00f4ne russe parmi nos bibelots", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D9BED2D-690F-49C6-87D9-3F5C987084E5", "thematicGeographicals": ["France", "Russie"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rubinstein, Ida"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "musique classique", "femme", "m\u00e9c\u00e9nat", "mime", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Ida Rubinstein: origines, ambitions de jeunesse et carri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Ida Rubinstein, une inconnue jadis c\u00e9l\u00e8bre\" (Ed. Champion)", "name": "Depaulis, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marnat, Marcel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR \u00e9crivain \u00e9crivain collaborateur RSR collaborateur RSR collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Acceptation du transfert de la commune de Vellerat dans le canton du Jura par 91,6% de oui : D\u00e9claration et interview de Pierre-Andr\u00e9 Comte, maire de Vellerat", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-A97C7FAF-20EF-4C39-B7F1-0F362CA695CE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vellerat", "Jura (canton)"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "commune", "autonomisme", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Vellerat", "name": "Comte, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "maire de Vellerat", "name": "Comte, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR au Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-203236", "durationSec": 589, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PROPOSITION INDECENTE - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-203556", "durationSec": 313, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE", "FISCALIT\u00c9", "POLITIQUE SOCIALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE"], "visualPersons": ["VANEK, PIERRE", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "DE BUMAN, DOMINIQUE"], "id": "asset-142042", "durationSec": 961, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.03.11", "visualGeographicals": ["ANTARCTIQUE", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "96.03.11", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-141987", "durationSec": 1953, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ROCK WORLD FUSION - 30 ANS DE MONTREUX 96", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-141769", "durationSec": 1894, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "TOXICOMANIE", "FUSION D'ENTREPRISES", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "FEMME", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "FEMME", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "PR\u00c9CIPITATION M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "CORRUPTION", "ARM\u00c9E", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "FOR\u00caT", "INDUSTRIE DU BOIS", "FOR\u00caT", "FOR\u00caT", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["BARSCHEL, UWE", "BEGUELIN, MICHEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-142043", "durationSec": 1661, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.03.11", "visualGeographicals": ["SUISSE", "MONTHEY", "ALLEMAGNE", "GENEVE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE", "ALTDORF (UR)", "SUISSE", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "BERNE-VILLE", "BELGIQUE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "TAIWAN", "TAIWAN", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "TOKYO", "JAPON", "JAPON", "JAPON", "VENISE"], "visualCorporations": ["NOVARTIS", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualPersons": ["RAY, ROLAND", "RAY, ROLAND", "RAY, ROLAND", "RAY, ROLAND"], "id": "asset-121423", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3052, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19960211, itw portrait de RAY Roland, chef d'entreprise, redacteur en chef de plusieurs revues (\"Dossiers publics\", \"Avant Premi\u00e8re\", \"Gen\u00e8ve le Mensuel\", \"Banque et finance\", \"L'ann\u00e9e horlog\u00e8re\", \"Positif\", \"Les cl\u00e9s de l'immobilier\"), organisateur du Festival du film de Gen\u00e8ve, de Cin\u00e9lac (cin\u00e9ma en plein air en \u00e9t\u00e9) et des Quais de l'Immobilier.", "title": "ROLAND RAY : ENTREPRENDRE ET SURPRENDRE ! - 96.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RAY, ROLAND"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "INCENDIE", "POMPIER", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "APPARTEMENT", "DROIT DE PROPRI\u00c9T\u00c9", "APPARTEMENT", "DROIT DE PROPRI\u00c9T\u00c9", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "FISCALIT\u00c9", "POLITIQUE SOCIALE", "\u00c9LECTION", "PR\u00c9FECTURE", "TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["LONGET, RENE", "VODOZ, OLIVIER"], "id": "asset-241038", "durationSec": 817, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.03.11", "visualGeographicals": ["MONTPREVEYRES", "BERNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "VIEGE", "EVILARD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.03.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241039", "durationSec": 600, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA MAISON 1 - ARRIVEE DEVANT LA MAISON - 96.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156649", "durationSec": 295, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.03.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142044", "durationSec": 717, "publicationDate": "1996-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion : A propos du projet de construction d'un stade de 63000 places dans le Chablais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-907336E9-A792-4573-9815-A30C743AE1F6", "thematicGeographicals": ["Chablais (valaisan)", "Suisse", "Valais"], "durationSec": 835, "publicationDate": "1996-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stade de football", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "\"Visionnaire\", le pr\u00e9sident du FC Sion projette de construire un stade de 63000 places dans le Chablais et pr\u00e9conise la formation d'une \u00e9quipe romande susceptible de repr\u00e9senter la r\u00e9gion dans un championnat europ\u00e9en.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Sion", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Fribourg, images d'une ville (Rediffusion d'archives RSR)", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-36EC841C-67FD-4D0A-AFD5-1BF18EC03FBD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 5464, "publicationDate": "1996-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wandel\u00e8re, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Coll\u00e8ge Saint-Michel (Fribourg)"], "thematicThemes": ["enseignement secondaire", "cath\u00e9drale", "architecture religieuse", "religieuse", "ville", "\u00e9crivain", "coll\u00e8ge", "architecture", "histoire", "vitrail", "po\u00e9sie", "couvent"], "excerpt": "Visite de Fribourg avec l'architecte communal. Les vitraux de la cath\u00e9drale Saint-Nicolas. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Wandel\u00e8re. Extrait d'un d\u00e9bat consacr\u00e9 au Coll\u00e8ge Saint-Michel. Le couvent des Visitandines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art (Archives RSR)", "name": "Descloux, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "moniales du Couvent des Visitandines, Fribourg (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te (Archives RSR)", "name": "Wandel\u00e8re, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "architecte de la Ville de Fribourg (Archives RSR)", "name": "Schaller, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "recteur du Coll\u00e8ge Saint-Michel (Archives RSR)", "name": "Bise, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au Coll\u00e8ge Saint-Michel (Archives RSR)", "name": "Murith, Jean-Denis", "type": "Participant"}, {"role": "professeurs au Coll\u00e8ge Saint-Michel (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Zanetta, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR)", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Widmer, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Romandises", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 27.08.10 VOIX MYSTERIEUSE - LE CORBUSIER", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E158D79-126F-4482-B1E7-C3CB30E500D4", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Corseaux"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1996-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["villa", "architecture", "architecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'architecture moderne \u00e0 l'Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne", "name": "Gubler, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "gens de la rue", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "architecte suisse (archives)", "name": "Le Corbusier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Monsieur est malade", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AC690876-F06C-4680-9D56-715B78509CC0", "durationSec": 1204, "publicationDate": "1996-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "le docteur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roselyne Fayard, animatrice radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ED00FCE-BB42-4D32-BC80-79834C77BDF8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3266, "publicationDate": "1996-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fayard, Roselyne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "femme"], "alternativeTitle": ["Roselyne Fayard / SIR_1996-03-10_ami-amis_2ED00FCE-BB42-4D32-BC80-79834C77BDF8 / Entretien avec Roselyne Fayard, animatrice radio", "Ami-amis - 10.03.1996"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311900", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amie de Roselyne Fayard", "name": "Elliott, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice radio", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311896"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Marianna Nicolescu, cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-651A458E-2DCA-45A0-98CD-90595BEEEF79", "durationSec": 3536, "publicationDate": "1996-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Nicolescu, Marianna", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Calvet, PDG de Peugeot-Citro\u00ebn, \u00e9galement \u00e0 la t\u00eate de tous les constructeurs europ\u00e9ens : A l'occasion du Salon de l'automobile avec au coeur du d\u00e9bat, la place importante que jouent les sociologues et les psychologues dans la r\u00e9alisation des nouveaux mod\u00e8les", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C338BE47-1F2E-473F-841C-29FE9B2230E1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 970, "publicationDate": "1996-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon de l'auto"], "thematicThemes": ["sociologie", "psychologie", "automobile", "salon de l'automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG de Peugeot-Citro\u00ebn", "name": "Calvet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Romandises", "source": "siranau", "title": "La villa \"Le Lac\" de Le Corbusier \u00e0 Corseaux-sur-Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D3305C5-269F-4B0E-A4D5-F7645744EABC", "thematicGeographicals": ["Corseaux", "Vaud"], "durationSec": 2407, "publicationDate": "1996-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["villa", "architecture", "architecte"], "alternativeExcerpt": ["Reportage sur les traces du Corbusier \u00e0 Corseaux-sur-Vevey."], "alternativeTitle": ["Villa Le Lac / SIR_1996-03-10_romandises_2D3305C5-269F-4B0E-A4D5-F7645744EABC / La villa \"Le Lac\" de Le Corbusier \u00e0 Corseaux-sur-Vevey", "Romandises - 10.03.1996"], "imageURL": "//www.rts.ch/4288664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4287570", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte suisse (archives)", "name": "Le Corbusier", "type": "Participant"}, {"role": "gens de la rue", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'architecture moderne \u00e0 l'Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne", "name": "Gubler, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4287568"]}]}}