{"response": {"numFound": 7623, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ATLANTA 96 : LES JEUX DU SIECLE - 96.12.26", "id": "asset-188543", "durationSec": 3685, "publicationDate": "1996-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "REVUE 1996 : CYCLISME - 96.12.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115864", "durationSec": 366, "publicationDate": "1996-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115885", "durationSec": 231, "publicationDate": "1996-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.12.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115737", "durationSec": 314, "publicationDate": "1996-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "RETRAITE (PENSION)", "STATION DE SKI", "FROID", "NEIGE", "AIDE AUX INDIGENTS", "SANS-ABRI", "REPAS", "FAMILLE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "id": "asset-115738", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.12.26", "visualGeographicals": ["SUISSE", "AIGLE", "ORVIN", "LAUSANNE", "VERNIER"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-12-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-92694", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1507, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19961226, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par MATTEUZZI St\u00e9phane. Un client distrait a oubli\u00e9 sa mallette au salon de coiffure. Que peut-elle bien contenir ? Claire ne parviendra pas \u00e0 emp\u00eacher Fabrice de r\u00e9sister au p\u00e9ch\u00e9 de curiosit\u00e9.", "title": "LA MALLETTE - 96.12.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1996-12-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE SAPIN SEQ 3 - 96.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125335", "durationSec": 137, "publicationDate": "1996-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.12.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115739", "durationSec": 352, "publicationDate": "1996-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Fin de si\u00e8cle", "title": "Germaine Tillion ethnologue", "imageURL": "http://www.rts.ch/4197556.image", "id": "ece-4043704", "durationSec": 3017, "publicationDate": "1996-12-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans les tourments du XXe si\u00e8cle, \u00e0 la rencontre des autres.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4043704", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4043704"}, {"source": "escenic", "program": "Passe-moi les jumelles", "title": "Le voyage au Sina\u00ef", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476899.image", "id": "ece-3476901", "durationSec": 3306, "publicationDate": "1996-12-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite du Sina\u00ef, ce lieu charg\u00e9 d'histoire et de religiosit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476901", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476901"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A mots d\u00e9couverts", "source": "siranau", "title": "Bo\u00eete", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CCDE1154-939F-41D4-8D8A-52D4EC900243", "durationSec": 3425, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Extrait de la b\u00e9n\u00e9diction Urbi et Orbi de Jean-Paul II au Vatican : Tradition respect\u00e9e en ce jour de No\u00ebl", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-324F46EA-292A-4330-8807-6EE6BD41C93D", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e9n\u00e9diction", "pape", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Jean-Paul II", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Galerie de portrait: Nathalie Dessay, soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85CE3B87-06E6-486C-8A8F-1E31524E613C", "durationSec": 3532, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dessay, Nathalie"], "thematicThemes": ["cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)", "soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Dessay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Visite du village de Neve Shalom : Enfants palestiniens et isra\u00e9liens sont instruits ensemble et chantent en arabe des chants de No\u00ebl. Interviews d'Anne Luminian, habitante de ce village et de Mgr Michel Sabbah, patriarche latin de J\u00e9rusalem", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F825A245-D5B2-4835-9415-BD391989516E", "thematicGeographicals": ["Neve Shalom", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant de No\u00ebl", "enfant (\u00e2ge)", "langue arabe", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Neve Shalom", "name": "Luminian, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "patriarche latin de J\u00e9rusalem", "name": "Sabbah, Michel (Mgr)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective r\u00e9gionale 1996. Mouvements sociaux, faits divers et question jurassienne, avec le Bel Hubert, chanteur et garagiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F2F7111-A4AA-4209-A378-6717731F086F", "thematicGeographicals": ["Vellerat", "Berne (canton)", "Niederbipp", "Suisse", "Jura bernois", "Bienne", "Moutier", "Jura (canton)"], "durationSec": 501, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01", "Tela"], "thematicThemes": ["industrie du papier", "commune", "enseignement public", "perte d'emploi", "exposition nationale", "fonctionnaire", "autonomisme", "question jurassienne", "parti politique", "incendie"], "excerpt": "Le gouvernement bernois annonce la suppression de 1000 postes de travail. Grogne chez les fonctionnaires, les professeurs sont inquiets pour la qualit\u00e9 de l'\u00e9cole, avec interview de Francis Baourt, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des enseignants du Jura bernois. Incendie de la firme Tela \u00e0 Niederbipp, mort de 3 pompiers, avec interview d'Helmuth Ilkuch, collaborateur. Vellerat devient jurassienne en juillet, avec interviews de Raymond Amarqua, cuisinier du banquet de la f\u00eate et de Maxime Zuber, maire autonomiste de Moutier. En septembre, Moutier annonce ses ambitions jurassiennes, avec interview de Mario Annoni, conseiller d'Etat bernois. En septembre, Bienne passe \u00e0 gauche, avec interview de Marie-Pierre Walliser, directrice de la police non-r\u00e9\u00e9lue. Bienne accepte l'Exposition nationale de 2001, avec interview de Francis Matthey, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des enseignants du Jura bernois (archives)", "name": "Baourt, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la police de Bienne non-r\u00e9\u00e9lue (archives)", "name": "Walliser, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique de l'Exposition nationale de 2001 (archives)", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "maire autonomiste de Moutier (archives)", "name": "Zuber, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, garagiste", "name": "Bel Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier (archives)", "name": "Amarqua, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de la firme Tela (archives)", "name": "Ilkuch, Helmuth", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois (archives)", "name": "Annoni, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois (archives)", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Jeu de l'oie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Haller, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B8163D5-1992-415A-BA8D-E0526AE09B8B", "durationSec": 2653, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haller, Bernard"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Haller, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9SERT", "MONAST\u00c8RE", "D\u00c9SERT", "MONAST\u00c8RE", "D\u00c9SERT", "D\u00c9SERT"], "id": "asset-188854", "thematicGeographicals": ["EGYPTE"], "durationSec": 3127, "mediaType": "video", "excerpt": "* EGYPTE : 19961225, voyage dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef en compagnie de ROSSI Pierre-Pascal depuis les rives de la Mer Rouge, en passant par le Monast\u00e8re grec orthodoxe de Sainte-Catherine et en parcourant le d\u00e9sert du Sina\u00ef \u00e0 pied et \u00e0 dos de chameau en compagnie d'une Qu\u00e9b\u00e9coise d'origine \u00e9gyptienne et d'un B\u00e9douin.", "title": "SINAI UN DESIR DE DESERT - 96.12.25", "visualGeographicals": ["EGYPTE", "SUISSE", "EGYPTE", "EGYPTE", "EGYPTE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" Prix Farel 1998", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080907"], "thematicThemes": ["D\u00c9SERT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-188636", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19961225, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par MATTEUZZI St\u00e9phane. Les al\u00e9as de la vie quotidienne au Bigoudi.", "title": "LA CHASSE AU SORCIER - 96.12.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20091004"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "JESUS-CHRIST STAR DE CINEMA", "id": "asset-94909", "durationSec": 3018, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.12.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115734", "durationSec": 350, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-115642", "durationSec": 707, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "REVUE 1996 : TENNIS - 96.12.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115863", "durationSec": 391, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 96.12.25", "visualThemes": ["SOLITUDE", "BIENFAISANCE", "NO\u00cbL", "TUNNEL", "ISLAM", "JUDA\u00cfSME", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "NEZ", "CHRISTIANISME", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["NOIRMONT, LE", "BELGRADE", "JERUSALEM", "VERS-CHEZ-LES-BLANC", "JORDANIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115735", "durationSec": 1592, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.12.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115884", "durationSec": 255, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.12.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115736", "durationSec": 354, "publicationDate": "1996-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Georges Perec : Entretien avec Claude Burgelin et Bernard Magn\u00e9, sp\u00e9cialistes de l'\u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-462136D9-EC51-4618-A5A3-30FE0695C23A", "durationSec": 3106, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "psychanalyse"], "excerpt": "Perec et la psychanalyse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature", "name": "Magn\u00e9, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature", "name": "Burgelin, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte exceptionnelle dans les ruines de l'unique camp de l\u00e9gionnaires romains \u00e9difi\u00e9 en Helv\u00e9tie, le camp de Vindossa (AG) : Lecture d'une lettre par Michael Speidel, historien de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6ACE686C-DB59-40C5-9654-78EDB6750A45", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Argovie", "Vindonissa"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation romaine", "d\u00e9couverte scientifique", "fouille arch\u00e9ologique", "site arch\u00e9ologique", "Romains", "objet arch\u00e9ologique"], "excerpt": "612 tablettes romaines ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es dans le d\u00e9potoir, et cela repr\u00e9sente la moiti\u00e9 des tablettes romaines connues \u00e0 ce jour", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "historien de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "Speidel, Michael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Lima. Le CICR a pr\u00e9par\u00e9 un petit cadeau \u00e0 l'attention des otages \u00e0 l'ambassade du Japon : Interview de Roland Bigler, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19BA3F22-8C92-4E6D-BD44-7937C1527C0B", "thematicGeographicals": ["Japon", "Lima", "P\u00e9rou"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Mouvement r\u00e9volutionnaire Tupac Amaru (MRTA)"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "ambassade", "cadeau", "mouvement politique", "otage", "prise d'otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR", "name": "Bigler, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective r\u00e9gionale. L'affaire de l'a\u00e9roport de Cointrin, avec Gilbert Coutau, pr\u00e9sident de la Chambre du commerce et de l'industrie de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BCA5261-DB97-4F83-B05E-B8E2EEBC2A97", "thematicGeographicals": ["Cointrin", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 595, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "a\u00e9roport", "r\u00e9seau a\u00e9rien"], "excerpt": "Jeudi 4 avril, l'annonce tombe comme un coup de tonnerre: Swissair supprime 13 vols intercontinentaux au d\u00e9part de Gen\u00e8ve, avec interviews de Philippe Br\u00fcggisser, patron de Swissair, de Jean-Philippe Ma\u00eetre, pr\u00e9sident de l'a\u00e9roport de Cointrin et conseiller d'Etat, de Guy Mettan, r\u00e9dacteur en chef de la Tribune de Gen\u00e8ve, un des organisateurs du Forum, de Jean-Pierre Jobin, directeur de l'a\u00e9roport de Cointrin et de Jean-Claude Donzel, porte-parole de Swissair", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'a\u00e9roport de Cointrin (archives)", "name": "Jobin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'a\u00e9roport de Cointrin, conseiller d'Etat (archives)", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Swissair (archives)", "name": "Donzel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de la Tribune de Gen\u00e8ve, organisateur du Forum (archives)", "name": "Mettan, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Chambre du commerce et de l'industrie de Gen\u00e8ve", "name": "Coutau, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "patron de Swissair (archives)", "name": "Bruggisser, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve (archives)", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Butor, \u00e9crivain, essayiste : Un parcours litt\u00e9raire et intellectuel commenc\u00e9 en 1954 avec \"La Modification\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ECF3D18-195D-4DCE-AEBF-5D53BFDF373C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 3720, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butor, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "roman", "\u00e9crivain"], "alternativeExcerpt": ["Le parcours litt\u00e9raire et intellectuel de l'\u00e9crivain a d\u00e9but\u00e9 en 1954 avec \"La Modification\"."], "alternativeTitle": ["Entretien avec Michel Butor, \u00e9crivain, essayiste : Un parcours litt\u00e9raire et intellectuel commenc\u00e9 en 1954 avec \"La Modification\" / SIR_1996-12-24_fin-de-siecle_2ECF3D18-195D-4DCE-AEBF-5D53BFDF373C / Entretien avec Michel Butor, \u00e9crivain, essayiste : Un parcours litt\u00e9raire et intellectuel commenc\u00e9 en 1954 avec \"La Modification\"", "Fin de si\u00e8cle - 24.12.1996"], "imageURL": "//www.rts.ch/7966345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7966074", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7966070"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrice Caurier et Moshe Leiser, metteurs en sc\u00e8ne de \"Hamlet\" \u00e0 l'Op\u00e9ra de Gen\u00e8ve : Dans le cadre de l'op\u00e9ration Chacun pour tous de RSR La Premi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BC02D55-43A4-4C8B-A10B-EA731BFBF6B0", "durationSec": 2963, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leiser, Moshe", "Caurier, Patrice"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "mise en sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Caurier, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Leiser, Moshe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Belgrade. Affrontements dans les rues entre partisans et adversaires du pr\u00e9sident serbe Sloboban Milosevic : La police est intervenue, repoussant violemment les opposants au gouvernement. S. Milosevic a pris la parole en public la premi\u00e8re fois depuis 4 ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-85F58C22-C71D-4EB5-AE85-FC8F9AE5D18E", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Yougoslavie"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["r\u00e9gime politique", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Belgrade", "name": "Rodney, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-92666", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1458, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19961224, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par MATTEUZZI St\u00e9phane. Marie et Guillaume ne se sont pas revus depuis plus de vingt ans. Comment se passeront leurs retrouvailles avec vingt kilos en plus ?", "title": "POUR UNE POIGNEE DE KILOS EN TROP - 96.12.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "NOEL EN CHANTANT 96", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-188497", "durationSec": 4258, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE PERE NOEL SEQ 1 - 96.12.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-209624", "durationSec": 133, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "REVUE 1996 : SKI - 96.12.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115862", "durationSec": 389, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "EN ATTENDANT MINUIT - 96.12.24", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-115320", "durationSec": 740, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.12.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115732", "durationSec": 275, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-115462", "durationSec": 710, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE PERE NOEL SEQ 2 - 96.12.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125385", "durationSec": 48, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE PERE NOEL SEQ 3 - 96.12.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125386", "durationSec": 156, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.12.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115883", "durationSec": 238, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "MEDITATION POUR LA NUIT DE NOEL - 96.12.24", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-115707", "durationSec": 2708, "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "VIOL", "VIOL", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VIOL", "VIOL", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VIOL", "VIOL", "FOR\u00caT", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "NO\u00cbL", "\u00c9V\u00caQUE", "QUARTIER", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "QUARTIER", "SC\u00c8NE DE RUE", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["FUJIMORI, ALBERTO"], "id": "asset-115733", "durationSec": 1638, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.12.24", "visualGeographicals": ["JAPON", "MEXIQUE", "PEROU", "TOKYO", "JAPON", "JAPON", "TOKYO", "ALGERIE", "ALGER", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROME", "ALGERIE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "SUISSE", "PETIT-LANCY", "ST-CERGUE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "ZOUG", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BEZNAU", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["SIEMENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Devine qui vient ce soir", "source": "gico", "visualThemes": ["NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "POP", "NO\u00cbL", "HUMOUR", "SKETCH", "NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "NO\u00cbL", "PIANO", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["ROSSI, TINO", "BARJAVEL, RENE", "BABEL, HENRY", "DUTEIL, YVES", "LAPP, PATRICK", "SIMON, JEAN-CHARLES", "RUSSELL, OSWALD", "BARJAVEL, RENE", "DUTEIL, YVES", "RUSSELL, OSWALD"], "id": "asset-221991", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4916, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19761224, BIERENS DE HAAN Val\u00e9rie et MOULIN Jean-Pierre re\u00e7oivent des invit\u00e9s, l'\u00e9crivain BARJAVEL Ren\u00e9, le pasteur BABEL Henri, le r\u00e9v\u00e9rend p\u00e8re BRUCKBERGER, GREGOIRE M\u00e9nie pour parler de la f\u00eate de No\u00ebl et des r\u00e9ponses des religions aux probl\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9.", "title": "RENE BARJAVEL - 76.12.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1996-12-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" Jean-Charles Simon et Patrick Lapp dans le sketch humoristique \"La minute qui conte\"", " Jean-Charles Simon et Patrick Lapp dans le sketch humoristique \"La minute qui conte\""], "thematicThemes": ["NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Fin de si\u00e8cle", "title": "Entretien avec Michel Butor", "imageURL": "http://www.rts.ch/7966345.image", "id": "ece-7966070", "durationSec": 3720, "publicationDate": "1996-12-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parcours litt\u00e9raire et intellectuel de l'\u00e9crivain a d\u00e9but\u00e9 en 1954 avec \"La Modification\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7966070", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7966070"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A mots d\u00e9couverts", "source": "siranau", "title": "Plume", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D11949E9-FC61-4571-937D-74213FCF9466", "durationSec": 3203, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "C'est votre si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Neuvecelle, journaliste, fils du po\u00e8te russe Viatcheslav Ivanov", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3CCC2AF-31D6-41F2-A42D-532FF9271EBD", "durationSec": 4018, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ivanov, Viatcheslav", "Neuvecelle, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Mur de Berlin. Trente artistes pour la libert\u00e9 \u00e0 l'Espace lyonnais d'art contemporain : A propos de l'exposition de fragments du Mur de Berlin qui ont servi de support \u00e0 des oeuvres. Archives. Histoire de Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-085CA7E8-6CE4-484A-AEFD-A4F8DD5B3760", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne de l'Ouest", "France", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace lyonnais d'art contemporain (ELAC)"], "thematicThemes": ["histoire", "libert\u00e9", "peinture murale", "art plastique et art appliqu\u00e9", "courant artistique (20e)", "mur de s\u00e9paration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, sp\u00e9cialiste des pays de l'Est", "name": "Perron, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur d'exposition", "name": "Verger, Sylvestre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "La peste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11D530FD-EC9F-4131-9940-B28501785D7D", "durationSec": 1110, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective r\u00e9gionale. Gen\u00e8ve. Avec Umberto Barberis, responsable technique du FC Servette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B92546F-165D-4580-9259-21BB9A27861F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 654, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette", "Courrier (Le)"], "thematicThemes": ["fonctionnaire", "salaire", "presse", "rade", "stade de football"], "excerpt": "Les Genevois ont dit non \u00e0 la travers\u00e9e de la rade, avec interview de Philippe Joye, chef du D\u00e9partement des travaux publics; pour le Courrier, la Soci\u00e9t\u00e9 catholique romaine d\u00e9cide de renoncer \u00e0 sa subvention et propose une souscription aupr\u00e8s des catholiques, avec interview de Patrice Mugny, r\u00e9dacteur en chef; le Conseil d'Etat annonce qu'il n'indexera pas le salaire des fonctionnaires, avec interview d'Olivier Vodoz, chef du D\u00e9partement des finances; 3 projets pour cr\u00e9er un nouveau grand stade de football de 25 mille places, avec interview d'Andr\u00e9 Hediger, conseiller administratif des sports de la ville", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement des travaux publics genevois (archives)", "name": "Joye, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du Courrier (archives)", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif des sports de la ville de Gen\u00e8ve (archives)", "name": "Hediger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chef du D\u00e9partement des finances genevois (archives)", "name": "Vodoz, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "responsable technique du FC Servette", "name": "Barberis, Umberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve (archives)", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Jeu de l'oie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Horner, accord\u00e9onniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FFE4391-D8A3-477C-A20E-ADC685C4B501", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Horner, Yvette"], "thematicThemes": ["accord\u00e9on", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "accord\u00e9onniste", "name": "Horner, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Lima. Le Mouvement r\u00e9volutionnaire Tupac Amaru a lib\u00e9r\u00e9 225 otages qui se trouvaient \u00e0 l'ambassade du Japon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B7783F6B-03A2-4212-BD21-358E4E4FA4D1", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou", "Japon", "Lima"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouvement r\u00e9volutionnaire Tupac Amaru (MRTA)"], "thematicThemes": ["prise d'otage", "mouvement politique", "ambassade"], "excerpt": "Quelques 120 personnes sont encore retenues contre leur gr\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du b\u00e2timent; les n\u00e9gociations vont maintenant commencer, il n'y a pas vraiment de sympathie de la part de la population qui est malgr\u00e9 tout en faveur d'une solution pacifique", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au P\u00e9rou", "name": "Samson, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "4 ans de prison pour le faussaire allemand Michael Born", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77CBB029-AC76-451B-ADB9-EA81FAB5C703", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Allemagne"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Born, Michael"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "contrefa\u00e7on"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Interview de Th\u00e9odore Monod, naturaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93BF6B44-1D2F-4B8D-A9D8-DBE2E309987A", "durationSec": 1700, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod, Th\u00e9odore"], "thematicThemes": ["d\u00e9sert", "exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste", "name": "Monod, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.12.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-188583", "durationSec": 235, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LES CAILLOUX SEQ 2 - 96.12.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125633", "durationSec": 50, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE \"SHINING\" - 96.12.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-188667", "durationSec": 435, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Selon le Quotidien jurassien, la fromagerie Milval de Saint-Imier va fermer ses portes : La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise par le Conseil d'administration de Toni Holding. Interview de Ren\u00e9 Eicher, fournisseur de lait pour Milval", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE079B9E-4F0C-449C-A103-5ABDDA81BBBB", "thematicGeographicals": ["Saint-Imier"], "durationSec": 39, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milval", "Toni Holding"], "thematicThemes": ["cessation d'entreprise", "fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fournisseur de lait pour Milval", "name": "Eicher, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hublot", "source": "gico", "title": "1996 2 EME SERIE - 96.12.23 - 96.12.24 - 96.12.25 - 96.12.26 - 96.12.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-159606", "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE \"VIVRE AVEC TOI\" - 96.12.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-94767", "durationSec": 400, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LES CAILLOUX SEQ 3 - 96.12.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125634", "durationSec": 194, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND MAGASIN", "NO\u00cbL", "GRAND MAGASIN", "NO\u00cbL", "SUPERMARCH\u00c9", "SUPERMARCH\u00c9", "CH\u00d4MAGE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "KARAOK\u00c9", "STRESS"], "id": "asset-115683", "durationSec": 1517, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.12.23", "visualGeographicals": ["SUISSE", "DELEMONT", "LAUSANNE", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "VERRIERES, LES", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIMA", "SUISSE", "LIMA", "GENEVE", "LIMA", "JAPON", "SUISSE", "LUCERNE"], "visualCorporations": ["SIEMENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.12.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115682", "durationSec": 344, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "REVUE 1996 : FOOTBALL SUISSE - 96.12.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115445", "durationSec": 427, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LES CAILLOUX SEQ 1 - 96.12.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115457", "durationSec": 104, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-115399", "durationSec": 670, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 96.12.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-115695", "durationSec": 1535, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-188909", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1465, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19961223, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par MATTEUZI St\u00e9phane. Claire est d\u00e9bord\u00e9e et jusqu'ici ses petites annonces pour d\u00e9nicher l'employ\u00e9 mod\u00e8le n'ont pas port\u00e9 de fruits. Marie et Laura d\u00e9cident de passer par la rubrique amiti\u00e9s-rencontres pour lui trouver un homme. Quiproquo en perspective.", "title": "ET PLUS SI ENTENTE - 96.12.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.12.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115684", "durationSec": 324, "publicationDate": "1996-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Doudou N'Diaye Rose, tambour-major du S\u00e9n\u00e9gal", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-493C045E-BB3B-4911-A7EA-385EA3EDCC4F", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3610, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "tambour", "instrumentiste"], "excerpt": "Langage des tambours - \u00e9ducation des batteurs - le sabar", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tambour-major du S\u00e9n\u00e9gal", "name": "N'Diaye Rose, Doudou", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Oppliger, Serge", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s religieuses. - 2. No\u00ebl selon Bernard Clavel, \u00e9crivain. - 3. La cr\u00e8che de l'\u00e9glise Monthey ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B01F9964-BCBD-465E-84CB-AAFE8712688E", "thematicGeographicals": ["Monthey"], "durationSec": 3502, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cr\u00e8che de No\u00ebl", "religion et croyances", "catholicisme", "No\u00ebl", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voi\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "6 mois avant la prise de contr\u00f4le de Hong-Kong, la Chine nomme une assembl\u00e9e l\u00e9gislative provisoire qui remplace le parlement \u00e9lu de la colonie britannique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0897A605-C106-4A10-BE3E-28A956875459", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Chine", "Hong-Kong"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["institution nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Hong-Kong", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18BE7FE0-D2F3-4963-8101-29EAADF0F9B6", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse romande"], "durationSec": 3264, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9crivaine", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Biographie d'Yvette Z'Graggen faite par D. Fazan. On \u00e9crit pour ne pas avoir \u00e0 parler. Elle a fait l'apprentissage de la parole petit \u00e0 petit \u00e0 la radio. Eprouve de la peine \u00e0 parler d'elle. Importance de l'amiti\u00e9. Pr\u00e9sentation de V\u00e9ronique Jobin \u00e9ditrice et libraire, leur rencontre dans le cadre des \u00e9ditions de l'Aire. Pr\u00e9sence des blessures et des cicatrices dans son oeuvre, mais ne cherche pas le pardon ou de la compassion de la part de ses lecteurs. L'\u00e9volution de son caract\u00e8re au fil des ann\u00e9es. Son rapport \u00e0 la s\u00e9duction. Ecrire est un privil\u00e8ge, c'est un bel exutoire. Son int\u00e9r\u00eat pour l'Allemagne, la n\u00e9cessit\u00e9 de parler des allemands r\u00e9sistant durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale, de la population allemande, elle aussi, victime des \u00e9v\u00e9nements. L'\u00e9criture reste tr\u00e8s importante, m\u00eame si elle n'est pas vitale. Elle a eu beaucoup de peine de devoir quitter la radio, les ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve l'y ont aid\u00e9es. Bilan de ses vies professionnelles et priv\u00e9es. Son amour pour l'Italie et le cin\u00e9ma. Son lectorat est essentiellement f\u00e9minin, mais aussi jeune, ainsi que les hommes qui s'int\u00e9ressent plus aux t\u00e9moignages. R\u00e9flexions sur son caract\u00e8re. Y a t'il une impudeur \u00e0 raconter sans cesse sa vie ? Le travail d'\u00e9criture permet de le faire de mani\u00e8re pudique. L'id\u00e9e du vieillissement est presque plus difficile \u00e0 accepter que celle de la mort. Le rapport \u00e0 l'\u00e9criture : premier jet tr\u00e8s facile, puis r\u00e9-\u00e9criture parfois tr\u00e8s laborieuse. Reste tr\u00e8s active et ne se reconna\u00eet pas dans la notion de \"retraite\". Quels projets a-t-elle ? Ecrire un ou deux bouquins, accepter le temps qui passe, mourir \"vivante\" ou debout. Sensible au devenir de notre monde, m\u00eame elle sent son devenir r\u00e9tr\u00e9cir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amie d'Yvette Z'Graggen, \u00e9ditrice et libraire", "name": "Jobin, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tom Novembre, auteur, com\u00e9dien, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FE160EF-EDA7-4F43-95B0-A435CEA84625", "durationSec": 3057, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novembre, Tom"], "thematicThemes": ["chanteur", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Danielle Mitterrand (Xavier Bloch) - Jean Gabin en 1965 (archives) - Descente d'une rivi\u00e8re en Colombie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, com\u00e9dien, chanteur", "name": "Novembre, Tom", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mgr Henri Salina, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence suisse des \u00e9v\u00eaques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23426234-8AB1-478D-B48E-BB4F8EC645D2", "durationSec": 1011, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conf\u00e9rence des Ev\u00eaques suisses"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "politique religieuse"], "excerpt": "Avant No\u00ebl, une f\u00eate que les Eglises se pr\u00e9parent \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer mais, est-ce la t\u00e2che principale de l'Eglise, ou devrait-elle descendre davantage dans l'ar\u00e8ne politique ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence suisse des \u00e9v\u00eaques", "name": "Salina, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "50 ans de la Cha\u00eene du Bonheur : La r\u00e9colte de dons n'a pas atteint l'objectif fix\u00e9. Interview de Jean Martel, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-727CBBBF-BCA6-44D4-883F-C0AB6D51103D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "donation", "bienfaisance", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cha\u00eene du Bonheur", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cornelio Sommaruga, pr\u00e9sident du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E3472FE-E84E-4AAD-875F-F1FA7F5BCBF3", "durationSec": 3605, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sommaruga, Cornelio", "CICR"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique internationale", "organisation internationale", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du CICR", "name": "Sommaruga, Cornelio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 96.12.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188870", "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "ILS SE SONT FAITS EUX-MEME UNE PLACE A L'AUBERGE ! - 96.12.22", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-128333", "durationSec": 911, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cirque de No\u00ebl", "source": "gico", "title": "96.12.22", "genres": ["Cirque, magie"], "id": "asset-188840", "durationSec": 3820, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "SPORTIF ROMAND 96 - 96.12.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188869", "durationSec": 3357, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.12.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115679", "durationSec": 278, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 96.12.22", "visualThemes": ["CULTURE DE L'OLIVE", "CULTURE DE L'OLIVE", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "MENDRISIO", "LUGANO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "RUSSIE", "MOSCOU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115680", "durationSec": 1177, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "INDUSTRIE DES SPORTS", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "HUMOUR", "HUMOUR", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "PRESSE \u00c0 SENSATION"], "id": "asset-115706", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "FRANCE"], "durationSec": 2654, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, FRANCE : 19961200, pr\u00e9sentation des caract\u00e9ristiques techniques du ski carving, une nouveaut\u00e9 mise sur le march\u00e9 pour relancer la vente des ski et qui pourrait signifier un renouveau pour ce sport qui a perdu beaucoup d'adeptes au profit du snowboard\n* Plateau : 19961222, itw GROSSRIEDER Paul, futur directeur g\u00e9n\u00e9ral du CICR sur les attaques contre des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du CICR en Tch\u00e9tch\u00e9nie et au Burundi qui mettent en cause le travail humanitaire et posent la question de la pr\u00e9sence m\u00eame de d\u00e9l\u00e9gations dans des lieux trop dangereux\n* Zurich-ville : 19961200, le comique suisse al\u00e9manique GIACOBBO Viktor conna\u00eet un grand succ\u00e8s avec ses sketches humoristiques et ses nombreux personnages - dont le fameux HASLER Harry, une caricature du Suisse Allemand de grande notori\u00e9t\u00e9. GIACOBBO Viktor propose une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision sur la cha\u00eene al\u00e9manique DRS \"Viktors Spa\u00ebtprogramm\" o\u00f9 il interviewe de mani\u00e8re incisive des personnalit\u00e9s politiques ou \u00e9conomiques\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gen\u00e8ve-ville : 19961200, la presse \u00e0 sensation a tout au long de l'ann\u00e9e 1996 rapport\u00e9 aventures sentimentales, \u00e9checs amoureux, adult\u00e8res et divorces des stars et personnalit\u00e9s du cin\u00e9ma et de la chanson ainsi que des familles royales. Rappel de l'ann\u00e9e difficile des stars.", "title": "SKI ALPIN, LE CARVING OU RIEN // GIACOBBO, LE COLUCHE DES TOTOS // SCENES DE\n\nMENAGES DU MONDE - 96.12.22", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "FRANCE", "SUISSE", "GENEVE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" s\u00e9quences rat\u00e9es du Photomaton par diff\u00e9rents journalistes de Mise au Point"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "KILOMETRE ZERO : LA ROUTE DE GANDHI", "id": "asset-236146", "durationSec": 3175, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE CALENDRIER - SA239", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115604", "durationSec": 1070, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.12.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115681", "durationSec": 547, "publicationDate": "1996-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ma\u00ef Bittel, pasteur des gitans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C06CFD0A-A3EE-4B7B-92E1-2CA8A86EDA25", "thematicGeographicals": ["Versoix", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3058, "publicationDate": "1996-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bittel, Ma\u00ef"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "religion et croyances", "Tsiganes", "personne \u00e2g\u00e9e"], "excerpt": "Ma\u00ef Bittel est pasteur manouche. Rencontre dans sa caravane \u00e0 Versoix. Ses rapports avec les vieux, la musique, la religion. Origines des tziganes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur des gitans", "name": "Bittel, Ma\u00ef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Alain Delon : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-5F9209BD-715C-431D-97A1-3A6EEE5ED2F3", "durationSec": 1755, "publicationDate": "1996-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delon, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Extraits de films: \"Rocco et ses fr\u00e8res\" de Lucchino Visconti avec Annie Girardot - \"Plein soleil\" de Ren\u00e9 Cl\u00e9ment avec Maurice Ronet - \"Le Gu\u00e9pard\" de Lucchino Visconti avec Burt Lancaster et Claudia Cardinale - \"La Veuve Couderc\" de Pierre Granier-Deferre avec Simone Signoret - \"Monsieur Klein\" de Joseph Losey - \"Le Samoura\u00ef\" de Jean-Pierre Melville - \"Notre histoire\" de Bertrand Blier avec Nathalie Baye - \"Nouvelle vague\" de Jean-Luc Godard", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Delon, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Signoret, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Delon, Alain", "type": "Participant"}, {"name": "Ronet, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Lancaster, Burt", "type": "Participant"}, {"name": "Girardot, Annie", "type": "Participant"}, {"name": "Baye, Nathalie", "type": "Participant"}, {"name": "Cardinale, Claudia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "50 ans de la Cha\u00eene du Bonheur : Interview de Pierre-Andr\u00e9 Diserens, directeur du Centre social protestant du canton de Vaud et t\u00e9moignages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C97A6A8E-7EE3-498A-9A2C-D212224D9EDA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1088, "publicationDate": "1996-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "bienfaisance", "comm\u00e9moration", "donation"], "excerpt": "T\u00e9moignages de Nathalie, 27 ans, en instance de divorce, qui vivait dans un squatt sans eau avec ses deux petites filles de 6 et 3 ans et qui commence \u00e0 s'en sortir, de Bernard, 40 ans, en instance de divorce, 5 enfants, qui vit dans la crainte qu'on lui retire les 3 enfants dont il a la garde, qui vit avec 3787 francs par mois et qui a le soutien de l'Association des familles mono-parentales, et de Jeanne-Marie, 63 ans, depuis 5 ans \u00e0 la retraite, qui s'est adress\u00e9e \u00e0 Pro-Senectute pour compl\u00e9ter sa retraite et qui a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la solidarit\u00e9 de sa famille", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de 40 ans en instance de divorce", "name": "Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9e de 63 ans", "name": "Jeanne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre social protestant du canton de Vaud", "name": "Diserens, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "femme de 27 ans en instance de divorce", "name": "Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les experts mandat\u00e9s par le gouvernement mettent un terme \u00e0 la pol\u00e9mique du contournement autoroutier de Vi\u00e8ge : Interview de Philippe Bovy, professeur \u00e0 l'EPFL, l'un des experts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0654C68-EA14-460C-92EE-9500AF851F1A", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vi\u00e8ge"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1996-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voie de contournement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'EPFL, expert du contournement autoroutier de Vi\u00e8ge", "name": "Bovy, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Archives musicales", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Claudio Arrau, pianiste (2/2). Hommage \u00e0 Igor Mark\u00e9vitch (\u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre de la Suisse Romande)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-B6A5E8D8-D5DC-4FDE-85B5-1880535EE10A", "durationSec": 5100, "publicationDate": "1996-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arrau, Claudio", "Markevitch, Igor"], "thematicThemes": ["piano", "chef d'orchestre", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste (Archives RSR, 1959)", "name": "Arrau, Claudio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR, 1959)", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mise en faillite de la SIP (Soci\u00e9t\u00e9 des instruments de physique) \u00e0 Gen\u00e8ve : Une fin abrupte, mais peut-\u00eatre provisoire. Interview de Michel Suchet, ancien patron de Tornos Baechler \u00e0 Moutier, pour qui le combat n'est pas termin\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D46F427-4F08-45EF-B343-C22C991543FC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Meyrin"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1996-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SIP"], "thematicThemes": ["usine", "instrument scientifique", "faillite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien patron de Tornos Baechler \u00e0 Moutier", "name": "Suchet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Hugues Cuenod (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8323E086-C5D1-40F8-B38F-5006AC832C89", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3643, "publicationDate": "1996-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuenod, Hugues"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique vocale", "chanteur", "t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Hugues Cuenod (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-261F00A2-33FC-4D4B-9D40-E4C3446164CF", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3395, "publicationDate": "1996-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuenod, Hugues"], "thematicThemes": ["musique vocale", "musique classique", "t\u00e9nor", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Devine qui vient ce soir", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ORCHESTRE", "QUATUOR", "\u00c9CRIVAIN", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "QUATUOR"], "visualPersons": ["GREGOIRE, HELENE", "GREGOIRE, HELENE", "RUSSELL, OSWALD"], "id": "asset-221990", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5010, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19761221, BIERENS DE HAAN Val\u00e9rie et MOULIN Jean-Pierre re\u00e7oivent le professeur et chef d'orchestre vaudois PACHE Jacques accompagn\u00e9 de plusieurs invit\u00e9s pour parler de la musique et de la jeunesse.", "title": "JACQUES PACHE - 76.12.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1996-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "96.12.21", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-188797", "publicationDate": "1996-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Les t\u00e9l\u00e9phonistes", "imageURL": "http://www.rts.ch/7984279.image", "id": "ece-7984420", "durationSec": 86, "publicationDate": "1996-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des b\u00e9n\u00e9voles au bout du fil.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7984420", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7984420"}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.12.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188867", "publicationDate": "1996-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}]}}