{"response": {"numFound": 7623, "start": 4300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-233145", "durationSec": 586, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.06.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241531", "durationSec": 250, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.06.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-240865", "durationSec": 401, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE D'\u00c9COLE", "CHOCOLAT", "CACAO", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "EXPLOSION", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-240863", "durationSec": 789, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.06.13", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "JURA BERNOIS", "BROC", "EVOLENE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LE COURRIER", "LE COURRIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CORNELIO"], "id": "asset-233270", "durationSec": 640, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 96.06.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ONEX"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "A Ba\u00efkonour", "imageURL": "http://www.rts.ch/5834176.image", "id": "ece-3470465", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1996-06-12T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reportage dans le centre spatial apr\u00e8s la chute de l'URSS", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470465", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470465"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Visite de Jacques Chirac \u00e0 Gen\u00e8ve : Interviews de Jean-Pascal Delamuraz, chef du DFEP et de Jacques Chirac, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A1D7AA6-4D9C-4F10-A425-473B9A0FCC69", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chirac, Jacques"], "thematicThemes": ["diplomatie", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pop America (3/5) : Kurt et Natasha, une liaison. Nouvelle de Tama Janowitz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-32876F22-A096-49B8-BF90-316A99A13735", "durationSec": 1250, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Janowitz, Tama", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Miroirs de la musique (8/10) : Picasso et Stravinski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA2B5A0D-B8E9-44F3-9911-DA9FB797BA8F", "durationSec": 3543, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picasso, Pablo", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["n\u00e9o-classicisme", "cubisme", "musique classique", "courant artistique (20e)", "composition musicale", "peinture"], "excerpt": "Influence africaine chez Picasso vers 1906 et chez Stravinski dans \"Le Sacre\". El\u00e9ments de jazz. Cubisme de Picasso et syst\u00e8me de d\u00e9structuration et recomposition. Le n\u00e9oclassicisme: ant\u00e9c\u00e9dents avant 1914, causes possibles, retour \u00e0 l'Antiquit\u00e9, imitation inventive.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de la musique et titulaire de la classe d'Art et civilisation au Conservatoire sup\u00e9rieur de Lyon, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"L'Orgue\"", "name": "Sabatier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En direct du Foyer du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve en marge des repr\u00e9sentations d'\"Arabella\" de Richard Strauss : Entretien avec Yvonne Sassinot de Nesle, Helmut Policka, Christian Papis et r\u00e9cital de Ludwig Wolfrum accompagn\u00e9 par David Gowland", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8BA55E11-1DCC-4122-9D20-95BCA436EF5B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3292, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["chanteur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre", "name": "Sassinot de Nesle, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Policka, Helmut", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Papis, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Gowland, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "baryton", "name": "Wolfrum, Ludwig", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "L'enfant \u00e0 l'\u00e9coute de son village : Des \u00e9coliers d'Orsi\u00e8res et de Verbier d\u00e9couvrent les plantes du Val de Bagnes et du Val Ferret (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D256A8FE-1779-42F3-B9B7-736039717381", "thematicGeographicals": ["Val Ferret", "Val de Bagnes", "Valais"], "durationSec": 860, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CREPA"], "thematicThemes": ["population de montagne", "botanique", "ethnologie"], "excerpt": "La d\u00e9marche du CREPA, \"L'enfant \u00e0 l'\u00e9coute de son village\", qui a pour but de sensibiliser les enfants \u00e0 ce qui les entoure. Comment les enseignats initient-ils les petits \u00e0 la faune alpine? Interactions entre enfants et grands-parents autour du th\u00e8me de la botanique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Centre r\u00e9gional d'\u00e9tudes des populations alpines", "name": "Perrenoud, Arlette", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Duss\u00e9, Katia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Michel Tabachnik a \u00e9t\u00e9 entendu par la police judiciaire fran\u00e7aise dans le cadre de l'OTS (Ordre du Temple solaire) : Pourquoi cette audition ? Interview de Me Alain Feder, avocat fran\u00e7ais du chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5FB483B-FD1A-4A42-8CE6-A066F5CC8322", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS", "Tabachnik, Michel"], "thematicThemes": ["secte", "enqu\u00eate judiciaire", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat fran\u00e7ais de Michel Tabachnik", "name": "Feder, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de l'OTS (Ordre du Temple solaire). La police judiciaire fran\u00e7aise prolonge de 24 heures la garde \u00e0 vue de Michel Tabachnik : L'enqu\u00eate sur le drame du Vercors est pratiquement close, les gendarmes fran\u00e7ais ont \u00e9tabli le sc\u00e9nario avec certitude", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54BC3C18-A7A3-4D24-9598-F09AE14AFE36", "thematicGeographicals": ["Vercors (Lieu)", "Saint-Pierre-de-Ch\u00e9rennes", "Is\u00e8re"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS", "Tabachnik, Michel"], "thematicThemes": ["secte", "enqu\u00eate judiciaire", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["LANCEUR SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "SERVICE DE VOIRIE"], "visualPersons": ["GAGARINE, YOURI", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "ELTSINE, BORIS", "ZISYADIS, JOSEF", "CHIFFELLE, PIERRE", "RUEY, CLAUDE", "FAVRE, CHARLES", "GUISAN, YVES", "ZISYADIS, JOSEF", "JEANPRETRE, FRANCINE", "CHIFFELLE, PIERRE", "CHIFFELLE, PIERRE", "CHRISTEN, YVES"], "id": "asset-231567", "thematicGeographicals": ["VAUD", "KAZAKHSTAN", "URSS"], "durationSec": 5112, "mediaType": "video", "excerpt": "* URSS, KAZAKHSTAN : 19960612, le centre spatial de Ba\u00efkonour, symbole de l'id\u00e9al de puissance de l'URSS, est aujourd'hui priv\u00e9 des budgets attribu\u00e9s \u00e0 la d\u00e9fense et doit s'adapter aux imp\u00e9ratifs \u00e9conomiques actuels. L'agence spatiale qui g\u00e8re aujourd'hui les lancement civils se substitue progressivement aux militaires\n* Vaud : 19960613, quelles sont les origines de la crise que traverses le Canton. Quelles sont les circonstances qui ont conduit \u00e0 certaines erreurs politiques ?", "title": "BAIKONOUR : FUSEES A LA FERRAILLE // VAUD : LA CHUTE DE LA MAISON RADICALE - 96.06.12", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "URSS", "KAZAKHSTAN", "URSS", "KAZAKHSTAN", "BA\u00cfKONOUR", "RUSSIE", "BA\u00cfKONOUR", "KAZAKHSTAN", "KAZAKHSTAN", "KAZAKHSTAN", "BA\u00cfKONOUR", "MOSCOU", "LAUSANNE", "BURSINS", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "RENENS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHEXBRES", "LAUSANNE", "SENTIER, LE", "MORGES", "VEVEY", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "CORSEAUX", "VEVEY"], "visualCorporations": ["BANQUE VAUDOISE DE CR\u00c9DIT"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.06.12", "visualThemes": ["SQUAT", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["BCN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "COTTI, FLAVIO", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-92690", "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "GALA DU 30 AVRIL 1996 - PANIQUE AU MUSIC-HALL - FESTIVAL DU RIRE 1996", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-141751", "durationSec": 3324, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-188163", "durationSec": 633, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.06.12", "visualGeographicals": ["CHERNEX", "VAUD", "LAUSANNE", "COURTELARY", "UNDERVELIER", "MOUTIER", "VAULION", "SIERRE", "MOUTIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-240861", "durationSec": 802, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["DEVOS, RAYMOND"], "id": "asset-242060", "durationSec": 963, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.06.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "MORGES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.06.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-240862", "durationSec": 329, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE"], "visualPersons": ["TABACHNIK, MICHEL", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "GORBATCHEVA, RAISSA", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "SUTER, MORITZ"], "id": "asset-242059", "durationSec": 1653, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.06.12", "visualGeographicals": ["GRENOBLE", "RUSSIE", "RUSSIE", "VOLGOGRAD", "MOSCOU", "URSS", "GENEVE", "GENEVE", "BALE", "BALE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "JACKIE KENNEDY ONASSIS", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-156584", "durationSec": 2631, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "FINALE - 8 EME CONC. EUROVISION DES JEUNES MUSICIEN 96", "id": "asset-236104", "durationSec": 6240, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.06.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236274", "durationSec": 330, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.06.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-241864", "durationSec": 590, "publicationDate": "1996-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "La Ligue vaudoise", "imageURL": "http://www.rts.ch/7964160.image", "id": "ece-7964166", "durationSec": 197, "publicationDate": "1996-06-11T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de Marcel Regamey, fondateur d'une ligue d'inspiration maurrassienne. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7964166", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7964166"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ruth Dreifuss d\u00e9nonce les pr\u00e9visions alarmistes concernant l'avenir des assurances sociales en Suisse parues dans un article du Sonntagsblick : Interview de la cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8C5816C-2159-49B7-A80A-30EABA26CE5A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "L'enfant \u00e0 l'\u00e9coute de son village : Des \u00e9coliers d'Orsi\u00e8res et de Verbier d\u00e9couvrent les plantes du Val de Bagnes et du Val Ferret (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20E1EB5A-15D6-44C3-B22D-70B1858663CD", "thematicGeographicals": ["Val de Bagnes", "Valais", "Val Ferret"], "durationSec": 900, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CREPA"], "thematicThemes": ["ethnologie", "population de montagne", "botanique"], "excerpt": "La d\u00e9marche du CREPA, \"L'enfant \u00e0 l'\u00e9coute de son village\", qui a pour but de sensibiliser les enfants \u00e0 ce qui les entoure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante", "name": "Duss\u00e9, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "ethnobotaniste", "name": "Roguet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Centre r\u00e9gional d'\u00e9tudes des populations alpines", "name": "Perrenoud, Arlette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pop America (2/5) : Le Menu - 1965. Nouvelle de Richard Brautigan", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D99077AD-900D-4AE9-B718-94E58F4BF10E", "durationSec": 1234, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Brautigan, Richard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Miroirs de la musique (7/10) : Klimt et Mahler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28A2A4EC-E0FE-4C29-B9A9-029FFF4DEFC1", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 3530, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klimt, Gustav", "Mahler, Gustav"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "composition musicale", "vie culturelle", "symbolisme", "orientalisme (art)", "musique classique", "peinture"], "excerpt": "Vienne jusqu'en 1918, sa gloire et son d\u00e9clin. Caract\u00e8res viennois: l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 apparente mais m\u00e9lancolie, individualisme et humour. Rapports Klimt/Mahler, deux illuistrateurs du g\u00e9nie viennois. Leur collaboration lors de la 14e exposition de la S\u00e9cession (1902). Absence de rupture avec la tradition. L'h\u00e9ritage du symbolisme. Eclectisme et caract\u00e8re h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne de l'oeuvre. Int\u00e9r\u00eat pour la nature. Orientalisme \u00e9pisodique. Aspect morbide de certaines de leurs oeuvres. Influence de la psychanalyse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de la musique et titulaire de la classe d'Art et civilisation au Conservatoire sup\u00e9rieur de Lyon, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"L'Orgue\"", "name": "Sabatier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Passion de Tigre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6B1B7DC0-5099-4C94-931B-35CEFBEC7841", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Guye, violoncelliste, Pierre Vincent, Ferline Studi et Alexis Golovine, pianistes, et Min-Hu, violoniste", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-868B0B06-4358-4C02-AE06-E165FAB06B8D", "durationSec": 3212, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Min-Hu", "Golovine, Alexis", "Studi, Ferline", "Guye, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "violon", "instrumentiste"], "excerpt": "F. Guye \u00e9voque un concert o\u00f9 il jouera les \"Six Suites\" de J.-S. Bach et un festival aux Seychelles. F. Studi pr\u00e9sente une s\u00e9rie de concerts organis\u00e9s au Mus\u00e9e Olympique de Lausanne. P. Vincent, A. Golovine et Min-Hu pr\u00e9sentent un concert \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, organisateur de concerts", "name": "Vincent, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste suisse", "name": "Studi, Ferline", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Min-Hu", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste suisse", "name": "Guye, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Golovine, Alexis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Golovine, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Min-Hu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Corinne Coderey, com\u00e9dienne : A propos de son nouveau spectacle \"Monsieur de La Fontaine, comme on vous aime\", textes choisis et r\u00e9alis\u00e9s par Michel Vial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9D25B65-9905-4E7E-ADE5-E9D6FDB6C281", "durationSec": 1897, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coderey, Corinne", "La Fontaine, Jean de"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "excerpt": "Son spectacle \"Monsieur de La Fontaine, comme on vous aime\" - Sa derni\u00e8re tourn\u00e9e - L'air du monde: P\u00e9kin - Commentaire sur l'air du monde - Propos sur son enfance, \u00e0 l'\u00e9cole, etc. - Le th\u00e9\u00e2tre - Une fable en direct - Les \"guillemets\" de Fran\u00e7ois Nourissier", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Le Temps en un tour de cadran", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F28C95F6-425C-4148-B239-E9DABBBE0AEB", "durationSec": 3569, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "science historique", "sciences exactes", "question philosophique", "ethnologie", "mesure du temps"], "excerpt": "Approche pluridisciplinaire de la question du temps: philosophie, sociologie, histoire, ethnologie, astrophysique, biologie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9l\u00e9ologue", "name": "Siffre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Taquet, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Besnier, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Sue, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "astrophysicien", "name": "Lachi\u00e8ze-Rey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Pevet, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Klein, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, philosophe", "name": "Sansot, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CHRISTOPHE BLONDEAU - 96.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192381", "durationSec": 191, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MARIE-THERESE PORCHET - 96.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192385", "durationSec": 148, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.06.11", "visualThemes": ["HOMICIDE", "INCENDIE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "INCENDIE", "PROC\u00c8S", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "PI\u00c9TON", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "H\u00d4PITAL", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "INFIRMIER"], "visualGeographicals": ["FLEURIER", "NEUCHATEL-VILLE", "MOTIERS", "FLEURIER", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-188382", "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE CHANEL - 96.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192379", "durationSec": 210, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Andy comme Warhol. D'Arthur Lefebvre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1A2C25BE-A2E0-4AB9-A489-8307F36C391C", "durationSec": 4140, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Warhol, Andy"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lefebvre, Arthur", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Blusie Dali", "name": "Adam, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Blue Campbell", "name": "Belbachir, Ahmed", "type": "Participant"}, {"role": "Mam", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Junkie", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "Andy Warhol", "name": "Coppey, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "Mirana", "name": "Cloux, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-188162", "durationSec": 603, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.06.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-240860", "durationSec": 359, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT PUBLIC", "\u00c9LECTION", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CONSEILLER D'ETAT", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DIPLOMATIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ASSURANCE MALADIE", "ENSEIGNEMENT \u00c0 DISTANCE", "ENSEIGNEMENT TECHNIQUE", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "ENSEIGNEMENT \u00c0 DISTANCE", "ENSEIGNEMENT TECHNIQUE", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "LOGEMENT", "RECONSTRUCTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "LOGEMENT", "RECONSTRUCTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "LOGEMENT", "RECONSTRUCTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "LOGEMENT", "RECONSTRUCTION", "AUTOMOBILE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "AUTORADIO", "ANN\u00c9ES 1990", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "BOEING 727", "DC9", "BOEING 767", "CHEF D'ENTREPRISE", "BOEING 737", "DC10", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "BOEING 747", "CHEF D'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CHEF D'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "CHEF D'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DIPLOMATIE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DIPLOMATIE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DIPLOMATIE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DIPLOMATIE", "CONFLIT YOUGOSLAVE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "CHIRAC, JACQUES", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "LOEPFE, OTTO", "LOEPFE, OTTO", "TABACHNIK, MICHEL", "TABACHNIK, MICHEL", "TABACHNIK, MICHEL", "CHRISTOPHER, WARREN", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "IZETBEGOVIC, ALIJA", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-242065", "durationSec": 1731, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.06.11", "visualGeographicals": ["NANTERRE", "USA", "GENTHOD", "GRAND-LANCY", "ZURICH-VILLE", "ECUBLENS", "DAGHESTAN", "DAGHESTAN", "DAGHESTAN", "DAGHESTAN", "USA", "KLOTEN", "KLOTEN", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "SUISSE", "SARAJEVO", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SARAJEVO", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["EPFZ", "EPFL", "AMERICAN AIRLINES", "SWISSAIR", "AIR FRANCE", "SWISSAIR", "DELTA AIRLINES", "SABENA", "SABENA", "SABENA", "OSCE", "OSCE", "OSCE", "OSCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ASSURANCE MALADIE", "CONSEILLER AUX ETATS", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE SOCIALE", "PALAIS DE JUSTICE", "\u00c9CONOMIE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "MONDIALISATION", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "\u00c9CONOMIE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "MONDIALISATION", "SYNDICAT", "\u00c9CONOMIE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "MONDIALISATION", "TRAIN DE VOYAGEURS", "VOIE FERR\u00c9E", "N\u00c9GOCIATION", "VOIE FERR\u00c9E", "TRAIN DE VOYAGEURS", "VOIE FERR\u00c9E", "VOIE FERR\u00c9E", "VOIE FERR\u00c9E", "TRAIN DE VOYAGEURS", "VOIE FERR\u00c9E", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["MARTY, DICK", "ROCHAT, ERIC", "DREIFUSS, RUTH", "CHIRAC, JACQUES", "CHIRAC, JACQUES", "CHIRAC, JACQUES"], "id": "asset-241866", "durationSec": 942, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.06.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "LUCERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "VERSOIX", "GENEVE", "GENEVE", "VERSOIX", "GENEVE", "GENEVE", "VERSOIX", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OIT", "OIT", "OIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.06.11", "visualThemes": ["MOUVEMENT ALTERNATIF", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "SCULPTURE", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "VERRE", "MOUVEMENT ALTERNATIF"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-240859", "durationSec": 858, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE CHANEL - 96.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192380", "durationSec": 225, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CHRISTOPHE BLONDEAU - 96.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192384", "durationSec": 244, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LA MOITIE DU CIEL D'ALLAH", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-237883", "durationSec": 3102, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236273", "durationSec": 317, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "AGNES BUSIERE - 96.06.11", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-203512", "durationSec": 1593, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission Tabou"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CHRISTOPHE BLONDEAU - 96.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192382", "durationSec": 161, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE CHANEL - 96.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-188406", "durationSec": 210, "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUGE", "JUGE", "JUGE"], "visualPersons": ["ROUILLER, CLAUDE", "ROUILLER, CLAUDE", "ROUILLER, CLAUDE"], "id": "asset-241865", "durationSec": 709, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 96.06.11", "visualGeographicals": ["STRASBOURG", "STRASBOURG", "LAUSANNE", "STRASBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Duquesne, journaliste, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Th\u00e9o et Marie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5F9C3E1-20F7-4F8C-AECE-589E4FB2DB39", "durationSec": 2940, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duquesne, Jacques"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivain"], "excerpt": "J\u00e9sus - La Tunisie - L'islamisme - Ses 20 ans - Son roman", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Duquesne, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Jurassiens disent non \u00e0 l'\u00e9gibilit\u00e9 des \u00e9trangers sur le plan communal : D\u00e9ception des \u00e9trangers. Interviews recueillis au Cercle italien de Del\u00e9mont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2E5A46D-9FBB-407B-9361-B851C71AB12D", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune", "droits politiques des \u00e9trangers", "votation", "population \u00e9trang\u00e8re", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9trangers au Cercle italien de Del\u00e9mont", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le meurtre du policier-enqu\u00eateur Dru", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1601C122-069C-44FC-8F8B-6646DC0CFD8E", "durationSec": 780, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Genevois refusent la travers\u00e9e de la rade par 67,8%, il n'y aura ni pont ni tunnel : Micro-trottoir aupr\u00e8s d'automobilistes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38A35B94-2CEA-4AEE-9F6C-5F5BC3318973", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 43, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "tunnel", "automobiliste", "am\u00e9nagement urbain", "pont", "rade", "circulation routi\u00e8re"], "alternativeTitle": ["La Rade en rade / SIR_1996-06-10_journal-du-matin_38A35B94-2CEA-4AEE-9F6C-5F5BC3318973 / Les Genevois refusent la travers\u00e9e de la rade par 67,8%, il n'y aura ni pont ni tunnel : Micro-trottoir aupr\u00e8s d'automobilistes", "Journal du matin - 10.06.1996"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311528", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "automobilistes genevois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ley, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311625"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pop America (1/5) : La S\u00e9paration des Winship. Nouvelle de James Thurber", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-03B8C38A-D566-4AE8-AE68-CEF5E0406621", "durationSec": 1230, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Thurber, James", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "F\u00eate du POP sur l'esplanade du Ch\u00e2teau \u00e0 Lausanne suite \u00e0 l'\u00e9lection de Josef Zisyadis au Conseil d'Etat vaudois : Micro-table", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96D57012-8498-4A66-B3D2-E86D61194E9D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zisyadis, Josef", "POP"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "f\u00eate", "parti politique"], "alternativeTitle": ["Zisyadis \u00e9lu / SIR_1996-06-10_journal-du-matin_96D57012-8498-4A66-B3D2-E86D61194E9D / F\u00eate du POP sur l'esplanade du Ch\u00e2teau \u00e0 Lausanne suite \u00e0 l'\u00e9lection de Josef Zisyadis au Conseil d'Etat vaudois : Micro-table", "Journal du matin - 10.06.1996"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311528", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants \u00e0 la f\u00eate du POP \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311524"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Hanin, com\u00e9dien : A l'occasion de son r\u00f4le dans \"En attendant Godot\" de Samuel Beckett, pr\u00e9sent\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A3FFE26-4E98-469F-B6EA-FB536FE0CD9D", "durationSec": 2162, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hanin, Roger"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Hanin, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Genevois refusent la travers\u00e9e de la rade par 67,8%, il n'y aura ni pont ni tunnel : Interview de Philippe Joye, auteur de la campagne pour la travers\u00e9e de la rade, chef du D\u00e9partement des travaux publics", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC5957C4-4F91-4ED2-B518-9722A1DED05D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "rade", "pont", "circulation routi\u00e8re", "tunnel", "am\u00e9nagement urbain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement des travaux publics genevois, auteur de la campagne pour la travers\u00e9e de la rade", "name": "Joye, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 propos de l'article constitutionnel sur l'agriculture : Acceptation par 77,3%. Interview de Christophe Rime, producteur biologique \u00e0 Middes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B29F9AEC-EECF-4C59-84D2-F6F75B92CD79", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique agricole", "agriculture", "votation", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur biologique \u00e0 Middes", "name": "Rime, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ASSURANCE SOCIALE", "FUSION D'ENTREPRISES", "MAGASIN D'AUDIOVISUEL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VOTATION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "VIEILLE VILLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "RADE", "BOUCHON ROUTIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "RADE", "M\u00c9TRO", "RUE PI\u00c9TONNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAM", "M\u00c9TRO", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "ATELIER", "TRAM", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["STEINEGGER, FRANZ", "HASLER, PETER", "DREIFUSS, RUTH", "ZISYADIS, JOSEF", "JEANPRETRE, FRANCINE", "ZISYADIS, JOSEF", "ZISYADIS, JOSEF", "BRELAZ, DANIEL", "ZISYADIS, JOSEF", "SCHILT, JEAN-JACQUES", "MEYLAN, MAURICE", "FERRAZINO, CHRISTIAN", "JOYE, PHILIPPE", "ELTSINE, BORIS"], "id": "asset-188138", "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.06.10", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LILLE", "VILLENEUVE (VD)", "MOSCOU", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LE PRINCE DES MAREES - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-203570", "durationSec": 248, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2e tour de l'\u00e9lection partielle au Conseil d'Etat vaudois : Josef Zisyadis est \u00e9lu avec 43% des suffrages. Interview de Jean-Claude Mermoud, pr\u00e9sident de l'UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63F47056-5DC8-4245-8A7D-9DBE5C6C9A52", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zisyadis, Josef"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UDC", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E", "VOTATION", "RADE", "VOTATION", "CENTRE COMMERCIAL", "MAQUETTE", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "GROBET, CHRISTIAN", "VAISSADE, ALAIN", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "GILARDI, PAOLO"], "id": "asset-188149", "durationSec": 805, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.06.10", "visualGeographicals": ["VAL D'HERENS", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "VERBIER"], "visualCorporations": ["PTT", "SWISS TELECOM"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "NEW SOUNDS - 30 ANS DE MONTREUX 96", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-210934", "durationSec": 1625, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.06.10", "visualThemes": ["ARCH\u00c9OLOGIE", "MUS\u00c9E", "VOTATION", "ING\u00c9NIERIE", "ING\u00c9NIERIE", "GUIDE (DOCUMENT)", "TOURISME", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "PEINTURE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BESANCON", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FLEURIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FELBER, RENE"], "id": "asset-92689", "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.06.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236272", "durationSec": 313, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "PERFORMANCE"], "visualPersons": ["ROCCHI, MASSIMO", "REVEY, LAURENCE", "RIST, PIPILOTTI", "REVEY, LAURENCE"], "id": "asset-203219", "thematicGeographicals": ["BERNE"], "durationSec": 3720, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne : Rubigen, 19960610, \u00e0 l'occasion de la derni\u00e8re \u00e9mission de \"Sortie Libre\", HEINIGER Florence re\u00e7oit dans le cabaret du Muehle Hunzinken plusieurs artistes dont ROCCHI Massimo, REVEY Laurence, la chanteuse cubaine PAZ, le groupe Z\u00fcri West et le chanteur obwaldien GASSER Luke..", "title": "LA FETE A LA MUEHLE HUNZINKEN - 96.06.10", "visualGeographicals": ["BERNE", "GENEVE", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission de Sortie Libre"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "VOTATION", "RADE", "VOTATION", "RADE", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "VOTATION", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "VOTATION", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "BUEHLER, MICHEL", "GALLAZ, CHRISTOPHE", "JOYE, PHILIPPE"], "id": "asset-188137", "durationSec": 953, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.06.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-188161", "durationSec": 648, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.06.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188150", "durationSec": 417, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.06.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188139", "durationSec": 670, "publicationDate": "1996-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Zisyadis \u00e9lu", "id": "ece-3311524", "durationSec": 47, "publicationDate": "1996-06-09T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311524", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3311524"}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "La Rade en rade", "id": "ece-3311625", "durationSec": 43, "publicationDate": "1996-06-09T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311625", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3311625"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Pfund, graphiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95DED9F1-6BCC-4130-ADBF-4AE59479C8B4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3430, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pfund, Roger"], "thematicThemes": ["graphisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste", "name": "Pfund, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "ami de Roger Pfund", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Devos, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E30DC4DD-77F2-4F5B-A2C5-30AB7143545E", "durationSec": 3020, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Devos, Raymond"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "La conqu\u00eate du Pacifique (Xavier Bloch) - La voix de Grock (archives) - La mer (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Devos, Raymond", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Musiques arabo-andalouses", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6760FD75-1155-4326-9CA1-5228DE833FEE", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Andalousie", "Arabie"], "durationSec": 3720, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "musique ethnique et folklorique", "musique religieuse"], "excerpt": "L'Espagne musulmane - Transmission orale", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Dispute et r\u00e9conciliation", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9CAD47E0-ECBB-4FF3-BA71-AB0FA848306B", "durationSec": 1154, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Kehrli, directeur de Fromco, la plus grande soci\u00e9t\u00e9 de commercialisation de gruy\u00e8re en Suisse : Apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations qui se succ\u00e8dent concernant les pratiques douteuses de la Suisse pour exporter ses fromages \u00e0 l'\u00e9tranger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2481660-C9E7-4BF3-83E8-92C553F1E00D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 974, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fromco"], "thematicThemes": ["fromage", "exportation", "corruption", "droit de douane"], "excerpt": "Apr\u00e8s les ristournes accord\u00e9es aux importateurs de fromage \u00e0 l'\u00e9tranger, il y a eu le scandale de ce cadre de l'Union suisse du fromage incarc\u00e9r\u00e9 pour avoir re\u00e7u des pots-de-vin sur les ristournes. Enfin, il y a l'ardoise pr\u00e9sent\u00e9e par la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne \u00e0 la Suisse pour avoir \u00e9lud\u00e9 les droits de douanes europ\u00e9ens et surtout contrevenus aux r\u00e8gles sur l'exportation de fromage", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Fromco", "name": "Kehrli, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes. A l'affiche : Interviews de Waltraud Meier, cantatrice et de Michael Rudi, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92BC4600-8200-42B0-A559-6F3B17ED1553", "durationSec": 5110, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rudi, Michael", "Meier, Waltraud"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "cantatrice", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Meier, Waltraud", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rudi, Michael", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les Genevois refusent la travers\u00e9e de la rade, il n'y aura ni pont ni tunnel : 66% des votants ont d\u00e9j\u00e0 dit non. Interview de Philippe Schneider, l'un des partisans du non", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60758F65-915A-4330-B4CE-BCA030567C7E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 131, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "am\u00e9nagement urbain", "circulation routi\u00e8re", "pont", "tunnel", "rade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "partisan du non \u00e0 propos de la travers\u00e9e de la rade \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schneider, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : En m\u00e9moire du peintre Jean Leppien, \u00e0 l'occasion de la r\u00e9trospective de son oeuvre \u00e0 Auvernier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02311992-407E-41A1-AF3F-C857CDC84810", "thematicGeographicals": ["Auvernier", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3793, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leppien, Jean"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre (archives)", "name": "Leppien, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Messe en l'Abbaye de Saint-Maurice. A l'occasion de la retraite du chanoine Marius Pasquier, fondateur et directeur de l'Ensemble vocal de Saint-Maurice", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-13499FB1-739C-49C4-BDBA-B6F22738F2CF", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Vocal de Saint-Maurice", "Pasquier, Marius"], "thematicThemes": ["abbaye", "retraite (pension)", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanoine, organiste", "name": "Athanasiad\u00e8s, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chanoine, dir. de l'Ensemble vocal", "name": "Pasquier, Marius", "type": "Participant"}, {"role": "chanoine, pr\u00e9dicateur", "name": "Dubosson, Calixte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale sur la r\u00e9forme du gouvernement et de l'administration : Rejet par 61% des votants. Interview de Jacques-Simon Eggly, lib\u00e9ral genevois, qui \u00e9tait co-pr\u00e9sident du comit\u00e9 de soutien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E90092E-82CE-4980-A595-672678073241", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "votation", "ex\u00e9cutif national", "administration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral genevois, co-pr\u00e9sident du comit\u00e9 de soutien \u00e0 la r\u00e9forme du gouvernement et de l'administration", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "2e tour de l'\u00e9lection partielle au Conseil d'Etat vaudois : La majorit\u00e9 du gouvernement bascule \u00e0 gauche. Interview de Josef Zisyadis, \u00e9lu avec pr\u00e8s de 43% des suffrages. Il dit dans quel \u00e9tat d'esprit il entre au gouvernement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BF16CDF-175F-4383-ABEB-4E47D33475AA", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zisyadis, Josef"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "Une nouvelle majorit\u00e9 c'est l'essentiel; sans la pression de la rue en permanence et sans la pression des citoyens, Josef Zisyadis ne pourra rien faire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois, \u00e9lu conseiller d'Etat", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "2e tour de l'\u00e9lection partielle au Conseil d'Etat vaudois : La majorit\u00e9 du gouvernement bascule \u00e0 gauche, Josef Zisyadis est \u00e9lu avec pr\u00e8s de 43% des suffrages. Interview de Jean-Christian Lambelet, candidat radical, qui recueille pr\u00e8s de 35% des voix. Il explique sa d\u00e9faite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1173238D-0FF0-468B-8CE6-3F99A7BF94C5", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "D\u00e9sunion du camp bourgeois, le canton reste centre-droite comme il l'a toujours \u00e9t\u00e9; la situation est d\u00e9plorable avec un Ex\u00e9cutif \u00e0 gauche, Jean-Christian Lambelet est extr\u00eamement triste pour son canton", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat radical \u00e0 l'\u00e9lection partielle au Conseil d'Etat vaudois", "name": "Lambelet, Jean-Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les Jurassiens disent non \u00e0 l'\u00e9gibilit\u00e9 des \u00e9trangers sur le plan communal : Interviews de Claude H\u00eache, pr\u00e9sident du gouvernement jurassien et de Jean-Jacques Kottelat, \u00e0 l'origine du r\u00e9f\u00e9rendum", "id": "sound-78AD2EDE-98FD-4411-9D89-F64C434AB059", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "votation", "\u00e9lection", "droits politiques des \u00e9trangers", "commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement du Jura", "name": "H\u00eache, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'\u00e9gibilit\u00e9 des \u00e9trangers sur le plan communal au Jura", "name": "Kottelat, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Football. Championnat d'Europe des nations : Suisse-Angleterre 1-1 en match d'ouverture \u00e0 Wembley. Interviews d'Arthur Jorge, Alain Geiger, St\u00e9phane Henchoz, S\u00e9bastien Jeanneret, Marco Grassi, St\u00e9phane Chapuisat, Jean-Michel Larqu\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51E732C9-352E-4F45-B39B-F1C34A320870", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Angleterre"], "durationSec": 762, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Geiger, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ex-international fran\u00e7ais et consultant \u00e0 TF 1", "name": "Larqu\u00e9, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de l'\u00e9quipe nationale suisse", "name": "Chapuisat, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de l'\u00e9quipe nationale suisse", "name": "Henchoz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de l'\u00e9quipe nationale suisse", "name": "Jeanneret, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de l'\u00e9quipe nationale suisse", "name": "Grassi, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Jorge, Arthur", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboprateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "96.06.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203056", "durationSec": 795, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "JURA PARK - 96.06.09 / SA219", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241400", "durationSec": 1224, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 propos de l'article constitutionnel sur l'agriculture : Acceptation par 77,3%. Interview de Jean-Pascal Delamuraz, chef du DFEP, qui est surpris par l'ampleur de ce oui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA75AFEF-6755-4914-9E18-8771E668CBF7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "agriculture", "l\u00e9gislation", "politique agricole"], "excerpt": "Ville et campagne \u00e0 l'unisson - Suisse al\u00e9manique et Suisse romande \u00e0 l'unisson et paysans/producteurs et consommateurs \u00e0 l'unisson", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Christophe Ammann, directeur du Museum f\u00fcr Moderne Kunst de Francfort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0786C6B5-AFE3-4A80-A356-8582380B5203", "durationSec": 3326, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amman, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["art plastique", "mus\u00e9e d'art et d'histoire", "courant artistique (20e)", "exposition d'art"], "excerpt": "Parcours, portrait. L'approche des artistes, des expositions, de l'espace et de la m\u00e9moire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Museum f\u00fcr Moderne Kunst, Francfort", "name": "Ammann, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "VOTATION", "VOTATION", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "INONDATION", "CANAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9COLOGISME"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "LAMBELET, JEAN-CHRISTIAN", "ZISYADIS, JOSEF", "CALMY-REY, MICHELINE", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "GROBET, CHRISTIAN", "VAISSADE, ALAIN", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "JOYE, PHILIPPE", "HAEGI, CLAUDE", "JOYE, PHILIPPE", "GROBET, CHRISTIAN", "JOYE, PHILIPPE", "COUCHEPIN, FRANCOIS", "CASANOVA, ACHILLE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MOSCOVICI, PIERRE"], "id": "asset-188135", "durationSec": 1856, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.06.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "BERNE-VILLE", "VAULION", "BESANCON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LES SEIGNEURS DE BEHRING", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-238760", "durationSec": 3129, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION"], "id": "asset-188401", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 907, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19960609, analyse des r\u00e9sultats des votations f\u00e9d\u00e9rales du 19960609 apr\u00e8s le non apport\u00e9e \u00e0 la R\u00e9forme du gouvernement avec les invit\u00e9s de BALLIF Eliane, PETITPIERRE Gilles ex-conseiller aux Etats et professeur de Droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et GERMANN Raimund professeur de Science Administrative \u00e0 l'IDHEAP Lausanne.", "title": "RESULTATS SPECIAL VOTATION REFORME DU GOUVERNEMENT UN NON TRES MASSIF - 96.06.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "HOMMES - FEMMES : LES INEGALITES AU TRAVAIL - 96.06.09", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-188399", "durationSec": 4387, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "VOTATION"], "id": "asset-188136", "durationSec": 601, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 96.06.09", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "FRIBOURG", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "... VOUS AVEZ DIT ROMANDIE ? - 96.06.09", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-231467", "durationSec": 2764, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "LES BISONS - 96.06.09", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-92757", "durationSec": 1758, "publicationDate": "1996-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}]}}