{"response": {"numFound": 7623, "start": 5900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Agriculture et paysage (1/5) : Evolution de la relation entre l'homme et le paysage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-497C4627-709E-45F6-950E-E62D5F269D99", "durationSec": 840, "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "paysage agraire", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \"Le Monde\"", "name": "Fotorino, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "professseur \u00e0 l'Institut de botanique de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Hainard, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiants de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs agronomes de Zollikofen", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hublot", "source": "gico", "title": "1996 1 ERE SERIE - 96.03.25 - 96.03.26 - 96.03.27 - 96.03.28 - 96.03.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-195502", "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "title": "A PROPOS DE GERMINAL - 96.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-203537", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2085, "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19960325, suite \u00e0 la diffusion de \"Germinal\", reprise, (dans un montage plus serr\u00e9) de l'\u00e9mission de Tout Va Bie du 19931004, intitul\u00e9e alors \"Germinal, pourquoi pas ?\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MALADIE", "\u00c9LEVEUR", "VACHE", "VIANDE", "VACHE", "PARTI POLITIQUE", "CRISE POLITIQUE", "COALITION POLITIQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "MICROCHIRURGIE", "MINIATURISATION", "MICROCHIRURGIE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "LEUBA, PHILIPPE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-208406", "durationSec": 1688, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.03.25", "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "WORLD MUSIC - 30 ANS DE MONTREUX 96", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-208362", "durationSec": 1984, "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGANISATION INTERNATIONALE", "FONCTIONNAIRE", "ONE MAN SHOW", "JAZZ", "VIANDE", "BOVID\u00c9", "MALADIE", "VIANDE", "IMPORTATION"], "visualPersons": ["GORGONI, JOSEPH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-208405", "durationSec": 880, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.03.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["AMR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.03.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208417", "durationSec": 303, "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-203538", "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "96.03.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-232837", "durationSec": 1528, "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "CALINE - L'HISTOIRE DE CARLA - 96.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237864", "durationSec": 322, "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CRISE POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CRISE POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "SANS-ABRI", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS"], "visualPersons": ["BUGNON, ANDRE"], "id": "asset-208416", "durationSec": 837, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.03.25", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SION", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "GERMINAL - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-121619", "durationSec": 354, "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.03.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208407", "durationSec": 599, "publicationDate": "1996-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Reines dop\u00e9es ?", "id": "ece-3311958", "durationSec": 63, "publicationDate": "1996-03-24T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311958", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3311958"}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "\"La Pastorale\"", "imageURL": "http://www.rts.ch/3967192.image", "id": "ece-3967179", "durationSec": 79, "publicationDate": "1996-03-24T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le centre d'accueil pour fonctionnaires internationaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3967179", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3967179"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Lecoq, com\u00e9dien, imitateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1433942-3F92-42FC-BFAA-02193E507FBD", "durationSec": 3133, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lecoq, Yves"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "Jacques Chirac, interview \u00e0 contre-pied (D. Fazan/J.-L. Lehmann) - 1962, Johnny Hallyday (A. Livio/archives) - Zapping t\u00e9l\u00e9 USA (ambiance)", "alternativeTitle": ["SIR_1996-03-24_sous-reserve_C1433942-3F92-42FC-BFAA-02193E507FBD / Entretien avec Yves Lecoq, com\u00e9dien, imitateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, imitateur", "name": "Lecoq, Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3280886"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Amours, d\u00e9lices et orgues orientales", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5CFD0775-BBDB-4848-B27D-C31E984B964B", "thematicGeographicals": ["Extr\u00eame-Orient"], "durationSec": 9032, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "croyance religieuse", "bouddhisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de mystique orientale, Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Burger, Maya", "type": "Participant"}, {"role": "moine bouddhiste, \u00e9crivain", "name": "Eracle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "clavecinsite, organiste, pianiste", "name": "Sartoretti, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te, philosophe, \u00e9crivain", "name": "Martingay, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais, Univ. de Berne", "name": "Joye, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Jayet, pr\u00e9sident du Lausanne HC : A propos du tour de promotion-rel\u00e9gation et de la rel\u00e9gation du Lausanne HC en ligue B", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB927FE4-186E-4A91-8E6A-91CD3E6DB784", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 405, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lausanne HC"], "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Lausanne HC", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Musique instrumentale et vocale de Mongolie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E36CE968-2EC1-4FDB-AEB3-B43FF80D1251", "thematicGeographicals": ["Mongolie"], "durationSec": 3640, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique instrumentale", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vallotton, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Victoire de Lee Teng-hui \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9lection pr\u00e9sidentielle libre \u00e0 Ta\u00efwan : Interview de Jean-Pierre Cabestan, directeur du Centre d'\u00e9tudes fran\u00e7aises sur la Chine contemporaine \u00e0 Ta\u00efpei", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50D52506-581F-4906-9A91-B100A15E6C06", "thematicGeographicals": ["Chine", "Ta\u00efwan"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lee Teng-hui"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes fran\u00e7aises sur la Chine contemporaine \u00e0 Ta\u00efpei", "name": "Cabestan, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Hong-Kong", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sacha Widgorovits, nouveau r\u00e9dacteur en chef du Blick", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51A3C2C8-ED49-460F-929B-05C7A0753D5B", "durationSec": 1047, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blick"], "thematicThemes": ["presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau r\u00e9dacteur en chef du Blick", "name": "Widgorovits, Sacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gardi Hutter, clown", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98077841-07AF-4AF3-9EB9-AA455B638DC9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3316, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hutter, Gardi"], "thematicThemes": ["femme", "clown"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Hutter, Gardi", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne, amie de Gardi Hutter", "name": "Grin, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Jeu Trivial Pursuit", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-979D6839-E12F-4C48-856B-E39CBA577190", "durationSec": 1036, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Sers, historien de l'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-633F0A6D-5585-40C2-8E96-F39EB34C0D37", "durationSec": 3137, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "philosophie", "croyance religieuse", "forme plastique"], "excerpt": "Face \u00e0 la profusion des images, l'homme, en cette fin de si\u00e8cle, n'est-il pas enclin \u00e0 red\u00e9couvrir le r\u00f4le de l'image d'un point de vue religieux?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art", "name": "Sers, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Romandises", "source": "siranau", "title": "Marcello, peintre-sculptrice du 19e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FA6C4A9-832A-4DE0-A3DC-89C65CACAC83", "durationSec": 2381, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marcello"], "thematicThemes": ["peinture", "19e si\u00e8cle", "sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gens de la rue", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e d'Art et d'histoire de Fribourg", "name": "Villiger, Verena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes. A L'affiche : Le Ballet de l'Op\u00e9ra de Nice et le 30e anniversaire du Festival de Salzbourg. Interviews d'H\u00e9l\u00e8ne Trailin, directrice et de G\u00e9rard Mortier, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47441FB5-9058-4399-9568-9BF04A3B52B9", "durationSec": 5395, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ballet de l'Op\u00e9ra de Nice", "Festival de Salzbourg"], "thematicThemes": ["festival de musique", "corps de ballet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Ballet de l'Op\u00e9ra de Nice", "name": "Trailin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival de Salzbourg", "name": "Mortier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "MALADIE", "HAMBURGER", "FAST-FOOD", "SERVEUR DE RESTAURANT", "MALADIE", "VACHE", "CORRUPTION", "DROIT P\u00c9NAL", "EUTHANASIE", "DROIT P\u00c9NAL", "EUTHANASIE", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "DROIT P\u00c9NAL", "EUTHANASIE", "DROIT P\u00c9NAL", "EUTHANASIE", "INFIRMIER", "FINANCEMENT", "ALPINISME", "FINANCEMENT", "ALPINISME", "FINANCEMENT", "ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "CH\u00c2TEAU", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["BLANKART, FRANZ", "RUFFY, VICTOR", "SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME", "RUFFY, VICTOR", "GEORGES, ANDRE", "GEORGES, ANDRE", "GEORGES, ANDRE"], "id": "asset-208403", "durationSec": 1746, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.03.24", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ITALIE", "SUISSE", "SARAJEVO", "YOUGOSLAVIE", "SARAJEVO", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "GENEVE", "AROLLA", "GENEVE", "AROLLA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "AROLLA", "MONT-SUR-ROLLE"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.03.24", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "ORDINATEUR", "ADOLESCENCE", "INFORMATIQUE", "CARNAVAL", "RADIO LOCALE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL", "VERBIER", "VERBIER", "VETROZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208402", "durationSec": 895, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "HOESLI, ERIC", "SCHMUTZ, DANIEL"], "id": "asset-203339", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4541, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19960324, suite \u00e0 la d\u00e9mission de VEILLON Pierre-Fran\u00e7ois, ancien chef du d\u00e9partement cantonal des finances de l'Etat de Vaud, le gouvernement vaudois traverse une v\u00e9ritable crise de confiance. D\u00e9bat sur les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par le gouvernement vaudois et r\u00e9flexion sur la possibilit\u00e9 que les autres gouvernements cantonaux puissent \u00eatre \u00e9galement touch\u00e9s par ce genre de crise.", "title": "ETAT DE VAUD : RIEN NE VA PLUS - 96.03.24", "visualGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LE PASSAGE DU POLE", "id": "asset-141870", "durationSec": 3268, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 96.03.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-141767", "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Nathalie Stutzmann, alto", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1AC3E6E-8BD8-40B9-A869-82EDDF726468", "durationSec": 3570, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stutzmann, Nathalie"], "thematicThemes": ["alto (voix)", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alto", "name": "Stutzmann, Nathalie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.03.24", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualCorporations": ["HC LA CHAUX-DE-FONDS", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208420", "durationSec": 3353, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA MAISON - SA210", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238085", "durationSec": 1240, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "LES AUTRUCHES - 96.03.24", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-203607", "durationSec": 1723, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "96.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203325", "durationSec": 988, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "REMPOTAGE DES PLANTES - 96.03.24", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-195496", "durationSec": 1723, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "LES HOTES CELEBRES DU PERE LACHAISE - 96.03.24", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-235798", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2548, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19960000, pr\u00e9sentation \u00e0 base d'archives de quelques uns des h\u00f4tes les plus c\u00e9l\u00e8bres du cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise, tel que APOLLINAIRE Guillaume, STEIN Gertrud et TOKLAS Alice, DUNCAN Isadora, CHOPIN Fr\u00e9d\u00e9ric, MODIGLIANI Amedeo, WILDE Oscar, MORRISON Jim, BERNHARDT Sarah, CALLAS Maria, PROUST Marcel, MELIES Georges, PIAF Edith, MONTAND Yves et SIGNORET Simone.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "CARDINAL", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PAPE"], "id": "asset-141850", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 942, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19960324, entretien avec ZIZOLA Giancarlo, journaliste ayant publi\u00e9 le livre \"Le Successeur\", consacr\u00e9 \u00e0 la succession du pape.", "title": "SI LES CARDINAUX ENTRENT EN CONCLAVE (AVEC GIANCARLO ZIZOLA - 96.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VATICAN", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.03.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208404", "durationSec": 385, "publicationDate": "1996-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Depraz, m\u00e9decin de campagne et peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4D5D73F-9115-4622-8645-A9BF016A3F10", "thematicGeographicals": ["Thonon-les-Bains", "France", "Haute-Savoie"], "durationSec": 3283, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Depraz, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "m\u00e9decin", "peinture", "maladie"], "excerpt": "Les grands-parents \u00e0 Exenevex (bord du L\u00e9man). La maladie. le m\u00e9decin de campagne. La peinture. L'humanisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin de campagne, peintre", "name": "Depraz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Jean-Louis Trintignant : Portrait \u00e0 travers des sons de films et des extraits d'interviews", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2CBC1A43-C307-477B-958A-A758732CB78F", "durationSec": 1836, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trintignant, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Extraits des films: \"Un homme et une femme\" de Claude Lelouch avec Anouk Aim\u00e9e - \"Z\" de Constantin Costa-Gavras avec Pierre Dux - \"Ma nuit chez Maud\" d'Eric Rohmer avec Fran\u00e7oise Fabian - \"Le Train\" de Pierre Granier-Deferre avec Romy Schneider - \"Rep\u00e9rages\" de Michel Soutter - \"Vivement dimanche\" de Fran\u00e7ois Truffaut avec Fanny Ardant - \"Rouge\" de Krzystof Kieslowski avec Ir\u00e8ne Jacob - \"Regarde les hommes tomber\" de Jacques Audiard avec Matthieu Kassovitz - \"Un h\u00e9ros tr\u00e8s discret\" de Jacques Audiard", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Trintignant, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Fabian, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"name": "Ardant, Fanny", "type": "Participant"}, {"name": "Jacob, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Trintignant, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Kassovitz, Mathieu", "type": "Participant"}, {"name": "Dux, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Aim\u00e9e, Anouk", "type": "Participant"}, {"name": "Schneider, Romy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fusillade devant un dancing \u00e0 Neuch\u00e2tel : Interview d'un t\u00e9moin, sur place", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABEB147E-BE1D-4CD3-8271-0E9F2AE3DE57", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discoth\u00e8que (dancing)", "homicide"], "excerpt": "Un homme a tir\u00e9 sur le portier qui lui a refus\u00e9 l'entr\u00e9e au dancing, puis poursuivi par la police, il s'est donn\u00e9 la mort", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin de la fusillade devant le dancing Garbo \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Max Ophuls (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-105E15AA-91B7-4029-8A72-8B4F4DD47DBC", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 3298, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oph\u00fcls, Max"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les PTT annoncent une r\u00e9forme du tri des colis avec des suppressions d'emplois en nombre : Interview de Claude Gisiger, porte-parole des PTT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-572B2909-B014-4344-ACD6-B153263505FF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["tri postal", "licenciement", "poste", "emploi", "colis"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des PTT", "name": "Gisiger, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Le Soudan. L'Islam selon Hassan El Tourabi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95C37A2C-0A3B-486A-A68A-420DCA6887C5", "thematicGeographicals": ["Soudan"], "durationSec": 1101, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "fanatisme", "terrorisme", "islam", "conflit arm\u00e9", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Le Soudan, un pays associ\u00e9 au terrorisme et au fanatisme islamique. Qui est vraiment Hassan El Tourabi, le guide spirituel du r\u00e9gime, comment vivent les Soudanais entre charia, guerre et pauvret\u00e9 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "une \u00e9tudiante et un enseignant du Centre culturel fran\u00e7ais de Khartoum", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre de la Cath\u00e9drale de Khartoum", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "deux Soudanaises sur la route", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "id\u00e9ologue du r\u00e9gime islamiste soudanais", "name": "El Tourabi, Hassan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP famille: Karim Kacel, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3806A98-155A-410D-8511-7D49BE12A2EB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1010, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kacel, Karim"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "Famille je vous aime. Propos sur sa m\u00e8re, son p\u00e8re, la foi et la religion", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Kacel, Karim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RELATIONS INTERNATIONALES", "JEU VID\u00c9O", "RELATIONS INTERNATIONALES", "PORTE-AVIONS", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RELATIONS INTERNATIONALES", "SOLDAT", "RELATIONS INTERNATIONALES", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "BASE MILITAIRE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RELATIONS INTERNATIONALES", "SOLDAT", "MISSILE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "L\u00c9GISLATION", "PERMIS DE PORT D'ARME", "R\u00c9GLEMENTATION", "VILLAGE", "\u00c9BOULEMENT", "VIANDE", "EXPORTATION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "MALADIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "CONSEILLER NATIONAL", "BOURSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TRAM", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHAUSSURE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHAUSSURE", "EXIL"], "id": "asset-208400", "durationSec": 1794, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.03.23", "visualGeographicals": ["KINMEN (\u00ceLE)", "TAIWAN", "KINMEN (\u00ceLE)", "TAIWAN", "CHINE", "TAIPEI", "CHINE", "OKINAWA (\u00ceLE)", "TAIWAN", "TAIWAN", "SUISSE", "SAAS GRUND", "VALAIS", "SAAS GRUND", "VALAIS", "VALAIS", "GRISONS", "ZURICH", "NICE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "NICE", "GRENOBLE", "ISERE", "GRENOBLE", "ISERE", "YOUGOSLAVIE"], "visualCorporations": ["ABB", "ABB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "96.03.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-204419", "durationSec": 855, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "LA POLICE AUX TROUSSES 1 : VOL PAR ASTUCE - 96.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121483", "durationSec": 1984, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Max Ophuls (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C52A8F2A-897B-4DCE-9516-4FBA3BFDEECA", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 3789, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oph\u00fcls, Max"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.03.23", "visualThemes": ["HOMICIDE", "ALCOOLISME", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "PISTOLET", "HOMICIDE", "ALCOOLISME", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "PISTOLET", "CH\u00d4MAGE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "USINE", "INDUSTRIE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208399", "durationSec": 931, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.03.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208401", "durationSec": 430, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "VIOLENCE CONJUGALE, FATIHA MAYOR - 96.03.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203323", "durationSec": 2892, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.03.23", "visualThemes": ["MILAN SAN REMO"], "visualCorporations": ["HC LA CHAUX-DE-FONDS", "LAUSANNE HC", "ETOILE CAROUGE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-203267", "durationSec": 1997, "publicationDate": "1996-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique et les mots pour la dire (5/5) : Des sons pour le dire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4ABD5D97-D76E-4935-8669-4B13B98CCA3E", "durationSec": 3488, "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique musicale", "musique contemporaine", "forme musicale", "langage", "analyse musicale", "musique classique"], "excerpt": "Relation entre musique et mots. la musique comme imitation ou transposition de la parole. Recherche d'autres mod\u00e8les par la musique contemporaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicographe fran\u00e7ais", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Noire est la musique", "source": "siranau", "title": "Les excentriques du blues (5/5) : Screamin' Jay Hawkins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22C981CB-6C51-4737-BE37-1F453DDC8872", "durationSec": 1128, "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hawkins, Screamin Jay"], "thematicThemes": ["rhythm'n'blues"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal p\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie inculpe 3 Bosniaques musulmans et un Croate de Bosnie : Interview de Christian Chartier, porte-parole du TPI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3E5B054-5404-43BB-8A4B-85BE018B15D9", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "torture", "viol", "crime contre l'humanit\u00e9", "crime de guerre"], "excerpt": "Les 4 inculp\u00e9s sont poursuivis pour leur responsabilit\u00e9 dans des meurtres, tortures, viols de femmes d\u00e9tenues, coups et traitements inhumains commis en 1992", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Tribunal p\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie", "name": "Chartier, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "A propos du recueil d'\u00e9tudes \"Pour une histoire des gens sans histoire\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCEADEF6-746E-45A7-B3E9-445294066EE2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1964, "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ouvrier", "prol\u00e9tariat", "pauvret\u00e9", "histoire"], "excerpt": "La pauvret\u00e9 en Suisse aux 19e et 20e si\u00e8cles. A propos de la parution du recueil d'\u00e9tudes. Marc Vuilleumier et son int\u00e9r\u00eat pour le mouvement ouvrier. La lutte ouvri\u00e8re en Suisse. La gauche, les gr\u00e8ves.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste du mouvement ouvrier en Suisse", "name": "Vuilleumier, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "historien, directeur de la publication", "name": "Jost, Hans-Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Heimberg, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Dubois, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Roberto Drummont (5/5) : Au loin d'Aconcagua", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5F59C0D3-C798-49D3-810C-E78E9F65A435", "durationSec": 1197, "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain br\u00e9silien", "name": "Drummont, Roberto", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ISABEL HAGEMANN - 96.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192320", "durationSec": 118, "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "CONDITION DE TRAVAIL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "CHEF D'ORCHESTRE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "\u00c9COLE DE MUSIQUE", "JAZZ", "EXTRAIT", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXTRAIT", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["ANSERMET, ERNEST", "LUCHINI, FABRICE"], "id": "asset-208414", "durationSec": 794, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.03.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "AMR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-208307", "durationSec": 665, "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "TOURISME"], "id": "asset-141919", "thematicGeographicals": ["VILLARS-SUR-OLLON", "SUISSE"], "durationSec": 1619, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 199600200, en rapport avec le rechauffement g\u00e9n\u00e9ral du climat, le taux d'enneigement des stations de sport d'hiver de moyenne altitude est de plus en plus bas. Sur l'exemple de Villars (Villars-sur-Olon), pr\u00e9sentation des nouveaux d\u00e9fis auxquels sont confront\u00e9s les stations de montagne. D\u00e9sormais il leur faut diversifier leur offre, afin de continuer d'attirer des touristes.", "title": "ET SI LA NEIGE NE REVENAIT PAS ? - 96.03.22", "visualGeographicals": ["VILLARS-SUR-OLLON", "PLATEAU", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "TOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca cartonne", "source": "gico", "title": "PATRICK TIMSIT - 96.03.22", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-121590", "durationSec": 3139, "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA MAISON 2 - ILS SONT DEHORS, LE CLIC EST TOUT PETIT - 96.03.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141857", "durationSec": 292, "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.03.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208415", "durationSec": 10, "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "MALADIE", "IMPORTATION", "VACHE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "MALADIE", "VACHE", "ESB", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CASSETTE AUDIO", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "VUE A\u00c9RIENNE", "SECTE", "CENTRE DE TRI", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "TRI POSTAL", "POSTE", "SYNDICAT OUVRIER", "DROIT DU TRAVAIL", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BUREAU DE CONSULTANTS", "POLITIQUE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "VUE A\u00c9RIENNE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "PITTET, MICHEL (FRIBOURG)"], "id": "asset-208397", "durationSec": 1697, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.03.22", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SALVAN", "ISERE", "SUISSE", "ISERE", "SUISSE", "ISERE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "HAUTERIVE", "HONG KONG", "TAIWAN", "TAIPEI", "TAIPEI", "VERBIER", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.03.22", "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208396", "durationSec": 1033, "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["MACHINE-OUTIL", "USINE"], "id": "asset-251670", "thematicGeographicals": ["HAUTERIVE"], "durationSec": 516, "mediaType": "video", "title": "TOURNAGE : USINE MACHINES-OUTILS VOUMARD ET CENTRE CIM - 96.03.22", "visualGeographicals": ["HAUTERIVE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MACHINE-OUTIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNIER, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.03.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208398", "durationSec": 649, "publicationDate": "1996-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique et les mots pour la dire (4/5) : La forme cach\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04ECC8BA-705C-4E7D-82AB-78541A623BA6", "durationSec": 3520, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique musicale", "analyse musicale", "musique classique", "forme musicale"], "excerpt": "Musique et forme. La culture m\u00e9lomane actuelle, volontiers fragmentaire, donne peu de clefs pour appr\u00e9cier la forme. L'analyse musicale sans connaissances techniques. L'intuition de la forme, sans pouvoir la d\u00e9crire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicographe fran\u00e7ais", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Radio Nostalgie entre dans le capital de Radio Acidule en prenant 20% de la future station : C'est l'amertume qui domine du c\u00f4t\u00e9 des anciens b\u00e9n\u00e9voles d'Acidule. Interview de G\u00e9rard Forster, syndicaliste, membre du Conseil d'administration d'Acidule et de Fr\u00e9d\u00e9ric Costes, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du groupe Nostalgie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E10F8F2B-6DCA-48DB-BC14-72D50678FEAE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 227, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Acidule", "Radio Nostalgie"], "thematicThemes": ["radio", "radio locale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du groupe Nostalgie", "name": "Costes, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "syndicaliste, membre du Conseil d'administration d'Acidule", "name": "Forster, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Roberto Drummont (4/5) : Cent pieds de paradis. Le Blues langoureux des hy\u00e8nes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7A8C439D-AA30-4B66-9146-2EDBC4AD5EB0", "durationSec": 1194, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain br\u00e9silien", "name": "Drummont, Roberto", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Minkowski, Leif Ove Andsnes et Nicolas Waldvogel", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E16AF256-1E6B-41A6-A89A-B2662C23E54A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Versailles"], "durationSec": 3266, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minkowski, Marc"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Waldvogel, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Andsnes, Leif Ove", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Minkowski, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Zelner, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00D5EED0-3652-4157-AF56-041D213F3805", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enc\u00e9phalopathie", "viande", "maladie virale", "importation", "bovid\u00e9", "vache"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique", "name": "Zelner, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La France suspend l'importation de boeuf britannique, la Belgique embo\u00eete le pas. L'Allemagne veut une intervention de l'Union Europ\u00e9enne. Cette maladie jusque l\u00e0 sp\u00e9cifiquement bovine serait transmissible \u00e0 l'homme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E8689864-4C31-4647-B9D8-06846C5A4A3E", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Belgique", "Grande-Bretagne", "France"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["enc\u00e9phalopathie", "maladie virale", "bovid\u00e9", "importation", "viande", "vache"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne de la F\u00eate des vignerons de 1999 et Marc-Henri Chaudet, abb\u00e9-pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie des vignerons : A propos de la F\u00eate des vignerons de 1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D88D7950-BDCC-46ED-86ED-5FB6ACDB10C0", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 3020, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaudet, Marc-Henri", "F\u00eate des vignerons 1999, Vevey", "Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Rochaix: son travail de metteur en sc\u00e8ne - Marc-Henri Chaudet: le choix de Fran\u00e7ois Rochaix - Le sens de la F\u00eate des vignerons aujourd'hui", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9-pr\u00e9sident de la F\u00eate des vignerons de 1999", "name": "Chaudet, Marc-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne de la F\u00eate des vignerons de 1999", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Noire est la musique", "source": "siranau", "title": "Les excentriques du blues (4/5) : Sonny Boy Williamson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92B8D16B-51C0-4DDE-BE6E-6C10692BFCD7", "durationSec": 1050, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Williamson, Sonny Boy"], "thematicThemes": ["blues"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Vent de psychose sur le march\u00e9 europ\u00e9en de la viande bovine \u00e0 cause de la maladie de la vache folle en Grande-Bretagne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C718900B-D9F6-415E-B75D-D73B8A7383E8", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Belgique", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 322, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["bovid\u00e9", "maladie virale", "vache", "enc\u00e9phalopathie", "importation", "viande"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique", "name": "Zelner, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "El\u00e9ments Charles Trenet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07C7C43B-4E02-4C7E-B82A-DDFFA747C045", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4576, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trenet, Charles"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Trenet, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Personne n'a encore r\u00e9ellement \u00e9tabli la preuve scientifique et formelle que la maladie des vaches folles se transmet des animaux \u00e0 l'homme. La d\u00e9claration des ministres britanniques ne repose sur aucune d\u00e9couverte majeure r\u00e9cente", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-215072AF-2D8B-4E10-B315-93BDDBBA027F", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie virale", "vache", "enc\u00e9phalopathie", "viande", "bovid\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "CASSETTE AUDIO", "SECTE", "CASSETTE AUDIO", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "ABATTOIR", "BOUCHER", "MALADIE", "VACHE", "ESB", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "MALADIE", "VACHE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "LICENCIEMENT", "FUSION D'ENTREPRISES", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "CH\u00d4MEUR", "ASSURANCE ACCIDENT", "CH\u00d4MEUR", "ASSURANCE ACCIDENT", "EUROP\u00c9ANISME", "RADIO LOCALE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "STEINEGGER, FRANZ", "BRUNNER, CHRISTIANE", "TSCHOPP, PETER", "BLANKART, FRANZ"], "id": "asset-208395", "durationSec": 1828, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.03.21", "visualGeographicals": ["ST-JULIEN", "HAUTE-SAVOIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HAUTE-SAVOIE", "SALVAN", "EGYPTE", "SUISSE", "EGYPTE", "SUISSE", "LONDRES", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.03.21", "visualThemes": ["RACISME", "NOIRS", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "PROJECTEUR DE CIN\u00c9MA", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VERBIER", "NOIRMONT, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208394", "durationSec": 971, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "FUSIONS ECONOMIQUES : BONJOUR LE CHOMAGE ! - 96.03.21", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-121375", "durationSec": 3096, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA MAISON 2 - ILS BOIVENT DU SIROP PASSE-MURAILLE - 96.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141856", "durationSec": 276, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "BAB - 96.03.21", "visualThemes": ["TIRAGE AU SORT"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC SION", "FC AARAU", "FC BIENNE", "YOUNG BOYS", "FC BULLE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ST-GALL", "FC WIL 1900", "FC LUCERNE", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-203142", "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-208306", "durationSec": 601, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.03.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208413", "durationSec": 366, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.03.21", "visualThemes": ["VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "TOURISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "DERBORENCE", "EVOLENE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208412", "durationSec": 685, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "FAVRE, CHARLES"], "id": "asset-141635", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "SALVAN", "SUISSE", "CANADA"], "durationSec": 2966, "mediaType": "video", "excerpt": "* Canada, Fribourg, Salvan : 19960321, apr\u00e8s la d\u00e9couverte des corps, \u00e0 Morin Heights au Canada, \u00e0 Cheiry et Salvan en Suisse le 19941005, des victimes de la secte de l'Ordre du Temple Solaire (OTS), des questions relatives \u00e0 l'enqu\u00eate demeure encore sans r\u00e9ponse. Les derniers d\u00e9veloppements sur l'enqu\u00eate, apr\u00e8s la d\u00e9couverte de 3 cassettes audio dans les d\u00e9combres, r\u00e9v\u00e8le que les victimes de la secte ne s'attendaient pas \u00e0 mourir, les dissensions existentes entre DI MAMBRO Jo et d'autres adeptes de la secte\n* SUISSE : 19960321, l'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e met en \u00e9vidence 3 cat\u00e9gories de personnes qui n'ont plus d'autre issue que de solliciter une aide sociale afin de ne pas sombrer dans la pauvret\u00e9 totale. Vie quotidienne et itw de femmes \u00e9levant seules leurs enfants, d'un travailleur ind\u00e9pendant au ch\u00f4mage et d'un ch\u00f4meur en fin de droits mettent en \u00e9vidence les causes de la pr\u00e9carisation des conditions de vie d'une tranche grandissante de la population suisse.", "title": "ORDRE DU TEMPLE SOLAIRE : SOLEIL TROMPEUR // SUISSE : 500000 PAUVRES ! - 96.03.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "ZURICH", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLASSE SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.03.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141917", "durationSec": 590, "publicationDate": "1996-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Noire est la musique", "source": "siranau", "title": "Les excentriques du blues (3/5) : Big Joe Williams", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D7BB412-AB11-4B5A-8A38-5D8F13901218", "durationSec": 1072, "publicationDate": "1996-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Williams, Joe \"Big\""], "thematicThemes": ["blues"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique et les mots pour la dire (3/5) : Musique, mon beau miroir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAA450FB-C941-4AEB-97B6-A6B895DBAC92", "durationSec": 3504, "publicationDate": "1996-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9orie musicale", "musique classique", "oeuvre musicale", "sentiment"], "excerpt": "Musique classqiue comme traduction brute de la subjectivit\u00e9 du compositeur. L'id\u00e9e mythique d'une musique purement \"subjective\" et celle, fabriqu\u00e9e par Hanslick, d'une musique purement \"objective\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicographe fran\u00e7ais", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Roberto Drummont (3/5) : Doia, la nuit \u00e0 la fen\u00eatre. Rosa, rosa, rosae", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4759334E-9384-4791-93DC-FDBAA3E31184", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1996-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain br\u00e9silien", "name": "Drummont, Roberto", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "2010", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "SERVICE DE SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ONCOLOGIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "id": "asset-208387", "durationSec": 8911, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19960320, \u00e9mission en direct et en public anim\u00e9e par BALLIF Eliane et VON BURG Dominique sur l'\u00e9volution des syst\u00e8mes de sant\u00e9 et sur le financement priv\u00e9 et public des co\u00fbts de la sant\u00e9, sur l'accession aux soins pour tous, et, face \u00e0 l'irruption de la logique \u00e9conomique, sur la restriction et le rationnement des soins m\u00e9dicaux.", "title": "SANTE : DEMAIN ON RATIONNE - 96.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PORTLAND (OREGON)", "PORTLAND (OREGON)", "PORTLAND (OREGON)", "PORTLAND (OREGON)", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "PORTLAND (OREGON)", "PORTLAND (OREGON)", "PLATEAU", "BERNE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1996-03-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de 2010"], "thematicThemes": ["POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "GESTION DU PERSONNEL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "GESTION DU PERSONNEL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BOURSE", "GESTION DU PERSONNEL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INVESTISSEMENT", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "LACHAT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "BOUJENAH, MICHEL", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "MASPOLI, FLAVIO"], "id": "asset-208392", "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.03.20", "visualGeographicals": ["BERNE", "BRUXELLES", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "MONTREUX", "COINTRIN", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "TAIWAN", "BERNE-VILLE", "OSLO"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SSP", "CROSSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.03.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208411", "durationSec": 333, "publicationDate": "1996-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["TUNNEL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "FORMATION PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["SCHMUTZ, DANIEL"], "id": "asset-208410", "durationSec": 792, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.03.20", "visualGeographicals": ["YVERDON", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-208305", "durationSec": 677, "publicationDate": "1996-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}