{"response": {"numFound": 7623, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Autour de \"La Favola di Orlando\" : Entretien avec Roberto Festa, musicien et fondateur de l'Ensemble Daedalus (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-308DF7B5-1567-47DA-AD1F-6316A31EFACD", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3508, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berchem, Jacquet de"], "thematicThemes": ["art baroque", "musique classique", "po\u00e9sie", "courant artistique (Renaissance)", "Renaissance"], "excerpt": "Biographie de Jacquet de Chem, compositeur flamand (1505-1565). Festa expose la gen\u00e8se de son spectacle \"La Favola di Orlando\". Il expose le \"Cantastorie\" (Conteurs) et les \"Pupari\" (montreurs de marionnettes). Lettres d'Italie, du Pr\u00e9sident de Brosses : la beaut\u00e9 d'Orlando, le \"Cantastorie\", syncopant le d\u00e9bit, taillant les phrases. Maurizio Maiorana, interpr\u00e8te le r\u00f4le du \"Cuntastorrie\" dans \"La Favola di Orlando\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, fondateur de l'Ensemble Daedalus \"Daedalus\"", "name": "Festa, Roberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Consternation \u00e0 Fribourg o\u00f9 200 emplois seront supprim\u00e9s. Interview d'Emmanuel Corpataux, \u00e2g\u00e9 de 56 ans, qui travaille depuis 40 ans chez Cardinal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59187FB4-B49A-4B30-9B51-9075C880564A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 159, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feldschl\u00f6sschen-Hurlimann", "Cardinal (Brasserie du)"], "thematicThemes": ["cessation d'entreprise", "brasserie (technique)", "restructuration de l'entreprise", "bi\u00e8re", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 chez Cardinal \u00e0 Fribourg", "name": "Corpataux, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le daltonisme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8977C9F3-FB46-4965-900D-28896496D171", "durationSec": 1020, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A La Rochelle, d\u00e9moulage par la Soci\u00e9t\u00e9 Iris Catamarans de la premi\u00e8re coque des navettes qui seront charg\u00e9es de transporter, d'un site \u00e0 l'autre, les visiteurs de la future Exposition nationale de 2001 : Interview de Francis Matthey, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique d'Expo 2001, qui \u00e9tait pr\u00e9sent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14912BEE-C089-4A90-A69E-91739D9F36DC", "thematicGeographicals": ["La Rochelle", "Suisse"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Iris Catamarans", "Expo.01"], "thematicThemes": ["construction navale", "exposition nationale", "v\u00e9hicule aquatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique d'Expo 2001", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Rochelle", "name": "Brodut, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Etter, pr\u00e9sident de LEM Holding et de la Fondation pour les technologies innovantes, membre du Comit\u00e9 conseil de l'op\u00e9ration Chacun pour tous de RSR La Premi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E9D723D-AA26-43AB-A405-7991D97FED01", "durationSec": 3141, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etter, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["chef d'entreprise", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Laisser les employ\u00e9s \u00eatre utiles dans leur entreprise - Son p\u00e8re - La manifestation paysanne - Le malaise dans le monde \u00e9conomique - Les rapports entre l'homme et l'\u00e9conomie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de LEM Holding et de la Fondation pour les technologies innovantes, membre du Comit\u00e9 conseil de l'op\u00e9ration Chacun pour tous de RSR La Premi\u00e8re", "name": "Etter, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de l'inauguration de la Place B\u00e9la-Bartok \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec Zoltan Kocsis et Pal Kukorelly", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A41AB128-2501-44B1-AEB2-98FA13796F2A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3898, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Donohoe, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du comit\u00e9 de la comm\u00e9moration B\u00e9la Bartok", "name": "Kukorelly, Pal", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Kocsis, Zolt\u00e1n", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Au Za\u00efre, la tension est \u00e0 son comble dans la r\u00e9gion de Bukavu, mais elle est plus calme aux environs de Goma, dans le nord du Kivu, o\u00f9 les r\u00e9fugi\u00e9s continuent d'affluer : Interview de Balthazar Staehlin, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR \u00e0 Goma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F86EBC5-886D-4F81-931C-1ACCFE950005", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre"], "durationSec": 39, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR \u00e0 Goma", "name": "Staehlin, Balthazar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Le S\u00e9jour terrestre de Monsieur Ange [= Paul Val\u00e9ry]", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-074412EF-1898-47B8-A7EE-6B8979BA8B36", "thematicGeographicals": ["S\u00e8te", "France", "Montpellier", "Paris"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Val\u00e9ry, Paul"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Les origines s\u00e9toises et les \u00e9tudes montpelli\u00e9raines. Les rencontres et amiti\u00e9s d\u00e9cisives avec Andr\u00e9 Gide et Pierre Lou\u00fds puis St\u00e9phane Mallarm\u00e9. Un esprit universel aux origines m\u00e9diterran\u00e9ennes. La fragilit\u00e9 de l'\u00e9criture comme la fronti\u00e8re pendulaire de la mer. L'aventure intellectuelle et spirituelle des \"Cahiers\", le rituel de leur \u00e9laboration durant 50 ans. Le d\u00e9fi d'entreprendre une biographie de Val\u00e9ry, \u00e9crivain r\u00e9put\u00e9 sans vie. Les masques multiples et la complexit\u00e9 de la pens\u00e9e val\u00e9ryenne. Val\u00e9ry, observateur et t\u00e9moin essentiel de son temps.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes val\u00e9ryennes de l'Universit\u00e9 de Montpellier III", "name": "Bourjea, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "historien, auteur de la biographie \"Paul Val\u00e9ry\" parue chez Plon en 1995", "name": "Bertholet, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fribourg. Fermeture de la Brasserie Cardinal \u00e0 fin 1998, le groupe Feldschl\u00f6sschen-H\u00fcrlimann annonce une importante restructuration", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-96E464C5-C71B-480E-BEAB-4096B871833C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Suisse"], "durationSec": 228, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cardinal (Brasserie du)", "Feldschl\u00f6sschen-Hurlimann"], "thematicThemes": ["cessation d'entreprise", "bi\u00e8re", "restructuration de l'entreprise", "emploi", "brasserie (technique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 chez Cardinal \u00e0 Fribourg", "name": "Corpataux, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage sur le saturnisme \u00e0 Belleville, dans le 10e arrondissement de Paris : Cette maladie du plomb li\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 des am\u00e9nagements affecte surtout les enfants. Une m\u00e8re de deux enfants se bat pour alerter les autorit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D5D02A5-D27F-44C9-B1F7-F4F5C0FF428F", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 331, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "intoxication", "plomb"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjoint au maire de Belleville", "name": "Buscat, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e de la Sant\u00e9 publique", "name": "Karmal, Cybelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les bi\u00e8res Cardinal, Gurten et H\u00fcrlimann subsisteront mais ne seront plus produites dans leur r\u00e9gion d'origine. 680 places de travail disparaissent dans l'op\u00e9ration", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5BFF5E8D-76EE-4004-9EBB-9C8F5695F956", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cardinal (Brasserie du)", "Feldschl\u00f6sschen-Hurlimann"], "thematicThemes": ["cessation d'entreprise", "bi\u00e8re", "brasserie (technique)", "restructuration de l'entreprise", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "On a perdu Ferkap. Conte cycliste radiophonique de Jacques Probst", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D005196B-9391-4E92-AB52-7A2396A0CC54", "durationSec": 4205, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Probst, Jacques", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Une voix", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Une voix", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Parados", "name": "Fuhrer, Maximilien", "type": "Participant"}, {"role": "Lise", "name": "Gubser, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Un Commissaire", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Akel", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Une H\u00f4tesse", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Une voix", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Ferkap", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Lorimer", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Gallieri", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Une voix", "name": "Desfosses, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Une voix", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Lenzher", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "Un Journaliste", "name": "Sand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BLESS\u00c9", "PAYSAN", "M\u00c9DICAMENT", "CONTR\u00d4LE DES PRIX", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-95229", "durationSec": 1746, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.10.29", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "TROINEX", "MONTHEY", "TROINEX", "BERNE", "BERNE", "LONDRES", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "SIBRA", "FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "SIBRA", "FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.10.29", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95201", "durationSec": 895, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.10.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-95251", "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-95092", "durationSec": 585, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LE ROYAUME DES LILLIPUTIENS", "id": "asset-188738", "durationSec": 3124, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BENOIT A DISPARU SEQ 2 - 96.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125404", "durationSec": 56, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "PHILIPPE MOTTAZ - 96.10.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-159716", "durationSec": 220, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VIN"], "id": "asset-188758", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2476, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19961029, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, BROGGI Myriam, ma\u00eetre conseil en vin, pour parler du vin et de la vigne, et ses invit\u00e9es du jour, PRAZ-GILLOD Marie-Bernard et MONTALBETTI Catherine.", "title": "MYRIAM BROGGI - 96.10.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.10.29", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188223", "durationSec": 1894, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BENOIT A DISPARU SEQ 1 - 96.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208708", "durationSec": 125, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.10.29", "visualThemes": ["STADE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "FRONTALIER", "LIGNE FERROVIAIRE", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "FRANCHE-COMTE", "NEUCHATEL-VILLE", "BOUDRY", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95277", "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "SC\u00c8NE DE RUE", "OURS"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-95202", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1584, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19961029, on assiste depuis 10 ans \u00e0 une augmentation constante des primes d'assurances maladie ainsi qu'\u00e0 une diminution des prestations et de la qualit\u00e9 des soins. L'Office F\u00e9d\u00e9ral des Assurances sociales (OFAS) est mise en cause dans le contr\u00f4le les primes des assur\u00e9s, qui faute de moyens n'arrive pas \u00e0 les g\u00e9rer. Les diff\u00e9rents partis sont divis\u00e9s quant aux solutions \u00e0 trouver, les Socialistes propose une TVA \u00e0 8% et une limitation des revenus des m\u00e9decins alors que les partis de droite envisagent la limitation du nombre de lits et l'augmentation des franchises.", "title": "HAUSSES DES PRIMES DES ASSURANCES MALADIE / BAISSE DE LA QUALITE DES SOINS\n\nHOSPITALIERS - 96.10.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BI\u00c8RE", "INAUGURATION", "PLACE", "CONTRAT DE TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GRAND MAGASIN", "INCENDIE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["BURNAND, JACQUELINE"], "id": "asset-95250", "durationSec": 809, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.10.29", "visualGeographicals": ["ZURICH", "GENEVE-VILLE", "MONTREUX", "COURROUX", "BULLE"], "visualCorporations": ["FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "SIBRA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BENOIT A DISPARU SEQ 3 - 96.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125405", "durationSec": 131, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA RENTREE 10 - LYON THEATRE HYACINTHE ET CASSIS DANS LES - 96.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115220", "durationSec": 180, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.10.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95230", "durationSec": 666, "publicationDate": "1996-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 la manifestation paysanne de l'USP (Union suisse des paysans), une dizaine de manifestants ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9s, victimes de br\u00fblures au 2e degr\u00e9 : Interview d'Yvan Perrin, de Massongex, qui a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3E64257-1BD9-4000-88E4-33DCBE536980", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USP"], "thematicThemes": ["paysan", "\u00e9meute", "manifestation politique", "violence polici\u00e8re", "agriculteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan-manifestant \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Addis-Abeba/Weledia. Sur des routes si longues que les destinations ressemblent \u00e0 des mirages", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-663778AF-517C-4A99-9CED-2D6FCFF619EC", "thematicGeographicals": ["Addis-Abeba", "Ethiopie", "Waldia", "Dessi\u00e9"], "durationSec": 1084, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autobus"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "20 ans apr\u00e8s le quintuple crime de Seewen toujours inexpliqu\u00e9, on retrouve l'arme du crime, la Winchester, chez la m\u00e8re de Karl Doser qui est recherch\u00e9 par la police : Interview de Maxime Zuber, commandant de la police cantonale soleuroise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4120DA1-573C-4E77-98B0-2D90516931CB", "thematicGeographicals": ["Seewen", "Soleure (canton)"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doser, Karl"], "thematicThemes": ["arme portative", "crime"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de la police cantonale de Soleure", "name": "Zuber, Maxime", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Bienne-Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le constructeur du ballon de Bertrand Piccard d\u00e9voile la capsule dans lequel il va bient\u00f4t faire le tour du monde : La nacelle est pratiquement pr\u00eate. A Bristol, visite de la capsule du ballon avec Alan Noble, directeur technique du projet [en anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E842556-91E9-42DD-95A5-2E7DB52C645D", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Bristol"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "sport a\u00e9rien (comp\u00e9tition)", "ballon (a\u00e9rostat)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur technique du projet de construction du ballon de Bertrand Piccard \u00e0 Bristol", "name": "Noble, Alan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Dire-Dawa, le march\u00e9 des voleurs, de la contrebande et du khat, la drogue de la corne de l'Afrique", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-714E1876-08E7-454A-9660-31EA4FBD4C58", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "Dire Dawa"], "durationSec": 1232, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contrebande", "march\u00e9 forain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marchands", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "cheminot responsable \u00e0 la Gare d'Addis-Abeba, guide", "name": "Assefa", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Weledia-Lalibella. Au march\u00e9, le ballet incessant des marchands qui vous vendent aussi bien des lames de rasoir que des bonheurs instantan\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7EFA9F78-273C-44C1-A78C-293E6E1B9556", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "Addis-Abeba", "Waldia"], "durationSec": 1033, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autobus"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Denise Raisin, biblioth\u00e9caire : A propos de sa carri\u00e8re de biblioth\u00e9caire et de ses souvenirs li\u00e9s \u00e0 la radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF65A6FB-D50B-4255-9FB4-96642E94BEAC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3561, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Raisin, Denise", "Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["femme", "ann\u00e9es 1930", "biblioth\u00e8que (service)", "t\u00e9l\u00e9vision", "histoire", "radio", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "travail (activit\u00e9)", "biblioth\u00e9caire", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "N\u00e9e en 1897 dans une famille aux origines ais\u00e9es mais ayant subi des revers de fortune, Denise Raisin se retrouve \u00e0 devoir gagner sa vie, ce qui n'\u00e9tait que relativement tol\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque pour une femme de ce milieu social. Elle travaille d'abord dans un pensionnat, sera ensuite professeure de piano, secr\u00e9taire m\u00e9dicale et, \u00e0 42 ans, parvient \u00e0 \u00eatre engag\u00e9e comme secr\u00e9taire au service musicale de Radio-Gen\u00e8ve, alors situ\u00e9e \u00e0 la rue du Jeu-de-l'Arc. Elle refuse de parler de ses premi\u00e8res ann\u00e9es de service qui se sont visiblement tr\u00e8s mal pass\u00e9es. Son sort s'am\u00e9liore un peu lorsqu'on lui propose de cr\u00e9er la biblioth\u00e8que et phototh\u00e8que de la radio. Pour ce faire,elle prend des cours priv\u00e9s qu'elle paie elle-m\u00eame. Elle y travaille jusqu'\u00e0 62 ans \u00e0 plein temps, puis une derni\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 mi-temps. N'ayant pas de retraite de la radio (pas suffisamment d'ann\u00e9es de service) et ne pouvant vivre seulement avec son AVS, elle propose ses services \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et y est engag\u00e9e pour cr\u00e9er la biblioth\u00e8que. Elle y reste encore 19 ans et semble y avoir v\u00e9cu des ann\u00e9es nettement plus heureuses qu'\u00e0 la radio.Questions-r\u00e9ponses sur les conditions de travail, les relations entre individus, entre Radio-Gen\u00e8ve et Radio-Lausanne, la censure et le r\u00f4le de la radio.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biblioth\u00e9caire, collaboratrice RSR", "name": "Raisin, Denise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Regard, Fabienne (?)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Harar, ville de Rimbaud. Avec le sage de la cit\u00e9 qui nous retrace ses 85 ans de vie dans les rues de son enfance", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F660054A-5D83-42B8-89EB-C97513E19EBD", "thematicGeographicals": ["Harar", "Ethiopie"], "durationSec": 1060, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sage de Harar", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Hourdin, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion de son interpr\u00e9tation du r\u00f4le principal dans \"Un Ennemi du peuple\" d'Ibsen mis en sc\u00e8ne par Claude Stratz \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-439B2BF7-EFD4-4AA0-9D78-AC7CEA95491C", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stratz, Claude", "Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "Hourdin, Jean-Louis", "Ibsen, Henrik"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Hourdin, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Harar, la ville m\u00e9di\u00e9vale, class\u00e9e site historique par l'UNESCO, o\u00f9 le temps s'est arr\u00eat\u00e9 il y a 3 si\u00e8cles", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A97B5ED9-143C-4078-8490-B828CBE8593C", "thematicGeographicals": ["Harar", "Ethiopie"], "durationSec": 1285, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheminot responsable \u00e0 la Gare d'Addis-Abeba, guide", "name": "Assefa", "type": "Participant"}, {"role": "missionnaire, p\u00e8re capucin fran\u00e7ais", "name": "Constant", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Jari, village de Terre des Hommes. Ici vivent 200 jeunes de tous \u00e2ges qui cultivent des tonnes d'oranges et de citrons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48930F9C-5345-4F30-8754-1C451239955B", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "Jari"], "durationSec": 1093, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes"], "thematicThemes": ["village", "orphelin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de Terre des Hommes en Ethiopie", "name": "Christi, David", "type": "Participant"}, {"name": "Gabriel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Les fr\u00e8res siamois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C044BCB9-AFDC-453F-A805-0D8210405400", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Beno\u00eet Lange en Ethiopie (2/2)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E61C8CAB-9E82-493C-9B5C-21F6B1B79235", "thematicGeographicals": ["Addis-Abeba", "Ethiopie"], "durationSec": 1, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train de voyageurs", "gare ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contr\u00f4leur du train", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 au guichet de la Gare d'Addis-Abeba", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "sage de Harar", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 du train", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de Terre des Hommes en Ethiopie", "name": "Christi, David", "type": "Participant"}, {"role": "marchands", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "cheminot responsable \u00e0 la Gare d'Addis-Abeba, guide", "name": "Assefa", "type": "Participant"}, {"role": "conducteur du train", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants de l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "missionnaire, p\u00e8re capucin fran\u00e7ais", "name": "Constant", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Beno\u00eet Lange en Ethiopie (1/2)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-676BBEEB-1E44-4C89-8502-731D3BBE44AD", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "Addis-Abeba"], "durationSec": 11459, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train de voyageurs", "gare ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheminot responsable \u00e0 la Gare d'Addis-Abeba, guide", "name": "Assefa", "type": "Participant"}, {"role": "sage de Harar", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "missionnaire, p\u00e8re capucin fran\u00e7ais", "name": "Constant", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants de l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "contr\u00f4leur du train", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conducteur du train", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "marchands", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de Terre des Hommes en Ethiopie", "name": "Christi, David", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 au guichet de la Gare d'Addis-Abeba", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 du train", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Jari, l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne. Quand des \u00e9tudiants suisses forment des orphelins aux m\u00e9tiers de l'h\u00f4tellerie. \"H\u00f4teliers sans fronti\u00e8res\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-215CCE37-60BB-4BB7-A558-D67BFB9EBA50", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "Jari"], "durationSec": 1205, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes"], "thematicThemes": ["orphelin", "\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiants de l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Autour de \"La Favola di Orlando\" : Entretien avec Roberto Festa, musicien et fondateur de l'Ensemble Daedalus (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDBD6827-E94D-42FE-BA7E-FB5753E0E1DF", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3423, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berchem, Jacquet de"], "thematicThemes": ["musique classique", "po\u00e9sie", "art baroque", "Renaissance", "courant artistique (Renaissance)"], "excerpt": "Expos\u00e9 sur Roland ou Orlando, le plus c\u00e9l\u00e8bre des h\u00e9ros du cycle l\u00e9gendaire de Charlemagne. La l\u00e9gende en fit le mod\u00e8le des Paladins. La chanson de Roland. Orlando dans la tradition italienne. Ariosto s'inspire de l\"Orlando innamorato\" de Matteo-Maria Boiardo, pour \u00e9crire son \"Orlando Furioso\" en 1504. Jacquet de Berchem, \u00e9crit sa musique sur les textes de Ludovico Ariosto : \"La Favola di Orlando\". Expos\u00e9 sur Ferrare et sa cour des \"este\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, fondateur de l'Ensemble Daedalus \"Daedalus\"", "name": "Festa, Roberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Lalibela, dimanche de P\u00e2ques. Ou quand les pr\u00eatres semblent sculpt\u00e9s dans la roche comme toutes les \u00e9glises monolithiques qui les entourent", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3EAD5260-FC45-4BB7-959E-DDDDC62BFAF2", "thematicGeographicals": ["Lalibela", "Ethiopie"], "durationSec": 949, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["P\u00e2ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "La grande Gare d'Addis-Abeba r\u00e9alis\u00e9e par un ing\u00e9nieur suisse, le r\u00eave fou de relier Djibouti \u00e0 Addis-Abeba par le rail. L'unique train du jour part \u00e0 11 heures, mais on l'attendra tout l'apr\u00e8s-midi", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E90F6E19-1DB7-46BB-B07A-593B3424FFBC", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "Addis-Abeba"], "durationSec": 1324, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "train de voyageurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 au guichet de la Gare d'Addis-Abeba", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cheminot responsable \u00e0 la Gare d'Addis-Abeba, guide", "name": "Assefa", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 du train", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiation", "source": "siranau", "title": "Du bon usage de l'\u00e9nergie (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85EFE128-A655-4250-BEBF-97EB85E53F90", "durationSec": 844, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique \u00e9nerg\u00e9tique", "\u00e9conomie d'\u00e9nergie"], "excerpt": "La responsabilit\u00e9 du citoyen face \u00e0 la consommation d'\u00e9nergie. Solutions pour limiter la consommation d'\u00e9nergie en ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Giovanni, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Romerio, Franco", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Lachal, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jakob, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Le voyage en train, jusqu'au d\u00e9raillement", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B9F56551-3FF5-43D5-BF31-FAB8A40ACDD2", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "Addis-Abeba", "Dire Dawa"], "durationSec": 1209, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train de voyageurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheminot responsable \u00e0 la Gare d'Addis-Abeba, guide", "name": "Assefa", "type": "Participant"}, {"role": "contr\u00f4leur du train", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conducteur du train", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.10.28", "visualGeographicals": ["DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["MALAVOY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-95183", "durationSec": 950, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 96.10.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-95205", "durationSec": 1409, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.10.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-95195", "durationSec": 357, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE \"MADAME DOUBTFIRE\" - 96.10.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-95076", "durationSec": 329, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA RENTREE 9 - LYON LE THEATRE GUIGNOL - 96.10.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115219", "durationSec": 272, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "ACROBATIE SEQ 3 - 96.10.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125416", "durationSec": 146, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "ACROBATIE SEQ 1 - 96.10.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-92363", "durationSec": 112, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "PHILIPPE MOTTAZ - 96.10.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL"], "id": "asset-159715", "durationSec": 204, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-95088", "durationSec": 600, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.10.28", "visualThemes": ["LOCATION", "APPARTEMENT", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "SOURD", "MOTO", "ARAIGN\u00c9E", "ARACHNIDE", "SCORPION", "CHOCOLAT", "FABRICATION DU CHOCOLAT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CORNAUX", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CORNU, JACQUES"], "id": "asset-95216", "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VIN"], "id": "asset-95149", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2514, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19961028, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, BROGGI Myriam, ma\u00eetre conseil en vin, pour parler du vin, de la vigne et de la restauration, et ses invit\u00e9es du jour, CLIGNET Marion et MAHRER Suzy.", "title": "MYRIAM BROGGI - 96.10.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BR\u00dbLURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9MOIGNAGE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "PAYSAN", "BR\u00dbLURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "PAYSAN", "BR\u00dbLURE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "PAYSAN", "GAZ LACRYMOG\u00c8NE", "PRODUIT TOXIQUE", "GAZ LACRYMOG\u00c8NE", "PRODUIT TOXIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "L\u00c9GISLATION", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "L\u00c9GISLATION", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "CADRE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "CRIME", "CRIME", "VOYANCE", "ASTROLOGIE", "VOYANCE", "ASTROLOGIE"], "visualPersons": ["GRAB, AMEDEE", "GRAB, AMEDEE", "KOLLER, ARNOLD", "TOUBON, JACQUES", "BERTOSSA, BERNARD", "SOLEIL, GERMAINE", "SOLEIL, GERMAINE"], "id": "asset-95184", "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.10.28", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "PORRENTRUY", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "JERUSALEM", "VIENNE", "COINTRIN", "KLOTEN", "SEEWEN", "SEEWEN", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "ACROBATIE SEQ 2 - 96.10.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125415", "durationSec": 75, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.10.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95185", "durationSec": 668, "publicationDate": "1996-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Troillet, guide de montagne, \"himalayiste\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30B3C99C-FA67-4F07-AA88-2C4D8A50F098", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3276, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Troillet, Jean"], "thematicThemes": ["guide de montagne", "alpinisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide de montagne, \"himalayiste\"", "name": "Troillet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "fr\u00e8re, de Jean Troillet", "name": "Troillet, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Guggenheim, avocat, professeur de droit bancaire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Suisse, de religion juive : A propos des fonds juifs qui agitent la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B14A222A-9983-4BA2-8020-4ACA1D4D9893", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 953, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, professeur de droit bancaire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Suisse, de religion juive", "name": "Guggenheim, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Romandises", "source": "siranau", "title": "Le portail peint de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43A43001-9D07-4E4F-9F11-BC8DB1F4FA5D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 2400, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cath\u00e9drale", "technique picturale", "13e si\u00e8cle", "16e si\u00e8cle"], "excerpt": "Histoire du portail peint (1220) et du portail des Montfalcon (16e si\u00e8cle)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur en retraite, ex-vicaire de la cath\u00e9drale de Lausanne, auteur d'une plaquette \"Le Portail peint\" (1996-Ed. Cab\u00e9dita)", "name": "Diserens, Edouard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Cyclisme. A travers Lausanne : Interviews des cyclistes Laurent Dufaux et Christian Charri\u00e8re, de Claude Schmidt, pr\u00e9sident Cyclophile lausannois, du cycliste Tony Rominger vainqueur de l'\u00e9preuve et de son manager Marc Biver", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BA67D15-1C5A-454D-B00E-20A43BEFE7E7", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 669, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme sur route (classique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste fribourgeois", "name": "Charri\u00e8re, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "cycliste suisse", "name": "Dufaux, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident Cyclophile lausannois", "name": "Schmidt, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "cycliste suisse", "name": "Rominger, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "manager de Tony Rominger", "name": "Biver, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berne. Plus de 35'000 fonctionnaires manifestent sur la place f\u00e9d\u00e9rale : Interview de Michel B\u00e9guelin, vice-pr\u00e9sident du Syndicat des cheminots", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3A70211-4E16-497E-A478-118BB313C540", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service public", "personnel ferroviaire", "fonctionnaire", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Syndicat des cheminots", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Chants et musiques de Bretagne (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4DA2A2CB-C253-4E99-8DEB-6A2A44EB9C8A", "thematicGeographicals": ["Bretagne"], "durationSec": 3648, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique instrumentale", "musique de danse", "musique vocale"], "excerpt": "Musiques vocales - Musiques de danse", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit carnet de souvenirs", "source": "siranau", "title": "Le colibri sino-sovi\u00e9tique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2775DBD7-BCF4-4B56-91BF-5D877F1CC4E2", "thematicGeographicals": ["URSS", "Chine"], "durationSec": 563, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "relations internationales"], "excerpt": "1989, voyage \u00e0 P\u00e9kin: un h\u00f4tel, une jolie standardiste raconte la difficult\u00e9 de t\u00e9l\u00e9phoner de la rive chinoise du fleuve Amour \u00e0 l'autre rive sovi\u00e9tique avant la r\u00e9conciliation sino-sovi\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Edern Hallier, \u00e9crivain fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90ACA938-01A5-4F11-98D4-8F3C68C2A509", "durationSec": 3136, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallier, Jean-Edern"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "IRCAM \"Musique actuelle\" - Louis Aragon/L\u00e9o Ferr\u00e9, 1961", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Hallier, Jean-Edern", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Aux bains de Saillon pour se ressourcer", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7FEE94CD-D2D3-41EC-855C-8CBEEBD113DC", "thematicGeographicals": ["Saillon"], "durationSec": 1132, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centre thermal"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berne. Plus de 35'000 fonctionnaires manifestent sur la place f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-482B8604-15B9-4981-865E-7ADBF13DDDF5", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonctionnaire", "service public", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "POURQUOI LE DIMANCHE ? - 96.10.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FULLY", "JURA BERNOIS", "PLATEAU"], "genres": ["RELIGION"], "id": "asset-188347", "thematicGeographicals": ["FULLY", "PLATEAU"], "durationSec": 943, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Fully : 19961027, R\u00e9flexion sur la valeur et la signification du dimanche \u00e0 travers les t\u00e9moignages de personnes que les obligations professionnelles obligent \u00e0 travailler ce jour-l\u00e0.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "LES VOLTIGEURS DU REVE - 96.10.27", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-209622", "durationSec": 2342, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMIGUET, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.10.27", "visualThemes": ["HEURE D'HIVER", "HEURE D'\u00c9T\u00c9", "HEURE D'HIVER", "HEURE D'\u00c9T\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95180", "durationSec": 934, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA RENTREE - 96.10.27 / SA231", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-95078", "durationSec": 1040, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LA RUDE EPREUVE DE LA MER", "id": "asset-238790", "durationSec": 2827, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTR\u00d4LEUR DE TRAIN", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "CONTRAT DE TRAVAIL", "TOURISME", "RANDONN\u00c9E \u00c9QUESTRE", "TOURISME", "RANDONN\u00c9E \u00c9QUESTRE"], "visualPersons": ["HASLER, PETER", "HASLER, PETER"], "id": "asset-188800", "durationSec": 3051, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19961027, avec la baisse des salaires et l'augmentation des co\u00fbts g\u00e9n\u00e9raux, le ras-le-bol des salari\u00e9s s'est exprim\u00e9 dans les manifestations des paysans du 19961023 et des fonctionnaires et des priv\u00e9s du 19961226\n* Plateau : 19961027, entretien avec HASLER Peter, directeur Union patronale suisse (UPS)\n* SUISSE : 19961027, d\u00e9nonciation des contrats et du travail sur appel\n* Franches-Montagnes : 19961027, la randonn\u00e9e \u00e9questre doit \u00eatre s\u00e9rieusement repens\u00e9e en fonction du tourisme\n* TIMOR LESTE : 19961027, situation politique au Timor oriental.", "title": "RAS LE BOL // MERCI PATRON // PARADIS DU CHEVAL - ENFER DU CAVALIER // 3 EME\nOEIL - 96.10.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "BERNE", "PLATEAU", "ZURICH", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "MONTREUX", "YVERDON", "SUISSE", "YVERDON", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "FRANCHES-MONTAGNES", "FRANCHES-MONTAGNES", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["UNION PATRONALE SUISSE", "UNION PATRONALE SUISSE", "SIB"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.10.27", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "FC LUCERNE", "CP BERNE", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA", "LIVERPOOL", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188822", "durationSec": 3343, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "D\u00c9BAT", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE"], "visualPersons": ["PERRINJAQUET, SYLVIE", "PIDOUX, PHILIPPE"], "id": "asset-188339", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3648, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19961027, suite \u00e0 la manifestation des fonctionnaires et des salari\u00e9s du secteur priv\u00e9 qui a r\u00e9uni environ 35'000 personnes, d\u00e9bat sur l'\u00e9volution des salaires et des conditions de travail dans la fonction publique.", "title": "FONCTION PUBLIQUE COLERE DANS LA NUIT - 96.10.27", "visualGeographicals": ["BERNE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SSP", "PTT"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PAYSAN", "FORMATION DES ADULTES", "FORMATION PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["ROMINGER, TONY", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-95181", "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.10.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE", "LOCARNO", "BERNE", "BERNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.10.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95182", "durationSec": 509, "publicationDate": "1996-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "Le travail dominical", "imageURL": "http://www.rts.ch/7570383.image", "id": "ece-7557913", "durationSec": 450, "publicationDate": "1996-10-26T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Travailler le dimanche, une obligation plus ou moins bien appr\u00e9ci\u00e9e. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7557913", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7557913"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien public avec Claude Darbellay, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B23A33C7-F9F3-4867-8E9B-A784BF69CC6D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Suisse romande"], "durationSec": 3828, "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darbellay, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain neuch\u00e2telois", "name": "Darbellay, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "membres du public", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Amateur de musique", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Albert Roussel (2/2)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-44C0E501-916D-481A-9DDC-0BBA83E252C6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7200, "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roussel, Albert"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "compositeur", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration prend position sur l'affaire des fonds juifs et d'Alfonso D'Amato : Interview de Jean-Pascal Delamuraz, chef du DFEP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-328FC18E-3935-4122-8236-C141605B101F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les fonctionnaires des services publics : Reportage \u00e0 la poste de Paudex (r\u00e9gion lausannoise), \u00e0 la gare de Travers, et \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA6B48DB-4779-49D5-A070-4D7B642A9D0D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Paudex", "Val-de-Travers", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1061, "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonctionnaire", "transport ferroviaire", "poste", "service public", "h\u00f4pital"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "facteur de Paudex", "name": "Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "habitante des Verri\u00e8res", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'Association Liaison", "name": "Grandjean, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 CFF \u00e0 Travers", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Paudex", "name": "Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "passag\u00e8re pour les Verri\u00e8res", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Paudex", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9 de Paudex", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Paudex", "name": "Charmoy", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Elie, s\u00e9rie biblique, par michel Kocher, 4e \u00e9pisode sur 8", "id": "sound-D8A59BB9-8EC9-4BC1-832F-22C715826EC9", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elie"], "thematicThemes": ["Bible", "personnage biblique", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologienne", "name": "Dubuis Francine", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "Zurn, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "moine capucine", "name": "Durrer, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien catholique la\u00efc, aumonier", "name": "Levallois, Franck", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur rsr", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.10.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95179", "durationSec": 552, "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE"], "id": "asset-95177", "durationSec": 901, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.10.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "96.10.26", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-95131", "durationSec": 1395, "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "LES VENDEURS DU PETIT ECRAN - 96.10.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128024", "durationSec": 2050, "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE MURALT, Pierre-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "MAMAN M'AIME TROP - 96.10.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188613", "durationSec": 4464, "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "FONCTIONNAIRE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "BOURSE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "D\u00c9BAT", "SECTE"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "DREIFUSS, RUTH", "RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-95178", "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.10.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE", "GLION", "FRANCFORT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "96.10.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-92741", "durationSec": 918, "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["LONGO, JEANNIE"], "id": "asset-234186", "durationSec": 2403, "mediaType": "video", "title": "96.10.26", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "7 EME FESTIVAL DE MUSIQUE DE POLICE 1995 - ZURICH - 96.10.26", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-92365", "durationSec": 4515, "publicationDate": "1996-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Bonnefoy, po\u00e8te, peintre, critique et historien de l'art : En marge de l'exposition qui lui rend hommage au Mus\u00e9e Jenisch de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8484644E-598D-467A-92EE-8010F1AA3ABB", "durationSec": 2888, "publicationDate": "1996-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonnefoy, Yves"], "thematicThemes": ["critique d'art", "po\u00e9sie", "peinture"], "excerpt": "Les m\u00e9dias - Les rapports Nord-Sud - Son besoin d'\u00e9crire - Ses parents - La po\u00e9sie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, peintre, critique et historien de l'art", "name": "Bonnefoy, Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeanmonod, Yves", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "De m\u00e9moire et d'oubli. D'Alice Rivaz (5/5) : On dira...", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E05C8D2F-9DD2-4D11-A734-33324425120D", "durationSec": 1207, "publicationDate": "1996-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Alice"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Suisse prolonge pour la 4e fois le visa du chef d'Etat za\u00efrois Sese Seko Mobutu : Interview de Bafoua Moubengay, responsable du Forum des patriotes et amis du Za\u00efre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69409599-F00B-4707-9DF8-D6AD67AD26FE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Za\u00efre"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1996-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mobutu, Sese Seko"], "thematicThemes": ["permis de s\u00e9jour", "maladie", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Forum des patriotes et amis du Za\u00efre", "name": "Bafoua Moubengay", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}]}}