{"response": {"numFound": 7623, "start": 5400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.04.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237963", "durationSec": 527, "publicationDate": "1996-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques C\u00e9sa, peintre et m\u00e9lomane : Peindre les alpages des pr\u00e9alpes fribourgeoises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE13C43E-695B-43F0-9BAC-ACC6A14CB939", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (r\u00e9gion, FR)"], "durationSec": 3322, "publicationDate": "1996-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cesa, Jacques"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "La vie d'un peintre immerg\u00e9 dans les alpages des pr\u00e9alpes fribourgeoises. Un travail pictural original, les personnages de la montagne. Fils d'immigr\u00e9 italien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre et m\u00e9lomane", "name": "Cesa, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Amateur de musique", "source": "siranau", "title": "Paul Sacher, serviteur de la musique nouvelle (1/2) : En marge de ses nonante ans", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-6C9D6227-61A8-4CBC-B9AA-1D7A9ECA7BB4", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)", "Suisse"], "durationSec": 7200, "publicationDate": "1996-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sacher, Paul"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "m\u00e9c\u00e9nat", "musique contemporaine", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Thierry Lhermitte : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-55B41D4D-7E0B-41D5-A5AC-09E25EDA049B", "durationSec": 1744, "publicationDate": "1996-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lhermitte, Thierry"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Extraits de films: \"Les Bronz\u00e9s\" de Patrice Leconte - \"Les Ripoux\" de Claude Zidi - \"Nuit d'ivresse\" de Nauer - \"Tango\" de Patrice Leconte - \"Le Z\u00e8bre\" de Jean Poiret - \"Dr Apfelgl\u00fcck\" - \"Un Indien dans la ville\" d'Herv\u00e9 Palud", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Les choses de la vie \u00e0 Tchernobyl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D076AA66-DCEF-4D7B-93CC-D0D5BC975137", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Tchernobyl"], "durationSec": 1109, "publicationDate": "1996-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe nucl\u00e9aire", "radioactivit\u00e9", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Le 26.4.1986, un r\u00e9acteur de la centrale ukrainienne de Tchernobyl explosait, lib\u00e9rant dans l'atmosph\u00e8re 200 fois plus de radioactivit\u00e9 que les bombes atomiques d'Hiroshima et de Nagasaki r\u00e9unies. Mais 10 ans apr\u00e8s cette catastrophe, la plus grave de l'histoire du nucl\u00e9aire civil, la vie continue en Ukraine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "deux membres du personnel de la centrale", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Kiev, m\u00e8re de deux filles", "name": "Genia", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant \u00e0 Kiev de Riskaudit (\u00e9manation des autorit\u00e9s de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire fran\u00e7aise et allemande)", "name": "Michaille, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Kiev", "name": "Somolovskaia, Elena", "type": "Participant"}, {"role": "femme \u00e2g\u00e9e qui est revenue vivre dans son village \u00e9vacu\u00e9", "name": "Elena", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.04.20", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-195465", "durationSec": 1808, "publicationDate": "1996-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "LES JEUX DE ROLES 1 - 96.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203529", "durationSec": 1904, "publicationDate": "1996-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "96.04.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-121408", "durationSec": 898, "publicationDate": "1996-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "CABARET (SPECTACLE)", "CABARET (SPECTACLE)"], "visualPersons": ["PASCHE, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-237958", "durationSec": 962, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.04.20", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SERVION", "SERVION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VIE POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "IMMIGRATION", "DROITS CIVIQUES"], "visualPersons": ["HOESLI, ERIC", "ZISYADIS, JOSEF", "JAGGI, YVETTE", "D'ALEMA, MASSIMO", "DINI, LAMBERTO", "PRODI, ROMANO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "FRICK, BRUNO", "COTTIER, ANTON", "JOYE, PHILIPPE", "DURRER, ADALBERT"], "id": "asset-237959", "durationSec": 1700, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.04.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NYON", "BOLOGNE", "BOLOGNE", "BOLOGNE", "ROME", "GENEVE", "BELP", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "96.04.20", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-240811", "durationSec": 1351, "publicationDate": "1996-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Coloriages", "source": "siranau", "title": "Interview de Jane Birkin, actrice te chanteuse anglaise (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC5B2B01-DE43-4582-935B-38DB0E20058E", "durationSec": 2576, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bardot, Brigitte", "Birkin, Jane"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice et chanteuse", "name": "Birkin, Jane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La maladie de la vache folle : Avec Anne-Fran\u00e7oise Piguet, vice-directrice de l'Office v\u00e9t\u00e9rinaire f\u00e9d\u00e9ral, qui r\u00e9pond aux questions des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EABE2C34-FBBD-4894-9A59-3793D91D6AAF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 507, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fertilisation du sol", "farine animale", "aliment pour animaux", "vache", "enc\u00e9phalopathie", "maladie virale", "bovid\u00e9"], "excerpt": "La Suisse occupe la 2e place, pourquoi ? Question pos\u00e9e par J\u00fcrg Barblan de Lutry L'utilisation des farines animales comme engrais ? Question pos\u00e9e par Erwin de la Suze de Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-directrice de l'Office v\u00e9t\u00e9rinaire f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Piguet, Anne-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les sonates pour piano de Schubert sur l'instrument du ma\u00eetre (5/5)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0F4EFA3A-95CD-440F-9055-C79F2CCD2600", "durationSec": 3505, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz", "Leonhardt, Trudelies"], "thematicThemes": ["compositeur", "interpr\u00e9tation musicale", "piano", "sonate", "composition musicale", "piano-forte", "19e si\u00e8cle", "oeuvre musicale", "instrumentiste"], "excerpt": "Esquisses de la derni\u00e8re \"Sonate D 960\". Consid\u00e9rations g\u00e9n\u00e9rales sur l'ensemble des sonates de Schubert.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Leonhardt, Trudelies", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Leonhardt, Trudelies", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Liban. Stupeur et indignation face \u00e0 l'ampleur du carnage de Cana suite au bombardement isra\u00e9lien : Interview de Roger Geahchan, journaliste \u00e0 L'Orient-Le Jour de Beyrouth", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28A0A76C-1B7E-448B-B4C4-615C93D318A8", "thematicGeographicals": ["Cana", "Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 L'Orient-Le Jour de Beyrouth", "name": "Geahchan, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Le Double Jeu Trio et Karl Engel, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFDE29FC-37A6-4F09-804E-C9FE033D46BB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2774, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Double Jeu Trio", "Engel, Karl"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "jazz"], "excerpt": "Les membres du Double Jeu Trio pr\u00e9sentent leur dernier disque \"Actual Stories\". K. Engel pr\u00e9sente un concert qu'il donne \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste, Double Jeu Trio", "name": "Chevrolet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "batteur, chanteur, Double Jeu Trio", "name": "Trontin, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste, Double Jeu Trio", "name": "Graf, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Engel, Karl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Un trafic d'enfants entre le Za\u00efre et la Suisse a \u00e9t\u00e9 mis en place par des Za\u00efrois sans scrupules : Interview de Wilhelm Schmidt, ambassadeur de Suisse au Za\u00efre, qui d\u00e9nonce ce trafic et d\u00e9crit les moyens utilis\u00e9s par ces trafiquants. On d\u00e9nombre au moins un cas par mois", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-96091B03-FBA4-4204-9ECD-155F190DDCE0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Za\u00efre"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trafic d'enfants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de Suisse au Za\u00efre", "name": "Schmidt, Wilhelm", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au Liban, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a poursuivi ses frappes a\u00e9riennes et le Hezbollah a continu\u00e9 de tirer : Interview de Leila Chahid, repr\u00e9sentante de l'autorit\u00e9 palestinienne en France, apr\u00e8s le bombardement du camp palestinien de Rachydie, un centre de r\u00e9fugi\u00e9s civils, catastroph\u00e9e de la folie meurtri\u00e8re d'Isra\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-250FA1A8-CD2E-4F56-8BF6-ABC0B44BA68E", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hezbollah"], "thematicThemes": ["bombardement", "Palestiniens", "action militaire", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentante de l'autorit\u00e9 palestinienne en France", "name": "Chahid, Le\u00efla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Coloriages", "source": "siranau", "title": "Interview de Jane Birkin, actrice et chanteuse anglaise (1/2)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-5E1970DC-A919-48AE-A5CA-E4EB395BF267", "durationSec": 4469, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Birkin, Jane"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Interview de Jane Birkin, actrice et chanteuse anglaise (1/2) / SIR_1996-04-19_coloriages_5E1970DC-A919-48AE-A5CA-E4EB395BF267 / Interview de Jane Birkin, actrice et chanteuse anglaise (1/2)", "Coloriages - 19.04.1996"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671590", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice et chanteuse", "name": "Birkin, Jane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671587"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-195613", "durationSec": 703, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 96.04.11", "id": "asset-203052", "durationSec": 537, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FONDERIE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "id": "asset-237955", "durationSec": 893, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.04.19", "visualGeographicals": ["CHOINDEZ"], "visualCorporations": ["VON ROLL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "ADULT\u00c8RE", "ESPIONNAGE", "AMBASSADEUR", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE DE LUXE", "SPOT PUBLICITAIRE", "MONTRE"], "visualPersons": ["BERLUSCONI, SILVIO", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-237956", "durationSec": 1974, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.04.19", "visualGeographicals": ["ROME", "BERNE", "SUISSE", "BALE", "GENEVE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["PIAGET", "BAUME ET MERCIER", "CARTIER", "OMEGA", "PIAGET", "CARTIER", "JAEGER-LECOULTRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 B\u00e2le pour la foire horlog\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.04.19", "visualThemes": ["SONDAGE D'OPINION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "INVENTION (TECHNIQUE)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "VALISE", "VID\u00c9ODISQUE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["BROYE, LA (VD)", "BROYE, LA (FR)", "FRIBOURG", "BIENNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237973", "durationSec": 718, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.04.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237974", "durationSec": 341, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca cartonne", "source": "gico", "title": "LES COMEDIENS PETITE FAMILLE - 96.04.19", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-203249", "durationSec": 2460, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "GINETTE - CHANSON DES BABI, GINETTE SE REVEILLE - 96.04.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195601", "durationSec": 300, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "BOULIMIE", "PORTRAIT", "BOULIMIE", "PORTRAIT", "BOULIMIE"], "id": "asset-121466", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1589, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19960419, portrait d'une jeune boulimique. Sophie a pendant plus de 2 ans cach\u00e9 ses crises de boulimie \u00e0 ses parents et son entourage. Apr\u00e8s une prise de conscience, elle d\u00e9cide d'entamer une th\u00e9rapie pour stopper ce sentiment de double vie qu'elle m\u00e8ne.", "title": "BOULIMIE : LA DOUBLE VIE DE SOPHIE - 96.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PORTRAIT", "BOULIMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENTELL, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Ronde des chanson d'Irlande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16DA033C-2082-4682-A9E4-8C109740D61F", "thematicGeographicals": ["Irlande du Sud", "Irlande du Nord"], "durationSec": 989, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chanson"], "excerpt": "L'Irlande en chansons. Le point sur la musique traditionnelle irlandaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voyageur, sp\u00e9cialiste de la culture celtique", "name": "Frochot, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.04.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237957", "durationSec": 529, "publicationDate": "1996-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Coloriages", "title": "Interview de Jane Birkin, actrice et chanteuse anglaise (1/2)", "id": "ece-3671587", "durationSec": 4468, "publicationDate": "1996-04-18T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671587", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671587"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les gouvernements de Gen\u00e8ve et Vaud pr\u00e9sentent une strat\u00e9gie commune pour sauver la vocation internationale de Cointrin : Interview de Guy-Olivier Segond, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C36087C-8EF3-4768-9121-953489E6ED14", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Vaud", "Cointrin"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["a\u00e9roport", "ex\u00e9cutif cantonal", "compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Etude sur la pauvret\u00e9 \u00e0 Lausanne : Il faudrait am\u00e9liorer les protections contre les nouveaux risques. Interview d'Isabelle Vez, un des auteurs de cette \u00e9tude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-166A45F5-A2A9-43A2-BA44-1B5E21842B8C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'une \u00e9tude sur la pauvret\u00e9 \u00e0 Lausanne", "name": "Vez, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "La vie de Guillaume Apollinaire. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-413608A3-7542-4C2B-8887-0657FD782631", "durationSec": 814, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Apollinaire, Guillaume"], "thematicThemes": ["spiritisme"], "excerpt": "L'esprit de Guillaume Apollinaire revient lors d'une s\u00e9ance de spiritisme \u00e9changer avec les \u00e9poux Morand et leurs deux invit\u00e9s, un 11 novembre... jour de comm\u00e9moration de l'Armistice.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis, c'est quoi?", "source": "siranau", "title": "Le nombre d'or", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B93FC9C-B050-4351-8955-C32F11DC7079", "durationSec": 840, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain", "name": "Cazenave, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Carnage aux pyramides de Guizeh en Egypte : Des militants islamistes ont tir\u00e9 \u00e0 bout portant sur des touristes grecs pour la plupart, descendant d'un bus devant un h\u00f4tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F23F7C29-FC3A-497B-836A-2DA059079BAA", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Guizeh"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "tourisme", "islam", "attentat"], "excerpt": "Le bilan est de 18 morts et d'une quinzaine de bless\u00e9s. C'est le premier attentat sanglant contre des touristes depuis 2 ans non revendiqu\u00e9, mais tout indique qu'il s'agit d'\u00e9l\u00e9ments int\u00e9gristes oppos\u00e9s au r\u00e9gime", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Caire", "name": "Kharma, Jeanine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement jurassien r\u00e9agit \u00e0 la d\u00e9cision de Swissair de supprimer les vols long-courriers au d\u00e9part de Cointrin : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Roth, ministre de l'Ex\u00e9cutif jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-873707E5-8751-4841-819C-F8C4B7813A1F", "thematicGeographicals": ["Cointrin", "Jura (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["a\u00e9roport", "r\u00e9seau a\u00e9rien", "compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre de l'Ex\u00e9cutif jurassien", "name": "Roth, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'hebdomadaire Facts prend le contre-pied des attaques de la presse romande contre Swissair : Interview de J\u00fcrg Wildeberger, r\u00e9dacteur en chef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C692057-B40D-4422-9D42-EA96F66F196D", "durationSec": 66, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facts", "Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "presse hebdomadaire"], "excerpt": "Le journal s'\u00e9tonne qu'on veuille forcer une entreprise priv\u00e9e \u00e0 faire des pertes pour des raisons politiques", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de Facts", "name": "Wildeberger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les sonates pour piano de Schubert sur l'instrument du ma\u00eetre (4/5)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-61C0D79F-C70F-4EC1-8A76-FC0363B87103", "durationSec": 3493, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz", "Leonhardt, Trudelies"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "19e si\u00e8cle", "compositeur", "oeuvre musicale", "piano-forte", "composition musicale", "interpr\u00e9tation musicale", "sonate"], "excerpt": "Schubert et l'am\u00e9lioration, l'\u00e9largissement de ses oeuvres. La trilogie \"Triade\". Comment jouait Schubert? L'unique concert de Schubert. L'ann\u00e9e 1828. Les esquisses des \"Sonates\". La \"Sonate D 959\" dans sa version d\u00e9finitive.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Leonhardt, Trudelies", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Leonhardt, Trudelies", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "VICTIMES D'ACCIDENTS DE LA ROUTE - 96.04.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203295", "durationSec": 2870, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9v\u00e9lations accablantes de l'Hebdo sur la situation financi\u00e8re de Josef Zisyadis qui ne paierait par r\u00e9guli\u00e8rement ses pensions alimentaires : Interview du candidat popiste au gouvernement vaudois, qui nie tout en bloc et demande un droit de r\u00e9ponse dans le journal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8145E7F-0C2E-4928-A410-8D9AAC43FC5D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zisyadis, Josef"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "conseiller d'Etat", "endettement priv\u00e9"], "excerpt": "Josef Zisyadis confond poursuite et acte de d\u00e9faut de bien. Il d\u00e9posera plainte contre l'Hebdo et exige un droit de r\u00e9ponse dans le journal; c'est un montage de toutes pi\u00e8ces fait par une partie de la presse; une manoeuvre pour casser le risque de l'\u00e9lection d'un popiste au Conseil d'Etat de la droite et d'une partie de la gauche", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat popiste au gouvernement vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.04.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-203386", "durationSec": 1631, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Galeries imaginaires", "source": "gico", "title": "CHRISTIAN JACQ - 77.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-220648", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1900, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19770418, emission consacr\u00e9e aux nouveaut\u00e9s de l'\u00e9dition du livre d'art, anim\u00e9e par MOULIN Jean-Pierre avec la participation de JACQ Christian, \u00e9crivain.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "title": "LES ELECTIONS EN ITALIE - 96.04.18", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-208343", "durationSec": 1624, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "TRANSPORT COLLECTIF", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "AGRICULTURE", "HISTOIRE", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "JEUNE (\u00c2GE)", "PRESSE SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "SPORT"], "id": "asset-237971", "durationSec": 810, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.04.18", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SION", "VAUD", "MARTIGNY", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "VAL-D'AOSTE", "PULLY"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.04.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237972", "durationSec": 314, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PILOTE DE LIGNE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "MAGAZINE", "RECOURS", "EXTRADITION", "PALAIS DE JUSTICE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "BIJOUTERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "DROITS DE L'HOMME", "DISCOURS", "DROITS DE L'HOMME"], "visualPersons": ["BRUGGISSER, PHILIPPE", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "REY, WERNER KURT", "BOSSI, UMBERTO", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-237953", "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.04.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "NASSAU", "BALE-VILLE", "MILAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "IATA", "SWISSAIR", "LIGUE DU NORD", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["MARTIN, JACQUES (POLITICIEN)", "SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-237952", "durationSec": 867, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.04.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MADAGASCAR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-237936", "durationSec": 609, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "GINETTE - DE L'AUTRE COTE DU MIROIR - 96.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195587", "durationSec": 287, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "ARTS", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "ARTS", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "ARTS", "TH\u00c9RAPEUTIQUE"], "visualPersons": ["FINI, GIANFRANCO", "FINI, GIANFRANCO"], "id": "asset-238765", "thematicGeographicals": ["NAPLES", "BOLOGNE"], "durationSec": 4681, "mediaType": "video", "excerpt": "* Naples, Bologne : 19960418, t\u00e9moignages de sympathisants et d'adversaires de l'Alliance nationale, parti politique d'extr\u00eame droite cr\u00e9dit\u00e9 de 20 % des suffrages lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives italiennes du 19960421\n* Bienne : Boujean, 19960418, le centre psychop\u00e9dagogique de Boujean accueille des jeunes et des adolescents victimes de graves troubles relationnels ou familiaux. Aid\u00e9s par des psychologues, ces patients tentent de retrouver une vie sociale par diverses th\u00e9rapies ax\u00e9es sur l'art.", "title": "LES HERITIERS DU FASCISME // BOUJEAN : ARRET SUR DEMANDE - 96.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NAPLES", "NAPLES", "BOLOGNE", "BOLOGNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["le sujet \"Boujean"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SECHAUD, Denis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "FAUT-ENCORE MANGER DE LA VIANDE ? - 96.04.18", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-141664", "durationSec": 3197, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.04.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237954", "durationSec": 676, "publicationDate": "1996-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'UBS : Interview de Martin Ebner, financier zurichois :\"Fusionner, \u00e7a n'est qu'un moyen de r\u00e9duire les co\u00fbts\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07750633-404E-4A62-B56B-761792DA0259", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 39, "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "financier zurichois", "name": "Ebner, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rencontre les dirigeants de Swissair : Interview de Jean-Pascal Delamuraz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4857FB4D-315A-4EB7-B0A3-5C1C3A376E18", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Cointrin", "Suisse"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau a\u00e9rien", "compagnie a\u00e9rienne", "a\u00e9roport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Robert Studer est \u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence du conseil de l'UBS, d\u00e9faite de Martin Ebner, sp\u00e9cialiste des r\u00e9ductions d'effectifs : Extrait du discours de Robert Studer", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-13347434-24C1-4536-BD09-B45FD660282E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ebner, Martin", "UBS"], "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil de l'UBS", "name": "Studer, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Christian Favre, pianiste, Jonathan Haskell, contrebassiste et Anina Kravtchenko, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9706F949-BD25-4BD7-9D69-0D0E9AE48FB0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3155, "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favre, Christian", "Kravtchenko, Anna", "Haskell, Jonathan"], "thematicThemes": ["femme", "contrebasse", "instrumentiste", "piano"], "excerpt": "Christian Favre pr\u00e9sente son prochain concert. J. Haskell pr\u00e9sente son prochain r\u00e9cital \u00e0 Fribourg. A. Kravtchenko \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses go\u00fbts, son r\u00e9pertoire, \u00e0 l'occasion d'un r\u00e9cital qu'elle donne \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste russe", "name": "Kravtchenko, Anina", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste suisse", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste am\u00e9ricain", "name": "Haskell, Jonathan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Conte", "source": "siranau", "title": "Le Petit poussin et sa pi\u00e8ce d'or", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CA7A35D9-1972-4C12-9A50-2C4322F72651", "durationSec": 790, "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Campiche, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les sonates pour piano de Schubert sur l'instrument du ma\u00eetre (3/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-572FA09E-B7D4-4B0D-81F8-8BD6CB52237E", "durationSec": 3551, "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz", "Schubertiade", "Schubertiades", "Leonhardt, Trudelies"], "thematicThemes": ["piano", "sonate", "composition musicale", "compositeur", "oeuvre musicale", "instrumentiste", "19e si\u00e8cle", "piano-forte"], "excerpt": "L'\u00e9poque biedermeier. La \"Sonate no 7\". Les Schubertiades. Schubert et les \"Amis\". La \"Sonate no 8\". Schubert et la composition. La \"Sonate no 9\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Leonhardt, Trudelies", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Leonhardt, Trudelies", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les battants", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "TRAITEUR", "ENTREPRISE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "TRAITEUR", "CHEF D'ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "ENTREPRISE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "ENTREPRISE", "TRAITEUR", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "BANQUE", "CR\u00c9DIT", "ENTREPRISE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "CONFISERIE (ALIMENT)", "ENTREPRISE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "ENTREPRISE", "CR\u00c9DIT", "CHEF D'ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "TRAITEUR", "CHEF D'ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "RESTAURANT", "TRAITEUR", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "TRAITEUR", "ENTREPRISE", "TRAITEUR", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "RESTAURANT", "ENTREPRISE", "CR\u00c9DIT", "CHEF D'ENTREPRISE", "ENTREPRISE"], "visualPersons": ["GUIGNARD, PHILIPPE", "GUIGNARD, PHILIPPE", "GUIGNARD, PHILIPPE", "GUIGNARD, PHILIPPE", "GUIGNARD, PHILIPPE", "GUIGNARD, PHILIPPE", "GUIGNARD, PHILIPPE", "GUIGNARD, PHILIPPE", "GUIGNARD, PHILIPPE", "GUIGNARD, PHILIPPE", "PIDOUX, PHILIPPE", "SUTER, MORITZ", "GUIGNARD, PHILIPPE"], "id": "asset-203596", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3365, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19960417 et archives de 1987 \u00e0 1996, portrait et itw du boulanger p\u00e2tissier GUIGNARD Philippe qui a obtenu les cr\u00e9dits pour ouvrir une boulangerie-p\u00e2tisserie, un restaurant et un service traiteur \u00e0 Orbe. Alors que ses banquets et brunchs sont un v\u00e9ritable succ\u00e8s, NICOLE Gaston et ses invit\u00e9s tentent de comprendre la cl\u00e9 de la r\u00e9ussite de cet entrepreneur.", "title": "PHILIPPE GUIGNARD - 96.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "STE-CROIX", "SUISSE", "ORBE", "PLATEAU", "SUISSE", "VALLORBE", "SUISSE", "SUISSE", "ORBE", "VALLORBE", "SUISSE", "YVERDON", "SUISSE", "VALLORBE", "SUISSE", "SUISSE", "ORBE", "SUISSE", "ORBE", "PLATEAU", "SUISSE", "PROVENCE (VD)", "SUISSE", "CORCELLES (NE)", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "ORBE", "SUISSE", "ORBE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "ORBE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ORBE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "ORBE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission"], "thematicThemes": ["ENTREPRISE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "RECONSTRUCTION EX-YOUGOSLAVIE - CHAINE DU BONHEUR : APPEL AUX DONS", "id": "asset-134770", "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.04.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237970", "durationSec": 333, "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.04.17", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "SOLITUDE", "BILAN", "BUDGET DE L'ETAT", "BILAN", "BUDGET DE L'ETAT", "BILAN", "BUDGET DE L'ETAT", "BILAN", "BUDGET DE L'ETAT", "SC\u00c8NE DE RUE", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["VODOZ, OLIVIER", "MACHERET, AUGUSTIN", "TINGUELY, JEAN", "MACHERET, AUGUSTIN"], "id": "asset-237969", "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "FAMILLE MONOPARENTALE", "FEMME AU FOYER", "PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "FAMILLE MONOPARENTALE", "FEMME AU FOYER", "PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "SOLITUDE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "FAMILLE MONOPARENTALE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "ESB", "FARINE ANIMALE", "ESB", "FARINE ANIMALE", "ESB", "FARINE ANIMALE", "ESB", "FARINE ANIMALE", "ESB", "FARINE ANIMALE", "FARINE ANIMALE", "MALADIE", "VACHE", "FARINE ANIMALE", "MALADIE", "VACHE", "FARINE ANIMALE", "MALADIE", "VACHE", "FARINE ANIMALE", "MALADIE", "VACHE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CR\u00c9PUSCULE", "RECHERCHE DE TR\u00c9SORS", "RECHERCHE DE TR\u00c9SORS", "RECHERCHE DE TR\u00c9SORS", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME"], "visualPersons": ["FERGUSON, SARAH", "TILLMANNS, PIERRE", "MUGNY, PATRICE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "EPINEY, SIMON", "CLINTON, BILL", "AKIHITO DU JAPON", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-237950", "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.04.17", "visualGeographicals": ["VERBIER", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "SUISSE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LYSS", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LYSS", "SUISSE", "SUISSE", "ASCONA", "ASCONA", "USA", "ASCONA", "TOKYO", "CHINE", "GENEVE-VILLE", "CHINE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "ONU", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.04.17", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "MAQUETTE", "PAPILLON", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "FRIBOURG-VILLE", "PORRENTRUY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237949", "durationSec": 944, "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "GINETTE - CHANSON HIER, CARLA - 96.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203515", "durationSec": 249, "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-241094", "durationSec": 628, "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "CENTRE - LES MESSAGERS DE MOSCOU", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-156943", "durationSec": 3575, "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.04.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237951", "durationSec": 631, "publicationDate": "1996-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les Battants", "title": "Philippe Guignard ", "imageURL": "http://www.rts.ch/7070065.image", "id": "ece-7016097", "durationSec": 329, "publicationDate": "1996-04-16T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un jeune boulanger d'Orbe devient p\u00e2tissier et chef d'entreprise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7016097", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7016097"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Hezbollah ne d\u00e9sarme pas, plusieurs roquettes ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es sur le nord d'Isra\u00ebl : La situation \u00e0 Sa\u00efda. Interview de Philippe Gaillard, chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Beyrouth. On parle de 300 \u00e0 400 mille personnes d\u00e9plac\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE1C1E77-4666-4459-BF15-63448E6DA341", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Isra\u00ebl", "Sa\u00efda", "Liban"], "durationSec": 139, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Hezbollah"], "thematicThemes": ["action militaire", "d\u00e9placement de population", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Beyrouth", "name": "Gaillard, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marina Vlady, com\u00e9dienne : A propos de son dernier livre \"Du coeur au ventre\" (Ed. Fayard), un recueil de r\u00e9cits qui r\u00e9v\u00e8lent certains de ses secrets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B00991A5-1596-46FC-AA40-B218729749E0", "durationSec": 2885, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vlady, Marina"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "excerpt": "Sa vie en Russie - Ses rencontres, son mari Vissotsky - L'air du monde: P\u00e9kin (billet sur la Cor\u00e9e du nord) - Les guerres - Son livre autobiographique \"Du coeur au ventre\" - Lecture d'un extrait", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vlady, Marina", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RS", "name": "Vallotton, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Coup d'envoi du plus important tron\u00e7on de Rail 2000 entre Mattstetten et Rothrist : Interview de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8AD6C0F-B9F4-46D1-AF4B-C94DC2A09792", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Argovie", "Suisse"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["ligne ferroviaire", "r\u00e9seau ferroviaire", "travaux publics"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Olga Borodina, cantatrice, Dmitri Yefimov, pianiste et Outi Paananen, productrice \u00e0 la Radio finlandaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5801FBF-3C06-413B-8CC3-BF3294EDF303", "thematicGeographicals": ["Finlande", "Russie"], "durationSec": 3173, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de la Radio finlandaise", "Efimov, Dmitri", "Borodina, Olga"], "thematicThemes": ["radio", "mezzo-soprano", "piano", "cantatrice", "instrumentiste", "orchestre symphonique"], "excerpt": "O. Borodina \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses go\u00fbts et le Kirov. D. Efimov \u00e9voque les romances du Groupe des Cinq et sa carri\u00e8re. Panorama de la vie musicale en Finlande et propos sur l'Orchestre de la Radio finlandaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste russe", "name": "Yefimov, Dmitri", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo-soprano russe", "name": "Borodina, Olga", "type": "Participant"}, {"role": "productrice \u00e0 la Radio finlandaise", "name": "Paananen, Outi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Josef Zisyadis, conseiller national popiste, candidat au gouvernement vaudois : Il se justifie apr\u00e8s les attaques dont il est l'objet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DA54BD5-1A17-42CF-9550-C43FDBC81830", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zisyadis, Josef"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "conseiller d'Etat", "endettement priv\u00e9"], "excerpt": "Ses dettes s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 pr\u00e8s de 70 mille francs et proviennent essentiellement d'une bourse d'\u00e9tudes et du Caf\u00e9 du Peuple qu'il a tenu pendant 6 mois, il rembourse 500 francs par mois", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national popiste, candidat au gouvernement vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les sonates pour piano de Schubert sur l'instrument du ma\u00eetre (2/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-C83E7298-0453-4A85-82BC-125C2E9403F2", "durationSec": 3450, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leonhardt, Trudelies", "Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "19e si\u00e8cle", "oeuvre musicale", "piano", "compositeur", "piano-forte", "sonate", "composition musicale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "La \"Sonate no 4, en si majeur\". Conseils pour jouer sur piano-forte T\u00fcrk C.-P. Bach. La \"Sonate no 5, en la majeur\". Personnalit\u00e9 et vie de Schubert. La \"Sonate no 6, en la mineur\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Leonhardt, Trudelies", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Leonhardt, Trudelies", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Lancement d'une initiative populaire pour financer les NLFA gr\u00e2ce \u00e0 l'or de la Banque Nationale. Le montant convoit\u00e9 est de 20 milliards de francs : Interview d'Arnold Schlaepfer, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'initiative", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A2CE1F3-B843-4F06-9446-2BF44A86C254", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Nationale", "NLFA"], "thematicThemes": ["financement", "initiative populaire", "ligne ferroviaire", "or (m\u00e9tal)", "banque", "transversale ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'initiative pour financer les NLFA", "name": "Schlaepfer, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9ruption du Mont-Pel\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-746A48AE-2898-46A8-9AF0-F51028ED8D18", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Bruits (3/3) : Musique. De mesures en d\u00e9mesure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-348C715A-EF5A-4A77-BEE1-FC2260E37B03", "durationSec": 3570, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bruit", "musique"], "excerpt": "Le bruit dans la musique de la Renaissance. Le bruit dans la musique romantique. Le bruit dans la musique contemporaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directeur du num\u00e9ro \"Bruits\" de la revue Equinoxe", "name": "Rigoli, Juan", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, musicologue", "name": "Bosseur, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur du num\u00e9ro \"Bruits\" de la revue Equinoxe", "name": "Lucken, Christopher", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, chef d'orchestre", "name": "Starobinski, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "cEquinoxe", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ev\u00e9nements d'hier et d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Visite d'un asile psychiatrique en Roumanie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-552B03E5-E1A5-48F6-9F06-DA462A403C5E", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 850, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital psychiatrique", "pauvret\u00e9", "r\u00e9gime politique", "aum\u00f4nerie"], "excerpt": "Visite de l'asile psychiatrique de Sibiu, en Transylvanie. Le service d'aum\u00f4nerie destin\u00e9 aux 600 malades de l'\u00e9tablissement. La chute du communisme et la d\u00e9t\u00e9rioration des conditions de vie. L'augmentation des patients atteints de d\u00e9pression. L'approche spirituelle de la maladie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux orthodoxe", "name": "Vassili\u00e9 (P\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "15 jeunes occupent les locaux de l'agence Swissair \u00e0 Gen\u00e8ve pour protester contre la suppression de la plupart des vols longs-courriers : Interview de Luc M\u00e9groz, coordinateur de \"G\u00e9n\u00e9ration Europe\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-788C8BF3-9FDD-49BD-BBAA-92163DE750FA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Cointrin", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["action", "r\u00e9seau a\u00e9rien", "a\u00e9roport", "compagnie a\u00e9rienne"], "excerpt": "Il y aura d'autres effets notamment une demande au gouvernement genevois de revendre les actions Swissair et les r\u00e9investir \u00e0 Cointrin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur de \"G\u00e9n\u00e9ration Europe\"", "name": "M\u00e9groz, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ROLAND BOURQUI - 96.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192349", "durationSec": 100, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ROLAND BOURQUI - 96.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192350", "durationSec": 127, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-MARC RICHARD - 96.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192345", "durationSec": 210, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "GINETTE - CARLA ET SON REFLET, L'AMINOIR ARRIVE - 96.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203513", "durationSec": 273, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-MARC RICHARD - 96.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192347", "durationSec": 195, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Ici. De Nathalie Sarraute", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D9406BAF-6A9F-43B7-85EB-B432D7EEACBE", "durationSec": 4770, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Sarraute, Nathalie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Sumi, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "ESB", "PRION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "ESB", "MALADIE DE CREUTZFELDT-JAKOB", "PRION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "ESB", "MALADIE DE CREUTZFELDT-JAKOB", "PRION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "ESB", "PRION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "ESB", "MALADIE DE CREUTZFELDT-JAKOB", "PRION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "ESB", "PRION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "ESB", "PRION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "ESB", "PRION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "ESB", "PRION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "ESB", "PRION"], "id": "asset-121300", "durationSec": 2474, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19960416, le point sur l'ESB, peut-on encore manger de la viande de boeuf, alors que la maladie pourra\u00eet \u00eatre transmissible \u00e0 l'homme.", "title": "LA VACHE FOLLE NOUS RENDRA-T-ELLE FOUS ? - 96.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROYAUME-UNI", "PLATEAU", "ROYAUME-UNI", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "ESB", "PRION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "BANQUE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "BANQUE", "BANQUE", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "BANQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TOURISME", "PROMOTION TOURISTIQUE", "TOURISME", "MAGASIN DE SPORT", "TOURISME", "PROMOTION TOURISTIQUE", "ASTRONAUTE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CHEVAL", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL OFFICIEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["EBNER, MARTIN", "STUDER, ROBERT", "EBNER, MARTIN", "STUDER, ROBERT", "OGI, ADOLF", "NICOLLIER, CLAUDE", "DREIFUSS, RUTH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BINOCHE, JULIETTE"], "id": "asset-237947", "durationSec": 1636, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.04.16", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "ASIE", "BERNE-VILLE", "COLOGNE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "COLOGNE", "ALLEMAGNE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "\u00c9SOT\u00c9RISME", "SECTE", "\u00c9SOT\u00c9RISME", "SECTE", "\u00c9SOT\u00c9RISME", "SECTE", "\u00c9SOT\u00c9RISME", "SECTE", "\u00c9SOT\u00c9RISME", "SECTE", "\u00c9SOT\u00c9RISME", "SECTE", "\u00c9SOT\u00c9RISME", "IMP\u00d4T \u00c0 LA SOURCE", "IMP\u00d4T", "INSTITUTION CANTONALE", "IMP\u00d4T \u00c0 LA SOURCE", "IMP\u00d4T", "IMP\u00d4T \u00c0 LA SOURCE", "IMP\u00d4T", "INSTITUTION CANTONALE", "IMP\u00d4T \u00c0 LA SOURCE", "IMP\u00d4T", "VILLAGE", "CENTRE COMMERCIAL", "GRAND MAGASIN", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-237967", "durationSec": 732, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.04.16", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "BRAMOIS", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "VALAIS", "BRAMOIS", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "VALAIS", "COSSONAY", "LAUSANNE", "COSSONAY", "LAUSANNE", "COSSONAY", "LAUSANNE", "COSSONAY", "LAUSANNE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["MANOR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "DIPLOMATIE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "DIPLOMATIE", "SECTE", "\u00c9SOT\u00c9RISME", "A\u00c9ROPORT", "CHEVAL", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL OFFICIEL"], "visualPersons": ["VLADY, MARINA", "LEUENBERGER, MORITZ", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-237945", "durationSec": 923, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.04.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.04.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237968", "durationSec": 302, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-MARC RICHARD - 96.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-203389", "durationSec": 228, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LA DEMOISELLE DE RUSSIE", "id": "asset-131509", "durationSec": 3498, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-241093", "durationSec": 623, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ROLAND BOURQUI - 96.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192348", "durationSec": 132, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-MARC RICHARD - 96.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192346", "durationSec": 248, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-MARC RICHARD - 96.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192344", "durationSec": 166, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "MYRIAM CARDINAUX - 96.04.16", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-156651", "durationSec": 1656, "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "SENEGAL ET CONGO", "id": "asset-241317", "publicationDate": "1996-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}