{"response": {"numFound": 7623, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Toutes les voix de Madeleine Santschi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C407A963-121C-4121-AA89-EC64F8C14CE2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 1664, "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Santschi, Madeleine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "L'\u00e9criture de Madeleine Santschi vue par trois artistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Dupuis, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, professeur", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Lecoultre, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Santschi, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de V\u00e9ronique Oehrli, secr\u00e9taire : A propos de sa carri\u00e8re et de ses souvenirs li\u00e9s \u00e0 la radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7ABF597B-1622-4A5E-B1F4-D7F3CE2D2342", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 2157, "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leburgue, Marie-Claude", "Radio-Gen\u00e8ve", "Oehrli, V\u00e9ronique", "Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "radio", "histoire", "ann\u00e9es 1950", "auditeur", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "N\u00e9e le 25.10.35 \u00e0 Ch\u00e2teau d'Oex, V\u00e9ronique Oehrli effectue un apprentissage de secr\u00e9taire chez un notaire. Attir\u00e9e par la vie citadine, amatrice de th\u00e9\u00e2tre et de danse, elle fait \u00e0 20 ans ses offres \u00e0 Radio-Lausanne. Apr\u00e8s deux examens de culture g\u00e9n\u00e9rale et de st\u00e9nographie, ainsi qu'un entretien avec MM Meroz et Vallotton, elle est engag\u00e9e. Elle d\u00e9bute au secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral o\u00f9 elle r\u00e9pond aux lettres d'auditeur. Rapidement, elle devient la secr\u00e9taire de Paul Vallotton, directeur adjoint. En 1973, elle commence \u00e0 travailler pour Marie-Claude Leburgue d'abord \u00e0 plein temps, puis \u00e0 50%, l'autre mi-temps au service des sports. Elle terminera sa carri\u00e8re \u00e0 75% au service des sports et prendra sans regret sa retraite en 1995 ne d\u00e9sirant pas devoir \u00e0 apprendre \u00e0 utiliser un ordinateur. Elle consid\u00e8re que son travail \u00e9tait bien r\u00e9tribu\u00e9 pour un poste de secr\u00e9taire (550.- par mois en 57). R\u00e9cit de la remise solennelle du salaire de la main \u00e0 la main, chaque mois, par Mme Randin, la cheffe du personnel. Questions-r\u00e9ponses sur les conditions de travail, les relations entre individus, entre Radio-Lausanne et Radio-Gen\u00e8ve, la censure, le pouvoir des auditeurs et le r\u00f4le de la radio.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire, collaboratrice RSR", "name": "Oehrli, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Regard, Fabienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Fantaisies baroques. Par Elisabeth Pistorio (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B8E9623-60AE-4654-8B0F-9DAEE77CA323", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3516, "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coin, Christophe"], "thematicThemes": ["viole de gambe", "musique classique", "art baroque", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Christophe Coin \u00e0 l'archet baroque, l'\u00e2me classique. Carri\u00e8re de Christophe Coin. Coin et le Quatuor Mosa\u00efques. \"En France, il manque la volont\u00e9 de clart\u00e9 de l'articulation, l'orchestre de Lully devait avoir une qualit\u00e9 sonore ph\u00e9nom\u00e9nale\". Christophe Coin \u00e0 Limoges: productions, tourn\u00e9es, colloques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste, gambiste", "name": "Coin, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Chabrol, cin\u00e9aste et Jean-Louis Porchet, producteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47B5204D-02C4-4889-9A4F-97D77845FCE3", "durationSec": 2967, "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabrol, Claude", "Porchet, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Son film \"Rien ne va plus\" - Le sc\u00e9nario - Jean-Louis Porchet, producteur - Sa fa\u00e7on d'\u00e9crire le sc\u00e9nario - Fran\u00e7ois Truffaut - Michel Serrault", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur", "name": "Porchet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Chabrol, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "L'invitation au bonheur. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0D8F7217-306A-43B8-8096-7B9A1493AD42", "durationSec": 948, "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cartland, Barbara"], "excerpt": "Barbara Cartland", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT SEQ 1 - 96.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128291", "durationSec": 2709, "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.12.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115538", "durationSec": 385, "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-115546", "durationSec": 620, "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.12.04", "visualThemes": ["TRAIN DE VOYAGEURS", "TRAIN DE VOYAGEURS", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "\u00c9DITION", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["GLOVELIER", "GLOVELIER", "DELEMONT", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115537", "durationSec": 769, "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE CALENDRIER - ITW CASSIS, LE PERE NOEL A SON ANNIVERSAIRE - 96.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115618", "durationSec": 209, "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.12.04", "visualThemes": ["USINE"], "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115502", "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "H\u00d4TEL", "STATION TOURISTIQUE", "ENNEIG\u00c9", "P\u00c9DOPHILIE"], "visualPersons": ["SALEM, G\u00c9RARD"], "id": "asset-115518", "durationSec": 1768, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.12.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NYON", "SUISSE", "LEYSIN", "LEYSIN", "LEYSIN", "SION"], "visualCorporations": ["SIB", "BCVS", "BCGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME D'AFFAIRES", "PORTRAIT", "D\u00c9LIT", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "M\u00c9TRO", "ATTENTAT", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "M\u00c9TRO", "ATTENTAT", "\u00c9LECTION", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["STAEUBLI, JUERG", "KOLLER, ARNOLD", "JAGGI, YVETTE", "BEJART, MAURICE"], "id": "asset-115517", "durationSec": 896, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.12.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "CANADA", "PARIS", "PARIS", "BERNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE", "COUCHER DE SOLEIL", "P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE"], "id": "asset-92369", "thematicGeographicals": ["ESPAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 2822, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, ESPAGNE : 19961204, reportage le long du dernier tron\u00e7on long de 800 kilom\u00e8tres entre Saint-Jean-Pied-de-Port au pied des Pyr\u00e9n\u00e9es et Saint-Jacques-de-Compostelle \u00e0 la rencontre des p\u00e8lerins qui font \u00e0 pied le chemin du p\u00e8lerinage chr\u00e9tien de Saint-Jacques-de-Compostelle.", "title": "SUR LE CHEMIN DE ST-JACQUES - 96.12.04", "visualGeographicals": ["ESPAGNE", "FRANCE", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "ESPAGNE", "FRANCE", "ESPAGNE", "FRANCE", "ESPAGNE", "FRANCE", "ESPAGNE", "FRANCE", "ESPAGNE", "FRANCE", "ST-JACQUES-DE-COMPOSTELLE", "ESPAGNE", "FRANCE", "ESPAGNE", "FRANCE", "SUISSE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["P\u00c8LERINAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LE BEL ETE 14 - LES AIGLES FOUDROYES", "id": "asset-115339", "durationSec": 4539, "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT SEQ 3 - 96.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126004", "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT SEQ 2 - 96.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126003", "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.12.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115519", "durationSec": 657, "publicationDate": "1996-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Coffe, animateur et auteur gastronomique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DF5DF23-1D7D-490A-811F-47C9B23C7639", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coffe, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["gastronomie", "journaliste"], "excerpt": "Chacun pour tous - Le go\u00fbt - Jean Carmet - L'\u00e9ducation des enfants - La \"vache folle\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur, auteur gastronomique", "name": "Coffe, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suppression d'emplois \u00e0 la Banque cantonale de Gen\u00e8ve : Interview de Marc Fuess, directeur g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-D03DB62A-08A2-4DE6-A023-C25D3A7D401B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Cantonale de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["perte d'emploi", "licenciement", "employ\u00e9 de banque", "banque"], "excerpt": "La Banque cantonale de Gen\u00e8ve qui emploie 900 personnes, va supprimer 45 emplois en 1997. La mesure entra\u00eenera le licenciement de 15 personnes. 30 suppressions se feront gr\u00e2ce \u00e0 des d\u00e9parts naturels ou \u00e0 des d\u00e9parts \u00e0 la retraite. La mesure touche surtout des postes administratifs. Il s'agit pour la direction de la banque de corriger le sur-effectif n\u00e9 de la fusion en 1994, de la banque hypoth\u00e9caire et de la Caisse d'Epargne, fusion qui avait amen\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de la Banque cantonale. - La Banque cantonale de Gen\u00e8ve qui emploie 900 personnes, va supprimer 45 emplois en 1997. La mesure entra\u00eenera le licenciement de 15 personnes. 30 suppressions se feront gr\u00e2ce \u00e0 des d\u00e9parts naturels ou \u00e0 des d\u00e9parts \u00e0 la retraite. La mesure touche surtout des postes administratifs. Il s'agit pour la direction de la banque de corriger le sur-effectif n\u00e9 de la fusion en 1994, de la banque hypoth\u00e9caire et de la Caisse d'Epargne, fusion qui avait amen\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de la Banque cantonale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Banque cantonale de Gen\u00e8ve", "name": "Fuess, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Un m\u00e9tier, une personne", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9tier d'horloger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A88F6B61-8BAB-4B10-B784-040827C6EAE3", "durationSec": 948, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horloger", "horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "horloger-rhabilleur", "name": "Paratte, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Liermier (2/2) : Portrait, parcours, projets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0575724-75CC-4495-B577-B26535165D6F", "durationSec": 1630, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liermier, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Monthey. Suite \u00e0 la fusion Novartis, une quarantaine d'emplois pourraient \u00eatre cr\u00e9\u00e9s d'ici 1997 : Interview de J\u00fcrg Herold, futur directeur du 3e secteur (infrastructure de l'usine)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D11FC218-2727-4F3B-BA0D-AEBCE876F8AF", "thematicGeographicals": ["Monthey", "Valais", "Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novartis", "Ciba", "Sandoz"], "thematicThemes": ["industrie pharmaceutique", "fusion d'entreprises", "industrie chimique", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur directeur du 3e secteur de Ciba \u00e0 Monthey", "name": "Herold, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Valais. La justice confirme l'arrestation d'un valaisan de 56 ans, ancien h\u00f4telier et enseignant soup\u00e7onn\u00e9 de p\u00e9dophilie : Interview d'Edouard Delalay, pr\u00e9sident du Conseil des Etats, qui conteste avoir fait des pressions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AE8C517-11A0-4986-9BCA-CB28EA472842", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Sri Lanka", "Valais"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignant", "p\u00e9dophilie", "arrestation"], "excerpt": "Cet homme aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une intervention d'Edouard Delalay, l'actuel pr\u00e9sident du Conseil des Etats, pour faire venir en Suisse un jeune sri-lankais de 14 ans. Les circonstances exactes de son intervention demeurent sujettes \u00e0 interpr\u00e9tations", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil des Etats", "name": "Delalay, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Des poussi\u00e8res: l'air de rien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F51CB90-AF00-41D4-9355-08BCF940B85B", "durationSec": 3576, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "poussi\u00e8re", "histoire", "acarien", "astrophysique"], "excerpt": "Gardiennes du pass\u00e9, promesses d'apr\u00e8s la mort, les poussi\u00e8res qui nous entourent et nous menacent sont rest\u00e9s longtemps en marge de la science: comment d\u00e9crire ou mesurer ces grains de mati\u00e8re qui semblent toujours h\u00e9siter entre la suspension et le d\u00e9p\u00f4t, entre le solide et le fluide?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, producteur \u00e0 France-Culture", "name": "Minot, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne, Paris", "name": "Blanc-Mouchet, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, r\u00e9dacteur de \"M\u00e9decine et hygi\u00e8ne\", Gen\u00e8ve", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "astrophysicien, Paris", "name": "Puget, Jean-Loup", "type": "Participant"}, {"role": "criminologue, professeur", "name": "Champod, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pal\u00e9ologue, Paris", "name": "Renault-Miskovsky, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "volcanologue, Paris", "name": "Tait, Steve", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, Paris", "name": "Comment, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, Paris", "name": "Saragoni, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin, philosophe", "name": "Krigier, Rivon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Fantaisies baroques. Par Elisabeth Pistorio (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-013D5B6B-405C-4EAF-B9E6-F48AC678E331", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 3503, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coin, Christophe"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "art baroque", "musique classique", "viole de gambe"], "excerpt": "L'affect du baroque. Bataille esth\u00e9tique entre la France et l'Italie. Les diff\u00e9rents types de violes. La red\u00e9couverte de la viole gr\u00e2ce \u00e0 Jordi Savall. Le march\u00e9 du disque et la sp\u00e9cialisation. Baroqueux et modernes: trouver la beaut\u00e9 du compromis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste, gambiste", "name": "Coin, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil municipal de Moutier officialise sa demande de rattachement au canton du Jura : Interview de Maxime Zuber, maire de Moutier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-422A8715-5F5E-49F9-AE21-E367AA9D30BA", "thematicGeographicals": ["Moutier", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "question jurassienne", "autonomisme", "ex\u00e9cutif communal"], "excerpt": "Cette lettre toute en nuance exprime le soucis des Pr\u00e9v\u00f4tois de contribuer au rapprochement des Jurassiens entre eux. Mais elle dit aussi clairement la volont\u00e9 des gens de Moutier de devenir Jurassiens", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Moutier", "name": "Zuber, Maxime", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Belgrade. La pression de la rue ne diminue pas, quelques 20'000 \u00e9tudiants ont \u00e0 nouveau d\u00e9fil\u00e9 pour protester contre le r\u00e9gime de Slobodan Milosevic : Interview de Vuk Draskovic, leader du mouvement de la coalition \"Ensemble\" (avec traduction)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7CF25B4-F178-42B5-AB89-91FFD5E0AB12", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Yougoslavie"], "durationSec": 27, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "r\u00e9gime politique", "\u00e9tudiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader du mouvement de la coalition \"Ensemble\"", "name": "Draskovic, Vuk", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil municipal de Moutier officialise sa demande de rattachement au canton du Jura : Interview de Mario Annoni, conseiller d'Etat bernois, qui estime que cette revendication ne peut pas \u00eatre appliqu\u00e9e", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-153D8774-07A4-4638-9393-932722B99B23", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Moutier", "Moutier", "Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif communal", "question jurassienne", "canton", "autonomisme"], "excerpt": "Le Conseil municipal de Moutier a envoy\u00e9 sa lettre au gouvernement bernois. Cette missive exprime le soucis des habitants de Moutier de contribuer au rapprochement des Jurassiens entre eux. La lettre souligne surtout le souhait des Pr\u00e9v\u00f4tois de devenir des Jurassiens. - Le Conseil municipal de Moutier a envoy\u00e9 sa lettre au gouvernement bernois. Cette missive exprime le soucis des habitants de Moutier de contribuer au rapprochement des Jurassiens entre eux. La lettre souligne surtout le souhait des Pr\u00e9v\u00f4tois de devenir des Jurassiens", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Annoni, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.12.03", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC RAPPERSWIL JONA", "CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231399", "durationSec": 2114, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage sur la mont\u00e9e en puissance de l'opposition au pr\u00e9sident Slobodan Milosevic : Micro-trottoir dans les rues de Belgrade et interview de Batko Diklic, un des fondateurs d'une agence de presse ind\u00e9pendante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D88362E-0116-4BA4-A138-7FA2302B37A0", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Belgrade"], "durationSec": 592, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale", "manifestation politique", "r\u00e9gime politique"], "excerpt": "Depuis pratiquement 2 semaines, tous les jours, des foules immenses d\u00e9filent pour clamer leur col\u00e8re contre le pouvoir qui a priv\u00e9 l'opposition de sa victoire \u00e9lectorale aux \u00e9lections municipales", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur d'une agence de presse ind\u00e9pendante \u00e0 Belgrade", "name": "Diklic, Batko", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.12.03", "visualThemes": ["RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "AVION CIVIL", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "EPLATURES, LES", "EPLATURES, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUBOIS, PIERRE"], "id": "asset-115500", "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "PRISON", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "EXPORTATION", "FRANC SUISSE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "CRISE POLITIQUE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["DELALAY, EDOUARD", "ZIEGLER, BERNARD", "BEGUELIN, MICHEL", "MILOSEVIC, SLOBODAN", "TCHERNOMYRDINE, VICTOR", "COTTI, FLAVIO", "GORE, AL"], "id": "asset-115515", "durationSec": 1771, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.12.03", "visualGeographicals": ["SION", "VALAIS", "VALAIS", "LAUSANNE", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "CANNES", "SUISSE", "FRANCE", "BERNE-VILLE", "BELGRADE", "LISBONNE", "BERNE-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["BNS", "OSCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "JALOUSE ? SEQ 3 - 96.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125522", "durationSec": 153, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PARC DE LOISIRS", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CONCERT"], "visualPersons": ["DUFRESNE, DIANE"], "id": "asset-115535", "durationSec": 753, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.12.03", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE", "MONTHEY", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-115641", "durationSec": 650, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE CALENDRIER - CARLA, L'OISEAU ET LE PILOTE SUR L'AR - 96.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115617", "durationSec": 257, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.12.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115536", "durationSec": 360, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "JALOUSE ? SEQ 1 - 96.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-94691", "durationSec": 112, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.12.03", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "SELES, MONICA", "NOAH, YANNICK", "CONNORS, JIMMY"], "id": "asset-208603", "durationSec": 752, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "STANISLAV ENFANT DE LA GUERRE - ENFANTS DU COURAGE", "id": "asset-115250", "durationSec": 2944, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "JALOUSE ? SEQ 2 - 96.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125521", "durationSec": 97, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "SERVICE APR\u00c8S-VENTE", "COMMERCE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "SERVICE APR\u00c8S-VENTE", "COMMERCE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "SERVICE APR\u00c8S-VENTE", "COMMERCE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "SERVICE APR\u00c8S-VENTE"], "id": "asset-188193", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEYRUZ", "VAUD", "PLATEAU", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "LAUSANNE"], "durationSec": 1385, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vaud, La Tour-de-Peilz, Neyruz, Gen\u00e8ve, Lausanne : 19961203, l'achat de nombreux objets neufs est couvert par une garantie sens\u00e9e prot\u00e9ger le consommateur. Hormis la garantie g\u00e9n\u00e9rale garantie par la loi, de nombreux magasins proposent une garantie contractuelle qui ne pr\u00e9voit pas un remboursement imm\u00e9diat pour un objet d\u00e9fectueux achet\u00e9 la veille ou m\u00eame son \u00e9change standard.", "title": "ACHATS DE NOEL : ATTENTION AUX GARANTIES ! - 96.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONT-SUR-ROLLE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "NEYRUZ", "GENEVE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PSYCHOLOGIE", "SPORT"], "visualPersons": ["PAZMANDY, PETER", "BIZZINI, LUCIO", "GELUCK, PHILIPPE"], "id": "asset-188522", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2966, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19961203, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, BIZZINI Lucio, ancien footballeur et psychologue, pour parler de ses souvenirs, de sport, de football et de psychologie, et ses invit\u00e9s du jour, PAZMANDY Peter, COFFE Jean-Pierre, LIERMER Jean et GELUCK Philippe.", "title": "LUCIO BIZZINI - 96.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BIZZINI, LUCIO", "GELUCK, PHILIPPE"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PSYCHOLOGIE", "SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Belgrade. Manifestations quotidiennes pour protester contre le r\u00e9gime de Slobodan Milosevic : Extraits de manifestations et interviews", "genres": ["Interview"], "id": "sound-464BFAA2-E731-4E13-95FB-018F1C5E0D13", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Belgrade"], "durationSec": 450, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "chef d'Etat", "r\u00e9gime politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Parti d\u00e9mocrate", "name": "Djindjic, Zoran", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de l'Agence Beta (la seule agence de presse ind\u00e9pendante)", "name": "Diklic, Batko", "type": "Participant"}, {"role": "manifestant devant le journal Politika", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "leader du Parti du Renouveau serbe", "name": "Draskovic, Vuk", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.12.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115433", "durationSec": 788, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.12.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115516", "durationSec": 752, "publicationDate": "1996-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'acceptation par 60% des Vaudois du projet de la r\u00e9forme scolaire EVM", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8ABA4E6-D25B-4BD2-B509-CDE3DCFDD436", "thematicGeographicals": ["Gland", "Vaud"], "durationSec": 139, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9forme scolaire", "\u00e9tablissement d'enseignement secondaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Coll\u00e8ge secondaire de Gland", "name": "Clerc, Jos\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "enseignants du Coll\u00e8ge secondaire de Gland", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative de l'UDC contre l'immigration clandestine : Interview d'Yves Brutsch, responsable des questions d'asile au CSP", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-EF5B4974-DFC8-4B86-89E3-BEB6B5AB9D59", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["votation", "immigration clandestine", "initiative populaire"], "excerpt": "Inqui\u00e9tude face \u00e0 une minorit\u00e9 toujours grandissante pr\u00eate \u00e0 accepter ce genre d'initiative. - Inqui\u00e9tude face \u00e0 une minorit\u00e9 toujours grandissante pr\u00eate \u00e0 accepter ce genre d'initiative", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des questions d'asile au CSP", "name": "Brutsch, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Liermier (1/2) : Portrait, parcours, origines, projets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B7DCC64-6162-48E8-BB0E-3C01FA67F863", "durationSec": 1603, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liermier, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "La vie de Tamara de Lempicka, peintre. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-61EF1C82-81F0-4FA0-B00F-1381D000A3DD", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg", "Paris"], "durationSec": 1062, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lempicka, Tamara de"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "com\u00e9dien", "art d\u00e9co", "femme", "peinture"], "excerpt": "[Tamara de Lempicka, n\u00e9e Maria Gorska le 16 mai 1898, \u00e0 Varsovie, en Pologne, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 18 mars Cuernavaca, au Mexique. Elle est la peintre la plus c\u00e9l\u00e8bre de la p\u00e9riode Art d\u00e9co. Brillante, belle et audacieuse, inclassable, myst\u00e9rieuse et contradictoire, elle a fait de sa vie une succession de mises en sc\u00e8ne tr\u00e8s \u00e9labor\u00e9es. Elle pr\u00f4ne le luxe et la modernit\u00e9. Elle aimait avant tout les femmes mais elle s'est mari\u00e9e deux fois].", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Gorgoni [=Porchet, Marie-Th\u00e9r\u00e8se (n\u00e9e Bertholet)], com\u00e9dien et chor\u00e9graphe genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B70DAFF-1EF8-4E97-A5F3-0D175EBAD10E", "durationSec": 2966, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gorgoni, Joseph [=Porchet, Marie-Th\u00e9r\u00e8se (n\u00e9e Bertholet)]"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "Son appartement - Ses parents - Naissance de Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet (n\u00e9e Bertholet) - Paris-Londres-New York - Com\u00e9die musicale - Cats", "alternativeTitle": ["Joseph Gorgoni / SIR_1996-12-02_petit-dejeuner_1B70DAFF-1EF8-4E97-A5F3-0D175EBAD10E / Entretien avec Joseph Gorgoni [=Porchet, Marie-Th\u00e9r\u00e8se (n\u00e9e Bertholet)], com\u00e9dien et chor\u00e9graphe genevois"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, chor\u00e9graphe genevois", "name": "Gorgoni, Joseph [=Porchet, Marie-Th\u00e9r\u00e8se (n\u00e9e Bertholet)]", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3311723"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet massif de la r\u00e9vision de la loi sur le travail avec le non de tous les cantons et 67% des citoyens suisses : Interview d'Hugo Fasel, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration des syndicats chr\u00e9tiens, qui est pr\u00eat \u00e0 rediscuter mais certaines conditions ne seront pas remises en question", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-04AF4742-D8BC-44DC-8B4E-147429FEC02E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "travail (activit\u00e9)", "l\u00e9gislation", "droit du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration des syndicats chr\u00e9tiens", "name": "Fasel, Hugo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet massif de la r\u00e9vision de la loi sur le travail avec le non de tous les cantons et 67% des citoyens suisses : Interviews dans les couloirs du CHUV", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-5EAF898E-3605-4FC9-983E-5543E1197BF0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personnel hospitalier", "votation", "travail (activit\u00e9)", "droit du travail", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9s du CHUV", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'acceptation par 60% des Vaudois du projet de la r\u00e9forme scolaire EVM : L'\u00e9tablissement secondaire de Gland va ouvrir des classes pilotes pour exp\u00e9rimenter l'Ecole Vaudoise en Mutation 97. Interviews d'enseignants et de la directrice du Coll\u00e8ge, Jos\u00e9e Clerc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A035AB77-146A-413F-A738-7A033C95DEC3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gland"], "durationSec": 139, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tablissement d'enseignement secondaire", "r\u00e9forme scolaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignants du Coll\u00e8ge secondaire de Gland", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Coll\u00e8ge secondaire de Gland", "name": "Clerc, Jos\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative de l'UDC contre l'immigration clandestine : Interview de Jean-Luc Piller, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-83DA63A5-AE86-4D6B-89EA-FE4E39DCBDD9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "votation", "immigration clandestine"], "excerpt": "Le grand nombre de oui est un formidable moyen de pression dans la r\u00e9vision de la loi sur l'asile. - Le grand nombre de oui est un formidable moyen de pression dans la r\u00e9vision de la loi sur l'asile", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Piller, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet massif de la r\u00e9vision de la loi sur le travail avec le non de tous les cantons et 67% des citoyens suisses : Interview de Jean-Pascal Delamuraz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui appelle \u00e0 un renouveau du dialogue social", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-DBD7531B-8025-448C-9C75-F269F5717D90", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 34, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "l\u00e9gislation", "droit du travail", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations \u00e0 Bienne. Acceptation du cr\u00e9dit de 8 millions pour l'Expo 2001 : Interview de Francis Matthey, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique de cette exposition", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-3D963F79-344E-4FFE-9FDA-E8B478752CDB", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne", "Suisse", "Berne (canton)", "Suisse", "Bienne"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01"], "thematicThemes": ["votation", "cr\u00e9dit", "exposition nationale"], "excerpt": "C'est un signe de soutien pour l'exposition \u00e0 Bienne mais aussi pour toute l'Expo 2001. - C'est un signe de soutien pour l'exposition \u00e0 Bienne mais aussi pour toute l'Expo 2001", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique de l'Expo 2001", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 et histoire du Bauhaus : Interview de Jacques Gubler, architecte, enseignant \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B5AB406-FBCA-4F4A-8FCF-9A65074ACA37", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art plastique et art appliqu\u00e9", "Bauhaus"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte, enseignant \u00e0 l'EPFL", "name": "Gubler, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Chantal Balet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la SDES (Soci\u00e9t\u00e9 pour le d\u00e9veloppement de l'\u00e9conomie suisse) : Apr\u00e8s le rejet massif de la r\u00e9vision de la loi sur le travail avec le non de tous les cantons et 67% des citoyens suisses", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-DAC95CA7-FFD6-44E2-BA18-D7016998BD76", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 404, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "travail (activit\u00e9)", "l\u00e9gislation", "droit du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la SDES", "name": "Balet, Chantal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative de l'UDC contre l'immigration clandestine : Interview de Christoph Blocher, auteur de cette initiative", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-5106695F-0C2B-498E-A568-D787BE29DEFD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 36, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["immigration clandestine", "initiative populaire", "votation"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a plus qu'\u00e0 tenir ses promesses de trouver des solutions, on v\u00e9rifiera. - Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a plus qu'\u00e0 tenir ses promesses de trouver des solutions, on v\u00e9rifiera", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC zurichois, auteur de l'initiative contre l'immigration clandesti ne", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations cantonales vaudoises. Acceptation du projet de r\u00e9forme scolaire EVM : Interview de Jean-Jacques Schwaab, conseiller d'Etat, chef de l'Instruction publique", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-64FD8BD7-3FFE-4F85-B8DE-1C3A3CC9D304", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vaud"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement public", "r\u00e9forme scolaire", "votation"], "excerpt": "C'est un grand succ\u00e8s, les promesses seront tenues. - C'est un grand succ\u00e8s, les promesses seront tenues", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat, chef de l'Instruction publique", "name": "Schwaab, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE RETOUR DE GOLIATH SEQ 1 - 96.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-188501", "durationSec": 124, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Fantaisies baroques. Par Elisabeth Pistorio (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F3F2E25-292A-4C0E-889C-7D4AD1FEEE4B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3467, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art baroque", "viole de gambe", "musique classique"], "excerpt": "Expos\u00e9 sur la viole de gambe. Biographie de Sainte-Colombe. Le film d'Alain Corneau \"Tous les matins du monde\". La musique baroque fait recette. Evolution de la technique instrumentale. La viole de gambe retrouve ses lettres de noblesse. La musique baroque, c'est la s\u00e9duction. La rh\u00e9torique du baroque.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE RETOUR DE GOLIATH SEQ 3 - 96.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125352", "durationSec": 163, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE RETOUR DE GOLIATH SEQ 2 - 96.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125351", "durationSec": 63, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GASTRONOMIE", "RESTAURANT", "NOIRS", "NOIRS"], "id": "asset-115431", "durationSec": 913, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.12.02", "visualGeographicals": ["CRISSIER", "CHICAGO", "CHICAGO"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S", "MCDONALD'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE CALENDRIER - ITW CASSIS, LA PORTE NO2 ALBERT - 96.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115616", "durationSec": 251, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.12.02", "visualThemes": ["GRAFFITI", "CH\u00d4MAGE", "LICENCIEMENT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CH\u00d4MAGE", "LICENCIEMENT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "SKATEPARK", "SKATEBOARD (LOISIR)", "BRUIT"], "visualGeographicals": ["FLEURIER", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "MONRUZ"], "visualCorporations": ["METALOR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT"], "id": "asset-115455", "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.12.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115443", "durationSec": 376, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION \"LES SOLDATS DE L'ESPERANCE\" - 96.12.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-188380", "durationSec": 436, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-237464", "durationSec": 620, "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PSYCHOLOGIE", "DROIT DE L'ENFANT", "SPORT"], "visualPersons": ["BIZZINI, LUCIO"], "id": "asset-188699", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2873, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19961202, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, BIZZINI Lucio, ancien footballeur et psychologue, pour parler de ses souvenirs, de sport, de football, de psychologie, de HINGIS Martina et des droits de l'enfant dans le sport, et ses invit\u00e9s du jour, BOUCHET Francine et MULLIRI Alexandre.", "title": "LUCIO BIZZINI - 96.12.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BIZZINI, LUCIO"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PSYCHOLOGIE", "DROIT DE L'ENFANT", "SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "INSTITUTION COMMUNALE", "ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "\u00c9COLIER", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "AUTONOMISME", "SALAIRE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "FONCTIONNAIRE", "SALAIRE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "FONCTIONNAIRE", "CHAPEAU", "CHAPELLERIE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "VODOZ, OLIVIER", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "VODOZ, OLIVIER"], "id": "asset-115442", "durationSec": 750, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.12.02", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "COSSONAY", "MOUTIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LIT SEXUEL", "P\u00c9DOPHILIE", "PROSTITUTION DES MINEURS", "D\u00c9LIT SEXUEL", "P\u00c9DOPHILIE", "PROSTITUTION DES MINEURS", "D\u00c9LIT SEXUEL", "P\u00c9DOPHILIE", "PRISON", "PROSTITUTION DES MINEURS", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "SALAIRE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "SALAIRE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "HORAIRE DE TRAVAIL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "HORAIRE DE TRAVAIL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "LICENCIEMENT", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["EPINEY, SIMON", "BEGUELIN, MICHEL", "WEIBEL, BENEDIKT", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BODENMANN, PETER", "COTTIER, ANTON", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-115432", "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.12.02", "visualGeographicals": ["SION", "SRI LANKA", "SION", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "LISBONNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SARAJEVO", "LISBONNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "BCGE", "OSCE", "OSCE", "OSCE", "OSCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hublot", "source": "gico", "title": "1996 2 EME SERIE - 96.12.02 - 96.12.03 - 96.12.04 - 96.12.05 - 96.12.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-159603", "publicationDate": "1996-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tzvetan Todorov, s\u00e9miologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F456E338-B6FB-471F-BE44-32ACB5A77CD5", "thematicGeographicals": ["Bulgarie"], "durationSec": 3606, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Todorov, Tzvetan"], "thematicThemes": ["dictature", "camp de concentration", "histoire", "nazisme", "lutte politique", "r\u00e9pression politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9miologue", "name": "Todorov, Tzvetan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Dupontel, acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais : A l'occasion de la sortie de son film \"Bernie\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCE75FE0-6D2B-4942-9C3E-68C962A0B6F2", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dupontel, Albert"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, r\u00e9alisateur", "name": "Dupontel, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Un Mal imaginaire. De Maxime Montel (Extraits) (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6B5445B9-FC14-4EBD-BB1F-692E751555F5", "durationSec": 1159, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Montel, Maxime", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Un Mal imaginaire. De Maxime Montel (Extraits) (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0061FFF3-6750-46C2-8F56-5751B1E71494", "durationSec": 1202, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Montel, Maxime", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Un Mal imaginaire. De Maxime Montel (Extraits) (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-275F9AB9-9FCA-41B2-9644-7873469E3495", "durationSec": 1198, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Montel, Maxime", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Un Mal imaginaire. De Maxime Montel (Extraits) (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-732D00D7-89AF-4147-B755-BB84A306373C", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Montel, Maxime", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Armand Abplanalp, com\u00e9dien : A l'occasion du CD consacr\u00e9 \u00e0 Ramuz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF2B76DB-0678-4D76-A2A7-73CA4EF56C63", "durationSec": 1909, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abplanalp, Armand", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Albert Jacquard, philosophe, g\u00e9n\u00e9ticien, biologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFB4CB98-9AE7-4973-B7FB-1FEBA2A6FC9A", "durationSec": 3132, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacquard, Albert"], "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "Les griots (Marc Giouse) - 1944, Jean Nohain et le D\u00e9barquement (archives) - Mission Apollo (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, g\u00e9n\u00e9ticien, biologiste", "name": "Jacquard, Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Jean-Louis Florentz, organiste et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F791ABD1-DFFC-47E5-8CD3-5F741F44640D", "durationSec": 3613, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Florentz, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["orgue", "compositeur", "composition musicale", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste, compositeur", "name": "Florentz, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Maison, jardin et amiti\u00e9 bafou\u00e9e", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0A32CB7F-2CDF-45ED-AA3E-A953B89CEC21", "durationSec": 1182, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "L'Ami", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Un Mal imaginaire. De Maxime Montel (Extraits) (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9F7060AD-0AE9-45C9-BA4F-9A78868CEA7A", "durationSec": 1215, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Montel, Maxime", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes. A l'affiche : Danse en Ile de France et le Festival d'Art sacr\u00e9 \u00e0 Paris. Entretien avec Anne-Marie Raynaud, chor\u00e9graphe, Bernadette Chirac, pr\u00e9sidente du Festival et Marcel Landowski, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-136ABF39-B4D1-43D5-9CC8-95F93391744F", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 5605, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chirac, Bernadette", "Festival d'Art sacr\u00e9 (Paris)", "Raynaud, Anne-Marie", "Landowski, Marcel"], "thematicThemes": ["art religieux", "danse (art chor\u00e9graphique)", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Festival d'Art sacr\u00e9 \u00e0 Paris", "name": "Chirac, Bernadette", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Raynaud, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Landowski, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Flavio Cotti, chef du DFAE : A la veille du Sommet de l'OSCE \u00e0 Lisbonne, un bilan d'une ann\u00e9e de pr\u00e9sidence de la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB9FFF18-D570-4386-872C-DF4DE6B6DC57", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1047, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OSCE"], "thematicThemes": ["diplomatie", "organisation internationale", "paix"], "excerpt": "Pendant une ann\u00e9e, la Suisse a pu jouer un r\u00f4le pour faire avancer la cause de la paix en Europe. L'OSCE a \u00e9t\u00e9 sur le devant de la sc\u00e8ne en Tch\u00e9tch\u00e9nie comme en Bosnie, des missions difficiles. Comment la Suisse a relev\u00e9 ce d\u00e9fi, quels b\u00e9n\u00e9fices la diplomatie helv\u00e9tique en a retir\u00e9, comment va-t-elle se profiler \u00e0 l'avenir ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE, pr\u00e9sident de l'OSCE", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Cesa, peintre, graveur, verrier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD6E948E-89E0-4299-A4C0-42CF365B54F5", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (r\u00e9gion, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3288, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cesa, Jacques"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ami de Jacques Cesa", "name": "Savary, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, graveur, verrier", "name": "Cesa, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Cohabitation islamo-chr\u00e9tienne, par Michel Kocher : au Burkina Faso, \u00e0 Ouagadougou : Mama Kouyat\u00e9, chr\u00e9tienne et son fr\u00e8re musulman", "id": "sound-93B95B59-3DB7-4828-A377-4E07B9032C0A", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso"], "durationSec": 940, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "islam", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "son fr\u00e8re, musulman burkinab\u00e9", "name": "son fr\u00e8re", "type": "Participant"}, {"role": "chr\u00e9tienne burkinab\u00e9", "name": "Mama Kouyat\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH VOTATIONS 14:40 - 96.12.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202789", "durationSec": 306, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH VOTATIONS 17:50 - 96.12.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202794", "durationSec": 996, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH VOTATIONS 17:00 - 96.12.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202793", "durationSec": 296, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "TEMPLE DE SAINT-GERVAIS - 96.12.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-115467", "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VOTATION", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "VOTATION", "SYNDICALISME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "VOTATION", "SYNDICALISME", "DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "VOTATION", "DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "VOTATION"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "BLOCHER, CHRISTOPH", "PEDRINA, VASCO", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "JAGGI, YVETTE", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "BORTOLUZZI, TONI", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-115429", "durationSec": 1558, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.12.01", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "DELEMONT", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["USS", "SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["SCULPTURE"], "id": "asset-95192", "thematicGeographicals": ["MATRAN"], "durationSec": 922, "mediaType": "video", "excerpt": "* Matran : 19961201, HEULE Hugo de l'ordre des R\u00e9demptoristes, a r\u00e9uni lors d'un symposium des artistes venus de diff\u00e9rents pays. Une occasion d'\u00e9change et de d\u00e9passement.", "title": "HUGO, L'ARTISTE - 96.12.01", "visualGeographicals": ["MATRAN"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SCULPTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "POSITIVE MOTION : LA DANSE DU SIDA - 96.12.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188323", "durationSec": 2280, "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MARC NOYONS - AMSTERDAM", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BRUNNER, CHRISTIANE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH", "BODENMANN, PETER", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "TRIPONEZ, PIERRE", "PEDRINA, VASCO"], "id": "asset-188610", "thematicGeographicals": ["BERNE", "PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH"], "durationSec": 3257, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich, Berne : 19961201, suite aux votations f\u00e9d\u00e9rales du 19961201, reportage sur la pr\u00e9sence des politiciens dans les \u00e9missions politiques de la t\u00e9l\u00e9vision suisse al\u00e9manique comme Arena\n* Plateau : 19961201, r\u00e9actions de PEDRINA Vasco et TRIPONET Pierre au sujet du rejet massif de la loi sur le travail et son influence sur le climat social\n* Plateau : 19961201, analyse des r\u00e9sultats des votations sur l'immigration clandestine et la distribution d'h\u00e9ro\u00efne\n* Plateau : 19961201, la banque UBS d\u00e9graisse ses effectifs en personnel en proposant la retraite anticip\u00e9e \u00e0 55 ans\n* Plateau : 19961201, portrait de GIGER, Fabrice.", "title": "EMINCE POLITIQUE ZURICHOIS // PRERETRAITE // GIGER - 96.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "BERNE", "SUISSE", "ZURICH", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["SF DRS", "USS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HANS, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 96.12.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-94953", "publicationDate": "1996-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}]}}