{"response": {"numFound": 7623, "start": 4600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FARINE ANIMALE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "AGRICULTURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FARINE ANIMALE", "CONSERVATION DES ALIMENTS", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "PAYSAN", "VACHE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "PAYSAN", "VACHE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "\u00c9LEVEUR", "PAYSAN", "ABATTOIR", "ABATTOIR", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "FERME", "PAYSAN", "VACHE", "FARINE ANIMALE", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "ABATTOIR", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "FAST-FOOD"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "NEIRYNCK, JACQUES", "CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND", "NEIRYNCK, JACQUES", "NEIRYNCK, JACQUES", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-203307", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4360, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19960530, le d\u00e9veloppement des techniques permettant d'am\u00e9liorer la conservation et la production d'aliments, comme l'irradiation les mutations g\u00e9n\u00e9tiques, ou l'utilisation de farines animales dans la nourriture du b\u00e9tail, a cr\u00e9\u00e9 un malaise dans la confiance du consommateur, qui ne sait plus ce qu'il ach\u00e8te et mange\n* SUISSE : 199601, 19960530, malaise et d\u00e9sespoir dans fili\u00e8re de la viande bovine, qui est sinistr\u00e9e depuis l'affaire de l'ESB, d'autant plus qu'elle se portait d\u00e9ja mal. Les \u00e9leveurs et les distributeurs de viande ainsi que les bouchers sont fortement touch\u00e9s par cette crise et essaient de r\u00e9agir en d\u00e9veloppant un \u00e9levage plus biologique.", "title": "BON APPETIT ! // VIANDE SUISSE : Y A UN OS - 96.05.30", "visualGeographicals": ["LYSS", "BERNE-VILLE", "CHIETRES", "SUISSE", "CHIETRES", "SUISSE", "LAUSANNE", "USA", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "MARSEILLE", "MARSEILLE", "SUISSE", "CHANGINS", "BALE-VILLE", "USA", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "CANADA", "ROYAUME-UNI", "USA", "BALE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "VAUD", "SIGNY-AVENEX", "THIERRENS", "COURTEPIN", "COURTEPIN", "VAUD", "VAUD", "BULLE", "FRIBOURG", "CORCELLES-SUR-CHAVORNAY", "CORCELLES-SUR-CHAVORNAY", "VILLENEUVE (VD)", "CHAVORNAY", "ROMONT", "VAUD", "CRISSIER", "VAUD"], "visualCorporations": ["COOP", "MIGROS", "CIBA-GEIGY", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "MCDONALD'S"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1996-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "title": "TELETHON / LES THEORIES DU PROFESSEUR MICHAEL BALINT - 96.05.30", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-231557", "durationSec": 1709, "publicationDate": "1996-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "FAUT-IL ENCORE FAIRE DES DEBATS TELEVISES - 96.05.30", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-204450", "durationSec": 3414, "publicationDate": "1996-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca cartonne", "source": "gico", "title": "CLEMENTINE CELARIE - 96.05.30", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-141757", "durationSec": 2825, "publicationDate": "1996-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.05.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236948", "durationSec": 271, "publicationDate": "1996-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PALESTINIENS", "BUDGET DE L'ETAT", "MULTINATIONALE", "SONDAGE D'OPINION", "RADE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "PILATUS PC7", "\u00c9LECTION", "PLAN DE PAIX", "FEMME", "COALITION POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "PLAN DE PAIX", "FEMME", "COALITION POLITIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "JOYE, PHILIPPE", "SCHWENK, OSCAR"], "id": "asset-188067", "durationSec": 1768, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.05.30", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM", "LAUSANNE", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "STANS", "BELFAST", "BELFAST", "ZURICH", "BERLIN"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.05.30", "visualThemes": ["COUR D'\u00c9COLE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "BILINGUISME"], "visualGeographicals": ["SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-188085", "durationSec": 784, "publicationDate": "1996-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.05.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188068", "durationSec": 611, "publicationDate": "1996-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne-Marie Grobet, photographe, ancienne d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du CICR, fondatrice de \"Reporters sans fronti\u00e8res\" : A l'occasion de l'exposition \"Rwanda, pour la vie\", au Mus\u00e9e international de la Croix Rouge et du Croissant Rouge \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C405A02C-8746-42CD-B21A-33D93CE4E324", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 3001, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Grobet, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "exposition d'art", "photographie"], "excerpt": "Son voyage au Rwanda, ses rencontres - L'air du monde, Paris - Son m\u00e9tier de photographe - Son reportage au Rwanda", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, ancienne d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du CICR, fondatrice de \"Reporters sans fronti\u00e8res\"", "name": "Grobet, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Artur Jorge, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football : A propos de la s\u00e9lection de l'\u00e9quipe nationale ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5B966ED-8371-439B-9FB5-34A4E4B274EA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sutter, Alain", "Knupp, Adrian", "Euro 96"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Artur Jorge d\u00e9cide de ne pas selectionner les deux vedettes de l'\u00e9quipe suisse de football pour l'Euro 96 : Alain Sutter et Adrian Knup. Ne craint pas les critiques de l'opinion publique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvel entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Jorge, Artur", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Conte", "source": "siranau", "title": "Les Trois couleurs. Conte de et par Philippe Campiche", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-80184890-E6A7-426E-AE60-300BE8D6CBC8", "durationSec": 730, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Campiche, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur", "name": "Campiche, Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Mary Astor, souvenirs d'actrice", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E784DD0B-F542-4EB1-A2FC-7A19FCB1BAB9", "durationSec": 900, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric Faye, \u00e9crivain : Sur son dernier roman \"Le G\u00e9n\u00e9ral Solitude\" (Ed. Le Serpent \u00e0 plumes)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7C54659-75C5-4168-81F6-9343F9A5F59E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1846, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faye, Eric"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "20e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur Le Serpent \u00e0 plumes", "name": "Astier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, romancier, essayiste", "name": "Faye, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "WACO L'HISTOIRE D'UNE SECTE", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-210947", "durationSec": 3173, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Gilbert et Sullivan ou l'op\u00e9rette \u00e0 l'anglaise (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32FECD23-5F44-47DB-ABC5-E20707CCA795", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3380, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sullivan, Arthur", "Gilbert, William Schwenck"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "op\u00e9rette", "composition musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Le Savoy, la salle, les repr\u00e9sentations, le public. \"Patience\". \"Iolanthe\". Le surr\u00e9alisme dans \"Iolanthe\". \"Princess Ida\", op\u00e9ra. La critique des femmes. Premiers d\u00e9saccords.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-188052", "durationSec": 629, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.05.29", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "P\u00c9TITION", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "VIEILLESSE", "NATATION (LOISIR)", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FLEURIER", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-92688", "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "V\u00e9rit\u00e9-v\u00e9rit\u00e9s", "source": "gico", "title": "SECTES : LA JUSTICE DESARMEE - 96.05.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188060", "durationSec": 2109, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.05.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188084", "durationSec": 346, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.05.29", "visualThemes": ["INDUSTRIE DES MACHINES", "INDUSTRIE", "FOIRE COMMERCIALE", "LIBRAIRIE", "GARDE DU CORPS", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SCORPION"], "visualGeographicals": ["MOUTIER", "LAUSANNE", "SION", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-188083", "durationSec": 797, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.05.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236947", "durationSec": 312, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VOTATION", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "L\u00c9GISLATION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VOTATION", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "L\u00c9GISLATION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VOTATION", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "L\u00c9GISLATION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VOTATION", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, FRANCOIS", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "COUCHEPIN, FRANCOIS", "AEBY, PIERRE", "TRIPONEZ, PIERRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-121540", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3300, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 19960529, d\u00e9bat anim\u00e9 par BALLIF Eliane avec ses invit\u00e9s dont le principal est le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration DELAMURAZ Jean-Pascal \u00e0 propos de la r\u00e9vision de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'administration et le gouvernement, objet soumis en votation populaire le 19960609. Cette r\u00e9vision pr\u00e9voit des r\u00e9formes du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ainsi que de la haute administration publique.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : FAUT-IL REFORMER LE CONSEIL FEDERAL ? - 96.05.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VOTATION", "ADMINISTRATION PUBLIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9CONOMIE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "OUVRIER", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "SUBVENTION", "SECTE", "PROC\u00c8S", "\u00c9LECTION", "PLAN DE PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONDITION DE TRAVAIL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SMADJA, CLAUDE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "PAISLEY, IAN", "ADAMS, GERRY", "TRIMBLE, DAVID", "LEUENBERGER, MORITZ", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-188064", "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.05.29", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "BADE-WURTEMBERG", "BELFAST", "GENEVE", "BERNE", "SION"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "RADE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "FOYER"], "visualPersons": ["BURNAND, JACQUELINE", "JOYE, PHILIPPE"], "id": "asset-188063", "durationSec": 1015, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.05.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ALBANIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Un h\u00e9ritier de Kadar\u00e9, Eric Faye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9D38379-05E5-4CBC-996E-8C12C26B01B8", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faye, Eric"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le rapport roman-essai. Le passage de la nouvelle au roman.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, Le Serpent \u00e0 plumes", "name": "Astier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Faye, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.05.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188065", "durationSec": 644, "publicationDate": "1996-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Euro business", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446163.image", "id": "ece-3446165", "durationSec": 1502, "publicationDate": "1996-05-28T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale d'ABE sur les arnaques avant l'Euro 1996.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446165", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446165"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ev\u00e9nements d'hier et d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Du Palais Wilson au Palais des Nations : En marge de la parution d'un livre-disque coproduit par la RSR et l'ONU retra\u00e7ant l'histoire de la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A6F2A70-2FC6-4AA9-81FF-68E89E03D5C8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 945, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "SDN"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "relations internationales", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, auteur du texte", "name": "Hiler, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Contrairement aux rumeurs qui le voyaient partir pour Berlin, Maurice B\u00e9jart reste \u00e0 Lausanne : Interview du chor\u00e9graphe \u00e0 propos de son attachement \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B4477DC-4696-4F6F-B4BB-0CC34398ED75", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Boner, producteur suisse de cin\u00e9ma : Du cin\u00e9ma exp\u00e9rimental des ann\u00e9es 1970 au cin\u00e9ma de production classique d'aujourd'hui", "genres": ["Film", "Interview"], "id": "sound-5A0B1F66-DC97-4E8F-B85B-0E911FD4ABFD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 1791, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boner, Robert", "Pascal, Christine"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur suisse de cin\u00e9ma", "name": "Boner, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Pascal, Christine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "La pens\u00e9e cannibale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D36B69F8-3AEA-4818-A597-D775C852A193", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3535, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "anthropophagie", "don d'organe", "moeurs et coutumes", "anthropologie"], "excerpt": "Le tabou du cannibalisme. Le sacrifice. La recherche arch\u00e9ologique. Le cannibalisme divin en Inde. Le lien amour et haine. Le don d'organe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "indianiste", "name": "Malamoud, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "pal\u00e9ontologue, arch\u00e9ozoologue", "name": "Chaix, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Kilani, M.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Gilbert et Sullivan ou l'op\u00e9rette \u00e0 l'anglaise (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D92CCA1C-3824-42B6-A4E4-FA9D6253EF26", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3463, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilbert, William Schwenck", "Sullivan, Arthur"], "thematicThemes": ["composition musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "op\u00e9rette", "courant artistique (17-19e)", "compositeur"], "excerpt": "Les textes de Gilbert. Th\u00e8mes de la pastille et de l'enl\u00e8vement. Le troisi\u00e8me homme: Richard D'Oyly Cart. \"H.M.S. Pinafore\": instigations du sujet. Gilbert et Sullivan \u00e0 New York. \"The Pirates of Penzance\": critique de l'arm\u00e9e britannique. Th\u00e8me du d\u00e9tournement. Les pastiches.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Drame au stade de Lima", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C0F07FC-1884-405F-83F1-4CB4B07EF08D", "durationSec": 760, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Romandises", "source": "siranau", "title": "Rodolphe Toepffer, inventeur de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3E8E672-FBCF-4904-B0C2-CA9B74451A42", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2312, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toepffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "dessin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'Art et d'histoire de Gen\u00e8ve, commissaire de l'Expo sur le 150\u00e8me anniversaire de la mort de Rodolphe Toepffer", "name": "Buyssens, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "gens de la rue", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de bandes dessin\u00e9es, Galerie Papier Gras \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Margueron, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.05.28", "visualThemes": ["INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "ENTREPRISE", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "OR", "ATELIER", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "JOUET", "MACHINE \u00c0 COUDRE", "MOD\u00c9LISME NAVAL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUMARCUS"], "visualCorporations": ["METALOR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-188864", "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "VIE DE TOXICO", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195566", "durationSec": 5055, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "ALFREDO CAMELO - 96.05.28", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-203117", "durationSec": 1555, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "SPONSORISATION", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "SPONSORISATION", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "SPONSORISATION", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "SPONSORISATION", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "SPONSORISATION", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "SPONSORISATION", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "SPONSORISATION", "SUPPORTER", "SPONSORISATION", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT"], "id": "asset-203263", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1588, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19960528, les coulisses du business de l'eurofoot. Sponsors, commercialisation, merchandising, le prix \u00e0 payer par le supporter.", "title": "MERCHANDISING DE L'EUROFOOT - 96.05.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["UEFA", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "SPONSORISATION", "SUPPORTER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.05.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236946", "durationSec": 308, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.05.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188082", "durationSec": 326, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-188051", "durationSec": 625, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["DISQUE COMPACT", "DISQUE VINYLE", "PHONOTH\u00c8QUE", "ARCHIVES", "BANDE MAGN\u00c9TIQUE SONORE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "FOIRE COMMERCIALE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "BUREAU DE CONSULTANTS", "AUDIT"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "SIERRO, SERGE"], "id": "asset-188081", "durationSec": 794, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.05.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MOUTIER", "SION", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "TRUITE", "P\u00caCHEUR", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "TAMBOUR", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["BEJART, MAURICE"], "id": "asset-188032", "durationSec": 904, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.05.28", "visualGeographicals": ["MONTSERRAT (\u00ceLE GBR)", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE DU GOLFE", "GUERRE DU GOLFE", "GUERRE DU GOLFE", "GUERRE DU GOLFE", "\u00c9LECTION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "VITICULTURE", "SUBVENTION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "TAUREAU", "SUBVENTION", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "A\u00c9ROPORT", "A\u00c9ROPORT", "A\u00c9ROPORT", "SUPERMARCH\u00c9", "SUPERMARCH\u00c9", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["MAJOR, JOHN", "RIFKIND, MALCOLM", "MAJOR, JOHN", "RIFKIND, MALCOLM", "NETANYAHOU, BENYAMIN", "PERES, SHIMON", "SUTER, MORITZ"], "id": "asset-188061", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.05.28", "visualGeographicals": ["KOWEIT", "NEW YORK", "IRAK", "GENEVE-VILLE", "KOWEIT", "LONDRES", "LONDRES", "JERUSALEM", "BERNE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "SATIGNY", "FRIBOURG", "ITALIE", "SUISSE", "AGNO", "TESSIN", "AGNO", "AGNO", "PARIS", "PARIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UE", "UE", "CROSSAIR", "CROSSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.05.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188062", "durationSec": 710, "publicationDate": "1996-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Elias Mazawi, arabe isra\u00e9lien, sociologue et professeur, sur la situation des arabes isra\u00e9liens (Interview longue)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDF5319A-969E-4F47-87DF-CB5324F2FBBC", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 345, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalit\u00e9", "Arabes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, professeur", "name": "Mazawi, Andr\u00e9 Elias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Isra\u00ebl", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Hans-Christian Lumbye, compositeur : Entretien avec Peter Willemoes, musicologue danois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52D7DA3A-46A7-4829-9369-AA37A896F355", "thematicGeographicals": ["Danemark"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lumbye, Hans-Christian", "Willemo\u00ebs, Peter"], "thematicThemes": ["compositeur", "musicologie"], "excerpt": "Vie et oeuvre du compositeur Hans-Christian Lumbye", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue danois", "name": "Willemo\u00ebs, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Elias Mazawi, arabe isra\u00e9lien, sociologue et professeur, sur la situation des arabes isra\u00e9liens (Interview courte)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CB30DDC-C069-45CC-8613-1356497A7EC9", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Arabes", "nationalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, professeur", "name": "Mazawi, Andr\u00e9 Elias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Isra\u00ebl", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "La tombe de Touankhamon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0299B584-5248-4656-8CF3-0BBA05F7DB4D", "durationSec": 1021, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections l\u00e9gislatives en Albanie : Le parti au pouvoir crie victoire alors que l'opposition parle de fraude", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C78372A3-00E7-45EB-8EBA-5D2D4ED12058", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Gr\u00e8ce", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage sur la Communaut\u00e9 des chanoines du Grand Saint-Bernard, install\u00e9s \u00e0 Ta\u00efwan depuis 1948 : Interviews du P\u00e8re Del\u00e8ze, qui vient de dire la messe en mandarin, du P\u00e8re Savioz, et de Su Zen Fiu, un aborig\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A56D0BE-E1C6-428F-863A-2F68851651D6", "thematicGeographicals": ["Ta\u00efwan", "Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 429, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bernardin", "clerg\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Ta\u00efwan", "name": "Su Zen Fiu", "type": "Participant"}, {"role": "chanoine du Grand Saint-Bernard \u00e0 Ta\u00efwan", "name": "Savioz (P\u00e8re)", "type": "Participant"}, {"role": "chanoine du Grand Saint-Bernard \u00e0 Ta\u00efwan", "name": "Del\u00e8ze (P\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Hong-Kong", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Mohr, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, fondateur de la compagnie Spirale : Portrait, \u00e9coles, parcours, cr\u00e9ation de la compagnie Spirale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-111F1821-9F24-477D-9AAC-5349E1AE1E42", "durationSec": 3480, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spirale (compagnie de th\u00e9\u00e2tre)", "Mohr, Patrick"], "thematicThemes": ["troupe de th\u00e9\u00e2tre", "com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mohr, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RYTHM'N BLUES - 30 ANS DE MONTREUX 96", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-210931", "durationSec": 1926, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Bazaine par Bazaine : En marge d'une exposition au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B803E0F-B6FB-4B51-943E-89AD531C1C30", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1679, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bazaine, Jean"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "peinture", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "R\u00e9flexions sur la peinture de Jean Bazaine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Bazaine, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Gilbert et Sullivan ou l'op\u00e9rette \u00e0 l'anglaise (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6616B178-A687-4AAB-841E-BF6365A16092", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sullivan, Arthur", "Gilbert, William Schwenck"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "courant artistique (17-19e)", "op\u00e9rette", "composition musicale"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation. L'\u00e9poque. Vie des deux compositeurs avant leur rencontre. La tradition latine de l'op\u00e9rette et la tradition anglaise du th\u00e9\u00e2tre musical. Histoire de l'op\u00e9ra anglais. \"Trial by Jury\". Diff\u00e9rences de milieu et de caract\u00e8re entre Gilbert et Sullivan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.05.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235785", "durationSec": 319, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONUMENT", "INCENDIE", "POMPIER", "MONUMENT", "INCENDIE", "POMPIER", "DROITS DE L'HOMME", "D\u00c9TENU", "PRISON", "DROITS DE L'HOMME", "RAPATRIEMENT", "D\u00c9TENU", "DROITS DE L'HOMME", "RAPATRIEMENT", "D\u00c9TENU", "COUVENT"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-236174", "durationSec": 830, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.05.27", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BANGKOK", "BERNE-VILLE", "BANGKOK", "BERNE-VILLE", "BANGKOK", "GENEVE-VILLE", "PFAEFERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-188050", "durationSec": 658, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LA\u00cfCIT\u00c9", "JEUNESSE", "KIPPA", "JUDA\u00cfSME", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "NUIT", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE"], "visualPersons": ["GEORGES, ANDRE"], "id": "asset-236175", "durationSec": 1689, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.05.27", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "THERAULAZ, YVETTE", "AUBERSON, PASCAL", "AUBERSON, PASCAL", "THERAULAZ, YVETTE"], "id": "asset-203200", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 2579, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19960527, depuis le mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, HEINIGER Florence dresse le portrait de son nouveau directeur, EWING William, et pr\u00e9sente les trois premi\u00e8res expositions du mus\u00e9e consacr\u00e9es \u00e0 ABBE James, SABIN Andrew et CHRISTINAT Olivier. Pr\u00e9sentation \u00e9galement du spectacle de THERAULAZ Yvette et AUBERSON Pascal \"A Table\", de la biennale d'art contemporain africain qui s'est tenue \u00e0 Dakar et de ROBERT Max, qui a ouvert \u00e0 Moutier le Mus\u00e9e jurassien des Arts.", "title": "96.05.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "DAKAR", "LAUSANNE", "MOUTIER", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LE DERNIER CHANT - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-121524", "durationSec": 226, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.05.27", "visualThemes": ["BOUCHON ROUTIER", "TUNNEL", "COL (MONTAGNE)", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["GOTHARD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-236176", "durationSec": 623, "publicationDate": "1996-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Eaux de Pfaefers", "imageURL": "http://www.rts.ch/4611767.image", "id": "ece-4611768", "durationSec": 64, "publicationDate": "1996-05-26T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Historique des anciens bains de Pfaefers, dans les gorges de la Tamina.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4611768", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4611768"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le Carmel de Lisieux au 19e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF2A00A1-2059-4556-8CB0-33F0ED1F8C24", "thematicGeographicals": ["Lisieux"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux"], "thematicThemes": ["religieuse", "carm\u00e9lite", "croyance religieuse"], "excerpt": "Le Carmel de Lisieux au 19e si\u00e8cle: la vie au Carmel. La spiritualit\u00e9 catholique de l'\u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse du Carmel du P\u00e2quier (FR)", "name": "V\u00e9ronique (Soeur)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux, \"L'Orpheline de la B\u00e9r\u00e9sina\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F28DFE92-4F75-40F2-AE65-333B868EBA90", "thematicGeographicals": ["Lisieux"], "durationSec": 8968, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux"], "thematicThemes": ["carm\u00e9lite", "religieuse", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse du Carmel du P\u00e2quier (FR)", "name": "V\u00e9ronique (Soeur)", "type": "Participant"}, {"role": "religieuse au Carmel du P\u00e2quier (FR)", "name": "Colette (Soeur)", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"L'Orpheline de la B\u00e9r\u00e9sina\"", "name": "Ma\u00eetre, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes. A l'affiche : \"Madame Butterfly\" de Puccini, le Concours Bernstein \u00e0 J\u00e9rusalem et le Th\u00e9\u00e2tre Royal de la Monnaie \u00e0 Bruxelles. Interviews de Michel Plasson, chef d'orchestre, de Leor Segal, directeur du concours L\u00e9onard Bernstein et de Bernard Foccroule, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Royal de la Monnaie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABE423C6-5D2C-44E8-9006-CBB25882168A", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Bruxelles"], "durationSec": 5220, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre Royal de la Monnaie, Bruxelles / Orchestre", "Concours Leonard Bernstein, J\u00e9rusalem"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre Royal de la Monnaie de Bruxelles", "name": "Foccroulle, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Plasson, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Concours Leonard Bernstein", "name": "Segal, Leor", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'escale de Lugano-Agno fait perdre de l'argent \u00e0 Crossair : Interview de Moritz Suter, patron de Crossair, qui ne va pas pour autant laisser tomber l'a\u00e9roport tessinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00AC7D41-6883-4110-97CD-046B3E4CD918", "thematicGeographicals": ["Lugano", "Tessin"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crossair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "a\u00e9roport"], "excerpt": "Moritz Suter a lanc\u00e9 un appel aux autorit\u00e9s politiques de la ville de Lugano pour qu'elles am\u00e9liorent les structures et le statut de l'a\u00e9roport", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Crossair", "name": "Suter, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Beuret, Sylvia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Za\u00efre (1/2). Polyphonies Mongo", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CA4AA2AC-7BF3-496D-94DF-CF7F04C3A39C", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre"], "durationSec": 3618, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique vocale", "musique populaire", "polyphonie", "ethnomusicologie"], "excerpt": "Polyphonies vocales du Za\u00efre - E Konda, \u00e9tude sociologique et ethnomusicologique", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Plusieurs milliers d'\u00e9glises de France ont sonn\u00e9 le glas en signe de deuil pour les 7 moines trappistes fran\u00e7ais assassin\u00e9s en Alg\u00e9rie : Interview de Mgr Jean-Marie Lustiger, archev\u00eaque de Paris, qui a rallum\u00e9 en signe de r\u00e9surrection et de Pentec\u00f4te les 7 cierges qu'il avait \u00e9teints", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1702DF8F-01E5-4461-9C02-C51A6D0F3DFA", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GIA"], "thematicThemes": ["islam", "moine", "int\u00e9grisme", "deuil", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardinal-archev\u00eaque de Paris", "name": "Lustiger, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Coat, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lio, chanteuse, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF509DBB-B74D-4A45-94FC-3C8FCAC278B5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3076, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lio"], "thematicThemes": ["chanteuse", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "La vie sociale des singes (Xavier Bloch) - 1952, G\u00e9rard Philipe (archives) - Pileuses de mil au S\u00e9n\u00e9gal (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Lio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "La le\u00e7on de conduite", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-33C06F17-37A8-4F96-98C3-0E678D4D7838", "durationSec": 872, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conduite automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Incendies d'\u00e9glises noires am\u00e9ricaines et remont\u00e9e du racisme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B181EF7-31DC-4707-ADA5-CC6725510FE4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "criminalit\u00e9", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "race noire", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Amiel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC57B28F-19A5-4665-9E79-963A5D1D7BC3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amiel, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["mime", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ami de Jean-Pierre Amiel", "name": "Althaus, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, mime, danseur", "name": "Amiel, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Ma\u00eetre, auteur du livre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-206B47C3-6E6B-4498-A28A-DC30210BEC06", "thematicGeographicals": ["Lisieux"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux"], "thematicThemes": ["carm\u00e9lite", "religieuse"], "excerpt": "Psychanalyse socio-historique de Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux: rapport au p\u00e8re et \u00e0 la m\u00e8re, la souffrance, la conversion de No\u00ebl, la nuit de l'ath\u00e9isme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"L'Orpheline de la B\u00e9r\u00e9sina\"", "name": "Ma\u00eetre, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Retour au pays du roi Sim\u00e9on II de Bulgarie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0586D2F-2934-4FE1-9656-D5222D6B3946", "thematicGeographicals": ["Bulgarie"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sim\u00e9on II"], "thematicThemes": ["r\u00e9gime politique", "roi", "exil"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sofia", "name": "Kirchev, Stoyan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les lacs de Bienne et Morat, c'est au tour du Lac de Neuch\u00e2tel d'\u00eatre envahi d'\u00e9crevisses am\u00e9ricaines : La prolif\u00e9ration de ces crustac\u00e9s inqui\u00e8te les p\u00eacheurs professionnels", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5C7955E1-5EA1-4712-8258-D16890097906", "thematicGeographicals": ["Lac de Neuch\u00e2tel", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 133, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crevisse", "lac", "p\u00eache professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Berne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Rigaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E2DF378-3CF8-484C-BBB7-F908AFE8F28F", "durationSec": 3275, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Rigaud, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La spiritualit\u00e9 de Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B79305FE-4B76-4DA3-B878-F1F79891CFE4", "thematicGeographicals": ["Lisieux"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux"], "thematicThemes": ["carm\u00e9lite", "croyance religieuse", "religieuse"], "excerpt": "La spiritualit\u00e9 de Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux: Th\u00e9r\u00e8se missionnaire, la souffrance, la petitesse, l'Amour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse au Carmel du P\u00e2quier (FR)", "name": "Colette (Soeur)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Gauderon, nouveau directeur du premier arrondissement des CFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E873AA3-E8BF-4186-B12B-0FBBAB973E62", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1017, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau ferroviaire", "transport ferroviaire"], "excerpt": "Philippe Gauderon, juriste fribourgeois \u00e2g\u00e9 de 41 ans, en poste depuis 140 jours, parle des grands projets du rail qu'il a pour la Romandie, de la liaison de la Suisse romande au r\u00e9seau international, et de l'avenir des CFF face \u00e0 la d\u00e9r\u00e9glementation qui s'annonce", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau directeur du premier arrondissement des CFF", "name": "Gauderon, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 96.05.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188040", "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "PENTEC\u00d4TE"], "id": "asset-204483", "durationSec": 936, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lyon : 19960526, au centre Crec-Avex, approche pluriculturelle de la Pentec\u00f4te avec un groupe de jeunes de plusieurs continents qui ont v\u00e9cu une ann\u00e9e de formation audiovisuelle pr\u00e8s de Lyon.", "title": "IL EST BLANC, IL EST NOIR, IL VA PARTOUT, L'ESPRIT - 96.05.26", "visualGeographicals": ["LYON", "LYON", "LYON"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "FONDERIE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "\u00c9COLOGISME"], "id": "asset-236171", "durationSec": 891, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.05.26", "visualGeographicals": ["WINTERTHUR", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SULZER", "WWF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 96.05.26", "visualThemes": ["RADAR", "MOTO", "MOSQU\u00c9E", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PALESTINIENS", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "MARIAGE", "PALESTINIENS", "CIGARETTE", "CONTREBANDE", "MAFIA", "CIGARETTE", "CONTREBANDE", "MAFIA", "CHIEN"], "visualGeographicals": ["URI", "ISRAEL", "ISRAEL", "BERLIN", "BERLIN", "SAIGNELEGIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-236172", "durationSec": 1794, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LES HOMMES-OISEAUX", "id": "asset-237881", "durationSec": 3098, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.05.26", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-195528", "durationSec": 2713, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "CHIASSO  : TOUT LE MONDE DESCEND - 96.05.26", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-121460", "durationSec": 2510, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "JURA PARK - 96.05.26 / SA219", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241060", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.05.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-236173", "durationSec": 336, "publicationDate": "1996-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit carnet de souvenirs", "source": "siranau", "title": "Le roi Singe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-61A74725-6C6A-4837-AD1B-A373CC0192B9", "thematicGeographicals": ["Bali", "Inde"], "durationSec": 459, "publicationDate": "1996-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["singe", "symbole (id\u00e9e)"], "excerpt": "Descrition savoureuse d'une statuette hindoue. La symbolique du singe dans diff\u00e9rents pays. Anecdotes. Illustration: danse du Ketjak (Bali)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel S. Jacquat, naturaliste et \"dahuologue\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A97A90D5-49F2-4173-9CB6-586B22AB4AAF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3374, "publicationDate": "1996-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dahu", "Jacquat, Marcel S."], "thematicThemes": ["mythologie", "animal", "sciences naturelles et exactes"], "excerpt": "Le naturalisme. Le dahu, animal mythique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste, conservateur du mus\u00e9e d'Histoir naturelle de La Chaud-de-Fonds et auteur de \"Le Dahu\" (Ed. de la Girafe, 1995)", "name": "Jacquat, Marcel S.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Le CERN \u00e0 l'aube du 3e mill\u00e9naire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F29F1BD1-89E7-4040-B39F-79A8E1046A1E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1033, "publicationDate": "1996-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "physique nucl\u00e9aire", "laboratoire scientifique", "recherche nucl\u00e9aire", "\u00e9quipement scientifique"], "excerpt": "Le CERN, laboratoire europ\u00e9en pour la physique des particules s'appr\u00eate \u00e0 affronter le 3e mill\u00e9naire. Install\u00e9 depuis 42 ans sur plusieurs centaines d'hectares \u00e0 la fronti\u00e8re franco-genevoise, le CERN occupe plus de 9000 personnes, et co\u00fbte plus de 900 millions de francs suisses par an \u00e0 ses 19 pays membres. Tous les chercheurs, toutes les infrastructures, tout l'argent n'existent que dans un seul but, mais quel but ?: percer les myst\u00e8res de la cr\u00e9ation de l'univers il y a quinze milliards d'ann\u00e9es pour mieux comprendre notre pr\u00e9sent et imaginer notre avenir", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais (LEP)", "name": "Charpentier, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "physicien autrichien (antimati\u00e8re)", "name": "Doser, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "physicienne canadienne", "name": "Priszyniak, Helenka", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien belge (WorldWideWeb)", "name": "Cailliau, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Combe, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Organisation Musulmans Musulmanes de Suisse s'indigne apr\u00e8s l'assassinat de 7 moines trappistes fran\u00e7ais en Alg\u00e9rie : Interview de Tariq Ramadan, pr\u00e9sident de l'Organisation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10EFE6CE-C83E-421C-BC8E-EA4AB7C1E752", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1996-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GIA"], "thematicThemes": ["moine", "int\u00e9grisme", "homicide", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Organisation Musulmans Musulmanes de Suisse", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Lino Ventura : Portrait \u00e0 travers des sons de films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E02C57E4-ED0B-465B-9F1F-CD205F1219D5", "durationSec": 1790, "publicationDate": "1996-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ventura, Lino"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Extraits de films: \"Touchez pas au grisbi\" de Jacques Becker avec Jean Gabin et Ren\u00e9 Dary - \"Les Tontons flingueurs\" de Georges Lautner avec Francis Blanche et Bernard Blier - \"Les Barbouzes\" de Georges Lautner avec Francis Blanche et Bernard Blier - \"Le Deuxi\u00e8me souffle\" de Jean-Pierre Melville - \"L'Emmerdeur\" d'Edouard Molinaro avec Jacques Brel - \"La Gifle\" de Claude Pinoteau avec Isabelle Adjani - \"Les Mis\u00e9rables\" de Robert Hossein avec Michel Bouquet et Jean Carmet - \"Garde \u00e0 vue\" de Claude Miller avec Michel Serrault", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": " collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Blanche, Francis", "type": "Participant"}, {"name": "Carmet, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Serrault, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Adjani, Isabelle", "type": "Participant"}, {"name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Blier, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Ventura, Lino", "type": "Participant"}, {"name": "Gabin, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Dary, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Selon un rapport r\u00e9alis\u00e9 par l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, les femmes gagnent en moyenne mille francs de moins par mois que les hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C66D0DBE-0115-4099-B956-F56A332916AD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1996-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "L'ILE AUX CONTRASTES - 96.05.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203181", "durationSec": 1847, "publicationDate": "1996-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "IRIS FILM", "type": "Organisation"}, {"name": "UNICEF", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE MURALT, Pierre-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "96.05.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-203519", "durationSec": 854, "publicationDate": "1996-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Evocation de Miles Davis", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7A29CEFB-F162-4DD4-B830-98301D9DAA0D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 985, "publicationDate": "1996-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["jazz", "trompette", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "trompettiste de jazz", "name": "Davis, Miles", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "96.05.25", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-195597", "durationSec": 1325, "publicationDate": "1996-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 96.05.25", "visualThemes": ["IND\u00c9PENDANTISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "PHARMACIE", "COMMER\u00c7ANT", "OPTIQUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "COMMER\u00c7ANT", "LIBRAIRIE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PONT", "INCENDIE", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAVAUX PUBLICS", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "VOIE FERR\u00c9E", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CERF-VOLANT (JEU)", "CERF-VOLANT (JEU)", "CERF-VOLANT (JEU)"], "visualGeographicals": ["CHAMBERY", "CHAMBERY", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "PARIS", "LYON", "VESSY", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-236180", "durationSec": 1661, "publicationDate": "1996-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAST-FOOD", "MUNITION", "SPOT PUBLICITAIRE", "AUTOMOBILE", "MYTHE", "AUTOMOBILE", "MYTHE"], "visualPersons": ["HANIN, ROGER"], "id": "asset-236194", "durationSec": 938, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.05.25", "visualGeographicals": ["BALTIMORE", "CUDREFIN", "CUDREFIN"], "visualCorporations": ["CITROEN", "CITROEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}