{"response": {"numFound": 7623, "start": 6900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "PORT D'ARMES : BERNE VEUT REGLEMENTER - 96.02.04", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-195541", "durationSec": 4281, "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["HLASEK, JAKOB"], "id": "asset-195614", "durationSec": 3210, "mediaType": "video", "title": "96.02.04", "visualCorporations": ["CP BERNE", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGUE"], "id": "asset-203017", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 965, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 19960204, entretien avec BOVET Guy, organiste et compositeur, responsable de l'orgue de la coll\u00e9giale de Neuch\u00e2tel.", "title": "LE BONHEUR AU BOUT DES DOIGTS - 96.02.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "ROMAINMOTIER"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100502"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La petite famille", "source": "gico", "title": "RENDEZ-VOUS D'AMOUR", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-203399", "durationSec": 1570, "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis Alber, chanteur, conseiller communal \u00e0 Yverdon, responsable du Th\u00e9\u00e2tre de l'Echandole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD18ABC9-0235-4190-926D-006CE4F0A8F7", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 3270, "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alber, Denis"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, conseiller communal \u00e0 Yverdon, responsable du Th\u00e9\u00e2tre de l'Echandole", "name": "Alber, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "ami de Denis Alber", "name": "Rime, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "UBAR, CITE PERDUE", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-131395", "durationSec": 3454, "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9CONOMIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "D\u00c9TENTION", "PRISON", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "MUCOVISCIDOSE", "GREFFE D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION"], "visualPersons": ["ZIOUGANOV, GUENNADI", "IAVLINSKI, GRIGORI", "KOSTNER, ISOLDE"], "id": "asset-141647", "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.02.04", "visualGeographicals": ["JURA (DEPT.FRANCE)", "DAVOS", "RWANDA", "ST-GALL-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 96.02.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-141631", "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FONCTION POLITIQUE", "EXTRAIT"], "visualPersons": ["MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE"], "id": "asset-141646", "durationSec": 914, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.02.04", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "DRESDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "BOUVIERS BERNOIS - 96.02.04", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-237860", "durationSec": 1833, "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "96.02.04", "visualThemes": ["PAROISSE", "PAROISSE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "COURROUX", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-121349", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PAROISSE"], "excerpt": "* Jura (canton) : 19960204, KOLLY Andr\u00e9 rencontre des responsables de mouvements anim\u00e9s par des la\u00efcs dont les activit\u00e9s diverses soutiennent la vie des paroisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A COURROUX (JU) - 96.02.04", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-121348", "durationSec": 2759, "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA GRIPPE - SA203", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235787", "durationSec": 1337, "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "FAME - 96.02.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192322", "durationSec": 158, "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "PLANTES DE BALCON - 96.02.04", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-156576", "durationSec": 1833, "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "MARIA CALLAS , LE MYSTERE D'UNE VIE - 96.02.04", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-238197", "durationSec": 2781, "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CALLAS, MARIA"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "CANTATRICE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19960204, portrait de CALLAS Maria, l'une des premi\u00e8res divas de l'op\u00e9ra. Sa carri\u00e8re exceptionnelle lui permit de faire une entr\u00e9e fracassante dans la jet-set avant de mourir \u00e0 l'\u00e2ge de 53 ans en 1977.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.02.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141648", "durationSec": 661, "publicationDate": "1996-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "El\u00e9mentaire mon cher Watson!  De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DAF64CF1-6E66-4510-8908-4BA06124DC1C", "durationSec": 921, "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doyle, Arthur Conan"], "excerpt": "Arthur Conan Doyle. Qui \u00e9tait vraiment Sherlock Holmes?", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Amateur de musique", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Emmanuel Chabrier (1/2)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2C98FE24-17C7-4EE5-8C14-3AEF8C7B306E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7200, "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabrier, Emmanuel"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Corruption au DMF : Interview de Jean-Pascal Delamuraz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89830D92-FD73-43AD-A654-A43E8EC0D16D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DMF", "Nyffenegger, Friedrich"], "thematicThemes": ["personnel militaire", "corruption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Richard Bohringer : Portrait \u00e0 travers des sons de films et des extraits d'interviews", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-63950EA2-680B-4A0C-9586-CA9A7DBFE8F3", "durationSec": 1891, "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bohringer, Richard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Extraits de films: \"Diva\" de Jean-Jacques Beineix - \"Le Grand Chemin\" de Jean-Louis Hubert - \"Apr\u00e8s la guerre\" de Jean-Louis Hubert - \"L'Addition\" de Denis Amar avec Richard Berry - \"Tango\" de Patrice Leconte avec Thierry Lhermitte et Philippe Noiret - \"L'Accompagnatrice\" de Claude Miller - \"Le Sourire\" de Claude Miller", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bohringer, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Noiret, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bohringer, Richard", "type": "Participant"}, {"name": "Berry, Richard", "type": "Participant"}, {"name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Suzi Pilet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12101599-41E6-41F9-9263-54D655168461", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3338, "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet, Suzi"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Photographe \u00e0 l'\u00e9poque passionn\u00e9e des \"Montreurs d'images\" et amie de Corinna et Ren\u00e9-Pierre Bille.", "alternativeExcerpt": ["Photographe \u00e0 l'\u00e9poque passionn\u00e9e des \"Montreurs d'images\" et amie de Corinna et Ren\u00e9-Pierre Bille."], "alternativeTitle": ["Entretien avec Suzi Pilet / SIR_1996-02-03_chemins-de-terre_12101599-41E6-41F9-9263-54D655168461 / Entretien avec Suzi Pilet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Pilet, Suzi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3592907"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate sur les incendies de Moirans-en-Montagne : Interview d'un pompier expert et d'habitants du village", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C96EFC6-4F76-44E9-93D3-E896A54D9D93", "thematicGeographicals": ["France", "Moirans-en-Montagne"], "durationSec": 1202, "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "ph\u00e9nom\u00e8ne surnaturel"], "excerpt": "Moirans-en-Montagne est un village du Jura fran\u00e7ais, pr\u00e8s de Saint-Claude, qui a connu depuis le d\u00e9but du mois de janvier une succession d'incendies myst\u00e9rieux, dont le dernier a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 deux personnes. La rumeur d'abord et les m\u00e9dias ensuite se sont empar\u00e9s du \"ph\u00e9nom\u00e8ne Moirans\". On a \u00e9voqu\u00e9 le surnaturel, affirm\u00e9, d\u00e9menti", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pompier expert \u00e0 Moirans-en-Montagne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Moirans-en-Montagne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "SVETLANA / DOMINIQUE ET CATHERINE AMEYE - 96.02.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-204510", "durationSec": 2943, "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "HERMANN : QUAND LA FICTION SE MELE A LA REALITE 2 - 96.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203526", "durationSec": 1916, "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.02.03", "visualCorporations": ["CP BERNE", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["BECKER, BORIS", "JOHNSON, MAGIC"], "id": "asset-203287", "durationSec": 1776, "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "96.02.03", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-238094", "durationSec": 1383, "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "96.02.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-121549", "durationSec": 846, "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "PROC\u00c8S", "ENTREPRISE", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "PROC\u00c8S", "ENTREPRISE", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "PROC\u00c8S", "ENTREPRISE", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "PROC\u00c8S"], "id": "asset-141643", "durationSec": 948, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.02.03", "visualGeographicals": ["TESSIN", "USA", "CHIASSO", "TESSIN", "USA", "NEW YORK", "TESSIN", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TESSIN", "USA"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANE", "VIOLENCE", "\u00c9CONOMIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "GU\u00c9RILLA", "DISCOURS", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "SORCELLERIE", "ABANDON D'ANIMAUX", "CHIEN", "CHASSE", "SNOWBOARD (LOISIR)"], "visualPersons": ["ZEDILLO, ERNESTO"], "id": "asset-141644", "durationSec": 1650, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.02.03", "visualGeographicals": ["ZURICH", "DAVOS", "EPAGNY", "FRANCE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.02.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141645", "durationSec": 693, "publicationDate": "1996-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Affaire Friedrich Nyffenegger : Interview de Martin B\u00fchler, porte-parole du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12DA9796-0864-4315-9635-3A03A434AD7B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DMF", "Nyffenegger, Friedrich"], "thematicThemes": ["corruption", "arrestation", "personnel militaire"], "excerpt": "Carla Del Ponte, par l'interm\u00e9diaire de son porte-parole, a fait savoir que le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration n'avait donn\u00e9 aucune consigne de silence aux employ\u00e9s du DMF. C'est faux, r\u00e9torque Martin B\u00fchler, le porte-parole du DMF, c'est elle qui a dit oralement que tous les fonctionnaires du DMF seraient punis s'ils parlaient publiquement de l'affaire Nyffenegger", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DMF", "name": "B\u00fchler, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "A propos des prochains concerts de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) et du programme \"Les jeunes parmi le jazz\" au Centre Marignac \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1061B588-DD35-4794-9DB1-04F87C338D82", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OSR", "Centre Marignac"], "thematicThemes": ["jeunesse", "jazz", "musique classique", "centre de culture et de loisirs", "orchestre symphonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre invit\u00e9 par l'OSR", "name": "Herbig, G\u00fcnther", "type": "Participant"}, {"role": "animateur au Centre Marignac", "name": "Lucken-Albertoni, Lucia", "type": "Participant"}, {"role": "animateur au Centre Marignac", "name": "Roggo, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "coll\u00e9gien, pianiste", "name": "Tardin, L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Noire est la musique", "source": "siranau", "title": "Le jazz (5/5) : Le jazz rock", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7007B3C1-DC91-4E02-B978-13A38C1401E9", "durationSec": 962, "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Errances de Sweeney. De Seamus Heaney (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-309C577F-2B4A-4AEE-955F-E853BEE5D682", "durationSec": 1310, "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Hoepffner, Bernard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te irlandais", "name": "Heaney, Seamus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Havane, Cuba, ann\u00e9es 50 (5/5) : La Isla en Peso, marche fun\u00e8bre pleine de vie", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-21710EC4-0E22-40B3-B760-4E111A9EFD6C", "thematicGeographicals": ["Cuba", "Havane (La)"], "durationSec": 3534, "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valera, Roberto", "Pinera, Virgilio"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1950", "musique classique", "compositeur", "po\u00e9sie", "r\u00e9volution", "vie culturelle"], "excerpt": "\"La Isla en Peso\", grand po\u00e8me cubain du 20e si\u00e8cle de Virgilio Pinera. La r\u00e9volution cubaine. Apr\u00e8s la r\u00e9volution, Schwarzkopf et Tebaldi chantent \u00e0 La Havane. Roberto Valera, compositeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, t\u00e9nor", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Effet larsen et d\u00e9codage : La t\u00e9l\u00e9-confession. Interview de Dominique Mehl, sociologue, \u00e0 propos de son livre \"La T\u00e9l\u00e9vision de l'intimit\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-037A2CB7-7E96-447A-AD32-83BFB94BB354", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reality show", "public", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, auteur de \"La T\u00e9l\u00e9vision de l'intimit\u00e9\"", "name": "Mehl, Dominique", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "id": "asset-204451", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19960202, action de l'association \"Exit\" expliqu\u00e9e, sur l'exemple d'Isabelle, qui souffrant d'une maladie incurable, a choisi elle-m\u00eame l'heure de sa mort. Le suicide (l'euthanasie) per\u00e7u en tant que auto-d\u00e9livrance.", "title": "LA MORT SUR RENDEZ-VOUS - 96.02.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VERS-CHEZ-LES-BLANC", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "AUBONNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "AUBONNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" tout au long de l'\u00e9mission, images se pr\u00eatant \u00e0 illustrer th\u00e8mes \"Toussaint\" \"Mort\" \"Condol\u00e9ances\" \"Suicide\" \"Tristesse\" \"Depression\" \"Deuil\" etc"], "thematicThemes": ["SUICIDE", "EUTHANASIE", "CANCER", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MEUWLY, Myriam", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.02.02", "visualThemes": ["RADIO LOCALE", "RADIO LOCALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141640", "durationSec": 1066, "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "M\u00c9DECINE", "UNIVERSIT\u00c9", "OREILLE", "ORGANE ARTIFICIEL", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "DEL PONTE, CARLA", "LEUTWYLER, FRITZ", "DE PURY, DAVID", "LUSSER, MARKUS", "BLANKART, FRANZ", "MITCHELL, GEORGE", "MAJOR, JOHN", "ADAMS, GERRY"], "id": "asset-141641", "durationSec": 1746, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.02.02", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "GENEVE", "GENEVE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "IRLANDE", "WASHINGTON", "IRLANDE DU NORD", "IRLANDE", "WASHINGTON", "IRLANDE DU NORD", "LONDRES", "IRLANDE", "WASHINGTON", "IRLANDE DU NORD", "IRLANDE", "WASHINGTON", "IRLANDE DU NORD", "ISRAEL", "ETHIOPIE", "ISRAEL", "GENEVE"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-156633", "durationSec": 577, "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA GRIPPE - LES FUMIGATIONS - 96.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241118", "durationSec": 351, "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.02.02", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "SKI ALPIN (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["CULLY", "VALAIS", "ANZERE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-141658", "durationSec": 926, "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.02.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-141659", "durationSec": 300, "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.02.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141642", "durationSec": 777, "publicationDate": "1996-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Paysan de montagne", "imageURL": "http://www.rts.ch/5970449.image", "id": "ece-3447464", "durationSec": 2161, "publicationDate": "1996-02-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les paysans de montagne doivent lutter pour leur survie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447464", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447464"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse n'enverra pas de b\u00e9rets bleus en Bosnie, mais une mission civile avec uniforme : Interview d'Adolf Ogi, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C37CC61B-B7B4-4D0F-BB38-37AB9ED7DE63", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "organisation internationale", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'OTAN n'a jamais demand\u00e9 formellement \u00e0 la Suisse d'envoyer des b\u00e9rets bleus en ex-Yougoslavie : Extrait de la conf\u00e9rence de presse d'Adolf Ogi, chef du DMF", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-112F1369-ADDC-4AA3-AB5A-1A040E2B5028", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Suisse", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "organisation internationale", "coop\u00e9ration internationale", "organisation militaire"], "excerpt": "Adolf Ogi reconna\u00eet que l'OTAN n'a jamais adress\u00e9 de demande formelle \u00e0 la Suisse pour l'envoi de b\u00e9rets bleus et nie express\u00e9ment avoir rencontr\u00e9 Christoph Blocher pour le sonder sur les b\u00e9rets bleus mais reconna\u00eet s'\u00eatre entretenu avec lui sur le r\u00f4le de la Suisse dans le cadre de ses consultations ordinaires", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Robert Badinter, homme politique fran\u00e7ais, \u00e0 propos de son livre sur Oscar Wilde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-264327A3-D765-483B-B572-C92184CBA83B", "durationSec": 351, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilde, Oscar"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais, \u00e9crivain", "name": "Badinter, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bilan de deux ans de gouvernement monocolore \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Christian Ferrazino, d\u00e9put\u00e9 de l'alliance de la gauche, qui estime que c'est un \u00e9chec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F678AFA-9A4A-4D4F-8428-AE307D21E2C1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 de l'alliance de la gauche", "name": "Ferrazino, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Verdict du proc\u00e8s du \"supercanon\" : Interview de F\u00e9lix Benziger, procureur f\u00e9d\u00e9ral \"Le minist\u00e8re public n'est jamais vainqueur dans un proc\u00e8s, le but est de clarifier la situation\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E299052-4D56-4FCF-918B-AA4F67AD13FC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Irak"], "durationSec": 157, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Von Roll", "Uldry"], "thematicThemes": ["commerce d'armes", "proc\u00e8s", "peine d'emprisonnement", "guerre du Golfe", "mat\u00e9riel militaire", "canon (arme)"], "excerpt": "Verdict relativement cl\u00e9ment: un mois de prison avec sursis pour les trois responsables de Von Roll, le directeur de la soci\u00e9t\u00e9 vaudoise Uldry SA est acquitt\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Benziger, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Hoepffner, traducteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8522284-C902-4DB5-B06F-151DE0E8574E", "durationSec": 1668, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hoepffner, Claude"], "thematicThemes": ["traduction", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le travail du traducteur et son r\u00f4le de d\u00e9couvreur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur, Lyon", "name": "Hoepffner, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature, Lyon", "name": "Burgelin, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le braquage de la banque de Seattle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2763CFE2-8699-4248-B41D-AA04EB095578", "durationSec": 838, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire Friedrich Nyffenegger : Interview d'Adolf Ogi, chef du DMF, qui s'exprime face \u00e0 la presse sur le contexte de cette affaire, il reconna\u00eet avoir \u00e9t\u00e9 mal inform\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DE7F31A-4734-42C5-9731-52F4DBC3DB36", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DMF", "Nyffenegger, Friedrich"], "thematicThemes": ["corruption", "arrestation", "personnel militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Badinter, de passage \u00e0 Gen\u00e8ve : A propos de sa pi\u00e8ce \"C.3.3.\" au Th\u00e9\u00e2tre de la Com\u00e9die \u00e0 Gen\u00e8ve, qui parle de l'affaire Oscar Wilde, le grand \u00e9crivain qui fut condamn\u00e9 pour homosexualit\u00e9, il y a cent ans, \u00e0 deux ans de travaux forc\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D6923EB-FEF6-4227-B349-F7C114A1F1B1", "durationSec": 212, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "Wilde, Oscar"], "thematicThemes": ["art dramatique", "travaux forc\u00e9s", "\u00e9crivain", "homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"C.3.3.\"", "name": "Badinter, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire Friedrich Nyffenegger : Interview de Kaspar Villiger, ex-chef du DMF, qui savait que d\u00e8s la mi-octobre 1995, une enqu\u00eate \u00e9tait ouverte contre le colonel d'\u00e9tat-major Nyffenegger (en allemand, avec traduction)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C879CC54-01FB-4171-BE03-FB82FCB8A12A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DMF", "Nyffenegger, Friedrich"], "thematicThemes": ["personnel militaire", "corruption", "arrestation"], "excerpt": "L'affaire ne lui avait pas sembl\u00e9 si importante, \u00e0 l'\u00e9poque on ne parlait pas de liens avec l'affaire \"Diamants\". Lors de la passation de pouvoirs, il y avait des affaires plus importantes. On peut dire maintenant que c'\u00e9tait une erreur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, ex-chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entra\u00eenement militaire de jeunes Kurdes au Mont Soleil dans une maison de colonie, propri\u00e9t\u00e9 de la ville de Bienne : Ce sont les habitants qui ont alert\u00e9 les autorit\u00e9s. Interview de l'un d'entre eux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E056D05-3B2D-43D0-9DCA-997B3703F911", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)", "Mont-Soleil", "Kurdistan"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PKK"], "thematicThemes": ["activit\u00e9 paramilitaire", "mouvement politique", "Kurdes", "instruction militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant du Jura bernois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9charge de Saint-Ursanne est jug\u00e9e insalubre : Interview d'Yves Petignat, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'information cantonale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60D604CA-E2E3-4E16-A9E1-F3A37D05E044", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Saint-Ursanne"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9charge", "\u00e9cologie", "d\u00e9chet toxique"], "excerpt": "Les experts mandat\u00e9s par la Conf\u00e9d\u00e9ration et le canton du Jura jugent la d\u00e9charge de Saint-Ursanne insalubre, le Gouvernement jurassien est d\u00e9savou\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'information cantonale", "name": "Petignat, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Errances de Sweeney. De Seamus Heaney (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7624A356-B805-4046-AC79-101E79C30597", "durationSec": 1212, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Hoepffner, Bernard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te irlandais", "name": "Heaney, Seamus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.01.02", "visualThemes": ["NOUVEL AN", "FAIT DIVERS", "AUTOBUS"], "visualGeographicals": ["TOKYO", "JAPON", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238247", "durationSec": 314, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Havane, Cuba, ann\u00e9es 50 (4/5) : Manuel Rosenthal dans La Havane pr\u00e9-r\u00e9volutionnaire", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F6946B41-317E-44DC-A835-00D89BFD3288", "thematicGeographicals": ["Havane (La)", "Cuba"], "durationSec": 3533, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hernandez, Gisela", "Martin, Frank", "Rosenthal, Manuel", "La Vega, Aurelio de", "Gonz\u00e1lez, Hilario", "Kleiber, Erich"], "thematicThemes": ["compositrice", "compositeur", "vie culturelle", "ann\u00e9es 1950", "chef d'orchestre", "musique classique"], "excerpt": "Le \"Quatuor In Memoriam d'Alban Berg\" d'Aurelio de la Vega. manuel Rosenthal en 1954 \u00e0 La Havane. Hilario Gonzalez, compositeur, fondateur du Groupe r\u00e9volutionnaire musical. Gisela Hernandez, compositrice. Rencontre de Rosenthal et d'Erich Kleiber. La cr\u00e9ation de la \"Petite symphonie concertante\" de Frank Martin en 1954.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, t\u00e9nor", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Noire est la musique", "source": "siranau", "title": "Le jazz (4/5) : Le free jazz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C36B06B0-6BCE-43D1-977F-878471195F58", "durationSec": 863, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["free jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.02.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141639", "durationSec": 796, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.02.01", "visualThemes": ["ACCIDENT", "MONTGOLFI\u00c8RE", "ACCIDENT", "MONTGOLFI\u00c8RE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX"], "visualGeographicals": ["OBERLAND BERNOIS", "OBERLAND BERNOIS", "ST-URSANNE", "ST-URSANNE", "SUISSE", "ST-URSANNE", "ST-URSANNE", "ST-URSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141637", "durationSec": 853, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "LE SECRET MEDICAL MENACE ? - 96.02.01", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-141681", "durationSec": 3282, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9SINFORMATION", "D\u00c9SINFORMATION", "D\u00c9SINFORMATION", "D\u00c9SINFORMATION", "D\u00c9SINFORMATION", "D\u00c9SINFORMATION", "CORRUPTION", "PRESSE", "CANTON", "UNIVERSIT\u00c9", "CANTON", "UNIVERSIT\u00c9", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "PROC\u00c8S", "TOXICOMANIE", "PAUVRET\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SUBVENTION", "\u00c9TUDIANT", "EMPLOI", "PELLICULE PHOTOGRAPHIQUE", "INTERNET", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "OGI, ADOLF", "VILLIGER, KASPAR", "VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BRUNDTLAND, GRO HARLEM", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BRUNI, CARLA"], "id": "asset-141638", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.02.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BUDAPEST", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "DORIGNY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "DORIGNY", "LONDRES", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["KODAK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA GRIPPE - LE LIT BATEAU, LE LIT AVION - 96.02.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238260", "durationSec": 282, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "title": "L'EUROPE - 96.02.01", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-195555", "durationSec": 1864, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-195600", "durationSec": 630, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "FEMME", "TRACTEUR", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "\u00c9TABLE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "POULAILLER", "TRACTEUR", "\u00c9TABLE", "FERME", "MOTOCROSS", "VACHE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "FERME", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "PRODUCTION AGRICOLE", "POULAILLER", "AGRICULTEUR", "POULE", "TABAC", "TRACTEUR", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "CH\u00caNE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "POLITIQUE AGRICOLE", "PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "BARRAGE", "PRODUCTION AGRICOLE", "VACHE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "VACHE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "\u00c9TABLE", "VACHE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "VACHE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "ALPAGE", "PRODUCTION AGRICOLE", "CONSEILLER NATIONAL", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "ALPAGE", "PRODUCTION AGRICOLE", "COR DES ALPES", "INAUGURATION", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "ALPAGE", "PRODUCTION AGRICOLE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "AGRICULTEUR", "TRACTEUR", "LAIT", "VACHE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE"], "visualPersons": ["EPINEY, SIMON"], "id": "asset-241498", "thematicGeographicals": ["VAUD", "VALAIS"], "durationSec": 3899, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19960201, portraits d'agriculteurs de plaine confront\u00e9s aux difficult\u00e9s financi\u00e8res li\u00e9es \u00e0 la baisse des prix de revient et \u00e0 l'augmentation des co\u00fbts de production agricole. Certains paysans tentent de trouver d'autres sources de revenus comme le tourisme rural\n* Valais, Vaud : 19960201, portraits d'agriculteurs de montagne confront\u00e9s aux difficult\u00e9s financi\u00e8res li\u00e9es \u00e0 la baisse des prix de revient et \u00e0 l'augmentation des co\u00fbts de production agricole. Certains paysans \u00e9l\u00e8vent des vaches comme attraction touristique et d'autres misent sur la sp\u00e9cificit\u00e9 de la production locale de fromage comme garants de sources de revenus.", "title": "PAYSANS : LES RAISONS DE LA COLERE // LA-HAUT SUR LA MONTAGNE - 96.02.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "BERNE-VILLE", "VAUD", "MARTIGNY", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "ST-JEAN", "HEREMENCE", "VALAIS", "VAL D'ANNIVIERS", "HEREMENCE", "DIABLERETS, LES", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "backgrounds": ["combat des reines, vaches d'H\u00e9rens \u00e0 Martigny"], "thematicThemes": ["PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MERGLEN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "SECHAUD, Denis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROSS, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.02.01", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "ESCROQUERIE", "M\u00c9DECIN", "ESCROQUERIE", "M\u00c9DECIN", "ESCROQUERIE", "M\u00c9DECIN", "ASSURANCE MALADIE", "ASSISTANCE SOCIALE", "SUBVENTION", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E", "TOXICOMANIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualGeographicals": ["VAUD", "PRILLY", "VAUD", "VAUD", "PRILLY", "VAUD", "VEVEY", "VAUD", "PRILLY", "VAUD", "SION", "SION", "SION", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-141656", "durationSec": 960, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Jorge Pepi. Chronique d'une composition (5/5) : M\u00e9tamorphose (Grand prix Paul Gilson/Musique 1995)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-C648B0CA-D179-4D52-A118-90F3EDC15EB1", "durationSec": 3359, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pepi, Jorge"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "interpr\u00e9tation musicale", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "A propos de la composition \"Amalgama\" dont l'\u00e9mission propose ici une nouvelle diffusion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, interpr\u00e8te", "name": "Pepi, Jorge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.02.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-141657", "durationSec": 330, "publicationDate": "1996-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Les apparitions", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EFD4F82-FBEF-463C-BF4C-4596076868BB", "durationSec": 720, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Traducteurs, d\u00e9couvreurs : Interview de Bernard Hoepffner,traducteur, laur\u00e9at du prix Rh\u00f4ne-Alpes, \u00e0 propos de Coleman Dowell, Seamus Heaney et d'autres auteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3078971-02A3-4820-880F-B51EA1D306C8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "traduction", "prix litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 Lyon", "name": "Bugelin, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur, laur\u00e9at du prix Rh\u00f4ne-Alpes", "name": "Hoepffner, Bernard", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratricer RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Noire est la musique", "source": "siranau", "title": "Le jazz (3/5) : Le funky soul", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8381678-C8A8-4394-B3BD-6EE79404C999", "durationSec": 1031, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soul music", "jazz fusion", "funk"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Ziegler, sociologue, politicien genevois : A l'occasion de son premier roman \"L'Or du Mani\u00e9ma\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F9CAE05-7669-4650-8AAE-8AE4EB77DF51", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "Son dernier livre - Fran\u00e7ois Mitterrand - L'Afrique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, politicien genevois", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Errances de Sweeney. De Seamus Heaney (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-31C350C9-27FC-49E3-8023-EB42C3D85119", "durationSec": 1219, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Hoepffner, Bernard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te irlandais", "name": "Heaney, Seamus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'OTAN n'a jamais demand\u00e9 \u00e0 la Suisse d'envoyer des b\u00e9rets bleus en ex-Yougoslavie : L'information est confirm\u00e9e dans les milieux officiels de l'OTAN, les pays d\u00e9sireux de participer \u00e0 une op\u00e9ration font une offre, c'est ce qui s'est pass\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9CB14D1-1530-41BB-81FB-F9BFCB7C48DF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["organisation militaire", "coop\u00e9ration internationale", "organisation internationale", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.01.31", "visualThemes": ["BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "VILLE", "PROC\u00c8S", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "VILLE", "PROC\u00c8S", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PROTECTION DE LA NATURE", "CORNEILLE"], "visualGeographicals": ["NEW YORK", "NEW YORK", "VAUD", "NOIRMONT, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-203371", "durationSec": 1083, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Havane, Cuba, ann\u00e9es 50 (3/5) : Sur le chemin des \"Illuminations\" cara\u00efbes", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-429D99C8-BB3E-46AB-A510-9616A6B4CEE7", "thematicGeographicals": ["Havane (La)", "Cuba"], "durationSec": 3532, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orb\u00f3n, Juli\u00e1n", "La Vega, Aurelio de", "Lezama Lima, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1950", "musique classique", "\u00e9crivain", "compositeur", "vie culturelle"], "excerpt": "Hommage au po\u00e8te cubain Jos\u00e9 Lezama Lima et au compositeur Julian Orbon. Les artistes se r\u00e9unissant chez la philosophe Maria Zambrano. Aurelio de la Vega, compositeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, t\u00e9nor", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "ARM\u00c9E", "CORRUPTION", "ARM\u00c9E", "CORRUPTION", "ARM\u00c9E", "PROTECTION CIVILE", "TAMOULS", "ATTENTAT", "AUTO-\u00c9COLE", "PERMIS DE CONDUIRE", "AUTOMOBILE", "FONCTIONNAIRE", "PRIVIL\u00c8GE", "AUTOMOBILE", "FONCTIONNAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PRIVIL\u00c8GE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "EXPORTATION", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "EXPORTATION", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "EXPORTATION", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "TOURNAGE DE FILM", "DRESSAGE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "S\u00c9DUCTION", "JEUNESSE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "S\u00c9DUCTION", "JEUNESSE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "SEYDOUX, YVES", "OGI, ADOLF", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "RECEVEUR, PHILIPPE"], "id": "asset-203432", "durationSec": 1565, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.01.31", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SAHARA (DESERT)", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU", "CASQUE ET BERET BLEU", "CASQUE ET BERET BLEU", "CASQUE ET BERET BLEU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "MAUDITS SOIENT LES YEUX FERMES", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-132207", "durationSec": 3270, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.01.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-141655", "durationSec": 300, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "V\u00e9rit\u00e9-v\u00e9rit\u00e9s", "source": "gico", "title": "DE L'ALCOOL AU VOLANT ET DEUX VIES BRISEES - 96.01.31", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-141682", "durationSec": 1980, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PRISE D'OTAGE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "RETRAITE (\u00c9TAT)"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-141654", "durationSec": 850, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.01.31", "visualGeographicals": ["NYON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA GRIPPE - CARLA, ALBERT, LE PILOTE, LA CONTEUSE - 96.01.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235763", "durationSec": 328, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-195571", "durationSec": 605, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations", "source": "gico", "title": "IMAGINE - ANIMATION SOLEURE 96", "id": "asset-235851", "durationSec": 1484, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.01.31", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MONTGOLFI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["LAUTERBRUNNEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141636", "durationSec": 697, "publicationDate": "1996-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "De quelques choses vues la nuit. De Patrick Kermann", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3D1791E1-6BEE-4328-AE9D-2B96F54D8161", "durationSec": 4285, "publicationDate": "1996-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kermann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Santschi, Katia", "type": "Participant"}, {"name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"name": "Favre, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}, {"name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"name": "Aubert, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Coppey, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Belbachir, Ahmed", "type": "Participant"}, {"name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Adam, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hans-Jacob Roth, directeur de la Fondation Suisse-Asie, ancien conseiller d'ambassade de Suisse \u00e0 P\u00e9kin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4599AE92-8F52-41B7-8CC9-C1F825B66B8D", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1996-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roth, Hans-Jacob"], "thematicThemes": ["diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fondation Suisse-Asie, ancien conseiller d'ambassade de Suisse \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Roth, Hans-Jacob", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vallotton, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Havane, Cuba, ann\u00e9es 50 (2/5) : Une nuit \u00e0 La Havane", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-91B81726-753A-4C14-94EF-A37612163B60", "thematicGeographicals": ["Havane (La)", "Cuba"], "durationSec": 3503, "publicationDate": "1996-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lecuona, Ernesto"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1950", "vie culturelle", "radio", "chef d'orchestre", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Diversit\u00e9 de la vie musicale \u00e0 La Havane. Le r\u00f4le de la radio. Erich Kleiber. Ernesto Lecuona, compositeur et pianiste. Les chefs qui ont dirig\u00e9 \u00e0 La Havane (Morel, Markevitch, Rosenthal).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, t\u00e9nor", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "De quelques choses vues la nuit. De Patrick Kermann", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B016731F-36BE-4629-8D86-64B1B5B692CF", "durationSec": 4289, "publicationDate": "1996-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kermann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}, {"name": "Adam, Yves", "type": "Participant"}, {"name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Aubert, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"name": "Favre, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Belbachir, Ahmed", "type": "Participant"}, {"name": "Santschi, Katia", "type": "Participant"}, {"name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Coppey, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "1.- Le pacte audiovisuel suisse: nouvelle donne pour le cin\u00e9ma et l'audiovisuel. 2.- Masculin-f\u00e9minin: la construction culturelle de la diff\u00e9rence sexuelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-794116E4-7204-47B1-920A-181B799721ED", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1996-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "audiovisuel", "homme", "cin\u00e9ma", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur", "name": "Bohner, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la section cin\u00e9ma, Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture", "name": "Wehrlin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Masculin-f\u00e9minin, la pens\u00e9e de la diff\u00e9rence\"", "name": "H\u00e9ritier, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des programmes TSR", "name": "Vouillamoz, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Incendie de La Fenice, c\u00e9l\u00e8bre op\u00e9ra de Venise : C'est une perte immense pour le patrimoine culturel europ\u00e9en. Interview d'Angelo Marzollo, repr\u00e9sentant de l'UNESCO \u00e0 Venise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DB69102-B1D0-4CDD-9477-D38514764FF7", "thematicGeographicals": ["Venise", "Europe", "Italie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1996-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fenice (La)"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "incendie", "patrimoine culturel"], "excerpt": "Perte pour le patrimoine architectural et le patrimoine musical", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant de l'UNESCO \u00e0 Venise", "name": "Marzollo, Angelo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Nouveau traitement du sida qui semble diminuer consid\u00e9rablement la charge virale dans l'organisme : Interview de Luc Perrin, chef du Service de virologie \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E4D5D5F-F824-421F-ABE8-D38935B9AD65", "durationSec": 90, "publicationDate": "1996-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "recherche m\u00e9dicale", "virologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service de virologie \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "name": "Perrin, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re mondiale en Suisse. Le nouvel horaire CFF parlant : Interview de S\u00e9bastien Jacobi, porte-parole des CFF. Avec extrait de l'horaire parlant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7C4C0FD-3839-4A11-816A-D3A736FEC630", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 133, "publicationDate": "1996-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["r\u00e9pondeur t\u00e9l\u00e9phonique", "transport ferroviaire", "horaire", "ordinateur"], "excerpt": "Pour le moment, le syst\u00e8me ne fonctionne qu'en allemand", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des CFF", "name": "Jacobi, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Errances de Sweeney. De Seamus Heaney (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-42C18D61-5CBC-4531-9151-BB773F571B06", "durationSec": 1228, "publicationDate": "1996-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Hoepffner, Bernard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te irlandais", "name": "Heaney, Seamus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le chimpanz\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42AA29C7-D8B7-4524-AE04-3CBA4BFEE2C0", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1996-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}]}}