{"response": {"numFound": 7623, "start": 7200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SUBVENTION", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SUBVENTION", "PENSION ALIMENTAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "ASSISTANCE SOCIALE", "SUBVENTION", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "BILINGUISME", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "POMPIER"], "visualPersons": ["JOYE, PHILIPPE", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-238055", "durationSec": 840, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.01.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "FRIBOURG", "MARLY", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "SYNDICAT OUVRIER", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "BOURSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION CIVIL", "FAILLITE", "SYNDICAT OUVRIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PORTRAIT", "MAJORIT\u00c9 L\u00c9GALE", "\u00c9TUDIANT", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "CHANSON D'AUTEUR"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "DREIFUSS, RUTH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "LEUENBERGER, MORITZ", "OGI, ADOLF", "LEUENBERGER, MORITZ", "VILLIGER, KASPAR", "HASHIMOTO, RYUTARO"], "id": "asset-238046", "durationSec": 1768, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.01.22", "visualGeographicals": ["BERNE", "LAUSANNE", "BERNE", "SUISSE", "PAYS-BAS", "FRANCFORT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTHEY", "TOKYO", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CSS ASSURANCE", "DAIMLER-BENZ", "DAIMLER-BENZ", "MERCEDES", "SWISSAIR", "CIBA-GEIGY", "SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARME NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TAXIDERMIE", "GIRAFE"], "id": "asset-238045", "durationSec": 801, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.01.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LYON"], "visualCorporations": ["GREENPEACE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-203612", "durationSec": 635, "publicationDate": "1996-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.01.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238056", "durationSec": 322, "publicationDate": "1996-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.01.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238047", "durationSec": 502, "publicationDate": "1996-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Notes indon\u00e9siennes (2/3) : Bali, voix et bambous", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EA331AF6-E83E-464C-B9BB-F8EB75BACE57", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 3720, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "instrument de musique", "musique populaire", "musique vocale"], "excerpt": "Musiques vocales et gamelans en bambou, \u00e0 Bali", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Ulrich", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de la skieuse suisse Sylviane Berthod, championne du monde junior de descente", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F44B075-D4CF-44F9-B77E-AA281C3BBB55", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 363, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berthod, Sylviane"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse suisse", "name": "Berthod, Sylviane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "L'exposition de peinture", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6A086AE2-A3C6-444A-BBC3-18DB7FEECD89", "durationSec": 1221, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Delumeau, historien du christianisme : A propos de son ouvrage \"1000 ans de bonheur\". Avec la participation d'Alain Touraine, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-272C0EC1-AE4D-45BC-BC84-1973534B7208", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 3231, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delumeau, Jean"], "thematicThemes": ["mill\u00e9narisme", "histoire", "paradis", "enfer", "p\u00e9ch\u00e9 (croyance religieuse)", "christianisme", "Moyen Age", "peur"], "excerpt": "Jean Delumeau \u00e9labore depuis quinze ans une r\u00e9flexion solitaire sur les grands mouvements d'id\u00e9e en oeuvre dans la pens\u00e9e chr\u00e9tienne. A l'occasion de la parution du deuxi\u00e8me tome de son \"Histoire du paradis\" intitul\u00e9 \"1000 ans de bonheur\", l'historien qui est aussi un catholique engag\u00e9 s'interroge sur nos peurs contemporaines et la r\u00e9surgence du mill\u00e9narisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, professeur au Coll\u00e8ge de France, membre de l'Institut, catholique", "name": "Delumeau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Touraine, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Despraz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Martine Cadieu, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FE14FD0-C7B3-4FFB-A0EA-1CFD7C8A814F", "durationSec": 3518, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nono, Luigi"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Cadieu, Martine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Tr\u00e9jan, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE60EB81-EADB-4FEC-B39F-1D3628973588", "durationSec": 3035, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tr\u00e9jean, Guy"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "L'appel du port, G\u00eanes (Jean-Luc Bardyn/Xavier Bloch) - Faits marquants 1977-1978 (archives) - La Bourse de Paris (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Khleifi, pr\u00e9sident de l'Institut national du film palestinien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0509284F-CEF8-4875-82B1-15372F542FF9", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1046, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "\u00e9lection"], "excerpt": "En pr\u00e9lude \u00e0 l'autod\u00e9termination voire \u00e0 la cr\u00e9ation du futur Etat palestinien, le regard de Georges Khleifi, homme de culture sur les premi\u00e8res \u00e9lections libres de l'histoire des Palestiniens", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Institut national du film palestinien", "name": "Khleifi, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Oman, un sultanat moderne vite fait bien fait?", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-05BA8B8F-C363-4359-A1E5-CE97BBAA86EB", "thematicGeographicals": ["Oman"], "durationSec": 3667, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "ethnologie", "Etat"], "excerpt": "Entre tradition et modernit\u00e9. Rapports entre le sultan et le peuple. la tol\u00e9rance religieuse. La f\u00eate dans les villages. L'artisanat local. Les politiques int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure. La naissance des m\u00e9dias. La capitale et les villages. Un pays, une universit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre de l'Int\u00e9rieur, Oman", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "citoyens d'Oman, t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Bahker, Reda", "type": "Participant"}, {"role": "responsable universitaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "europ\u00e9enne vivant \u00e0 Oman", "name": "Katia", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'artisanat local", "name": "Alafifi, Jamina", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur du \"Oman Daily Observer\"", "name": "Al Harty, Sa\u00efd", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview du skieur suisse William Besse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D920831E-1868-4076-82EE-AE3B1A2C1B7D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 568, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besse, William"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur suisse", "name": "Besse, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes. A l'affiche : Le chant lyrique et la danse \u00e0 Lyon. Interviews de Graham Clarck, chanteur, de Jean-Pierre Brossman, directeur de l'Op\u00e9ra de Lyon et de Philippe Cohen, pr\u00e9sident des Carnets Bagou\u00e9t", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD54F8C5-1CD0-4DD8-9BAD-F0FAD64E7E64", "thematicGeographicals": ["Lyon"], "durationSec": 5432, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Carnets Bagou\u00e9t", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Op\u00e9ra de Lyon", "name": "Brossman, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Clark, Graham", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["KERNEN, BRUNO (1972-)", "MEURET, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-203319", "durationSec": 3315, "mediaType": "video", "title": "96.01.21", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 96.01.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-203471", "durationSec": 531, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Service oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "SERVICE OECUMENIQUE A L'EGLISE DU CHRIST-ROI AU PETIT-LANCY - 96.01.21", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-203101", "durationSec": 2699, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "LE BONSAI - 96.01.21", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-238087", "durationSec": 1936, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "PETIT-LANCY - 96.01.21", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-238095", "durationSec": 914, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "LES PTT EN QUESTION - 96.01.21", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-238231", "durationSec": 4189, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections palestiniennes : Les \u00e9lecteurs ont choisi Yasser Arafat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2000EDBD-00FA-40EF-A196-5A50411C5619", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "\u00e9lection"], "alternativeTitle": ["Yasser Arafat \u00e9lu / SIR_1996-01-21_journal-du-matin_2000EDBD-00FA-40EF-A196-5A50411C5619 / Elections palestiniennes : Les \u00e9lecteurs ont choisi Yasser Arafat", "Journal du matin - 21.01.1996"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311486"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "GU\u00c9RILLA", "AM\u00c9RINDIENS", "F\u00caTE POPULAIRE", "GU\u00c9RILLA", "AM\u00c9RINDIENS", "GU\u00c9RILLA", "INSURRECTION", "AM\u00c9RINDIENS", "N\u00c9GOCIATION", "AUTOMATE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ"], "visualPersons": ["MARCOS"], "id": "asset-238042", "durationSec": 825, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.01.21", "visualGeographicals": ["CHIAPAS", "MEXIQUE", "CHIAPAS", "MEYRIN", "USA", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PALESTINIENS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PALESTINIENS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PALESTINIENS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PALESTINIENS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PALESTINIENS", "CH\u00d4MAGE", "SYNDICAT OUVRIER", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "CH\u00d4MAGE", "USINE", "OUVRIER", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "CH\u00d4MAGE", "SYNDICAT OUVRIER", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "CH\u00d4MAGE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "CH\u00d4MAGE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "CH\u00d4MAGE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "CH\u00d4MAGE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "OUVRIER", "INDUSTRIE DES MACHINES", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "EXPORTATION", "USINE", "OUVRIER", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "POMPIER", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["GAILLARD, SERGE", "GAILLARD, SERGE", "BUEHRER, GEROLD", "BUEHRER, GEROLD", "BUEHRER, GEROLD", "BUEHRER, GEROLD", "VILLIGER, KASPAR", "LANGENBERGER, CHRISTIANE"], "id": "asset-238043", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.01.21", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "ESSEN", "ESSEN", "DUESSELDORF", "ESSEN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "ARGOVIE", "RAPPERSWIL (SG)", "SCHAFFHOUSE", "ZURICH-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "BERNE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "SOLEURE", "SOLEURE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["IG METALL", "IG METALL", "TPG", "BNS", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-233341", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 970, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19960121, la compagnie th\u00e9\u00e2trale Sketch-Up applique la d\u00e9rision et l'humour \u00e0 l'oecum\u00e9nisme.", "title": "L'OECUMENISME A L'EPREUVE DU RIRE - 96.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La petite famille", "source": "gico", "title": "LE VOYAGE EN ITALIE", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-131122", "durationSec": 1446, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "L'EDUCATION DES CHIENS - 96.01.21", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-237862", "durationSec": 1936, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "ELLESMERE EN HAUT DU MONDE", "genres": ["Science"], "id": "asset-142603", "durationSec": 3145, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.01.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238044", "durationSec": 483, "publicationDate": "1996-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Yasser Arafat \u00e9lu", "id": "ece-3311486", "durationSec": 69, "publicationDate": "1996-01-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311486", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3311486"}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Art en gare", "imageURL": "http://www.rts.ch/3980073.image", "id": "ece-3980254", "durationSec": 2260, "publicationDate": "1996-01-20T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des oeuvres d'art s'invitent entre les murs des gares de Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3980254", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3980254"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Amateur de musique", "source": "siranau", "title": "Stravinski l'Ath\u00e9nien (1/2) ", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-67D901B8-8508-48D8-8A9F-689803D7D169", "thematicGeographicals": ["Russie", "France"], "durationSec": 7340, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["musique", "compositeur", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Jeanne Moreau : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F8E18B39-97CE-4F4A-84CA-54406CFA9810", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1809, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreau, Jeanne"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne", "chanteuse"], "excerpt": "Extraits de films: \"Ascenseur pour l'\u00e9chafaud\" de Louis Malle - \"Journal d'une femme de chambre\" de Luis Bunuel avec Michel Piccoli - \"Jules et Jim\" de Fran\u00e7ois Truffaut - \"Viva Maria\" de Louis Malle avec Brigitte Bardot - \"L'Amant\" de Jean-Jacques Annaud", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, chanteuse", "name": "Moreau, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Piccoli, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bardot, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "actrice, chanteuse", "name": "Moreau, Jeanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "L'espoir de la ville poussi\u00e8re : En marge des \u00e9lections palestiniennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A6260A0-E8EF-4A7A-BC5A-756FA051A457", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 1041, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jutzet, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alex M\u00e9tayer, humoriste : Sa vie familiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBE9109E-B850-44FB-8526-735C2F2EF5ED", "durationSec": 911, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9tayer, Alex"], "thematicThemes": ["humour", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "M\u00e9tayer, Alex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sandoz, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 une erreur informatique, la r\u00e9partition des frais scolaires de 240 communes fribourgeoises a \u00e9t\u00e9 fauss\u00e9e pendant dix ans : La commune de Marly devra rembourser 354'000 francs. Interview de Claude L\u00e4sser, syndic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0977F40-4F67-4C94-8BC1-642D27E8EF43", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Marly (14.3.1970 -&gt;)"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "informatique", "commune", "enseignement public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Marly", "name": "L\u00e4sser, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "La chaise \u00e9lectrique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E880880D-0D10-49A3-BC5B-E51614FCC24D", "durationSec": 780, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Les Paysans du ciel, une autre image de la Suisse : sortie d'un livre aux Editions de la Sarine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26F23795-0D2B-4F1F-8D9E-E2A869B4C04B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse", "Gruy\u00e8re (r\u00e9gion, FR)"], "durationSec": 3142, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpage", "photographie", "population de montagne", "population rurale", "patrimoine culturel"], "excerpt": "Les alpages de la Gruy\u00e8re. la notion de patrimoine. R\u00e9alit\u00e9 de la Suisse. Exigences de l'\u00e9criture et de la photographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, co-auteur du livre", "name": "Cramatte, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, co-auteur du livre", "name": "Sterki, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "96.01.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-195506", "durationSec": 975, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "DU ROTTEN AU RHONE - SALQUENEN - 96.01.20", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-203634", "durationSec": 3990, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "TRESORS EN BOBINES : LA CINEMATHEQUE SUISSE 2 - 96.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203055", "durationSec": 1923, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "96.01.20", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-203565", "durationSec": 1417, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PALESTINIENS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PALESTINIENS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PALESTINIENS", "ACTION POLICI\u00c8RE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "LOCAL DE VOTE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PALESTINIENS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PALESTINIENS", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "COURT M\u00c9TRAGE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SCHUESSEL, WOLFGANG", "COTTI, FLAVIO", "SCHUESSEL, WOLFGANG", "SCHUESSEL, WOLFGANG", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-238039", "durationSec": 992, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.01.20", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "ABOU DIS", "JERUSALEM", "TERRITOIRES AUTONOMES", "JERUSALEM", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "SOLEURE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "ALBERT - SA201", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238084", "durationSec": 1375, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "F\u00c9MINISME", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION", "CARGO", "TRANSPORT MARITIME", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "HAMEAU"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "SCHUEPBACH, MARCEL"], "id": "asset-238040", "durationSec": 1749, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.01.20", "visualGeographicals": ["RAPPERSWIL (SG)", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "JAPON", "KOBE", "JAPON", "KOBE", "JAPON", "KOBE", "TOKYO", "JAPON", "JAPON", "KOBE", "SOLEURE", "ANNIVIERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "L'ILE AUX OURS BLANCS", "genres": ["Science"], "id": "asset-205766", "durationSec": 2909, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.01.20", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["SAMPRAS, PETE"], "id": "asset-121379", "durationSec": 1818, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.01.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238041", "durationSec": 483, "publicationDate": "1996-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La Machine \u00e0 broyer les petites filles. Nouvelles de Tonino Benacquista (5/5) : Toute sortie est d\u00e9finitive", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-75E72904-6A4E-40F4-A6AC-D62FFFF75E54", "durationSec": 1248, "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Benacquista, Tonino", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Charles Dutoit, chef d'orchestre, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Dupard, cantatrice et Jean-Ren\u00e9 Baumgartner, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDAF6A7A-A68E-498C-8D94-6ED56CE404A3", "durationSec": 3185, "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dutoit, Charles", "Dupard, Marie-H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "cantatrice", "chef d'orchestre", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Ch. Dutoit \u00e9voque l'op\u00e9ra \"Le Roi Ren\u00e9\" de Szymanowski. M.-H. Dupard et J.-R. Baumgartner pr\u00e9sentent le cycle de m\u00e9lodies \"Harawi\" de Messiaen (avec interpr\u00e9tation en direct).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Baumgartner, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice", "name": "Dupard, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Dutoit, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "cantatrice", "name": "Dupard, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Baumgartner, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le Centre de musique baroque de Versailles (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D0BA45A-35FA-46B8-A03A-D3C0CBCD5076", "thematicGeographicals": ["France", "Versailles"], "durationSec": 3476, "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre de Musique Baroque, Versailles", "Atelier lyrique de Versailles"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "17e si\u00e8cle", "art baroque", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique", "conservatoire de musique"], "excerpt": "Permanence de la musique \u00e0 Versailles. L'Atelier lyrique de Versailles. L'op\u00e9ra. L'esprit baroque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre de musique baroque de Versailles", "name": "Berthier de Lioncourt, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Marthe Gosterli, archiviste du Mouvement f\u00e9minin suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC64EAB1-AEB8-46F6-9F7B-05DBE20AE5D5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouvement f\u00e9minin suisse"], "thematicThemes": ["femme", "f\u00e9minisme", "archives"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste du Mouvement f\u00e9minin suisse", "name": "Gosterli, Marthe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Landru", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-456AB8AB-797D-487B-9727-BACA0E196D40", "durationSec": 900, "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La chauve-souris (5/5) : Des ultra-sons \u00e0 la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64C21B16-3263-44C5-8470-3E5D8835008D", "durationSec": 956, "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "chauve-souris"], "excerpt": "La chauve-souris comme source d'inspiration musicale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-203593", "durationSec": 556, "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.01.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203482", "durationSec": 326, "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "ADOLESCENT", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "ADOLESCENT", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "ADOLESCENT", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "ADOLESCENT", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "ADOLESCENT", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANE"], "id": "asset-133148", "thematicGeographicals": ["GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND"], "durationSec": 1598, "mediaType": "video", "excerpt": "* Granges-pr\u00e8s-Marnand : 19960119, PASCAL, jeune toxicomane de 20 ans, raconte sa descente aux enfers vers l'h\u00e9ro\u00efne. Un d\u00e9clic le fait d\u00e9crocher de la drogue. On lui impose alors un voyage de 2 mois en Argentine puis un s\u00e9jour au foyer La Fontanelle afin de le sevrer compl\u00e8tement de la drogue. Aujourd'hui, PASCAL a retrouv\u00e9 une vie normale.", "title": "JE ME SUIS SORTI DE LA DROGUE - 96.01.19", "visualGeographicals": ["GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "PLATEAU", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "ST-MAURICE", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "ADOLESCENT", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["FINI, LEONOR"], "id": "asset-238036", "durationSec": 1002, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.01.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "INCENDIE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "OECUM\u00c9NISME", "OECUM\u00c9NISME"], "visualPersons": ["AGNELLI, SUSANNA", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "AGNELLI, SUSANNA", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "HUSSEIN DE JORDANIE", "CHIRAC, JACQUES", "DINI, LAMBERTO", "SCALFARO, OSCAR LUIGI", "AGNELLI, SUSANNA", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "HAVEL, VACLAV", "COTTI, FLAVIO", "LONGCHAMP, ALBERT"], "id": "asset-238037", "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.01.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "LUEBECK", "NAPLOUSE", "LUCERNE", "PARIS", "GENEVE", "PULLY", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.01.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238054", "durationSec": 315, "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PUBLIC SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "DESCENTE", "DROIT DE VOTE", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ACTIVIT\u00c9 SOCIALE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "R\u00c9VEIL (INSTRUMENT)", "PEINTURE"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM", "MAHRER, DANIEL", "KERNEN, BRUNO (1972-)"], "id": "asset-238053", "durationSec": 781, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.01.19", "visualGeographicals": ["VEYSONNAZ", "PORRENTRUY", "SAILLON", "FRIBOURG", "BALLENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "DIALOGUE EUROPEEN - 96.01.19", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-203555", "durationSec": 5449, "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.01.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238038", "durationSec": 720, "publicationDate": "1996-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La Machine \u00e0 broyer les petites filles. Nouvelles de Tonino Benacquista (4/5) : Le Balcon de Rom\u00e9o", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EACD16E7-99B6-4EAE-BA3E-C73335C5B3D3", "durationSec": 1230, "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Benacquista, Tonino", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La chauve-souris (4/5) : Batman, l'homme chauve-souris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2485AE7-9C47-40F1-848E-A7353379E630", "thematicGeographicals": ["Japon", "Etats-Unis"], "durationSec": 1078, "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Batman"], "thematicThemes": ["chauve-souris", "arme", "politique de d\u00e9fense", "personnage de fiction"], "excerpt": "Batman: cin\u00e9ma, bande dessin\u00e9e, feuilletons. Projet des Etats-Unis en 1942 d'utiliser les chauves-souris comme bombardiers contre le Japon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le Centre de musique baroque de Versailles (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB7A7729-DF96-4103-8249-675D20F0BCD8", "thematicGeographicals": ["France", "Versailles"], "durationSec": 3564, "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ma\u00eetrise de Versailles", "Centre de Musique Baroque, Versailles"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "17e si\u00e8cle", "art baroque", "musique", "choeur d'enfants", "conservatoire de musique"], "excerpt": "La Ma\u00eetrise de Versailles: enseignement, r\u00e9pertoire. La diffusion de l'exp\u00e9rience. L'\u00e9volution des voix d'enfants vers les voix de falsettistes. La force de la musique fran\u00e7aise du 17e si\u00e8cle: la rh\u00e9torique et le discours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, Ma\u00eetrise de Versailles", "name": "Schneebeli, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Visite de Susanna Agnelli, premier ministre italienne, en Suisse : Interview", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0424AA48-D379-4B6A-ACD0-3EE3C27BF6C0", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["premier ministre", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre italienne", "name": "Agnelli, Susanna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Autant en emporte le vent", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E126FAF-B90F-4093-A1E9-F7047F274905", "durationSec": 780, "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "title": "SUISSES EN FUITE - 96.01.18", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-204427", "durationSec": 1620, "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141694", "durationSec": 307, "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-241115", "durationSec": 573, "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.01.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238052", "durationSec": 297, "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECRET PROFESSIONNEL", "VIE PRIV\u00c9E", "CENSURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "HOMME AU FOYER", "CORRUPTION", "FAILLITE", "\u00c9VASION", "CORRUPTION", "FAILLITE", "CORRUPTION", "FAILLITE", "CORRUPTION", "FAILLITE", "FEMME", "PHOTOGRAPHIE", "CONCOURS"], "visualPersons": ["AGNELLI, SUSANNA", "COTTI, FLAVIO", "GELLI, LICIO", "GELLI, LICIO", "Z'GRAGGEN, YVETTE"], "id": "asset-238034", "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.01.18", "visualGeographicals": ["ANNEMASSE", "BERNE-VILLE", "LUCERNE", "STOCKHOLM", "SUEDE", "SUEDE", "ITALIE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "MILAN", "ITALIE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UE", "UE", "UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.01.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238035", "durationSec": 729, "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "RADIO LOCALE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "BOUCHON ROUTIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "DESCENTE", "DESCENTE", "DESCENTE", "DESCENTE", "DESCENTE"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-238051", "durationSec": 798, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.01.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VILLERS-LE-LAC", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "CORMINBOEUF", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "DELEMONT", "BUGNENETS, LES", "GRISONS", "BUGNENETS, LES", "GRISONS", "BUGNENETS, LES"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES DORTOIRS DE LA MORT - 96.01.18", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-195616", "durationSec": 3180, "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "CASINOS, PMU : LA SUISSE HYPOCRITE ? - 96.01.18", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-238078", "durationSec": 3126, "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "CANCER", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "BANQUE", "INSTRUCTION JUDICIAIRE", "ENTREPRISE", "BILAN", "INFORMATIQUE"], "visualPersons": ["GELLI, LICIO", "JOBS, STEVE"], "id": "asset-238033", "durationSec": 1016, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.01.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LUGANO", "CALIFORNIE"], "visualCorporations": ["APPLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Cl\u00e9op\u00e2tre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6DAE7E87-ACD0-48FD-A3B6-5B3C0DF46916", "durationSec": 773, "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Une semaine apr\u00e8s la mort de M\u00e8re Sofia, l'Illustr\u00e9 r\u00e9v\u00e8le sa vraie identit\u00e9 : Interview de Jean Martin, m\u00e9decin cantonal vaudois", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-060AEEA2-DD91-450A-B2D5-DCF781E5B192", "durationSec": 170, "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e8re Sofia"], "thematicThemes": ["religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin cantonal vaudois", "name": "Martin, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affrontements au Daghestan : Le CICR a demand\u00e9 une tr\u00eave humanitaire. Interview de Nicolas Borsinger, chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR pr\u00e8s de Pervoma\u00efska\u00efa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76070DDB-DF53-466B-B150-B2B805003722", "thematicGeographicals": ["Russie", "R\u00e9publique du Daghestan", "Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "guerre civile", "prise d'otage", "aide humanitaire", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR au Daghestan", "name": "Borsinger, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSI", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marius Daniel Popescu et Eug\u00e8ne, po\u00e8tes", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-01456BC2-B8E2-4114-8DB0-C612449056C9", "durationSec": 1794, "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Popescu, Marius Daniel", "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Po\u00e9sie et \u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La Machine \u00e0 broyer les petites filles. Nouvelles de Tonino Benacquista (3/5) : Toujours de l'audace", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5C2ADDE2-6E41-4A15-B92A-5BD3C044C043", "durationSec": 1203, "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Benacquista, Tonino", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La chauve-souris (3/5) : Un animal haute-technologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4ECEBB32-C4B2-4884-AAE4-E844E591E38E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 1040, "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chauve-souris"], "excerpt": "Anatomie et physiologie. Accouplement, f\u00e9condation, naissance et croissance. L'usage du sonar. La chasse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'histoire naturelle de La Chaux-de-Fonds", "name": "Jacquat, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, sp\u00e9cialiste des chauves-souris", "name": "Tupinier, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le Centre de musique baroque de Versailles (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15626071-32B1-42CE-B45D-7CD054801675", "thematicGeographicals": ["France", "Versailles"], "durationSec": 3497, "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre de Musique Baroque, Versailles", "Ma\u00eetrise de Versailles"], "thematicThemes": ["choeur d'enfants", "patrimoine culturel", "enseignement de la musique", "musique", "conservatoire de musique", "art baroque", "m\u00e9diath\u00e8que", "\u00e9quipement et service culturels", "banque de donn\u00e9es"], "excerpt": "Versailles: histoire et musique. Les journ\u00e9es \"S\u00e9bastien de Brossard\". La base de donn\u00e9es Philidor interrogeable via Internet. Applications de la recherche fondamentale: concerts, disques, livres. Archives musicales. La Ma\u00eetrise de Versailles. L'\u00e9volution du r\u00e9pertoire: du r\u00e9pertoire fran\u00e7ais vers le r\u00e9pertoire international.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre de musique baroque de Versailles", "name": "Berthier de Lioncourt, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur, Ma\u00eetrise de Versailles", "name": "Schneebeli, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141693", "durationSec": 289, "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-203183", "durationSec": 556, "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MAGASIN DE DISQUES", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "BOYCOTT", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "SECRET PROFESSIONNEL", "SECRET PROFESSIONNEL", "SANT\u00c9", "SECRET PROFESSIONNEL", "SANT\u00c9", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SANT\u00c9", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SANT\u00c9", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SANT\u00c9", "CORRUPTION", "PROC\u00c8S", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION", "PURIFICATION ETHNIQUE", "PURIFICATION ETHNIQUE", "H\u00d4PITAL", "RELIGIEUSE", "H\u00d4PITAL", "RELIGIEUSE", "H\u00d4PITAL", "RELIGIEUSE", "H\u00d4PITAL", "RELIGIEUSE", "TRAIN", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "LOGICIEL", "TRAIN", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "LOGICIEL", "TRADUCTION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "CASANOVA, ACHILLE", "DREIFUSS, RUTH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FELBER, RENE", "STICH, OTTO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CASANOVA, ACHILLE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BERLUSCONI, SILVIO"], "id": "asset-238031", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.01.17", "visualGeographicals": ["PARIS", "BERNE-VILLE", "G\u00d6TEBORG", "BERNE-VILLE", "FRANCE", "FRANCE", "PARIS", "PARIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MILAN", "KOBE", "BUJUMBURA", "GENEVE-VILLE", "BURUNDI", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "BURUNDI", "COINTRIN", "BURUNDI", "ECUBLENS", "SUISSE", "ECUBLENS", "SOLEURE-VILLE"], "visualCorporations": ["HCR", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.01.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238050", "durationSec": 300, "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "PR\u00c9VOYANCE SOCIALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "FINANCEMENT", "HOCKEY SUR GLACE", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SCHMUTZ, DANIEL"], "id": "asset-241155", "durationSec": 770, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.01.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ST-LEGIER", "LAUSANNE", "ST-LEGIER", "VAUD", "LAUSANNE", "BULLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "VALAIS", "VEYSONNAZ"], "visualCorporations": ["MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "HC BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "PROC\u00c8S", "CORRUPTION", "PROC\u00c8S", "CORRUPTION", "PROC\u00c8S", "CORRUPTION", "PROC\u00c8S", "USINE", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["BERLUSCONI, SILVIO", "BERLUSCONI, SILVIO", "BERLUSCONI, SILVIO"], "id": "asset-238030", "durationSec": 848, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.01.17", "visualGeographicals": ["MILAN", "MILAN", "MILAN", "MILAN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.01.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238032", "durationSec": 741, "publicationDate": "1996-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "La grippe de Singapour", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445975.image", "id": "ece-3445977", "durationSec": 390, "publicationDate": "1996-01-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cette ann\u00e9e, la grippe vient de Singapour. Conseils pour l'\u00e9viter.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445977", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445977"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La chauve-souris (2/5) : L'homme et la chauve-souris: un duo b\u00e9n\u00e9fique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E932E8FD-FFC4-4B45-8164-2618ACC4D329", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1025, "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "botanique", "symbole (id\u00e9e)", "vampire", "chauve-souris"], "excerpt": "Met de choix ou proscrit selon les cultures. Repr\u00e9sentations de la chauve-souris dans diverses cultures. R\u00f4le de la chauve-souris dans la pollinisation des plantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, sp\u00e9cialiste des chauves-souris", "name": "Tupinier, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'histoire naturelle de La Chaux-de-Fonds", "name": "Jacquat, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabienne Guelpa, com\u00e9dienne : Portrait et parcours. A l'occasion de son r\u00f4le dans \"L'Amant\" d'Harold Pinter au Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1471FC0-6505-48DE-8120-88C87F65F272", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1350, "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guelpa, Fabienne"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decin-l\u00e9giste Simson", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B42EFEE8-4347-49E4-9053-D4A684417C5A", "durationSec": 743, "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le Centre de musique baroque de Versailles (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6136FFEE-92B1-4AB3-9FF4-993B00F4F5A3", "thematicGeographicals": ["France", "Versailles"], "durationSec": 3514, "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre de Musique Baroque, Versailles", "Brossard, S\u00e9bastien de", "Beaussant, Philippe"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "musique", "enseignement de la musique", "art baroque", "m\u00e9diath\u00e8que", "conservatoire de musique", "\u00e9quipement et service culturels"], "excerpt": "Tour d'horizon des activit\u00e9s du Centre. La prise de conscience de la n\u00e9cessit\u00e9 d'attribuer des moyens sp\u00e9cifiques \u00e0 la musique baroque (instruments et style). Biographie de Philippe Beaussant. A propos de S\u00e9bastien de Brossard. [Fran\u00e7ois ou Louis?] Couperin. L'interpr\u00e9tation baroque: \u00e9volution. La conqu\u00eate de la ma\u00eetrise instrumentale. Perspectives de d\u00e9veloppement du Centre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La Machine \u00e0 broyer les petites filles. Nouvelles de Tonino Benacquista (2/5) : P\u00e8re Courage", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9DF64F26-8300-4622-82AC-D34EDF475E10", "durationSec": 1233, "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Benacquista, Tonino", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage d'une Serbe de Bosnie qui est r\u00e9fugi\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25579780-AEFD-4E00-A779-C093A8DAA459", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9"], "alternativeTitle": ["Une Serbe \u00e0 Gen\u00e8ve / SIR_1996-01-16_journal-de-midi_25579780-AEFD-4E00-A779-C093A8DAA459 / T\u00e9moignage d'une Serbe de Bosnie qui est r\u00e9fugi\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "Journal de midi - 16.01.1996"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311613", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Serbe de Bosnie, r\u00e9fugi\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311609"]}]}}