{"response": {"numFound": 7623, "start": 4200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.06.19", "visualThemes": ["CAROTTE", "MARA\u00ceCHER"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "JURA (CANTON)", "VALAIS", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-92330", "durationSec": 830, "publicationDate": "1996-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ALIMENT POUR ANIMAUX D'\u00c9LEVAGE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "FARINE ANIMALE", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "MOBBING", "MOBBING", "MOBBING", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "CIMETI\u00c8RE", "CONCERT"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "VOGEL, JOHANN", "MOBUTU, SESE SEKO"], "id": "asset-92311", "durationSec": 1630, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.06.19", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "ZURICH", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-188640", "durationSec": 648, "publicationDate": "1996-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "An 2000. Les d\u00e9fis de l'esprit (3/5) : O\u00f9 vont les religions?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF11F13E-3BB4-4F1F-BA31-7ACD688D1769", "durationSec": 990, "publicationDate": "1996-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Coll\u00e8ge de France", "name": "Delumeau, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNAL"], "id": "asset-92312", "durationSec": 645, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 96.06.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LE COURRIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Hop Suisse !", "id": "ece-3311667", "durationSec": 139, "publicationDate": "1996-06-18T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311667", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3311667"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Stroun, Dr \u00e8s sciences, privat docent de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : A propos de son livre avec Micha\u00ebl Harsgor \"Isra\u00ebl/Palestine, l'Histoire au-del\u00e0 des mythes\" (Ed. Metropolis)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82E91217-655C-4540-A7EE-7667A17CB121", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stroun, Maurice"], "excerpt": "Le livre \"Isra\u00ebl/Palestine, l'Histoire au-del\u00e0 des mythes\" - L'air du monde, T\u00e9h\u00e9ran - Les nouvelles \u00e9lections 1996 - Historique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dr \u00e8s sciences, privat docent de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Stroun, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vallotton, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Nelly Melba", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-028BA8DE-0E84-4A74-A8E0-47199E8A698C", "durationSec": 900, "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vadim Repin, Fran\u00e7ois Gottraux et Roland Pidoux", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-994119CE-3D20-4F85-9D6C-1E5DC5E8042A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Repin, Vadim"], "thematicThemes": ["musique instrumentale", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Gottraux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Pidoux, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Repin, Vadim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "En vie. Extraits du roman d'Eug\u00e8ne Savitzkaya (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D8CBDF19-74FA-418D-AFF7-1A0825264A55", "durationSec": 1223, "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Savitzkaya, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernadette Lafont, com\u00e9dienne fran\u00e7aise : De la Nouvelle Vague aux ann\u00e9es 90. Portrait", "genres": ["Film", "Interview"], "id": "sound-8F0BA412-FA89-4B49-BFE7-13696C2AF6BD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1701, "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lafont, Bernadette"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Lafont, Bernadette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Oscar Wilde : Entretien avec Pascal Aquien, coordinateur de l'\u00e9dition des oeuvres de l'\u00e9crivain en Pl\u00e9iade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3A8F217-9F4D-40A4-B675-24433F47B6CD", "durationSec": 3540, "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilde, Oscar"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "courant artistique (17-19e)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Vie et oeuvre d'Oscar Wilde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, Paris", "name": "Aquien, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Raspoutine (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2CE4DA44-0D5A-4176-98CA-566BC2DF84F0", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nouvelle cl\u00e9 de r\u00e9partition d\u00e9cid\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral : D\u00e8s 1997, augmentation des subventions f\u00e9d\u00e9rales \u00e0 l'assurance maladie \u00e0 l'attention des cantons romands. Interview de Guy-Olivier Segond, conseiller d'Etat genevois. C'est un scandale selon lui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFD30B11-5537-407B-BCC2-96871C97AD53", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "prestation sociale", "subvention"], "excerpt": "Mais le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a \u00e9galement d\u00e9cid\u00e9 de relever les montants minimaux donnant droit aux prestations compl\u00e9mentaires. Une mesure qui va co\u00fbter quelques 60 millions au canton de Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "An 2000. Les d\u00e9fis de l'esprit (2/5) : Travailler autrement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23970AC7-7248-48F8-8E55-99D19AB5C2AE", "durationSec": 860, "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9travail", "futurologie", "informatique", "r\u00e9seau num\u00e9rique", "travail (activit\u00e9)", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "excerpt": "L'informatique et l'informatisation apr\u00e8s la m\u00e9canisation. L'\u00e8re des r\u00e9seaux. Mondialisation du travail et de l'\u00e9conomie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "De Beer, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-188638", "durationSec": 609, "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "SUBVENTION", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "FENAISON", "SUBVENTION"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "STAEHELIN, PHILIPP"], "id": "asset-233267", "durationSec": 939, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.06.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "FRAUENFELD", "FRAUENFELD", "FRAUENFELD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISPARITION DE PERSONNES", "PRISE D'OTAGE", "PROSTITU\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "CUISINIER", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "CONVENTION COLLECTIVE", "RESTAURANT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "CONVENTION COLLECTIVE", "GAR\u00c7ON DE CAF\u00c9", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "SERVEUR DE RESTAURANT", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "CANON \u00c0 NEIGE"], "visualPersons": ["HUBACHER, HELMUT", "CHIFFELLE, PIERRE", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "COLUCHE"], "id": "asset-233268", "durationSec": 1751, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.06.18", "visualGeographicals": ["SION", "YOUGOSLAVIE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "WENGEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OSCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.06.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92314", "durationSec": 447, "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESTATION DE SERMENT", "FONCTION POLITIQUE", "TRAVAUX PUBLICS", "TRAVAUX PUBLICS", "TRAVAUX PUBLICS", "TRAVAUX PUBLICS", "TRAVAUX PUBLICS", "TRAVAUX PUBLICS", "TRAVAUX PUBLICS", "AUTONOMISME", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "MAGAZINE", "FRANCOPHONIE", "V\u00caTEMENT", "FEMME", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "ANNONI, MARIO", "BALET, CHANTAL"], "id": "asset-92329", "durationSec": 827, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.06.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "COINTRIN", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "SION", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.06.18", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "PROFESSEUR UNIVERSITAIRE", "DROIT CONSTITUTIONNEL", "UNIVERSIT\u00c9", "SALON DE COIFFURE", "TRAVAIL \u00c0 DOMICILE", "COIFFURE", "SUPERMARCH\u00c9", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "PEINTURE", "ESCALIER"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["AUBERT, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-188654", "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.06.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92309", "durationSec": 455, "publicationDate": "1996-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Boris Eltsine et Guennadi Ziouganov au coude \u00e0 coude au 1er tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en Russie : Micro-trottoir \u00e0 Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68B4E389-5E52-4412-A17D-4A3A53BE6140", "thematicGeographicals": ["Moscou", "Russie"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziouganov, Guennadi", "Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Moscou", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections pr\u00e9sidentielles en Russie : La surprise vient du g\u00e9n\u00e9ral Alexandre Lebed qui obtient plus de 15% des voix", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C054985-50EB-48D0-B302-B77A146F2991", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lebed, Alexandre"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Boris Eltsine et Guennadi Ziouganov au coude \u00e0 coude au 1er tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en Russie : Des milliers de citoyens russes ont vot\u00e9 depuis l'\u00e9tranger, notamment \u00e0 Gen\u00e8ve. Interviews \u00e0 la sortie des urnes de la Mission russe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56B43DDF-858E-4F53-81A0-044206A1DFC8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Russie"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eltsine, Boris", "Ziouganov, Guennadi"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lecteurs de la Mission russe \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Portrait de William Ewing, nouveau directeur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-03C2494E-CB85-4057-8CE7-AF225EC9033E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1652, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ewing, William"], "thematicThemes": ["photographie", "mus\u00e9e", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, Lausanne", "name": "Ewing, William", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Soir\u00e9e d'auteur. Entretien avec Iannis Xenakis, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13410B9B-3CC7-4277-ADB1-A83F105A77A7", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 8562, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Xenakis, Iannis"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Xenakis, Iannis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Nobs, directeur du Festival de Jazz de Montreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE6FAA70-6FF1-463A-89A6-E0518BC1FC62", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 2880, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nobs, Claude", "Montreux Jazz and World Music Festival"], "thematicThemes": ["jazz", "festival de musique"], "excerpt": "Hommage \u00e0 Ella Fitzgerald (concert \u00e0 Montreux en 1969). Souvenirs des d\u00e9buts du Festival, 30 ans plus tard - L'air du monde, Tunis - Le programme du Festival", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival de Jazz de Montreux", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vallotton, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "En vie. Extraits du roman d'Eug\u00e8ne Savitzkaya (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-908DF3E3-E4E7-446E-9CD4-EC643737D6F0", "durationSec": 1275, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Savitzkaya, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Derni\u00e8re pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Table ouverte par Claude Torracinta : Interview. Comment se d\u00e9shabituer \u00e0 son m\u00e9tier avant de partir \u00e0 la retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB4B3E3B-9142-4418-BF5C-BD1A7ED9957A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Torracinta, Claude"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Raspoutine (2/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-693E6096-62CB-47EC-B3BE-51A476A8535A", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Cassagne, com\u00e9dien : Portrait, parcours, rencontres, projets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EC4E1E3-1DAC-4236-AA43-8866B33D2C32", "durationSec": 3720, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassagne, Michel"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 96.06.17", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-231559", "durationSec": 1511, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualPersons": ["DU BOISROUVRAY, ALBINA", "BASINGER, KIM", "GORGONI, JOSEPH"], "id": "asset-208684", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3441, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19960617, best of, extraits d'itw de differentes femmes invit\u00e9es sur le plateau de Tout Va Bien au cours de l'existence de l'\u00e9mission Tout Va Bien.", "title": "LA DERNIERE ! FEMMES, FEMMES, FEMMES - 96.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Derni\u00e8re \u00e9mission de Tout Va Bien"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JAZZ ET FUSION - 30 ANS DE MONTREUX 96", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "id": "asset-92375", "durationSec": 1961, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "DANS LA LIGNE DE MIRE - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-195609", "durationSec": 305, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.06.17", "visualThemes": ["JOURNAL", "SALLE DE R\u00c9DACTION", "TEMPS DE TRAVAIL PARTAG\u00c9", "JOURNALISTE", "CIRQUE", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["KNIE, FREDY (JUNIOR)", "KNIE, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-92708", "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.06.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-240869", "durationSec": 384, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.06.17", "visualGeographicals": ["RUSSIE", "MOSCOU", "RUSSIE", "TIRASPOL", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["LEBED, ALEXANDRE", "LEBED, ALEXANDRE", "MARTY, DICK"], "id": "asset-240856", "durationSec": 859, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-238763", "durationSec": 660, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "MUS\u00c9E", "PORCELAINE D'ART"], "visualPersons": ["PERRUCHOUD-MASSY, MARIE-FRAN\u00c7OISE", "SIERRO, SERGE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-240868", "durationSec": 773, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.06.17", "visualGeographicals": ["SAXON", "SAXON", "SAXON", "SION", "SION", "SION", "JURA BERNOIS", "BERNE-VILLE", "JURA BERNOIS", "BERNE-VILLE", "NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "ALLAITEMENT MATERNEL", "B\u00c9B\u00c9", "D\u00c9SERT", "D\u00c9SERTIFICATION", "D\u00c9SERT", "D\u00c9SERTIFICATION", "B\u00c9DOUINS", "D\u00c9SERT", "D\u00c9SERTIFICATION", "D\u00c9SERT", "D\u00c9SERTIFICATION", "D\u00c9SERT", "D\u00c9SERTIFICATION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION D'ENTRAIDE", "PROPHYLAXIE", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "SIDA", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION D'ENTRAIDE", "PROPHYLAXIE", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "SIDA", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION D'ENTRAIDE", "PROPHYLAXIE", "SIDA"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "DREIFUSS, RUTH", "SANDOZ, SUZETTE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "PILLER, OTTO", "DREIFUSS, RUTH", "MARTY, DICK", "MARTY, DICK", "DENEUVE, CATHERINE", "DOUSTE-BLAZY, PHILIPPE"], "id": "asset-240857", "durationSec": 1810, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.06.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "BERNE-VILLE", "LUGANO", "LUGANO", "MAURITANIE", "GENEVE-VILLE", "MAURITANIE", "GENEVE-VILLE", "MAURITANIE", "GENEVE-VILLE", "MAURITANIE", "GENEVE-VILLE", "MAURITANIE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Derni\u00e8re pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Table ouverte par Claude Torracinta : Interview \u00e0 propos de son d\u00e9part \u00e0 la retraite: \"il faut laisser la place aux jeunes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46C0DDE8-6994-4735-A7D0-912C282B11E4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1996-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Torracinta, Claude"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Me Jacques Barillon, avocat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF7B5110-8550-47EA-BBD5-C116D1425031", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3481, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barillon, Jacques"], "thematicThemes": ["avocat", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Barillon, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "ami de Jacques Barillon", "name": "Baettig, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le vieux Keith et le petit cheval", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3512D247-175D-4163-B22E-A14B2C118E34", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Enfants prodiges du flamenco (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F21C117A-F40A-4B3E-87C9-BC8F89443756", "thematicGeographicals": ["Andalousie"], "durationSec": 3715, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique populaire", "flamenco"], "excerpt": "Revue de quelques grands noms du flamenco", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edouard Brunner, ambassadeur de Suisse \u00e0 Paris qui vient d'\u00eatre nomm\u00e9 par Adolf Ogi pour pr\u00e9sider la Commission d'\u00e9tude sur l'avenir de la politique suisse de s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48E9ED6C-ADC9-4977-A738-0CEAF91B92B7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1088, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Quelle politique de s\u00e9curit\u00e9 pour la Suisse au tournant du si\u00e8cle ? Apr\u00e8s Arm\u00e9e 95 qui a remani\u00e9 la d\u00e9fense nationale et son organisation, la Suisse se pr\u00e9occupe de s\u00e9curit\u00e9 au sens large et au milieu d'une Europe en mutation. Apr\u00e8s la vue carr\u00e9e des colonels, le regard des diplomates vient forger une nouvelle politique de la s\u00e9curit\u00e9, au sens large", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de Suisse \u00e0 Paris", "name": "Brunner, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Ren\u00e9 de Seccati, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son livre \"Laure et Justine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-118A14BB-2D7B-471E-8258-91C03DF0370D", "durationSec": 3471, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seccati, Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Seccati, Ren\u00e9 de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit carnet de souvenirs", "source": "siranau", "title": "Train europ\u00e9en", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DD832198-B1E6-46E1-9C22-9CB91A319947", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vallorbe"], "durationSec": 564, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train", "voyage"], "excerpt": "Les gares, les paysages, l'imagination, la r\u00eaverie, l'imaginaire. Un S\u00e9n\u00e9galais et Guillaume Tell: le billet vol\u00e9 et le contr\u00f4leur. L'arr\u00eat de Vallorbe.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Robert, cin\u00e9aste, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CD7C277-A46E-4516-895D-511BCA98626B", "durationSec": 3049, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robert, Yves"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Le Nil (Xavier Bloch) - Sammy Davis Jr enfant, chante (archives) - Un grand-p\u00e8re et son petit-fils jouent au balcon, Saint-Malo, plage (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, com\u00e9dien", "name": "Robert, Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le pop art", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-DA4C39CA-0F75-4ED4-BE15-8F20DBCF08DB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 9046, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedlander, Lee", "Frank, Robert", "Warhol, Andy", "Lichtenstein, Roy", "Oldenbourg, Claes"], "thematicThemes": ["art plastique et art appliqu\u00e9", "ann\u00e9es 1960", "pop art", "ann\u00e9es 1970", "pop"], "excerpt": "Interview de J.-C. Ammann: les grandes figures du pop art (Warhol, Lichtenstein, Oldenbourg...). Interview de M. Franciolli: la photographie avec des artistes tels que Robert Frank et Lee Friedlander. Interview d'Yves Arnold: la pop music et les m\u00e9andres du pop art parti de la culture populaire et qui y est progressivement retourn\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e d'Art moderne de Francfort", "name": "Ammann, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e cantonal d'art de Lugano", "name": "Franciolli, Marco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Raspoutine (1/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC53F547-EF6B-42C0-A60F-BC4536906CCB", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["EXISTENTIALISME (PHILOSOPHIE)", "DIEU"], "id": "asset-195556", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 909, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19960616, entretien avec CORNU Michel, philosophe existentialiste, qui s'interroge sur la \"discr\u00e9tion\" de Dieu.", "title": "MERCI D'EXISTER ! - 96.06.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "PLACE AUX JEUNES ! - 96.06.16", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-231571", "durationSec": 4338, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" DERNIERE EMISSION DE TABLE OUVERTE (REMPLACEE PAR DROIT DE CITE)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Sautet, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25381912-C3BC-4EDF-B393-DB1D0FBA7261", "durationSec": 3557, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sautet, Marc"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Sautet, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "ET BB CREA LA FEMME - 96.06.16", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-231397", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 2639, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19960000, portrait de l'actrice BARDOT Brigitte qui a r\u00e9volutionn\u00e9 l'image de la femme au cin\u00e9ma, et dont la pr\u00e9sence charnelle, sensuelle et moderne a cass\u00e9 les codes et les carcans conformistes en symbolisant la libert\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LA FABULEUSE HISTOIRE DU PURO", "id": "asset-203413", "durationSec": 3138, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "ZOO DES MARECOTTES - 96.06.16", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-204445", "durationSec": 1765, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.06.16", "visualThemes": ["PARC DE LOISIRS", "JEU DE CARTES"], "visualGeographicals": ["MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "RHONE-ALPES", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-240853", "durationSec": 898, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "MAFIA", "MAFIA", "MAFIA", "MAFIA", "CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "MAFIA", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "PROTESTANTISME", "VIEILLESSE", "ASSURANCE SOCIALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "COLL\u00c9GIEN", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "PRESSE QUOTIDIENNE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)"], "visualPersons": ["MAURER, UELI"], "id": "asset-240854", "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.06.16", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "MOSCOU", "RUSSIE", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "GENEVE", "MOSCOU", "GENEVE", "MOSCOU", "GENEVE", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "MOSCOU", "GENEVE", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LE COURRIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "JURA PARK - SA222", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241250", "durationSec": 1242, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "BAB - 96.06.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-188400", "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DU JOUR DU CHRIST STADE DE LA PONTAISE A LAUSANNE - 96.06.16", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-208542", "durationSec": 3882, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.06.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-240855", "durationSec": 580, "publicationDate": "1996-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Junod, facteur de bo\u00eetes \u00e0 musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97CA182C-574A-4E85-A8DF-5F9CDDF2986F", "thematicGeographicals": ["Sainte-Croix", "Vaud"], "durationSec": 3542, "publicationDate": "1996-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Junod, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["horlogerie", "bo\u00eete \u00e0 musique", "automate"], "excerpt": "La m\u00e9canique, de p\u00e8re en fils. De l'horlogerie aux automates. La technique de l'automate. Une vision moderne de l'automate. Quelques r\u00e9alisations notables.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "facteur de bo\u00eetes \u00e0 musique", "name": "Junod, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Brigitte Bardot : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-87FEADD6-0C89-48EC-916F-CC1117EBD0DC", "durationSec": 1833, "publicationDate": "1996-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bardot, Brigitte"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Extraits de films: \"Le Trou normand\" de Jean Boyer avec Bourvil - \"La Bride sous le cou\" de Roger Vadim avec Michel Subour - \"Le Repos du guerrier\" de Roger Vadim avec Robert Hossein - \"Viva Maria\" de Louis Malle avec Jeanne Moreau - \"Le M\u00e9pris\" de Jean-Luc Godard avec Michel Piccoli - \"Boulevard du Rhum\" de Robert Enrico avec Lino Ventura", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bardot, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Subour, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bardot, Brigitte", "type": "Participant"}, {"name": "Hossein, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Piccoli, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Moreau, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Bourvil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "CICR, le d\u00e9fi humanitaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DB37305-C513-45D6-9AD8-B9F0004E8C00", "durationSec": 1099, "publicationDate": "1996-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "aide humanitaire"], "excerpt": "Ni surhommes ni rambos, des jeunes s'engagent aujourd'hui encore pour le CICR. Quelques jours apr\u00e8s la mort de trois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au Burundi, l'id\u00e9al humanitaire tient la route, et des jeunes continuent \u00e0 partir pour des missions difficiles", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du CICR", "name": "Watteville, Nathalie de", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la s\u00e9curit\u00e9 au CICR", "name": "Dind, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la formation au CICR", "name": "Etienne, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au CICR", "name": "Baeriswil, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "futur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "name": "Paladini, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au CICR", "name": "Martin, Marjolaine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "ATTENTAT", "CENTRE COMMERCIAL", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "ATTENTAT", "CENTRE COMMERCIAL", "N\u00c9GOCIATION", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CHARGES SOCIALES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "AUTOROUTE", "CAMION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "N\u00c9GATIONNISME", "N\u00c9GATIONNISME", "N\u00c9GATIONNISME", "N\u00c9GATIONNISME", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "FRAUDE \u00c9LECTORALE", "EXTRAIT", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["MAJOR, JOHN", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "KOHL, HELMUT", "GARAUDY, ROGER", "GARAUDY, ROGER", "GARAUDY, ROGER", "GARAUDY, ROGER", "IAVLINSKI, GRIGORI"], "id": "asset-231484", "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.06.15", "visualGeographicals": ["MANCHESTER", "LONDRES", "BONN", "BONN", "URI", "MARTIGNY", "VAUD", "FRANCE", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MOSCOU", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "id": "asset-121364", "thematicGeographicals": ["GRISONS"], "durationSec": 1840, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grisons : 19960000, histoire du parc national suisse.", "title": "LE PARC NATIONAL SUISSE - 96.06.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRISONS", "PLATEAU", "GRISONS", "PLATEAU", "GRISONS", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1996-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "TSCHOPP, Mathias", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT"], "visualPersons": ["BILDT, CARL", "DINI, LAMBERTO", "COTTI, FLAVIO", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-242064", "durationSec": 941, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.06.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "FLORENCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIRMINGHAM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "ANTHONY HOPKINS ET LES LIONS (IN THE WILD)", "id": "asset-156945", "durationSec": 3198, "publicationDate": "1996-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "96.06.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-188117", "durationSec": 1304, "publicationDate": "1996-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.06.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-241886", "durationSec": 492, "publicationDate": "1996-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Miroirs de la musique (10/10) : Kandinsky et Schoenberg: vers l'art total", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4819BE87-D2B7-4D09-8CA3-44EDA543D671", "durationSec": 3529, "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold", "Kandinsky, Wassily"], "thematicThemes": ["art plastique", "musique contemporaine", "art abstrait", "arts", "atonalit\u00e9", "peinture", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "La fusion des arts depiuis la Renaissance jusqu'\u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle. Aboutissement de ce mouvement chez Kandinsky et Schoenberg: leur rencontre en 1911, naissance de l'abstraction chez Kandinsky, suspension de la tonalit\u00e9 puis de la notion de th\u00e8me chez Schoenberg. Autres peintres influenc\u00e9s par la musique: Mondrian, Rupka et Klee. productions inspir\u00e9es par la science, utilisation de la section d'or, machines diverses (\u00e0 faire l'amour, \u00e0 produire de la musique).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de la musique et titulaire de la classe d'Art et civilisation au Conservatoire sup\u00e9rieur de Lyon, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"L'Orgue\"", "name": "Sabatier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pop America (5/5) : Virages nocturnes, ou Le Sexe des fr\u00e8res siamois. Nouvelle de Truman Capote", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F24C316D-D427-4CCE-863A-616AA8467C20", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Capote, Truman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec B\u00e9atrice Majnoni d'Intignano, historienne, sociologue : A propos de son livre \"Femmes, si vous saviez\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8405CDC-193C-432C-B4C6-BB9D7F34F262", "durationSec": 2940, "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lafont, Bernadette"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "femme"], "excerpt": "Le f\u00e9minisme - Diff\u00e9rences g\u00e9n\u00e9tiques entre hommes et femmes - L'Etat providence - La mixit\u00e9 en classe - Ch\u00f4mage et travail des femmes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, sociologue", "name": "Majnoni d'Intignano, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur 3 Cin\u00e9ma", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernadette Lafont, sur sa carri\u00e8re d'actrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-396E6641-9474-4831-A0C9-AC1424397FCD", "durationSec": 1246, "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lafont, Bernadette"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Actrice", "name": "Lafont, Bernadette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "La Maison pr\u00e8s de la fontaine. Chanson de Nino Ferrer avec interview de l'auteur", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B433FD8C-8EA7-48CA-B475-E44D2CF2473D", "durationSec": 888, "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrer, Nino"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Ferrer, Nino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.06.14", "visualThemes": ["CUIVRE", "BOURSE", "BANQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CUIVRE", "BOURSE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["TOKYO", "NEW YORK", "TOKYO", "BEX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233271", "durationSec": 879, "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SALAIRE", "OUVRIER", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "ATELIER", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "VENDEUR", "A\u00c9ROPORT", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "AVION CIVIL", "BRUIT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "COMMUNISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BOURSE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "ZIOUGANOV, GUENNADI"], "id": "asset-233272", "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.06.14", "visualGeographicals": ["BIENNE", "GENEVE", "PLAN-LES-OUATES", "LAUSANNE", "SCHIPHOL", "KLOTEN", "ZURICH", "RUSSIE", "MANCHESTER", "ZURICH", "VALAIS", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["KLM", "SWISSAIR", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 96.06.14", "visualThemes": ["POMPIER", "PRODUIT CHIMIQUE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMER\u00c7ANT", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMER\u00c7ANT", "GRAND MAGASIN", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE", "EAU POTABLE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "\u00c9CRITEAU", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["MARIN-EPAGNIER", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "COUVET", "BOUDEVILLIERS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-92707", "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-188164", "durationSec": 637, "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 96.06.14", "visualThemes": ["SALAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CORRUPTION", "ESCROQUERIE", "POLICE", "GAZODUC", "ARCH\u00c9OLOGIE", "MUS\u00c9E", "ARCHITECTURE", "ART ROMAIN", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FUNK", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "COUNTRY AND WESTERN", "SALLE DE SPECTACLE"], "visualGeographicals": ["SION", "FRIBOURG", "LAC LEMAN", "NYON", "AVENCHES", "AVENCHES", "CRANS-PRES-CELIGNY", "DIABLERETS, LES", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-240866", "durationSec": 728, "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241665", "durationSec": 306, "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.06.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-240867", "durationSec": 402, "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["KARAOK\u00c9", "INTERPR\u00c9TATION MUSICALE", "CHANSON", "KARAOK\u00c9", "INTERPR\u00c9TATION MUSICALE", "CHANSON", "KARAOK\u00c9", "INTERPR\u00c9TATION MUSICALE", "CHANSON"], "id": "asset-121646", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1509, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Caf\u00e9 des artistes, 19960614, de plus en plus de monde pratique aujourd'hui le karaok\u00e9. Ph\u00e9nom\u00e8ne japonais \u00e0 l'origine, cette mode musicale s\u00e9vit actuellement \u00e9galement en Suisse car qui n'a pas r\u00eaver de monter sur sc\u00e8nemicro en main face \u00e0 un public.", "title": "KARAOKE : JE CHANTE, TU CHANTES, ILS CHANTENT ... - 96.06.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MORGES", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["KARAOK\u00c9", "INTERPR\u00c9TATION MUSICALE", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.06.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-242066", "durationSec": 641, "publicationDate": "1996-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Jurassic Exp\u00e9dition", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442594.image", "id": "ece-3442596", "durationSec": 93, "publicationDate": "1996-06-13T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une course d'\u00e9cole sur mesure dans le Jura... pour l'instituteur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442596", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442596"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pop America (4/5) : L'Homme Atlantique. Nouvelle de Tom Wolfe", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1266D27F-2078-4FB5-81ED-B7F9F226C06E", "durationSec": 1233, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Wolfe, Tom", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de l'OTS (Ordre du Temple solaire). La justice fran\u00e7aise inculpe le chef d'orchestre Michel Tabachnik pour association de malfaiteur et recel : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Lorans, procureur de Grenoble", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70869199-33C8-4200-B59F-A419FBF76B6F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS", "Tabachnik, Michel"], "thematicThemes": ["enqu\u00eate judiciaire", "secte", "infraction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur de Grenoble", "name": "Lorans, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Miroirs de la musique (9/10) : Duchamp et Var\u00e8se, la science et les arts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F008444-575C-47AD-AAE1-CB2490E2943D", "durationSec": 3526, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duchamp, Marcel", "Var\u00e8se, Edgard"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "sciences exactes", "futurisme", "courant artistique (20e)", "art plastique", "arts", "machine"], "excerpt": "Int\u00e9r\u00eat pour la science et la machine depuis l'\u00e9poque de l'industrialisation. Persistance du th\u00e8me apr\u00e8s 1870 chez Zola, Monet et les Futuristes. Duchamp et Var\u00e8se: leur go\u00fbt commun pour l'alchimie, r\u00e9f\u00e9rences communes \u00e0 De Vinci, sp\u00e9culations sur la 4e dimension, productions inspir\u00e9es par la science, utilisation de la section d'or, machines diverses (\u00e0 faire l'amour, \u00e0 produire de la musique).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de la musique et titulaire de la classe d'Art et civilisation au Conservatoire sup\u00e9rieur de Lyon, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"L'Orgue\"", "name": "Sabatier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de l'OTS (Ordre du Temple solaire). La justice fran\u00e7aise inculpe le chef d'orchestre Michel Tabachnik pour association de malfaiteur et recel : Il continue de nier toute appartenance formelle \u00e0 l'OTS, il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir personnellement touch\u00e9 un tiers de l'argent collect\u00e9 aupr\u00e8s des adeptes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59CF10E6-810F-48E6-8E71-78C69D78BDF2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS", "Tabachnik, Michel"], "thematicThemes": ["escroquerie", "enqu\u00eate judiciaire", "secte", "infraction"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de l'OTS (Ordre du Temple solaire). La justice fran\u00e7aise inculpe le chef d'orchestre Michel Tabachnik pour association de malfaiteur et recel : Interview d'Alain Feder, avocat de Michel Tabachnik", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA91D75E-D8F8-4E10-9CA9-C684B58CC438", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS", "Tabachnik, Michel"], "thematicThemes": ["enqu\u00eate judiciaire", "secte", "infraction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de Michel Tabachnik", "name": "Feder, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Animaux champions", "source": "siranau", "title": "La baleine bleue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D001F5D-0C74-4620-B4F8-CE6C6794C35D", "durationSec": 884, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["baleine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, Qu\u00e9bec", "name": "Sears, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9nie v\u00e9ritable. De et par Isabelle Carceles", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-64D0D8AC-BCF4-41C5-B070-01C7D1139D99", "durationSec": 847, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boyer, Philox\u00e8ne", "Baudelaire, Charles", "Banville, Th\u00e9odore de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "excerpt": "La vie de Philox\u00e8ne Boyer, po\u00e8te et litt\u00e9rateur du 19e si\u00e8cle", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RAPATRIEMENT", "SALAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SECTE", "SECTE", "SECTE"], "visualPersons": ["ROTH-BERNASCONI, MARIA", "TABACHNIK, MICHEL", "TABACHNIK, MICHEL"], "id": "asset-233405", "durationSec": 930, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.06.13", "visualGeographicals": ["NAIROBI", "BERNE-VILLE", "GRENOBLE", "GRENOBLE", "SUISSE", "FRANCE", "GRENOBLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE SOCIALE", "SALAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SALAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SALAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SALAIRE", "COUPLE (RELATION)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "HOMME AU FOYER", "COUPLE (RELATION)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "TUNNEL", "MARGINALIT\u00c9", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "COMMUNISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "DREIFUSS, RUTH", "SUTER, MORITZ", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "FOURNIER, JEAN-MARIE", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "ZISYADIS, JOSEF", "ZISYADIS, JOSEF", "BIELER, PHILIPPE", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES", "VOGEL, JOHANN", "VOGEL, JOHANN", "VOGEL, JOHANN", "VOGEL, JOHANN"], "id": "asset-233269", "durationSec": 1763, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.06.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "FRIBOURG", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LOCARNO", "BERNE-VILLE", "MOSCOU", "LONDRES", "ANGLETERRE", "LONDRES", "LONDRES", "ANGLETERRE", "LONDRES", "ANGLETERRE", "LONDRES", "ANGLETERRE", "LONDRES", "SUISSE", "ANGLETERRE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["FTMH", "FTMH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernadette Lafont, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4524426-E7BE-4188-9B00-8D2D74E5A233", "durationSec": 2684, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lafont, Bernadette"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "excerpt": "Son adolescence \u00e0 N\u00eemes - Sa carri\u00e8re - La presse - M. Davis - Ses projets", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Lafont, Bernadette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Krystian Zimerman, pianiste et Claude R\u00e9gimbald, fl\u00fbtiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DEC0A47-0AE9-473E-84CF-7F168A30678B", "durationSec": 3186, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zimerman, Krystian", "Regimbald, Claude"], "thematicThemes": ["fl\u00fbte", "piano", "instrumentiste"], "excerpt": "K. Zimerman \u00e9voque ses conceptions de l'enseignement, les instruments modernes pour interpr\u00e9ter Haydn ou Beethoven, son propre piano qu'il transporte pour ses r\u00e9citals. C. R\u00e9gimbald pr\u00e9sente son dernier disque et un concert qu'il donne \u00e0 Bulle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste canadien", "name": "Regimbald, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste polonais", "name": "Zimerman, Krystian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-233145", "durationSec": 586, "publicationDate": "1996-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}