{"response": {"numFound": 7623, "start": 7300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-195463", "durationSec": 547, "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PAYSAN", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PAYSAN", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PAYSAN", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PAYSAN", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "FINANCEMENT DES \u00c9TUDES", "UNIVERSIT\u00c9", "FINANCEMENT DES \u00c9TUDES", "UNIVERSIT\u00c9", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "SECRET PROFESSIONNEL", "M\u00c9DECIN", "SECRET PROFESSIONNEL", "M\u00c9DECIN", "SECRET PROFESSIONNEL", "M\u00c9DECIN"], "visualPersons": ["TABACHNIK, MICHEL", "MACHERET, AUGUSTIN"], "id": "asset-238174", "durationSec": 1708, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.01.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "VALLORBE", "DANEMARK", "ZURICH", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUGANO", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RAPATRIEMENT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "RAPATRIEMENT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "OGATA, SADAKO", "KOLLER, ARNOLD", "PAPANDREOU, ANDREAS"], "id": "asset-238173", "durationSec": 975, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.01.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GRECE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "NATHALIE MULLER - 96.01.16", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-204449", "durationSec": 1478, "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141692", "durationSec": 346, "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.01.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238147", "durationSec": 2400, "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FONCTIONNAIRE", "FONCTIONNAIRE", "FONCTIONNAIRE", "FONCTIONNAIRE", "FONCTIONNAIRE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "POLITIQUE SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "VERDICT", "D\u00c9LIT SEXUEL", "VERDICT", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION"], "id": "asset-238048", "durationSec": 811, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.01.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "DELEMONT", "BIENNE", "BIENNE", "VEVEY", "VALAIS", "VEYSONNAZ"], "visualCorporations": ["RJ REYNOLDS TOBACCO"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["HASCHICH", "ANN\u00c9ES 1970", "USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "ANN\u00c9ES 1970", "USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "STUP\u00c9FIANT", "USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "GRIPPE"], "id": "asset-241120", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1483, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19960116, effets de la consommation de haschich sur la sant\u00e9, stup\u00e9fiant tir\u00e9 du chanvre et souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une drogue douce\n* SUISSE : 19960116, conseils pour \u00e9viter ou soigner la grippe de Singapour dont l'\u00e9pid\u00e9mie se r\u00e9pand en Suisse.", "title": "CANNABIS UNE DROGUE PAS SI DOUCE / GRIPPE COMMENT S'EN SORTIR - 96.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "VALAIS", "PLATEAU", "USA", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" illustrant drogues douces, consommation de haschich"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.01.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238049", "durationSec": 305, "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "BAB - 96.01.16", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238146", "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.01.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238175", "durationSec": 815, "publicationDate": "1996-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Une Serbe \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "ece-3311609", "durationSec": 110, "publicationDate": "1996-01-15T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311609", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3311609"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La chauve-souris (1/5) : L'homme et la chauve-souris: qui craint qui?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDF9ACC6-3F54-4A9F-A376-2AFE8DB1350E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 924, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "chauve-souris", "symbole (id\u00e9e)"], "excerpt": "Sp\u00e9cificit\u00e9s de la chauve-souris. Ses ennemis et les menaces qui p\u00e8sent sur leur survie. Les craintes qu'elles inspirent. Diabolisation de l'animal. Repr\u00e9sentations artistiques et litt\u00e9raires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), auteur de \"Histoire de la chauve-souris\"", "name": "Fleutiaux, Pierrette", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, sp\u00e9cialiste des chauves-souris", "name": "Tupinier, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'histoire naturelle de La Chaux-de-Fonds", "name": "Jacquat, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratcollaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "\"Soleil du matin\" \u00e0 P\u00e9kin. Carnet de route de May Piaget (5/5): le Parc aux bambous", "genres": ["Animation", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4E808536-C6A1-4E56-80C7-7849AFAFC790", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin"], "durationSec": 1097, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parc et jardin publics", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur chinois", "name": "Hong [=Alain]", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice fran\u00e7aise, vedette de feuilleton t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "name": "Isabelle", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "L'aviateur am\u00e9ricain dans la jungle du Vietcong", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18B647AB-67F1-456F-94D3-B7978F4B2573", "durationSec": 785, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Suppression des subventions en mati\u00e8re d'assurance maladie pour les familles vaudoises : Interviews de Ren\u00e9 Gfeller, p\u00e8re de six enfants et de Yolande Dougoud, chef du Bureau de l'assurance maladie pour la ville de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9652719-9536-4222-B77F-1D3711F262D3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 256, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "assurance maladie", "subvention"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Bureau de l'assurance maladie pour la ville de Lausanne", "name": "Dougoud, Yolande", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de six enfants", "name": "Gfeller, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Cervant\u00e8s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D5E79077-EEFD-4AF4-9466-751BD6BE6447", "durationSec": 960, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "\"Soleil du matin\" \u00e0 P\u00e9kin. Carnet de route de May Piaget (1/5): au march\u00e9 des oiseaux", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Animation"], "id": "sound-DDE144AD-B629-4A26-B7F7-613B678397B4", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin"], "durationSec": 1046, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante chinoise", "name": "Florence [=Soleil du matin]", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence internationale sur les mines antipersonnel \u00e0 Gen\u00e8ve : La Suisse se prononce pour une interdiction compl\u00e8te de ces armes. D\u00e9claration de Lucius Caflisch, chef de la d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-42554E1B-3B32-4C18-8AA6-C710DFB5B883", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mine antipersonnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation suisse \u00e0 la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur les mines antipersonnel", "name": "Caflisch, Lucius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "\"Soleil du matin\" \u00e0 P\u00e9kin. Carnet de route de May Piaget (4/5): visite du mensuel \"La Chine au Pr\u00e9sent\"", "genres": ["Interview", "Animation", "Commentaire"], "id": "sound-9484356B-BF6C-4221-BFAA-6C39B8D863AE", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin"], "durationSec": 1071, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journal", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur chinois", "name": "Hong [=Alain]", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice fran\u00e7aise", "name": "Isabelle", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le Centre de musique baroque de Versailles (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-884E3BE2-781F-46A1-879C-0A890BF27ABD", "thematicGeographicals": ["Versailles", "France"], "durationSec": 3475, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre de Musique Baroque, Versailles"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "musique", "m\u00e9diath\u00e8que", "conservatoire de musique", "patrimoine culturel", "\u00e9quipement et service culturels", "art baroque"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale de l'institution et des ses diff\u00e9rentes activit\u00e9s. Ses objectifs. Le financement public. L'\u00e9tat des lieux. Int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et bon accueil du projet. Les week-ends d'\u00e9tude du Centre. Formation d'interpr\u00e8tes soucieux des sources de la musique. Le souhait de cr\u00e9er un nouvel orchestre fran\u00e7ais du 17e si\u00e8cle. Les raisons du nouvel int\u00e9r\u00eat pour la musique baroque. Le patrimoine musical.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre de musique baroque de Versailles", "name": "Berthier de Lioncourt, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "\"Soleil du matin\" \u00e0 P\u00e9kin. Carnet de route de May Piaget (3/5): \u00e0 l'Institut des langues", "genres": ["Interview", "Animation", "Commentaire"], "id": "sound-2A8D1A82-49B3-4C8F-AE79-22B22E6AD021", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin"], "durationSec": 1010, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["institut", "enseignement des langues"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante chinoise", "name": "Florence [=Soleil du matin]", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante chinoise", "name": "Camille", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "\"Soleil du matin\" \u00e0 P\u00e9kin. Carnet de route de May Piaget (5 \u00e9missions)", "genres": ["Animation", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3F8F4F85-07B0-43B3-9ACF-9A7936C20917", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin"], "durationSec": 5230, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante chinoise", "name": "Florence [=Soleil du matin]", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice fran\u00e7aise, vedette de feuilleton t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "name": "Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur chinois", "name": "Hong [=Alain]", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante chinoise", "name": "Camille", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice fran\u00e7aise", "name": "Isabelle", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "La 3e Biennale d'art contemporain de Lyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B9CF95E-9BDE-42D6-9C03-D75BACA80D95", "thematicGeographicals": ["Lyon", "France"], "durationSec": 2055, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biennale d'art contemporain (Lyon)"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "courant artistique (20e)", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de la Biennale de Lyon", "name": "Pratt, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'art contemporain de Lyon et commissaire de la Biennale", "name": "Raspail, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets de Brenno Boccadoro, musicologue (5 \u00e9missions)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CCF323B7-D7FD-4472-902B-E58FF8E5D217", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La Machine \u00e0 broyer les petites filles. Nouvelles de Tonino Benacquista (1/5) : Le Jardin des mauvais gar\u00e7ons", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C48F9C95-A0A7-4F3F-A441-F3C99B3BF0FA", "durationSec": 1222, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Benacquista, Tonino", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets de Sylvie Bonier, journaliste (5 \u00e9missions)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F0E07136-C67A-4198-8EB8-02B3738FB4C4", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Bonier, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MINE ANTIPERSONNEL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MINE ANTIPERSONNEL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MINE ANTIPERSONNEL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MINE ANTIPERSONNEL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MINE ANTIPERSONNEL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ESCROQUERIE", "ABUS DE CONFIANCE", "PROC\u00c8S", "ESCROQUERIE", "ABUS DE CONFIANCE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["BEGUIN, THIERRY", "BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-210939", "durationSec": 873, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 96.01.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BOUDRY", "BOUDRY"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.01.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-156674", "durationSec": 318, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "\"Soleil du matin\" \u00e0 P\u00e9kin. Carnet de route de May Piaget (2/5): chez les libraires (Zola, Balzac, Moli\u00e8re)", "genres": ["Interview", "Animation", "Commentaire"], "id": "sound-91F997BD-B3DF-46D5-AF13-8A094016205E", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin"], "durationSec": 1021, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libraire", "librairie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante chinoise", "name": "Florence [=Soleil du matin]", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "CHUTE LIBRE - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-121324", "durationSec": 318, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.01.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141691", "durationSec": 316, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "CONCERT CLASSIQUE", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "FLEUVE", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "FLEUVE", "CR\u00c9PUSCULE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "PROC\u00c8S", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "PROC\u00c8S", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "PROC\u00c8S", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "STATION DE SKI", "PROMOTION TOURISTIQUE"], "visualPersons": ["GIANADDA, L\u00c9ONARD", "COUCHEPIN, PASCAL", "MARCOS, IMELDA", "MARCOS, FERDINAND"], "id": "asset-210940", "durationSec": 1616, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.01.15", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "VALAIS", "VALAIS", "SUISSE", "LAUSANNE", "IRAK", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "MANILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HONOLULU", "SUISSE", "GSTAAD"], "visualCorporations": ["VON ROLL", "VON ROLL", "VON ROLL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "ASSURANCE MALADIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "LOCAL DE VOTE", "VIGNE", "VITICULTURE", "VINIFICATION", "D\u00c9GUSTATION", "OENOLOGIE", "VIN BLANC", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "FORCE POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VIEILLARD"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "BUGNON, ANDRE", "VUILLEUMIER, MARC"], "id": "asset-210946", "durationSec": 796, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.01.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "SION", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PROVINS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "PRESSE", "POLITIQUE", "PRESSE", "POLITIQUE", "PRESSE", "POLITIQUE", "PRESSE", "POLITIQUE", "PRESSE"], "id": "asset-210948", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3463, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19960115, portrait interview de MEYER Frank A., \u00e9ditorialiste influent du groupe Ringier. Quelles fronti\u00e8res entre la pratique du journalisme et celle du pouvoir politique ? MEYER, Frank A., journaliste politique ou politicien journaliste ?", "title": "FRANK A. MEYER , LE QUATRIEME POUVOIR ? - 96.01.15", "visualGeographicals": ["BERNE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLITIQUE", "PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "96.01.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-236058", "durationSec": 1466, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-195579", "durationSec": 603, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ROCK-FOLK - 30 ANS DE MONTREUX 96", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-238151", "durationSec": 1790, "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9MISSION"], "visualPersons": ["PAPANDREOU, ANDREAS"], "id": "asset-210941", "durationSec": 826, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 96.01.15", "visualGeographicals": ["GRECE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "Loretan intime", "imageURL": "http://www.rts.ch/5805611.image", "id": "ece-3468998", "durationSec": 878, "publicationDate": "1996-01-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'alpiniste fribourgeois livre ses convictions dans l'\u00e9mission Racines.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468998", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468998"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Barbara Hendricks, cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B6BFC8D-2378-4771-BD71-82A6B7A136FB", "durationSec": 3377, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hendricks, Barbara"], "thematicThemes": ["cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amie de Barbara Hendricks", "name": "Rittier, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice", "name": "Hendricks, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Dussollier, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F739A4D2-DF55-4EB8-B87D-47942E4C4A1C", "durationSec": 3165, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dussollier, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "Les clowns analystes (Xavier Bloch) - 1959, catastrophe de Fr\u00e9jus (archives) - Finale du Championnat de football am\u00e9ricain (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dussollier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Notes indon\u00e9siennes (1/3) : De Sumatra \u00e0 Java", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DAF59175-A497-4CCB-9CEA-A758EB7EBFE6", "thematicGeographicals": ["Java", "Sumatra"], "durationSec": 3720, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique populaire"], "excerpt": "Musiques traditionnelles des Batak de Sumatra, du pays Sunda (ouest de Java) et du Yogyakarta (centre de Java)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Ulrich", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Juan-Antonio Samaranch : Le C.I.O et les droits de t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17A476F4-F6D2-4C24-80F0-1A5140F7CE12", "durationSec": 770, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du CIO", "name": "Samaranch, Juan Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "La pr\u00e9paration de No\u00ebl", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4ABCBE69-DC4B-4350-A14F-11624C37AB59", "durationSec": 1135, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\u00e0 supprimer"], "alternativeTitle": ["La pr\u00e9paration de No\u00ebl / SIR_1996-01-14_bergamote_4ABCBE69-DC4B-4350-A14F-11624C37AB59 / La pr\u00e9paration de No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-5392443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Chabanel, directeur g\u00e9n\u00e9ral de S\u00e9cheron SA \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-860935D9-144E-405C-9176-5D0A737768DF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1101, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00e9cheron"], "thematicThemes": ["entreprise", "\u00e9conomie", "industrie des machines"], "excerpt": "1996 ne sera pas l'ann\u00e9e de la reprise \u00e9conomique tant attendue. Quand l'\u00e9conomie suisse va-t-elle enfin sortir du tunnel ? Les pr\u00e9visions sont moroses, mais la force de certains, c'est de croire \u00e0 l'avenir de la Suisse et de tout faire pour d\u00e9jouer une sinistrose ambiante. Diagnostic 1996 du patron du groupe industriel S\u00e9cheron qui refuse de baisser les bras", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de S\u00e9cheron SA \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Chabanel, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Lucia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF91EDA7-6B09-4750-8CFD-55DD0ABA3A40", "durationSec": 1001, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Portrait de la chauve-souris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B05B6E6-5375-47CB-85CD-2674AB9F5C75", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 9148, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Batman"], "thematicThemes": ["chauve-souris", "personnage de fiction", "vampire", "\u00e9thologie", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'histoire naturelle de La Chaux-de-Fonds", "name": "Jacquat, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, sp\u00e9cialiste des chauves-souris", "name": "Tupinier, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Guillon, Marie-Christine", "type": "Participant"}, {"role": "zoologue amateur", "name": "Meyer de Stadelhofen, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e), auteur de \"Histoire de la chauve-souris\"", "name": "Fleutiaux, Pierrette", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9phile, collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Romandises", "source": "siranau", "title": "Le ch\u00e2teau de Chillon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C464130E-662E-4236-A6DC-932E6CE391FE", "thematicGeographicals": ["Chillon (ch\u00e2teau de)", "Vaud"], "durationSec": 2265, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["13e si\u00e8cle", "ch\u00e2teau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gens de la rue", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue, Arch\u00e9otech \u00e0 Pully", "name": "Feihl, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "intendant du Ch\u00e2teau de Chillon", "name": "Herren, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "EXTRAIT", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC", "TRAC"], "visualPersons": ["ROUMANOFF, ANNE", "ARDITI, PIERRE", "GAINSBOURG, CHARLOTTE", "JORDAN, ARMIN", "BRIALY, JEAN-CLAUDE", "GALABRU, MICHEL", "ROUMANOFF, ANNE", "BRIALY, JEAN-CLAUDE", "GALABRU, MICHEL", "GAINSBOURG, CHARLOTTE", "ARDITI, PIERRE", "ROUMANOFF, ANNE", "GAINSBOURG, CHARLOTTE", "GALABRU, MICHEL", "BRIALY, JEAN-CLAUDE", "BRIALY, JEAN-CLAUDE", "ARDITI, PIERRE", "GAINSBOURG, CHARLOTTE", "GALABRU, MICHEL", "ROUMANOFF, ANNE", "ARDITI, PIERRE", "GAINSBOURG, CHARLOTTE", "BRIALY, JEAN-CLAUDE", "GALABRU, MICHEL", "ARDITI, PIERRE", "GAINSBOURG, CHARLOTTE", "BRIALY, JEAN-CLAUDE", "ARDITI, PIERRE"], "id": "asset-203516", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2740, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19960114, chanteurs lyriques, musiciens, com\u00e9diens ou humoristes ont appris \u00e0 vivre avec le trac. Que ce soit sur sc\u00e8ne ou sur un plateau de cin\u00e9ma, avant ou pendant la repr\u00e9sentation, le trac fait partie du m\u00e9tier d'artiste.", "title": "LE TRAC, PRIVILEGE DES STARS - 96.01.14", "visualGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "GENEVE", "PARIS", "PARIS", "GENEVE", "PARIS", "PARIS", "GENEVE", "PARIS", "PARIS", "GENEVE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "GENEVE", "PARIS", "PARIS", "GENEVE", "PARIS", "PARIS", "GENEVE", "PARIS", "PARIS", "GENEVE", "PARIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" le trac chez les artistes", " le trac chez les artistes"], "thematicThemes": ["TRAC"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BERGER, Jacob", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Burrin, historien de la Deuxi\u00e8me guerre mondiale : A propos de la traduction en fran\u00e7ais du \"Livre noir\" consacr\u00e9 au g\u00e9nocide juif lors de l'invasion de la Russie par les Allemands. Avec la participation de Mich\u00e8le Kahn, traductrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6E25B09-9C37-4152-8166-59030802CDF5", "thematicGeographicals": ["Russie", "Allemagne"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grossmann, Vassili", "Einstein, Albert", "Staline, Joseph", "Ehrenbourg, Ilya"], "thematicThemes": ["communisme", "nazisme", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "Ilya Ehrenbourg et Vassili Grossmann, \u00e9crivains et correspondants de guerre, ont commenc\u00e9 la r\u00e9daction du \"Livre noir\" \u00e0 l'initiative d'Albert Einstein et au Comit\u00e9 antifasciste juif d'U.R.S.S. en 1942, soit une ann\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9but du massacre syst\u00e9matique des Juifs et des r\u00e9sistants russes par les troupes allemandes. Sur pr\u00e8s de mille pages, cet ouvrage d\u00e9crit les horreurs observ\u00e9es lors de l'invasion allemande et la cruaut\u00e9 des ex\u00e9cutants. Le livre ne verra jamais le jour suite \u00e0 l'intervention de Staline qui craignait une trop forte influence du \"cosmopolitisme juif\" apr\u00e8s le conflit. Aujourd'hui, une telle publication est l'occasion d'une vision \"plus intelligente de la Shoah\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice", "name": "Kahn, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialiste de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "name": "Burrin, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La petite famille", "source": "gico", "title": "LE SOUPER DU DIMANCHE", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-133055", "durationSec": 1397, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "ALCAN HIGHWAY, ROUTE AVENTUREUSE DE L'ALASKA", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-142784", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "LES TERRINES PLANTEES - 96.01.14", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-195467", "durationSec": 1713, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANON (ARME)", "PROC\u00c8S", "PORTRAIT", "ESCROQUERIE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "A\u00c9ROPORT", "TOURISME", "VOL \u00c0 LA TIRE", "BAGAGE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SOARES, MARIO", "SOARES, MARIO", "BAILLOD, GIL", "TANNER, ALAIN", "SIMON, MICHEL"], "id": "asset-210937", "durationSec": 1654, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.01.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOLEURE", "VEVEY", "LAUSANNE", "PORTUGAL", "PORTUGAL", "PORTUGAL", "FRANCE", "NEUCHATEL", "ZURICH", "LEYSIN", "BERNE", "SOLEURE"], "visualCorporations": ["VON ROLL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "LES ANIMAUX DE JARDIN - 96.01.14", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-237855", "durationSec": 1713, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-233681", "durationSec": 3480, "mediaType": "video", "title": "96.01.14", "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" 1 ERE EMISSION DE C'EST TRES SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualPersons": ["LORETAN, ERHARD"], "id": "asset-121411", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 887, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19960114, entretien avec LORETAN Erhard, alpiniste ayant escalad\u00e9 14 sommets de plus de 8000 m\u00e8tres.", "title": "REFLEXION FAITE : AVEC ERHARD LORETAN, ALPINISTE \"L'HOMME DES 14 8000 METRES\" - 96.01.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "SECTE", "L\u00c9GISLATION", "D\u00c9BAT", "SECTE", "L\u00c9GISLATION", "D\u00c9BAT", "SECTE", "L\u00c9GISLATION"], "id": "asset-238179", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4504, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19960114, d\u00e9bat anim\u00e9 par Claude TORRACINTA entre diverses personnalit\u00e9s suisses pour discuter des mesures l\u00e9gislatives \u00e0 prendre face \u00e0 la prolif\u00e9ration des sectes et aux dangers qu'elles repr\u00e9sentent, comme l'ont d\u00e9montr\u00e9 les exemples de l'Ordre du Temple Solaire, la secte Auom de la V\u00e9rit\u00e9 Supr\u00eame au Japon ou d'autres cas similaires dans le monde.", "title": "SECTES : FAUT-IL LAISSER FAIRE ? - 96.01.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "SECTE", "L\u00c9GISLATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.01.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210936", "durationSec": 941, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.01.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210938", "durationSec": 404, "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 96.01.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-203522", "publicationDate": "1996-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Quand les pauvres vont en prison", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E568B626-08B8-4BBC-B0B3-1A079BEF5B8A", "durationSec": 1125, "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "peine d'emprisonnement"], "excerpt": "La crise multiplie les pauvres et jette en prison les plus d\u00e9munis, ceux qui faute d'argent ne peuvent s'acquitter de leurs amendes. Et ceci le plus l\u00e9galement du monde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tenu", "name": "Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9tenu", "name": "Michel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des Travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral au Service p\u00e9nitentiaire vaudois \u00e0 Lausanne", "name": "Fichter, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "surveillant de la Maison d'arr\u00eat de Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9tenu", "name": "Marc", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet du district de Lausanne", "name": "Gorg\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9tenu", "name": "Mirko", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9tenu", "name": "Paulo", "type": "Participant"}, {"role": "surveillant en chef de la Maison d'arr\u00eat et de pr\u00e9ventde pr\u00e9ventive \u00e0 Orbe", "name": "Broquet, Daniel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "G\u00e9rard Depardieu : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CD862890-6457-4A4C-A61D-2210F98A1FCF", "durationSec": 1784, "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Depardieu, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Extraits de films: \"Les Valseuses\" de Bertrand Blier avec Miou-Miou et Patrick Dewaere - \"Le Dernier m\u00e9tro\" de Fran\u00e7ois Truffaut avec Catherine Deneuve - \"La Femme d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\" de Fran\u00e7ois Truffaut avec Fanny Ardant - \"Tenue de soir\u00e9e\" de Bertrand Blier avec Michel Blanc et Miou-Miou - \"Trop belle pour toi\" de Bertrand Blier avec Carole Bouquet et Josiane Balasko - \"Uranus\" de Claude Berri - \"Cyrano\" de Jean-Paul Rappeneau - \"Green Card\" de Peter Weir - \"Le Colonel Chabert\" d'Yves Angelo avec Fabrice Luchini", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Depardieu, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Blanc, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bouquet, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Depardieu, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"name": "Miou-Miou", "type": "Participant"}, {"name": "Ardant, Fanny", "type": "Participant"}, {"name": "Dewaere, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Deneuve, Catherine", "type": "Participant"}, {"name": "Luchini, Fabrice", "type": "Participant"}, {"name": "Balasko, Josiane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Line Guibentif, peintre des montagnes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1866057B-AE28-4EAF-8885-D6E537ED73FA", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal", "Valais"], "durationSec": 3522, "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guibentif, Line"], "thematicThemes": ["peinture", "montagne"], "excerpt": "Formation artistique. La vie \u00e0 la montagne. La d\u00e9couverte du N\u00e9pal. La sensation du pays v\u00e9ritable. La linogravure. La production d'oeuvres d'art pour ses projets au N\u00e9pal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, La Sage (VS)", "name": "Guibentif, Line", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le magicien chinois imposteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF5D20A3-A66D-4186-BD35-640A5A9A6DA7", "durationSec": 986, "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, bras de fer entre les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales et la caisse maladie Swica : La gratuit\u00e9 du troisi\u00e8me enfant intervenant. Interview de Ruedi Brunner, porte-parole de la Swica", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6036BCD2-8CB4-4FB6-B248-1872E25A7E16", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SWICA"], "thematicThemes": ["assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Swica", "name": "Brunner, Ruedi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.01.13", "visualThemes": ["DROIT", "CONDITIONNEMENT", "VIN"], "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-242178", "durationSec": 872, "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "96.01.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-203310", "durationSec": 813, "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "96.01.13", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-121462", "durationSec": 1473, "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "96.01.13", "visualThemes": ["DAMES", "SUPER-G", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241166", "durationSec": 1982, "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.01.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237092", "durationSec": 560, "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE"], "visualPersons": ["BUACHE, FREDDY", "BUACHE, FREDDY", "BUACHE, FREDDY", "BUACHE, FREDDY", "BUACHE, FREDDY", "BUACHE, FREDDY", "BUACHE, FREDDY", "BUACHE, FREDDY"], "id": "asset-121530", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1870, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19960113, Portrait de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse et de son fondateur et directeur BUACHE Fr\u00e9ddy et entretien avec BUACHE, Fr\u00e9ddy.", "title": "TRESORS EN BOBINES : LA CINEMATHEQUE SUISSE 1 - 96.01.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BUACHE, FREDDY"], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MATH\u00c8QUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LA MOUCHE : UN MONSTRE FAMILIER", "genres": ["Science"], "id": "asset-145544", "durationSec": 2580, "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "KURDES", "TORTURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRISON", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CONDITIONNEMENT", "P\u00c2TE ALIMENTAIRE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MARCOS, IMELDA", "MARCOS, FERDINAND", "ZIEGLER, JEAN", "BUACHE, FREDDY", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-241066", "durationSec": 1673, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.01.13", "visualGeographicals": ["URNAESCH", "PHILADELPHIE", "HAWAII (ETAT USA)", "GENEVE-VILLE", "TURQUIE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "TRAMELAN", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "LES SECTES - 96.01.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-204454", "durationSec": 3945, "publicationDate": "1996-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets d'Anne de Castello, journaliste (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-171B2C03-777E-463F-ADC8-3060C079247A", "durationSec": 158, "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique adoucit-elle les moeurs ? (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09719A06-4446-40EA-95E7-B4E1F97FE573", "thematicGeographicals": ["Paris", "Vienne (Autriche)", "Autriche", "France"], "durationSec": 3549, "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Satie, Erik", "Stravinsky, Igor", "Groupe des Six", "Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["esth\u00e9tique (philosophie)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "20e si\u00e8cle", "censure", "mode sociale", "critique musicale", "soci\u00e9t\u00e9", "public", "musique"], "excerpt": "Bagarres et pol\u00e9miques au sujet de \"Pell\u00e9as et M\u00e9lisande\". Les raisons musicales du scandale. Les critiques. Scandale d'un concert des \"Viennois\" \u00e0 Vienne. \"Le Sacre du printemps\". Le scandale de \"Parade\" et des \"Mari\u00e9s de la Tour Eiffel\". La fin des scandales: peur des critiques et assagissement du public jusqu'\u00e0 la passivit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiation", "source": "siranau", "title": "Steve Waring, l'aiguiseur d'oreilles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-986CD9C9-79C1-4D0E-AA76-3C284C0574C5", "durationSec": 825, "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Waring, Steve"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "chanson enfantine"], "excerpt": "Parcours musical et sources d'inspiration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te, chanteur pour enfants", "name": "Waring, Steve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cit des obs\u00e8ques de Fran\u00e7ois Mitterrand, ex-pr\u00e9sident fran\u00e7ais, \u00e0 Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F348DE3-A953-4059-AB0F-F46069DF2012", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["enterrement", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La Vie mat\u00e9rielle. De Marguerite Duras [Extraits] (5/5) : C'est tout", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CB79A103-5457-49D3-877E-FBC7C9C45C10", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Duras, Marguerite", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Histoire \u00e0 tenir debout : Psychomotricit\u00e9. L'aventure de la marche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38D4A73F-95D1-46FA-AC82-DC974C8C559A", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie de l'enfant", "d\u00e9veloppement psychomoteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, psychanalyste, auteur de \"Tenir debout\"", "name": "Vassa, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste pour enfants", "name": "Orazio, Marie-Jos\u00e9 d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "PSYCHIATRIE", "PSYCHOLOGIE", "ADOLESCENT", "SUICIDE", "PSYCHIATRIE", "PSYCHOLOGIE", "ADOLESCENT", "SUICIDE", "PSYCHIATRIE", "PSYCHOLOGIE", "ADOLESCENT", "SUICIDE", "PSYCHIATRIE", "PSYCHOLOGIE", "ADOLESCENT"], "id": "asset-238149", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1877, "mediaType": "video", "excerpt": "* Geneve : 19960112, appel au secours, volont\u00e9 d'en finir avec une existence insupportable, la tentative de suicide r\u00e9v\u00e8le la plupart du temps un mal \u00eatre profond. DANIELLE raconte sa perte de confiance, sa solitude et sa tentative de mourir.", "title": "J'AI VOULU MOURIR A 17 ANS - 96.01.12", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" du suicide chez les adolescents en Suisse"], "thematicThemes": ["SUICIDE", "PSYCHIATRIE", "PSYCHOLOGIE", "ADOLESCENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "96.01.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238242", "durationSec": 300, "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORNOGRAPHIE", "INTERNET", "LICENCIEMENT", "PORNOGRAPHIE", "INTERNET", "LICENCIEMENT", "PORNOGRAPHIE", "INTERNET", "AVS", "CONCUBINAGE", "FAUSSE MONNAIE", "PI\u00c8CE DE MONNAIE", "TOURISME", "SANT\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "VACANCES", "NEIGE", "TEMP\u00caTE", "HIVERNAL", "SANS-ABRI", "CHASSE-NEIGE", "EXTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "EXTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COMM\u00c9MORATION", "ROCK"], "visualPersons": ["HODLER, MARC", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "OGI, ADOLF", "PONCET, DOMINIQUE", "DUSONG, MONIKA"], "id": "asset-232158", "mediaType": "video", "title": "SOIR - 96.01.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BERNE", "WASHINGTON", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "SUISSE", "YVERDON"], "visualCorporations": ["CIO", "ROCHE", "ROCHE", "HOTELPLAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "AGENCE DE PRESSE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "CUISINI\u00c8RE (FOURNEAU)", "ARTISANAT", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "PORTRAIT", "D\u00c9PANNAGE", "ARTISTE", "PORTRAIT", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN"], "id": "asset-210945", "durationSec": 796, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 96.01.12", "visualGeographicals": ["VAUD", "COLLONGE-BELLERIVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "CHAVORNAY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "96.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233530", "durationSec": 328, "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 96.01.12", "visualGeographicals": ["LEYSIN", "LEYSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237084", "durationSec": 823, "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rigolot", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-203238", "durationSec": 574, "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRITEAU", "ENSEIGNE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "\u00c9CRITEAU", "PISTE DE SKI", "HIVERNAL", "PISTE DE SKI", "HIVERNAL"], "id": "asset-189307", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GRYON"], "durationSec": 903, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : Villars, Gryon, 19960112, skieurs sur pistes de ski et remont\u00e9es m\u00e9caniques.", "title": "TOURNAGE : PISTES DE SKI DE VILLARS ET GRYON DANS LE CANTON DE VAUD - 96.01.12", "visualGeographicals": ["VAUD", "GRYON", "VAUD", "GRYON", "VAUD", "GRYON"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" pistes de ski de Villars et Gryon dans le canton de Vaud"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SECHAUD, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 96.01.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-232159", "durationSec": 700, "publicationDate": "1996-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francis Matthey, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement des finances et pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique de la future \"Expo nationale des 3 Lacs\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B544EB25-E315-4B4F-8F45-441564820A10", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2941, "publicationDate": "1996-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matthey, Francis", "Expo.01"], "thematicThemes": ["politique", "exposition nationale", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Mitterrand - La politique suisse - L'exposition nationale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement des finances, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique de la future \"Expo nationale des 3 Lacs\"", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Plusieurs milliers de personnes ont suivi les fun\u00e9railles \u00e0 Jarnac. L'intimit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 totalement respect\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE88B2BA-DD41-430E-9B3C-448670CEC572", "thematicGeographicals": ["France", "Jarnac"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1996-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["enterrement", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Paris, \u00e0 la Place de la Bastille, hommage de la population \u00e0 Fran\u00e7ois Mitterrand, ex-pr\u00e9sident fran\u00e7ais : Interviews de passants anonymes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDAD930D-B9BD-4D00-A36B-A57455E2E049", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1996-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Parisiens rendant hommage \u00e0 Fran\u00e7ois Mitterrand \u00e0 la Place de la Bastille", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Lettres d'Einstein", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E57863FB-4F77-4213-9DD7-6506E950DC2F", "durationSec": 680, "publicationDate": "1996-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets d'Anne de Castello, journaliste (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BEB02310-6807-4F72-A822-A6B0DE99BD76", "durationSec": 173, "publicationDate": "1996-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La Vie mat\u00e9rielle. De Marguerite Duras [Extraits] (4/5) : L'Etoile. Ecrire", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F935F087-AD24-4A29-8F90-B6766972F8A7", "durationSec": 1183, "publicationDate": "1996-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Duras, Marguerite", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Interviews de James Conlon, chef d'orchestre, Leontina Vaduva et Hanna Schaer, cantatrices, Georges Sch\u00fcrch et Charlotte Nierl\u00e9, membres du Cercle romand Richard Wagner", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E33F152-B1AC-425A-8A35-751F0E333E3B", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse romande"], "durationSec": 3252, "publicationDate": "1996-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conlon, James", "Schaer, Hanna", "Cercle romand Richard Wagner", "Vaduva, Leontina", "Op\u00e9ra Bastille, Paris"], "thematicThemes": ["association", "op\u00e9ra (oeuvre)", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Les 20 ans du Cercle romand Richard Wagner. La semaine parisienne d'Antoine Livio avec \u00e0 l'affiche de l'Op\u00e9ra Bastille, \"La Boh\u00eame\" de Puccini. \"Les Joyeuses Comm\u00e8res de Windsor\" \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique de Paris (H. Schaer).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Conlon, James", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice roumaine", "name": "Vaduva, Leontina", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Cercle romand Richard Wagner", "name": "Sch\u00fcrch, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Cercle romand Richard Wagner", "name": "Nierle, Charlotte", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice suisse", "name": "Schaer, Hanna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Plus de mille personnalit\u00e9s, des dizaines de chefs d'Etat et des milliers d'anonymes ont assist\u00e9 \u00e0 la messe c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en l'Eglise Notre-Dame de Paris. Extrait de l'office religieux de Mgr Jean-Marie Lustiger, cardinal-archev\u00eaque de Paris", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-CD2ADA3A-E869-4DD4-8094-569E8ED71E23", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 130, "publicationDate": "1996-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["enterrement", "chef d'Etat", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cardinal-archev\u00eaque de Paris", "name": "Lustiger, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique adoucit-elle les moeurs ? (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-638AEC1C-9AD9-4CF9-895D-E88DB8889EA4", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3422, "publicationDate": "1996-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["public", "critique musicale", "mode sociale", "soci\u00e9t\u00e9", "op\u00e9ra (oeuvre)", "19e si\u00e8cle", "esth\u00e9tique (philosophie)", "musique"], "excerpt": "Richard Wagner, l'homme \u00e0 abattre. Wagner \u00e0 Paris. La repr\u00e9sentation de \"Tannh\u00e4user\" en 1861 \u00e0 Paris. Wagner le provocateur. Les d\u00e9fenseurs de Wagner. Les admirateurs fran\u00e7ais de Wagner.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}]}}