{"response": {"numFound": 2370, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tolsto\u00ef ... vu par Henri Guillemin", "source": "gico", "title": "PRESENCE DE TOLSTOI - 69.11.16", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-111977", "durationSec": 1538, "publicationDate": "1969-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "69.11.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-252818", "durationSec": 335, "publicationDate": "1969-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livres pour toi", "source": "gico", "title": "69.11.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-103816", "durationSec": 1663, "publicationDate": "1969-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Evelyne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Les tonalit\u00e9s et leurs secrets : Mi b\u00e9mol mineur", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CDD9C437-EC3B-4EBE-B3B6-7ACFD27F5EF1", "durationSec": 1429, "publicationDate": "1969-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tonalit\u00e9", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "69.11.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-251759", "durationSec": 393, "publicationDate": "1969-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Bonsoir 15.11.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453707.image", "id": "ece-3453709", "durationSec": 1129, "publicationDate": "1969-11-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La localit\u00e9 de La Roche est un village agricole entre Bulle et Fribourg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453709", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453709"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Une visite au mus\u00e9e (1/4)", "id": "sound-417B5205-14EB-4E9B-91B7-0FB5A19F53C4", "thematicGeographicals": ["Vissoie"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1969-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Une visite au mus\u00e9e&#34; [1\u00e8re partie], de Jean-Paul Florey, par Jean-Paul Florey et Edouard Florey, de Vissoie (VS) - 3. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Florey, Edouard", "type": "Participant"}, {"name": "Florey, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Florey, Jean-Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "LES CARAIBES - 69.11.15", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-205298", "durationSec": 868, "publicationDate": "1969-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "69.11.15", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-105434", "durationSec": 559, "publicationDate": "1969-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.11.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250276", "durationSec": 1128, "publicationDate": "1969-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COULLERY, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}, {"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUMBERT, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 14.11.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458712.image", "id": "ece-3458714", "durationSec": 568, "publicationDate": "1969-11-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En Suisse, il faut planifier le d\u00e9veloppement des habitations.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458714", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458714"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["JOGGING", "BOXE"], "visualPersons": ["BUHLER, CHARLY", "CHERVET, FRITZ"], "id": "asset-181724", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "VERS-CHEZ-LES-BLANC"], "durationSec": 655, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vers-chez-les-Blanc : 19691114, des amateurs de course \u00e0 pied se r\u00e9unissent pour faire du jogging au sein du footing Club lausannois\n* SUISSE : 19691114, itw des managers des boxeurs CHERVET Fritz et DIOP Kamara avant le combat de boxe qui oppose le Suisse au Fran\u00e7ais.", "title": "69.11.14", "visualGeographicals": ["VERS-CHEZ-LES-BLANC", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1969-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "visualThemes": ["DRAMATIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC", "TAPPY, ERIC"], "id": "asset-199778", "thematicGeographicals": ["SIERRE", "SION", "PYRENEES-ORIENTALES"], "durationSec": 2164, "mediaType": "video", "excerpt": "Sion, Sierre, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : 19690901 - 19690918, fresque audiovisuelle \"La croisade des enfants\" du compositeur suisse SUTERMEISTER Heinrich, sur un texte de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais SCHWOB Marcel.", "title": "LA CROISADE DES ENFANTS", "visualGeographicals": ["SIERRE", "SION", "PYRENEES-ORIENTALES"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1969-11-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DRAMATIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "MUSIQUE CONTEMPORAINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Son": [{"name": "PUGIN, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAILLARD, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Commentateur": [{"name": "IMHOF, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Commentatrice": [{"name": "LACHENAL, Lise", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"role": "Fran\u00e7ois Longuejoue", "name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"role": "Goliard", "name": "BIDEAU, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PERRET, Peter", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOGRAPHIE (FORME LITT\u00c9RAIRE)", "\u00c9DITION", "\u00c9DITION", "\u00c9DITION", "MARKETING", "\u00c9CRIVAIN", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9DITION", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["PIAF, EDITH", "BAZIN, HERVE"], "id": "asset-204870", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19691000, pr\u00e9sentation du monde de l'\u00e9dition litt\u00e9raire et analyse des conditions n\u00e9cessaires \u00e0 la fabrication d'un succ\u00e8s de librairie. Des \u00e9diteurs, des critiques litt\u00e9raires et des \u00e9crivains \u00e9voquent les ingr\u00e9dients de base pour la fabrication d'un best-seller, notamment la promotion et la publicit\u00e9.", "title": "LA CUISINE DU LIVRE - 69.11.14", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-11-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100221"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "69.11.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-246532", "durationSec": 449, "publicationDate": "1969-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.11.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-142239", "durationSec": 917, "publicationDate": "1969-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Le fondateur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442660.image", "id": "ece-3442662", "durationSec": 1170, "publicationDate": "1969-11-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait d'Adolf Fluckiger, fondateur de la course Morat-Fribourg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442662", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442662"}, {"source": "escenic", "program": "Vie litt\u00e9raire", "title": "Patrick Modiano", "imageURL": "http://www.rts.ch/6210112.image", "id": "ece-6210113", "durationSec": 263, "publicationDate": "1969-11-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le jeune \u00e9crivain \u00e9voque le th\u00e8me de l'Occupation allemande au coeur de son roman La Ronde de nuit.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6210113", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6210113"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "L'op\u00e9ration \"Gulf-Stream\". Le m\u00e9soscaphe \"Ben Franklin\"  a parcouru 2000 km sous l'eau, d\u00e9rivant avec le courant et cela pendant un mois, au d\u00e9part de la Floride : Interview de Jacques Piccard, oc\u00e9anographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B02C52BA-46E6-43CE-9189-31E8D5278300", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1184, "publicationDate": "1969-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64", "Piccard, Jacques"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "sous-marin", "pollution", "oc\u00e9anologie", "courant marin"], "excerpt": "[Le Ben Franklin est un sous-marin construit en 1968 par Jacques Piccard pour \u00e9tudier le Gulf Stream, nom de code PX15. Avec 5 autres personnes, Jacques Piccard a pass\u00e9 en mois dans le Ben Franklin, du 14 juillet au 14 ao\u00fbt 1969 (D'apr\u00e8s Wikip\u00e9dia, Article Mesoscasphe Ben Franklin, consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2009).] Jacques Piccard \u00e9voque les diff\u00e9rents qu'il a eus avec quelques personnes lors de l'Expo 1964. Il va rentrer en Suisse d\u00e9but 1970. Pour lui la pollution de la mer, de l'air et de la terre est un probl\u00e8me dramatique et qui pourrait \u00eatre fatale pour l'humanit\u00e9. Il est absolument contre la fum\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oc\u00e9anographe", "name": "Piccard, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "SALON DU LIVRE"], "visualPersons": ["MODIANO, PATRICK"], "id": "asset-207140", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCFORT"], "durationSec": 1755, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19691113, itw du m\u00e9di\u00e9viste suisse ZUMTHOR Paul \u00e0 propos de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Le puits de Babel\". Il \u00e9voque la vie et la personnalit\u00e9 moderne d'ABELARD Pierre\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19691113, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais MODIANO Patrick \u00e0 propos de son livre intitul\u00e9 \"La ronde de nuit\". Il \u00e9voque la collaboration avec l'Allemagne durant la seconde guerre mondiale \u00e0 travers son h\u00e9ros\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19691113, itw de l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise LOESCH Anne \u00e0 propos de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Une toute petite sant\u00e9\". Elle \u00e9voque une h\u00e9ro\u00efne sans passion et malade\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19691113, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais BOURGEADE Pierre \u00e0 propos de son livre intitul\u00e9 \"New York party\". Il \u00e9voque son exp\u00e9rience am\u00e9ricaine et la d\u00e9couverte de la vraie libert\u00e9\n* Francfort : 19691113, la 21 eme \u00e9dition de la foire internationale du livre a rassembl\u00e9 des \u00e9diteurs et un large public.", "title": "AVANT LES PRIX LITTERAIRES - 69.11.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCFORT"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1969-11-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "FERBLANTIER EN BATIMENT - 69.11.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231330", "durationSec": 1774, "publicationDate": "1969-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.11.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114250", "durationSec": 1112, "publicationDate": "1969-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISTE", "PORTRAIT", "MORAT FRIBOURG", "ARTISTE", "PORTRAIT", "MORAT FRIBOURG"], "id": "asset-128688", "thematicGeographicals": ["BERNE"], "durationSec": 1299, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne : Oberhofen am Thunersee, 19691113, portrait de FLUECKIGER Adolf, personnage pittoresque bernois de 75 ans, peintre et sportif, fondateur de la course \u00e0 pied Morat Fribourg.", "title": "75 BERGES : ADOLF FLUECKIGER - 69.11.13", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "MORAT"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1969-11-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081109"], "thematicThemes": ["MORAT FRIBOURG"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.11.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249574", "durationSec": 372, "publicationDate": "1969-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La fourrure en couleur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463309.image", "id": "ece-3463311", "durationSec": 225, "publicationDate": "1969-11-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des image en couleur pour pr\u00e9senter la mode de la fourrure.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463311", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463311"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Oh les beaux jours. De Samuel Beckett, par Madeleine Renaud, com\u00e9dienne. - 2. Autour de Samuel Beckett : Avec Paul-Louis Mignon, historien de l'art, et Jean Bloch-Michel, traducteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01A51D6B-20FD-4240-9632-9786DD656EBD", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 1471, "publicationDate": "1969-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beckett, Samuel"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "litt\u00e9rature", "art dramatique", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du th\u00e9\u00e2tre", "name": "Mignon, Paul-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur", "name": "Bloch-Michel, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brenner, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te et dramaturge", "name": "Beckett, Samuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.11.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114242", "durationSec": 876, "publicationDate": "1969-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "SERPENTS DE NOTRE PAYS - 69.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258498", "durationSec": 640, "publicationDate": "1969-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.11.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249746", "durationSec": 412, "publicationDate": "1969-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Karl Rappan, entra\u00eeneur de football, au pouvoir. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E7A83FAF-4FB1-41E6-B279-32D0E6F3BEBC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 271, "publicationDate": "1969-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rappan, Karl"], "thematicThemes": ["entra\u00eenement sportif", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.11.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114241", "durationSec": 805, "publicationDate": "1969-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "title": "L'infarctus du myocarde : pr\u00e9vention et traitement", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-140100", "durationSec": 2862, "publicationDate": "1969-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Son": [{"name": "JENNI, Rose-Marie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EGGER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.11.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146675", "durationSec": 620, "publicationDate": "1969-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 10.11.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458706.image", "id": "ece-3458708", "durationSec": 1445, "publicationDate": "1969-11-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Otto de Habsbourg parlant de ses pr\u00e9occupations politiques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458708", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458708"}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. En marge de la campagne en faveur du suffrage f\u00e9minin dans le canton de Fribourg, interview de Pierre Dreyer, conseiller d'Etat, par Liliane Perrin. - 2. Interview de Madeline Chevallaz sur son livre \"Savoir vivre maintenant\", par Marie-Claude Leburgue. - 3. Cours d'instruction civique : les CFF (Chemins de Fer F\u00e9d\u00e9raux), Interview d'Armand Paillard, par Gertrude Girard.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-048F19B2-F1CE-4F83-A6A1-D9EE43AEA400", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 1494, "publicationDate": "1969-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyer, Pierre", "Paillard, Armand", "Chevallaz, Madeline", "Perrin Liliane", "Leburgue, Marie-Claude"], "thematicThemes": ["femme", "chemin de fer", "droit de vote des femmes"], "excerpt": "1. A six jours du scrutin sur l'octroi du suffrage f\u00e9minin dans le canton de Fribourg qui aura lieu le 16 novembre 1969, Pierre Dreyer, conseiller d'Etat (Direction de l'Int\u00e9rieur) et pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d'action en faveur du suffrage f\u00e9minin, rappelle ce qui a \u00e9t\u00e9 fait pour convaincre les \u00e9lecteurs. Il met en garde sur le fait que les opposants ne s'affichent pas et qu'il faut lutter contre des r\u00e9actions instinctives. Il rappelle l'engagement de moyens dans la presse, dans les rencontres publiques, dans le contact direct avec les jeunes, par exemple - 2. Madeline Chevallaz propose un manuel pratique de \"Savoir vivre\" avec un tour d'horizon europ\u00e9en. - 3. Armand Paillard rappelle qu'un accord cartellaire a exist\u00e9 entre les transports priv\u00e9s et les CFF pour limiter la concurrence. Cet accord s'est renouvel\u00e9 huit ann\u00e9es durant (1952-1960). L'accord a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 de part et d'autre en raison d'int\u00e9r\u00eats divergents; autre cartel concernant les CFF, le ciment. Mais chacun doit rester libre dans son secteur. CFF, transporteurs priv\u00e9s, marchands de ciment, producteurs de silo \u00e0 ciment sont partenaires dans cette association cartellaire.", "alternativeTitle": ["SIR_1969-11-10_realites_048F19B2-F1CE-4F83-A6A1-D9EE43AEA400 / 1. En marge de la campagne en faveur du suffrage f\u00e9minin dans le canton de Fribourg, interview de Pierre Dreyer, conseiller d'Etat, par Liliane Perrin. - 2. Interview de", "R\u00e9alit\u00e9s - 10.11.1969"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3278047", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint des CFF", "name": "Paillard, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Dreyer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Chevallaz, Madeline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrin, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard Gertrude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3278042"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "69.11.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["GEORGY, PIERRE"], "id": "asset-190382", "durationSec": 475, "publicationDate": "1969-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "69.11.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232452", "durationSec": 1445, "publicationDate": "1969-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "69.11.10", "genres": ["Science"], "id": "asset-201119", "durationSec": 687, "publicationDate": "1969-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Libres propos", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "ENTRETIEN", "JUSTICE"], "id": "asset-93344", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 548, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19691110, entretien avec le professeur \u00e0 la facult\u00e9 de droit et juge \u00e0 la cour de cassation de Gen\u00e8ve GRAVEN Jean. GRAVEN Jean \u00e9voque la question de la dualit\u00e9 entre la justice et la police et la d\u00e9tention pr\u00e9ventive.", "title": "JEAN GRAVEN - 69.11.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1969-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLICE", "ENTRETIEN", "JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Information", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-147031", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1472, "mediaType": "video", "title": "CENTENAIRE DE L'ECOLE SUPERIEURE DE COMMERCE DE LAUSANNE (1869 - 1969) - 69.11.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1969-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9COLE PROFESSIONNELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.11.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249741", "durationSec": 785, "publicationDate": "1969-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "title": "Vote f\u00e9minin (FR)", "id": "ece-3278042", "durationSec": 1494, "publicationDate": "1969-11-09T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3278042", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3278042"}, {"source": "escenic", "program": "Carr\u00e9 bleu", "title": "L'art et l'argent", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442056.image", "id": "ece-3436043", "durationSec": 1350, "publicationDate": "1969-11-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le march\u00e9 de l'art r\u00e9pond aussi \u00e0 l'offre et \u00e0 la demande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436043", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436043"}, {"source": "escenic", "program": "Tolsto\u00ef\u2026 vu par Henri Guillemin", "title": "Fin de la trajectoire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448952.image", "id": "ece-3448954", "durationSec": 1648, "publicationDate": "1969-11-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Coup de tonnerre: Tolsto\u00ef choisit d'abandonner sa maison.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448954", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448954"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Chansons \u00e0 aimer", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN"], "id": "asset-214843", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1144, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19691109, RUPHI Charlotte re\u00e7oit BRONSTEIN Raymonde, LONGUET H\u00e9l\u00e8ne, ROYER Anne-Marie et LEFEBURE Anne, les 4 chanteuses et danseuses du groupe Les Parisiennes.", "title": "LES PARISIENNES - 69.11.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1969-11-09T15:45:00Z", "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Les parisiennes", "Charlotte Ruphy re\u00e7oit Les Pariesiennes qui \u00e9voque ses go\u00fbts personnels, sa carri\u00e8re et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 d'elles un psychologue"], "alternativeTitle": ["Chansons \u00e0 aimer", "Les parisiennes"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7520651"]}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Sous les drapeaux (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/5603777.image", "id": "ece-5603778", "durationSec": 1153, "publicationDate": "1969-11-09T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La vie d'un cheval \u00e0 l'arm\u00e9e est organis\u00e9e militairement.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5603778", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5603778"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La ville de Douarnenez en Bretagne et la mort de ses p\u00eacheurs : Interview d'un homme qui vend du mazout aux p\u00eacheurs et qui \u00e9voque ses souvenirs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-058DAB10-CA24-49E4-926F-422A16F87BA3", "thematicGeographicals": ["Douarnenez", "Bretagne"], "durationSec": 1612, "publicationDate": "1969-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00eache professionnelle", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "m\u00e9moire (psychologie)"], "excerpt": "Souvenirs de la Deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de Douarnenez", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "Le yogi, pratiquant du yoga", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-2363A9B1-0F7A-48B2-8FE7-41217179A431", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3991, "publicationDate": "1969-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["yoga"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "yogis", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, yogi", "name": "Divorne, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de yoga", "name": "Bruger, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "orientaliste", "name": "Herbert, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de yoga", "name": "Jeannotat, Marie-Rose", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carr\u00e9 bleu", "source": "gico", "visualThemes": ["BOURSE", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "PEINTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "id": "asset-207727", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1352, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19691109, \u00e0 partir du moment o\u00f9 la toile quitte le chevalet de l'artiste, elle cesse d'\u00eatre bien de culture pour devenir bien de consommation. Elle entre alors dans le circuit du march\u00e9 commercial, le march\u00e9 de l'art o\u00f9 on tient compte de l'offre et de la demande.", "title": "LE MARCHE DE LA PEINTURE - 69.11.09", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1969-11-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOURSE", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "PEINTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "REMONTE FEDERALE - 69.11.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231603", "durationSec": 1154, "publicationDate": "1969-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "69.11.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-252746", "durationSec": 479, "publicationDate": "1969-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "AFRIQUE 69 - 69.11.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251683", "durationSec": 1121, "publicationDate": "1969-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "69.11.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101302", "durationSec": 996, "publicationDate": "1969-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081207"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tolsto\u00ef ... vu par Henri Guillemin", "source": "gico", "title": "LE BOUT DE LA TRAJECTOIRE - 69.11.09", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-220828", "durationSec": 1650, "publicationDate": "1969-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "69.11.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-251761", "durationSec": 219, "publicationDate": "1969-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Bonsoir 08.11.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453697.image", "id": "ece-3453699", "durationSec": 1194, "publicationDate": "1969-11-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un itin\u00e9raire le long de la Dranse pour d\u00e9couvrir le Val Ferret.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453699", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453699"}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "A Sainte-H\u00e9l\u00e8ne", "imageURL": "http://www.rts.ch/9010273.image", "id": "ece-9009830", "durationSec": 351, "publicationDate": "1969-11-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des admirateurs de l'empereur fran\u00e7ais Napol\u00e9on visitent la maison de l'exil.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9009830", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9009830"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "PILOTER A 17 ANS - 69.11.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258500", "durationSec": 1416, "publicationDate": "1969-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "AFGHANISTAN - 69.11.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201466", "durationSec": 838, "publicationDate": "1969-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT PUBLIC", "H\u00d4PITAL", "MAQUETTE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "H\u00d4PITAL"], "id": "asset-93317", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 883, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19691108, le Conseil d'Etat vaudois a d\u00e9pos\u00e9 une demande de cr\u00e9dit de 19 millions de francs au Grand conseil pour le d\u00e9but de la construction du Centre Hospitalier Universitaire Vaudois (CHUV). L'h\u00f4pital cantonal du Bugnon manque de place et ne correspond plus aux normes d'hygi\u00e8ne requises.", "title": "69.11.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CHUV", "CHUV"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-11-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CHUV"], "thematicThemes": ["B\u00c2TIMENT PUBLIC", "H\u00d4PITAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-93966", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1308, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19691108, rencontre avec la com\u00e9dienne suisse DENZLER Erika qui \u00e9voque notamment son m\u00e9tier, son enfance et sa vision de l'amiti\u00e9.", "title": "ERIKA DENZLER - 69.11.08", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1969-11-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.11.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249742", "durationSec": 1194, "publicationDate": "1969-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COULLERY, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}, {"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUMBERT, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Vous avez dit Chinois?", "imageURL": "http://www.rts.ch/5897584.image", "id": "ece-3440204", "durationSec": 295, "publicationDate": "1969-11-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Exercice de composition sur la Chine pour ces \u00e9l\u00e8ves romands.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440204", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440204"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Cl\u00e9s pour la Chine", "imageURL": "http://www.rts.ch/5259783.image", "id": "ece-3437101", "durationSec": 124, "publicationDate": "1969-11-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fernand Gigon analyse l'organisation de la soci\u00e9t\u00e9 chinoise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437101", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437101"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA CHINE: BANDE DE LANCEMENT - 69.11.07", "visualGeographicals": ["CHINE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-207652", "thematicGeographicals": ["CHINE"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1969-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* CHINE : 19691107, bande de lancement de la soir\u00e9e sp\u00e9ciale de Temps pr\u00e9sent consacr\u00e9e \u00e0 la R\u00e9publique populaire de Chine et \u00e0 diff\u00e9rents aspects du monde chinois.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CALLIGRAPHIE", "POPULATION", "PAYSAN", "SC\u00c8NE DE RUE", "POPULATION", "TRAVAILLEUR", "ART DRAMATIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["GIGON, FERNAND"], "id": "asset-205473", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "CHINE"], "durationSec": 2146, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, CHINE : 19691107 et archives NB, portrait g\u00e9ographique, \u00e9conomique, culturel et d\u00e9mographique de la Chine en r\u00e9ponse \u00e0 la perception de ce vaste pays par les gens de la rue et aux questions des enfants d'une classe en Suisse.", "title": "LA CHINE EN QUESTION - 69.11.07", "visualGeographicals": ["SUISSE", "CHINE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHINE", "MONGOLIE", "CHINE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-11-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait g\u00e9ographique, \u00e9conomique et culturel de la Chine"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GIGON, Fernand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "ANN\u00c9ES 1940", "SOLDAT", "ANN\u00c9ES 1940", "COMMUNISME", "CONFLIT ARM\u00c9", "GUERRE CIVILE", "AGRICULTURE", "EXPLOITATION COLLECTIVE", "ANN\u00c9ES 1950", "PAYSAN", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE", "ANN\u00c9ES 1950", "MILICE", "GUERRE CIVILE", "EXERCICE MILITAIRE", "ANN\u00c9ES 1950", "AGRICULTURE", "EXPLOITATION COLLECTIVE", "PAYSAN", "ANN\u00c9ES 1960", "CONSOMMATION", "ANN\u00c9ES 1960", "ARME ATOMIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANTIAM\u00c9RICANISME", "ARM\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1960", "R\u00c9VOLUTION", "ANN\u00c9ES 1960", "CULTE DE LA PERSONNALIT\u00c9", "ANN\u00c9ES 1960", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["MAO TSE-TOUNG", "STALINE, JOSEPH", "MAO TSE-TOUNG", "MAO TSE-TOUNG", "MAO TSE-TOUNG", "MAO TSE-TOUNG"], "id": "asset-205402", "thematicGeographicals": ["CHINE"], "durationSec": 4125, "mediaType": "video", "excerpt": "* CHINE : ann\u00e9es 1949 \u00e0 1969, r\u00e9trospective de l'histoire de la Chine populaire avec l'arriv\u00e9e au pouvoir de MAO TSE-TOUNG et l'av\u00e8nement de la Chine communiste fa\u00e7onn\u00e9e selon la pens\u00e9e mao\u00efste. Itw de sp\u00e9cialistes de la Chine.", "title": "LA CHINE DE MAO - 69.11.07", "visualGeographicals": ["CHINE", "CHINE", "CHINE", "CHINE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PEKIN", "CHINE", "CHINE", "CHINE", "CHINE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHINE", "CHINE", "CHINE", "CHINE", "CHINE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PEKIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHINE", "CHINE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-11-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" histoire de la Chine populaire de 1949 \u00e0 1969"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.11.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232360", "durationSec": 830, "publicationDate": "1969-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.11.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114240", "durationSec": 792, "publicationDate": "1969-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "OPERA DE PEKIN - 69.11.07", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-128707", "durationSec": 579, "publicationDate": "1969-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "69.11.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-253320", "durationSec": 992, "publicationDate": "1969-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ART CULINAIRE"], "id": "asset-205463", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 434, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19691107, itw d'un cuisinier chinois expliquant les caract\u00e9ristiques de la cuisine traditionnelle chinoise.", "title": "CUISINE CHINOISE - 69.11.07", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-11-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "ART CULINAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "L'\u00e9cole des Brenets", "imageURL": "http://www.rts.ch/4664412.image", "id": "ece-4665116", "durationSec": 1761, "publicationDate": "1969-11-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ou comment devenir la nurse du jeune prince Abdallah II de Jordanie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4665116", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4665116"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Guillain, reporter fran\u00e7ais, grand connaisseur du Japon : A propos de son livre \"Japon, troisi\u00e8me grand\" (Ed. du Seuil 1969)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB26EA69-1083-469E-9703-C6F470D9039B", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1790, "publicationDate": "1969-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillain, Robert"], "thematicThemes": ["journaliste", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter fran\u00e7ais, grand connaisseur du Japon", "name": "Guillain, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'Europe de demain : Interview de Son Altesse Imp\u00e9riale Archiduc Otto de Habsbourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62153ED7-B2C8-41DF-9D08-D990E141755B", "durationSec": 519, "publicationDate": "1969-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habsbourg, Otto de"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Otto de Habsbourg va prononcer un discours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sous l'\u00e9gide du Club Efficience, qui f\u00eate ses 30 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "altesse imp\u00e9riale archiduc", "name": "Habsbourg, Otto de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "NOUS AIMONS LES ENFANTS - 69.11.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101712", "durationSec": 1764, "publicationDate": "1969-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TSCHOPP, Josette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.11.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114239", "durationSec": 872, "publicationDate": "1969-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-113787", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1491, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19691106, r\u00e9flexions sur le basket-ball suisse avec des entra\u00eeneurs, des arbitres et des passionn\u00e9s de basket. Le basket, notamment en raison du manque d'implication des pouvoirs publics, traversent une p\u00e9riode difficile.", "title": "BASKET SUISSE MORT OU VIF - 69.11.06", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1969-11-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CONOD, Andr\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEMONT, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["SABATIER, ROBERT", "SABATIER, ROBERT", "SABATIER, ROBERT"], "id": "asset-207119", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1838, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19691106, itw de l'\u00e9crivain et \u00e9diteur suisse BUCHET Edmond \u00e0 propos de son livre intitul\u00e9 \"Les auteurs de ma vie ou ma vie d'\u00e9diteur\". Il \u00e9voque son journal intime, l'\u00e9volution du monde de l'\u00e9dition et ses amiti\u00e9s litt\u00e9raires\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19691106, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais SABATIER Robert \u00e0 propos de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Les allumettes su\u00e9doises\". Il \u00e9voque les ingr\u00e9dients de son roman et ses personnages\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19691106, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais BORDIER Roger \u00e0 propos de son livre intitul\u00e9 \"Le tour de ville\". Il \u00e9voque la transformation des \u00eatres dans la ville et leur identification \u00e0 cette m\u00eame ville.", "title": "69.11.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1969-11-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SABATIER, ROBERT"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.11.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249729", "durationSec": 659, "publicationDate": "1969-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Bonsoir 05.11.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453687.image", "id": "ece-3453689", "durationSec": 433, "publicationDate": "1969-11-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les techniques de nettoyage des anciennes pi\u00e8ces de monnaie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453689", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453689"}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Le casting, tout un art", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466327.image", "id": "ece-3466328", "durationSec": 214, "publicationDate": "1969-11-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De la pr\u00e9cision et de la distance, tout est dans l'art du casting.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466328", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466328"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.11.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114228", "durationSec": 594, "publicationDate": "1969-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "SERPENTS DE NOTRE PAYS - 69.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258543", "durationSec": 1735, "publicationDate": "1969-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE VAINQUEUR DE NEW YORK - 69.11.05", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-266562", "publicationDate": "1969-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.11.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249726", "durationSec": 433, "publicationDate": "1969-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE VAINQUEUR DE NEW-YORK - 69.11.05", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-250111", "durationSec": 1340, "publicationDate": "1969-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Les anciens quartiers", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472338.image", "id": "ece-3472340", "durationSec": 3322, "publicationDate": "1969-11-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite de quatre quartiers typiques de villes romandes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472340", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472340"}, {"source": "escenic", "program": "Approches", "title": "Le cur\u00e9 de la Basse-Ville", "imageURL": "http://www.rts.ch/8803391.image", "id": "ece-8803350", "durationSec": 336, "publicationDate": "1969-11-04T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le cur\u00e9 de la Basse-Ville", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8803350", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8803350"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Ansermet le tra\u00eetre [A propos de la publication du livre \"D\u00e9fense civile\"]. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-10E1920A-0152-4E2D-B977-76ACFAA06C22", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1969-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["politique", "d\u00e9fense", "chef d'orchestre", "communisme", "population \u00e9trang\u00e8re", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "H\u00e9l\u00e9na ou le temps des adieux. De Simone Larivi\u00e8re", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-ADE806A6-6F1C-4E00-9421-ED9EE901C3C4", "durationSec": 4693, "publicationDate": "1969-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Larivi\u00e8re, Simone", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "H\u00e9l\u00e9na", "name": "Montfort, Sylvia", "type": "Participant"}, {"role": "Alexis", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Wilfried", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "le r\u00e9citant", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle", "name": "Damien, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Approches", "source": "gico", "visualThemes": ["POPULATION URBAINE", "QUARTIER", "POPULATION URBAINE", "RUE PI\u00c9TONNE", "VIEILLE VILLE", "POPULATION URBAINE", "VIEILLE VILLE", "POPULATION URBAINE", "QUARTIER PAUVRE"], "id": "asset-201355", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3322, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville, Fribourg-ville, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 19691104, les anciens quartiers des villes romandes abritent une population urbaine caract\u00e9ristique, souvent ouvri\u00e8re et pauvre, tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 la vie de quartier. La r\u00e9novation de certains b\u00e2timents am\u00e8nent de nouveaux habitants plus fortun\u00e9s qui modifient la dynamique du quartier.", "title": "LES ANCIENS QUARTIERS - 69.11.04", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1969-11-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091213 et du 20100314", " de quartiers anciens dans les villes de Neuch\u00e2tel, Lausanne, Fribourg et Gen\u00e8ve dans les ann\u00e9es 1960, Suisse"], "thematicThemes": ["POPULATION URBAINE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.11.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114225", "durationSec": 773, "publicationDate": "1969-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.11.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249738", "durationSec": 605, "publicationDate": "1969-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Le tube de 1969", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442078.image", "id": "ece-3442080", "durationSec": 170, "publicationDate": "1969-11-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une chanson obs\u00e9dante que m\u00eame les Romands fredonneront.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442080", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442080"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Libres propos", "source": "gico", "visualThemes": ["FINANCEMENT", "INTERVIEW", "UNIVERSIT\u00c9 POPULAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["MOECKLI, JEAN-MARIE"], "id": "asset-101785", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 557, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19691103, le pr\u00e9sident de l'Association des Universit\u00e9s populaires MOECKLI Jean-Marie \u00e9voque la position des cantons et du Conseil F\u00e9d\u00e9ral face \u00e0 l'\u00e9ducation des adultes et les moyens financiers dont dispose l'Universit\u00e9 populaire.", "title": "UNIVERSITES POPULAIRES - 69.11.03", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1969-11-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MOECKLI, JEAN-MARIE"], "thematicThemes": ["FINANCEMENT", "INTERVIEW", "UNIVERSIT\u00c9 POPULAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.11.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102404", "durationSec": 711, "publicationDate": "1969-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'\u00e9tait hier (1969-1972)", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE"], "id": "asset-240081", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1073, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19691103 et archives, itw de l'\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg CHARRIERE Fran\u00e7ois qui parle de ses fonctions d'\u00e9v\u00eaque et \u00e9voque avec franchises les difficult\u00e9s que repr\u00e9sentent une telle charge. Le chanoine CHARRIERE Fran\u00e7ois avait \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9 \u00e9v\u00eaque le 19451121 \u00e0 la cath\u00e9drale St-Nicolas.", "title": "LE DIOCESE DE LAUSANNE GENEVE ET FRIBOURG - 69.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1969-11-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.11.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249482", "durationSec": 900, "publicationDate": "1969-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Centre social", "imageURL": "http://www.rts.ch/8406318.image", "id": "ece-8406261", "durationSec": 159, "publicationDate": "1969-11-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le centre social du Lignon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406261", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8406261"}]}}