{"response": {"numFound": 2370, "start": 1300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Sidney Bechet par Charles Delaunay agent artistique et Claude Luter, musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15F2099F-49F6-486C-ADF3-3BE52F940CA2", "thematicGeographicals": ["Europe", "France", "Paris", "Etats-Unis"], "durationSec": 2167, "publicationDate": "1969-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luter, Claude", "Bechet, Sidney", "Armstrong, Louis"], "thematicThemes": ["femme", "amiti\u00e9", "musicien", "libert\u00e9", "orchestre", "jazz", "concert de jazz", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Delaunay rencontre Sidney Bechet pour la premi\u00e8re fois aux Etats-Unis en 1946 et r\u00e9ussira \u00e0 le faire venir au festival de jazz de Paris en mai 1949. Les d\u00e9buts de Bechet \u00e0 Londres en 1919 dans l'orchestre Cook. Ernest Ansermet le remarque \u00e0 cette occasion et et \u00e9crit que le clarinettiste qu'il a entendu est un g\u00e9nie et que sa musique aura du succ\u00e8s. La revue n\u00e8gre avec Jos\u00e9phine Baker. Les nombreux voyages de Bechet. Le festival de Paris en 1949. Le caract\u00e8re de Sidney Bechet. (06:55) Claude Luter \u00e9voque sa rencontre et la musique avec Bechet dans son Club du Vieux-Colombier. Sidney Bechet a tourn\u00e9 dans une douzaine de films. Bechet d\u00e9testait la contradiction. Les tourn\u00e9es et concerts de Sidney Bechet. Son succ\u00e8s Petite Fleur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agent artistique de Sidney Bechet", "name": "Delaunay, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chef d'orchestre de jazz", "name": "Luter, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En marge", "source": "gico", "visualThemes": ["DESIGN", "ESTH\u00c9TIQUE (ART)", "ART APPLIQU\u00c9", "DESIGN", "ESTH\u00c9TIQUE (ART)", "ART APPLIQU\u00c9"], "id": "asset-206498", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1401, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19690601, le design vise \u00e0 la cr\u00e9ation d'objets de la vie courante en tenant compte de l'esth\u00e9tique et des imp\u00e9ratifs de la production industrielle.", "title": "DESIGN - 69.06.01", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1969-06-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DESIGN", "ESTH\u00c9TIQUE (ART)", "ART APPLIQU\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "69.06.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104667", "durationSec": 1393, "publicationDate": "1969-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "69.06.01", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-252701", "durationSec": 324, "publicationDate": "1969-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chaperonnette \u00e0 pois", "source": "gico", "title": "LES GRANDES MANOEUVRES - 69.06.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-117848", "durationSec": 1486, "publicationDate": "1969-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LE DIALOGUE - 69.06.01", "visualThemes": ["DROIT DE VOTE DES FEMMES"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-233557", "durationSec": 1231, "publicationDate": "1969-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["DROIT DE VOTE DES FEMMES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "69.06.01", "visualCorporations": ["FC SION", "UGS", "ETOILE CAROUGE FC"], "genres": ["SPORT"], "id": "asset-147008", "durationSec": 511, "publicationDate": "1969-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "A la veille des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises de 1969 : La technique du sondage d'opinions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03B30C6E-DCF5-428D-AE57-5EDB0609B231", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1159, "publicationDate": "1969-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IFOP (Institut fran\u00e7ais de l'opinion publique)", "SOFRES (Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de l'\u00e9tude par sondages)"], "thematicThemes": ["sondage d'opinion", "sociologie", "\u00e9lection", "statistique"], "excerpt": "Le responsable de l'IFOP explique comment se d\u00e9roule un sondage. Avoir un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise pour les \u00e9lections de 1500 personnes provenant de diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de la population en fonction du sexe, de l'\u00e2ge, de la cat\u00e9gorie d'habitat, de la r\u00e9gion habit\u00e9e, connues par le recensement repr\u00e9sentatif des 30 millions de Fran\u00e7ais. Le sondage a lieu dans toute la France. Un r\u00e9seau de 300 enqu\u00eateurs est constitu\u00e9 dans toute la France. Il y a un plan d'enqu\u00eate pour chaque enqu\u00eateur avec une date limite pour r\u00e9aliser les interviews. Analyse des intentions de vote. Tous les r\u00e9sultats sont introduits dans l'ordinateur. 13.00: Interview de Jacques Antoine \u00e0 propos des sondages en g\u00e9n\u00e9ral. Les sondages servent \u00e0 mesurer des faits ou des opinions au sujet du tourisme, de la circulation, de la consommation... Pour un nouveau produit alimentaire, on met au point plusieurs vari\u00e9t\u00e9s de ce produit et on les confie \u00e0 un \u00e9chantillon de m\u00e9nag\u00e8res en leur demandant d'essayer le produit A et le produit B. L'enqu\u00eateur revient quelques jours apr\u00e8s, et elle doivent dire comment \u00e9taient ces 2 produits en fonction de plusieurs crit\u00e8res (facilit\u00e9 de pr\u00e9paration, go\u00fbt...). Le co\u00fbt des enqu\u00eates.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier directeur de la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d'\u00e9tudes par sondage (SOFRES)", "name": "Antoine, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des sondages pr\u00e9-\u00e9lectoraux, directeur de l'Institut fran\u00e7ais de l'opinion publique (IFOP)", "name": "Ouaknine, Illi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-9C186355-2FFD-4A26-97EC-D5F5C97E918C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 602, "publicationDate": "1969-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Concours et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Dans le chariot&#34;, de Albert Roulier, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 3. &#60;i&#62;V\u00e8 lo menistre&#60;/i&#62; : &#34;Chez le pasteur &#34;, de Jules Cordey, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 4. &#34;La berg\u00e8re&#34;, par Jules Reymond, de Denges (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Reymond, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Roulier, Albert", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "69.05.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208132", "durationSec": 594, "publicationDate": "1969-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En filigrane", "source": "gico", "title": "69.05.31", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-250535", "durationSec": 1102, "publicationDate": "1969-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE DARDEL, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SAVOIE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "LES CLEFS DU REGARD I : DES YEUX POUR VOIR - 69.05.31", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-186224", "durationSec": 1783, "publicationDate": "1969-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUDIN, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "M\u00c8RE", "FEMME AU FOYER"], "id": "asset-181874", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1407, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19690531, des m\u00e8res de famille s'expriment sur leur travail \u00e0 la maison et les femmes qui font le choix de travailler en dehors de la maison professionnellement.", "title": "DES MERES QUI TRAVAILLENT - 69.05.31", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1969-05-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FAMILLE", "M\u00c8RE", "FEMME AU FOYER"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE DARDEL, Simon", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "CALCUL DU COUT DE LA VIE - 69.05.31", "visualThemes": ["STATISTIQUE", "INDICE DES PRIX", "POUVOIR D'ACHAT", "FAMILLE", "STATISTIQUE", "POUVOIR D'ACHAT", "STATISTIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "INDICE DES PRIX", "POUVOIR D'ACHAT", "INDICE DES PRIX", "POUVOIR D'ACHAT"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-93278", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 952, "publicationDate": "1969-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19690531, l'Office cantonale de la statistique a organis\u00e9 une enqu\u00eate pour r\u00e9colter des donn\u00e9es afin de calculer l'indice des prix \u00e0 la consommation et le pouvoir d'achat moyen dans le canton. Cette enqu\u00eate, \u00e0 laquelle participe un panel de m\u00e9nages, se poursuit sur plusieurs ann\u00e9es et concerne d'autres cantons en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "MALAGA - 69.05.31", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-233722", "durationSec": 1016, "publicationDate": "1969-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WELTI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MARTIN, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 30.05.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458674.image", "id": "ece-3458676", "durationSec": 945, "publicationDate": "1969-05-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Pasteur du Consistoire parle de la venue du Pape \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458676", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458676"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Philippe Clay", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467517.image", "id": "ece-3467518", "durationSec": 327, "publicationDate": "1969-05-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour les vacances, Philippe Clay a le derri\u00e8re dans l'eau.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467518", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467518"}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Les prises", "imageURL": "http://www.rts.ch/7864478.image", "id": "ece-7864416", "durationSec": 128, "publicationDate": "1969-05-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une d\u00e9monstration de la vari\u00e9t\u00e9 des prises en lutte \u00e0 la culotte.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7864416", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7864416"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "La campagne du candidat Pompidou", "imageURL": "http://www.rts.ch/8556897.image", "id": "ece-8556948", "durationSec": 1977, "publicationDate": "1969-05-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Campagne de Georges Pompidou, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en 1969.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8556948", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8556948"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "France. Premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles du 1er juin 1961 : Interview d'Olivier Reverdin, pr\u00e9sident du Conseil de l'Europe, partisan d'une Europe unie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63D5BD1C-08EC-4C4A-ACCC-6EACC8033CA7", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Espagne", "Suisse", "Gr\u00e8ce", "Angleterre", "France", "Europe"], "durationSec": 1291, "publicationDate": "1969-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reverdin, Olivier", "Gaulle, Charles de", "March\u00e9 Commun", "Conseil de l'Europe", "AELE (Association Europ\u00e9enne de Libre Echange)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "colonisation", "monnaie", "politique internationale", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "technologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil de l'Europe", "name": "Reverdin, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.05.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101217", "durationSec": 981, "publicationDate": "1969-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CENTRE DROITE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CENTRE DROITE"], "visualPersons": ["POHER, ALAIN", "LECANUET, JEAN", "POHER, ALAIN"], "id": "asset-206670", "thematicGeographicals": ["PARIS", "VAL-DE-MARNE"], "durationSec": 1434, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris, Val-de-Marne : 19690530, pr\u00e9sident fran\u00e7ais par int\u00e9rim suite au d\u00e9c\u00e8s en exercice du g\u00e9n\u00e9ral DE GAULLE Charles, le pr\u00e9sident centriste du S\u00e9nat POHER Alain poursuit une campagne \u00e9lectorale active pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle face \u00e0 son concurrent direct, le candidat POMPIDOU Georges.", "title": "EN ATTENDANT POHER - 69.05.30", "visualGeographicals": ["PARIS", "VAL-DE-MARNE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-05-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["POHER, ALAIN"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CENTRE DROITE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "HYMNE NATIONAL", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "HYMNE NATIONAL", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "CANDIDAT", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TRACT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "HYMNE NATIONAL", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TRACT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "HYMNE NATIONAL", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS"], "visualPersons": ["POMPIDOU, GEORGES", "POMPIDOU, GEORGES", "POMPIDOU, GEORGES", "POMPIDOU, GEORGES", "POMPIDOU, GEORGES", "POMPIDOU, GEORGES", "POMPIDOU, GEORGES", "POMPIDOU, GEORGES", "POMPIDOU, GEORGES", "POMPIDOU, GEORGES", "POMPIDOU, GEORGES"], "id": "asset-208011", "thematicGeographicals": ["PARIS", "VAL-D'OISE", "HAUTS-DE-SEINE", "FRANCE"], "durationSec": 2016, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris, Val-d'Oise, Hauts-de-Seine, FRANCE : 19690530, campagne \u00e9lectorale du candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise POMPIDOU Georges suite \u00e0 l'\u00e9chec du r\u00e9f\u00e9rendum de 19690400 du g\u00e9n\u00e9ral DE GAULLE. Le 19690615, POMPIDOU Georges est \u00e9lu pr\u00e9sident fran\u00e7ais avec 58,21% des voix face au pr\u00e9sident du S\u00e9nat POHER Alain.", "title": "L'HOMME QUI VENAIT DU CIEL - 69.05.30", "visualGeographicals": ["PARIS", "VAL-D'OISE", "HAUTS-DE-SEINE", "HAUTS-DE-SEINE", "HAUTS-DE-SEINE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-05-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" campagne \u00e9lectorale du candidat \u00e0 l'\u00e9lection fran\u00e7aise du 19690615 Georges Pompidou en France", " campagne \u00e9lectorale du candidat \u00e0 l'\u00e9lection fran\u00e7aise du 19690615 Georges Pompidou en France"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MARENESI, Gaetano", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORATH, Edith", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "VANETTI, Guido", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESCHAMPS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.05.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250044", "durationSec": 1033, "publicationDate": "1969-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.05.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205094", "durationSec": 453, "publicationDate": "1969-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTONAUTISME"], "id": "asset-113786", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN"], "durationSec": 1097, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Lac L\u00e9man : 19690529, rencontre avec des passionn\u00e9s de motonautisme.", "title": "LES BOLIDES DU LAC - 69.05.29", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1969-05-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MOTONAUTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VUILLOMENET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.05.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250040", "durationSec": 592, "publicationDate": "1969-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "PIERRES MERVEILLEUSES - 69.05.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258950", "durationSec": 1127, "publicationDate": "1969-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "GRAVURE", "RELIURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["ESCARPIT, ROBERT"], "id": "asset-230473", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE"], "durationSec": 2098, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19690528, interview exclusive de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais DE MONTHERLANT Henry \u00e0 propos de son dernier livre intitul\u00e9 \"Les gar\u00e7ons\". Il \u00e9voque l'action de son roman et les principales diff\u00e9rences entre le livre et la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre\n* Gen\u00e8ve : 19690528, toutes les \u00e9tapes de la confection d'un livre d'art en commen\u00e7ant par la s\u00e9lection des bois grav\u00e9s puis la s\u00e9ance de photos chez le photographe professionnel sans oublier le travail de reliure\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19690528, interview de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais ESCARPIT Robert \u00e0 propos de son livre intitul\u00e9 \"Param\u00e9moires d'un gaulois\". Il \u00e9voque sa n\u00e9cessaire remise en cause.", "title": "69.05.28", "visualGeographicals": ["FRANCE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1969-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.05.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249911", "durationSec": 1099, "publicationDate": "1969-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.05.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205081", "durationSec": 504, "publicationDate": "1969-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les chiens du Wankdorf. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-3DA89DC6-2AA8-4BE9-B3D1-169451081963", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 308, "publicationDate": "1969-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "chien policier", "stade de football"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.05.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205041", "durationSec": 985, "publicationDate": "1969-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.05.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250038", "durationSec": 766, "publicationDate": "1969-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "title": "Extraits inserts sur la st\u00e9rilit\u00e9", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-198003", "durationSec": 846, "publicationDate": "1969-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "title": "La st\u00e9rilit\u00e9", "visualThemes": ["SPERMATOZO\u00cfDE", "OVULE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-108600", "durationSec": 4471, "publicationDate": "1969-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "69.05.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232457", "durationSec": 875, "publicationDate": "1969-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Les bolides du lac", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473939.image", "id": "ece-3473941", "durationSec": 1083, "publicationDate": "1969-05-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des hors-bord sur le L\u00e9man aux vitesses impressionnantes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473941", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473941"}, {"program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul-Emile Schazmann, conservateur \u00e0 la biblioth\u00e8que nationale suisse (9/13) : Po\u00e8tes de Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20D8A39C-7EE2-4650-AD33-88D055CF40B3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 2615, "publicationDate": "1969-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biblioth\u00e8que Nationale Suisse"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e9conomie", "\u00e9crivain", "biblioth\u00e9caire", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur \u00e0 la biblioth\u00e8que nationale suisse", "name": "Schazmann, Paul-Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "Le pacifiste", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-D94FDA35-D000-40E7-A3D2-72EC1B4DCBC9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4600, "publicationDate": "1969-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pacifisme", "objection de conscience", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pacifistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pasteur, vice-pr\u00e9sident du conseil suisse des associations pour la paix", "name": "Werner, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "membredz Service civil international", "name": "Scheuer, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "objecteur de conscience", "name": "Bovard, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chansons \u00e0 aimer", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN"], "id": "asset-214828", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1184, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19690525, RUPHI Charlotte re\u00e7oit le chanteur et compositeur fran\u00e7ais BOTTON Fr\u00e9d\u00e9ric, qui \u00e9voque ses go\u00fbts, sa carri\u00e8re, et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 de lui un psychologue.", "title": "FREDERIC BOTTON - 69.05.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1969-05-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DUCRET, Luc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "PAYSANS DU NORD JURASSIEN - 69.05.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205437", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1969-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "69.05.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-252813", "durationSec": 243, "publicationDate": "1969-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "JEUNES EN MARCHE - 69.05.25", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251224", "durationSec": 1228, "publicationDate": "1969-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chaperonnette \u00e0 pois", "source": "gico", "title": "MONSIEUR MUSCLE - 69.05.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-117859", "durationSec": 1435, "publicationDate": "1969-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Tolsto\u00ef\u2026 vu par Henri Guillemin", "title": "L'incertain", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448976.image", "id": "ece-3448978", "durationSec": 1763, "publicationDate": "1969-05-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L\u00e9on Tolsto\u00ef fait une entr\u00e9e remarqu\u00e9e en litt\u00e9rature.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448978", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448978"}, {"source": "escenic", "program": "La Suisse est belle", "title": "Balade dans le val d'H\u00e9rens", "imageURL": "http://www.rts.ch/8881909.image", "id": "ece-8881915", "durationSec": 272, "publicationDate": "1969-05-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La vie paisible des villages valaisans d'Euseigne, Praz-Jean et Lannaz: une promenade automnale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8881915", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8881915"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "March\u00e9 des Halles", "imageURL": "http://www.rts.ch/8769936.image", "id": "ece-8769942", "durationSec": 246, "publicationDate": "1969-05-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les mara\u00eech\u00e8res vaudoises vendent leurs produits au march\u00e9 en plein air.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8769942", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8769942"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Soria, journaliste et historien et Georges Auric, compositeur : A propos du Festival de la musique russe et sovi\u00e9tique \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7CBBBC8-844C-43D0-A3FD-6CEB6C4AADF0", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)", "France", "URSS"], "durationSec": 684, "publicationDate": "1969-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, journaliste", "name": "Soria, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Auric, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Madame Blatter-Zufferey", "id": "sound-08030485-6C5F-479C-812C-9B77AC3408FE", "thematicGeographicals": ["Saint-Luc"], "durationSec": 540, "publicationDate": "1969-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;La raclette&#34;, par Philom\u00e8ne Blatter-Zufferey, de Saint-Luc (VS) - 3. &#34;Viens te mettre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de moi sur le banc devant la maison, femme&#34;, de Charles-Ferdinand Ramuz et Philom\u00e8ne Blatter-Zufferey, par Philom\u00e8ne Blatter-Zufferey, de Saint-Luc (VS) - 4. &#34;Le rocher qui pleut&#34;, de Alfred C\u00e9r\u00e9sole, par Philom\u00e8ne Blatter-Zufferey, de Saint-Luc (VS) - 5. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Blatter-Zufferey, Philom\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "C\u00e9r\u00e9sole, Alfred", "type": "Auteur"}, {"name": "Ramuz, Charles-Ferdinand", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Blatter-Zufferey, Philom\u00e8ne", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["POULE", "MARA\u00ceCHER", "OEUF (DENR\u00c9E)", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "MARA\u00ceCHER"], "id": "asset-181727", "thematicGeographicals": ["CUDREFIN", "NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 902, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cudrefin, Neuch\u00e2tel-ville : 19690524, Madame Treyvaud, \u00e2g\u00e9e de 68 ans, est mara\u00eech\u00e8re. Elle cultive ses l\u00e9gumes dans le potager de sa maison \u00e0 Cudrefin. Apr\u00e8s la r\u00e9colte, elle part vendre ses l\u00e9gumes et des oeufs sur le march\u00e9 de la place des Halles de Neuch\u00e2tel.", "title": "MADAME LA MARMETTE - 69.05.24", "visualGeographicals": ["CUDREFIN", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1969-05-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MARA\u00ceCHER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "JEUNESSE EN LIBERTE - 69.05.24", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-185685", "durationSec": 1951, "publicationDate": "1969-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER NAVAL", "ENTREPRISE", "NAVIGATION", "ENTREPRISE", "NAVIGATION"], "id": "asset-96484", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "LAC DE MORAT", "VAUD", "LAC DE NEUCHATEL"], "durationSec": 1056, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac L\u00e9man, Vaud, Lac de Neuch\u00e2tel, Lac de Morat : 19690524, les passagers de Suisse Romande disposent de 2 compagnies de transports lacustres avec la Compagnie G\u00e9n\u00e9rale de Navigation (CGN) et la soci\u00e9t\u00e9 de navigation du Lac de Neuch\u00e2tel et Morat (LNM). Rencontre avec 2 capitaines de bateau qui \u00e9voquent les caract\u00e9ristiques et les activit\u00e9s de ces 2 entreprises.", "title": "SOCIETES DE NAVIGATION CGN SUR LAC LEMAN ET LNM SUR LAC DE NEUCHATEL ET DE MORAT - 69.05.24", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD", "LAC DE MORAT", "LAC DE NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-05-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTREPRISE", "NAVIGATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Madame La Marmette", "imageURL": "http://www.rts.ch/3951053.image", "id": "ece-3951547", "durationSec": 888, "publicationDate": "1969-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec une mara\u00eech\u00e8re de Cudrefin, madame Treyvaud.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3951547", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3951547"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "INSTRUMENTS DE MUSIQUE : LES INSTRUMENTS A PERCUSSION - 69.05.24", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-252675", "durationSec": 1797, "publicationDate": "1969-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tolsto\u00ef ... vu par Henri Guillemin", "source": "gico", "title": "L'INCERTAIN - 69.05.24", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-219985", "durationSec": 1767, "publicationDate": "1969-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.05.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250039", "durationSec": 487, "publicationDate": "1969-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COULLERY, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}, {"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLAGE", "CHALET", "CAR POSTAL", "VILLAGE", "PAYSAN", "VILLAGE"], "id": "asset-236213", "thematicGeographicals": ["VAL D'HERENS", "EUSEIGNE"], "durationSec": 277, "mediaType": "video", "excerpt": "* Euseigne, Val d'H\u00e9rens : Praz-Jean, Lannaz, 19690524, les villages valaisans d'Euseigne, Praz-Jean et Lannaz offrent une vie quotidienne paisible aux paysans de la r\u00e9gion qui s'occupent de leurs animaux et des foins.", "title": "EUSEIGNE PRAZ-JEAN LANNAZ VALAIS - 69.05.24", "visualGeographicals": ["VAL D'HERENS", "EUSEIGNE", "VAL D'HERENS", "VAL D'HERENS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1969-05-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "SINGAPOUR - 69.05.24", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-204997", "durationSec": 1090, "publicationDate": "1969-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "HUMBERT, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Greffe du coeur \u00e0 Marseille : Interviews d'Emmanuel Vitria, greff\u00e9 du coeur de 49 ans et d'un des chirurgiens de 35 ans qui a pratiqu\u00e9 la greffe du coeur. - 2. En marge de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise : Interviews de commer\u00e7ants \u00e0 la Tour-du-Pin (Is\u00e8re). - 3. En marge de la visite du pape Paul VI \u00e0 Gen\u00e8ve le 10 juin 1969 : Interview de Jean Dani\u00e9lou, cardinal, j\u00e9suite, sur la situation de l'Eglise catholique", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-AB905605-4665-4587-948D-C254787084FB", "thematicGeographicals": ["France", "Marseille", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 3604, "publicationDate": "1969-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Concile Vatican II", "Pompidou, Georges", "Vitria, Emmanuel", "Paul VI"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "catholicisme romain", "concile", "greffe du coeur", "pape", "relations internationales", "pr\u00eatre", "c\u00e9libat"], "excerpt": "1. [Emmanuel Vitria, \"Bicou\" fut le plus c\u00e9l\u00e8bre des greff\u00e9s du coeur et longtemps leur doyen. Il surv\u00e9cu 19 ans \u00e0 sa transplantation cardiaque et 15 ans \u00e0 son chirurgien, Edmond Henry (1910-1972). N\u00e9 \u00e0 Marseille en 1920, il a re\u00e7u la transplantation cardiaque le 27 novembre 1968 par les professeurs Edmond Henry et Jean-Raoul Monti\u00e8s. Il d\u00e9c\u00e8de le 11 mai 1987, soit 6 738 jours apr\u00e8s sa transplantation. Il avait re\u00e7u le coeur d'un fusilier marin, Pierre Ponson, jeune Arconsatois d\u00e9c\u00e9d\u00e9 accidentellement alors qu'il faisait son service militaire \u00e0 Toulon.]- 2. (21.52-39.22)  Ce que les petites gens attendent du nouveau pr\u00e9sident. - 3. Opinion de Jean Dani\u00e9lou sur les voyages du pape. L'Eglise est en crise, parce que le monde est en crise. Le Concile de Vatican II a essay\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 cette crise. Il peut y avoir une crise saine qui est un appel \u00e0 se d\u00e9passer, mais il peut y avoir une crise qui est un affaissement de l'int\u00e9rieur, de la foi. Crise dans les milieux sacertodaux, malaise dans ce milieu. Cette crise pose un vrai probl\u00e8me avec une perte du sens de la mission spirituelle de l'Eglise. L'Eglise est une vieille dame, charg\u00e9e de poids et elle est alourdie pour affronter le monde moderne. N\u00e9cessit\u00e9 de s'adapter au monde urbain. Ce qui est regrettable c'est que des catholiques refusent ces \u00e9volutions. L'Eglise doit parler au coeur de l'homme d'aujourd'hui. Le c\u00e9libat des pr\u00eatres. Il n'y a pas incompatibilit\u00e9 impossible entre la pr\u00eatrise et le mariage. Il y a trois choses fondamentales dans le c\u00e9libat, l'exigence spirituelle, \u00eatre t\u00e9moin dans la chastet\u00e9 dans un monde \u00e9rotique, la solidarit\u00e9 avec les pauvres. La d\u00e9mocratisation de l'Eglise n'est pas souhaitable, mais une participation plus grande du peuple de l'Eglise aux d\u00e9cisions est tout \u00e0 fait souhaible. Le peuple ne doit pas \u00eatre passif face \u00e0 l'autorit\u00e9, mais il ne doit pas se substituer \u00e0 l'autorit\u00e9. Il y a dans l'Eglise une forme de contestation postive face \u00e0 ce qui est la routine. Le r\u00f4le du pape dans la situation actuelle est important pour maintenir l'unit\u00e9 de l'Eglise et l'autorit\u00e9 du pape ne doit pas \u00eatre \u00e9branl\u00e9e. Les \u00e9v\u00eaques ne doivent pas avoir plus d'autorit\u00e9, mais ne doivent pas \u00eatre non plus que des ex\u00e9cutants du pouvoir central. Il y a dans le catholicisme hollandais beaucoup de vitalit\u00e9, mais il y a aussi des positions ab\u00e9rantes notamment dans les relations avec les r\u00e9form\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de l'Union commerciale de La Tour-du-Pin", "name": "Mesni", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ant de La Tour-du-Pin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "transplant\u00e9 du coeur \u00e0 49 ans", "name": "Vitria, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "cardinal, j\u00e9suite", "name": "Dani\u00e9lou, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "(probablement Jean-Raoul Monti\u00e8s) chirurgien, professeur de 35 ans, qui a pratiqu\u00e9 la greffe du coeur", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Plein feu sur la danse", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Georges Simenon, \u00e9crivain, : A propos de son int\u00e9r\u00eat pour le ballet. - 2. Interview de Serge Lido, photographe : A propos du ballet sovi\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E340003D-F382-4465-ACAD-B3AF01DD3C21", "durationSec": 1419, "publicationDate": "1969-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges", "Lido, Serge"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "photographie", "journaliste", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Lido, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9tral, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "VIEUX BLANCS // L'ENFANT ROI - 69.05.23", "visualThemes": ["ANIMATION CULTURELLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ANIMATION CULTURELLE", "MUS\u00c9E", "ANIMATION CULTURELLE", "P\u00c9DAGOGIE"], "visualGeographicals": ["GUYANE FRAN\u00c7AISE", "HAVRE, LE", "HAVRE, LE", "HAVRE, LE"], "id": "asset-208195", "thematicGeographicals": ["GUYANE FRAN\u00c7AISE", "HAVRE, LE"], "durationSec": 1923, "publicationDate": "1969-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* GUYANE FRANCAISE : 19690523 et archives 19630103, extraits de l'\u00e9mission Continents Sans Visa (CSV) sur les anciens prisonniers fran\u00e7ais condamn\u00e9s aux travaux forc\u00e9s au bagne de Cayenne\n* Le Havre : 19690523, la Maison de la Culture du Havre organise des animations culturelles pour l'enfance en collaboration avec les \u00e9tablissements scolaires afin de lier p\u00e9dagogie et loisirs dans le but de d\u00e9velopper le sens critique et l'intuition cr\u00e9atrice des enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.05.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136432", "publicationDate": "1969-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire suisse", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul Marat (1/5)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-2FC35D76-DBD1-4428-B6FB-4CE4118BDA70", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse"], "durationSec": 1388, "publicationDate": "1969-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marat, Jean-Paul", "Baudelaire, Charles"], "thematicThemes": ["conflit social", "soci\u00e9t\u00e9", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "18e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Collaborateur/trice RTS ", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perspectives humaines", "source": "gico", "title": "LA DYNAMIQUE DE GROUPE - 69.05.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-245141", "durationSec": 328, "publicationDate": "1969-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.05.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249570", "durationSec": 699, "publicationDate": "1969-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1960", "BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-178697", "thematicGeographicals": ["CHALET-A-GOBET", "LAUSANNE"], "durationSec": 1265, "mediaType": "video", "excerpt": "* Chalet-\u00e0-Gobet, Lausanne : 19690522, portrait du boxeur italien BITTARELLI Maurizio, \u00e9tabli en Suisse depuis 1960, qui, \u00e0 l'\u00e2ge de 19 ans, est promis \u00e0 une brillante carri\u00e8re. BITTARELLI Maurizio \u00e9volue pour l'instant dans le circuit amateur.", "title": "MAURIZIO BITTARELLI, BOXEUR VAUDOIS ET ITALIEN - 69.05.22", "visualGeographicals": ["CHALET-A-GOBET", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1969-05-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "WATTMAN - 69.05.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-237634", "durationSec": 1767, "publicationDate": "1969-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9crivain Albert Cohen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4ECF143D-0741-46E4-AA57-D18B01560398", "durationSec": 1496, "publicationDate": "1969-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohen, Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9criture", "litt\u00e9rature"], "alternativeTitle": ["SIR_1969-05-21_semaine-litteraire_4ECF143D-0741-46E4-AA57-D18B01560398 / Interview de l'\u00e9crivain Albert Cohen", "Semaine litt\u00e9raire - 21.05.1969"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294485", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cohen, Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cohen, Albert", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294481"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.05.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104572", "durationSec": 585, "publicationDate": "1969-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.05.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250282", "durationSec": 398, "publicationDate": "1969-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Semaine litt\u00e9raire", "title": "Albert Cohen", "id": "ece-3294481", "durationSec": 1496, "publicationDate": "1969-05-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294481", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294481"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Sion Valais", "imageURL": "http://www.rts.ch/8439887.image", "id": "ece-8439888", "durationSec": 86, "publicationDate": "1969-05-20T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1969 d\u00e9j\u00e0, on est confiant dans la candidature de Sion Valais pour les Jeux olympiques d'hiver.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8439888", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8439888"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "H\u00f4tellerie suisse sur orbite. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-5ABE4DB0-75BF-445B-96CA-A4B537C81070", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 333, "publicationDate": "1969-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espace", "h\u00f4tellerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.05.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-147573", "durationSec": 804, "publicationDate": "1969-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.05.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249477", "durationSec": 713, "publicationDate": "1969-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous les cin\u00e9mas du monde", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-195352", "thematicGeographicals": ["SUEDE"], "durationSec": 2980, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUEDE : 19690520, itw de SVENSTEDT, Carl-Henrik, r\u00e9alisateur su\u00e9dois, de WIDERBERG Bo, r\u00e9alisateur et acteur su\u00e9dois, de SJOEGREN Olle, r\u00e9alisateur su\u00e9dois, de NYMAN Lena, actrice su\u00e9doise, de FROSTENSON Sven, acteur su\u00e9dois et de BJOERKMAN Stig r\u00e9alisateur et critique de cin\u00e9ma su\u00e9dois \u00e0 propos du cin\u00e9ma su\u00e9dois.", "title": "CINEMA SUEDOIS - 69.05.20", "visualGeographicals": ["SUEDE", "SUEDE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1969-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE"], "id": "asset-232608", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2123, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19690519, portrait de l'\u00e9crivain et homme politique fran\u00e7ais DE LAMARTINE Alphonse durant ses nombreux voyages dans le pays comment\u00e9 par le professeur FOURNET Charles.", "title": "EN SUISSE SUR LES PAS DE LAMARTINE - 69.05.19", "visualGeographicals": ["SUISSE", "CLARENS", "LAUSANNE", "VAUD", "ST-CERGUE", "NYON", "ROLLE", "COPPET", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "ARGOVIE", "LUCERNE", "ZURICH", "THOUNE", "INTERLAKEN", "PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1969-05-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait de l'\u00e9crivain et homme politique fran\u00e7ais DE LAMARTINE Alphonse durant ses voyages en Suisse"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "FRIBOURG-XAMAX - 69.05.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238767", "durationSec": 153, "publicationDate": "1969-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Libres propos", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-104966", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 598, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19690519, entretien avec le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais DE BROCA Philippe qui \u00e9voque ses d\u00e9buts au cin\u00e9ma avec le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais CHABROL Claude et les rapports qu'il entretient avec ses com\u00e9diens et son \u00e9quipe de tournage.", "title": "PHILIPPE DE BROCA - 69.05.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1969-05-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.05.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103775", "durationSec": 954, "publicationDate": "1969-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.05.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250047", "durationSec": 641, "publicationDate": "1969-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Pierre Arnold", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444100.image", "id": "ece-3444102", "durationSec": 112, "publicationDate": "1969-05-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pierre Arnold annonce l'arriv\u00e9e des grandes surfaces.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444102", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444102"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La vie d'\u00e9picier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463208.image", "id": "ece-3463209", "durationSec": 252, "publicationDate": "1969-05-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9piceries doivent faire face \u00e0 une forte concurrence.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463209", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463209"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Les premiers discounts", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463215.image", "id": "ece-3463216", "durationSec": 362, "publicationDate": "1969-05-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le march\u00e9 se divise entre plusieurs discounters.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463216", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463216"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "L'agro-alimentaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453504.image", "id": "ece-3453505", "durationSec": 3249, "publicationDate": "1969-05-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Enqu\u00eate dans les coulisses du milieu de l'agro-alimentaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453505", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453505"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "A la caisse", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451983.image", "id": "ece-3451984", "durationSec": 55, "publicationDate": "1969-05-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une m\u00e9thode r\u00e9volutionnaire pour faire ses courses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451984", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451984"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Technique de vente", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463188.image", "id": "ece-3448068", "durationSec": 386, "publicationDate": "1969-05-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rien n'est laiss\u00e9 au hasard dans une grande surface.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448068", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448068"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La fin des \u00e9piceries", "imageURL": "http://www.rts.ch/8575611.image", "id": "ece-8575612", "durationSec": 325, "publicationDate": "1969-05-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour les petits \u00e9piciers ind\u00e9pendants, c'est la fin d'un monde qui s'annonce.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8575612", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8575612"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Le souvenir de la classe de Johnny Aubert", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C95EAC01-F661-444D-AA5A-B7417B487E07", "durationSec": 1543, "publicationDate": "1969-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Johnny"], "thematicThemes": ["enseignant", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "69.05.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103473", "durationSec": 1054, "publicationDate": "1969-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100509"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En marge", "source": "gico", "title": "CHEZ LES GIGON - 69.05.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-154515", "durationSec": 1844, "publicationDate": "1969-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "PAYSANS DU NORD JURASSIEN - 69.05.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205412", "durationSec": 1129, "publicationDate": "1969-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "69.05.18", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-252617", "durationSec": 316, "publicationDate": "1969-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "SUPERMARCH\u00c9", "SUPERMARCH\u00c9", "CAISSE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CONDITIONNEMENT", "ABATTOIR", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BOUCHER", "CONDITIONNEMENT", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CONDITIONNEMENT", "AVICULTURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CONDITIONNEMENT", "P\u00c2TE ALIMENTAIRE", "ORDINATEUR", "SUPERMARCH\u00c9", "CAISSE", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9PICERIE", "\u00c9PICIER", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CENTRE COMMERCIAL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CENTRE COMMERCIAL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9PICIER", "HALLE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CONSOMMATION", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-168975", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3279, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19690518, les supermarch\u00e9s, magasins discount, libres-services et march\u00e9s de gros se livrent une guerre des prix impitoyables aux d\u00e9triments des \u00e9piceries de quartier. Si chaque commerce de d\u00e9tail a ses propres astuces pour attirer le client et faire \u00e9chec au concurrent, tous cherchent \u00e0 r\u00e9aliser des \u00e9conomies sur le travail de la main d'oeuvre qui co\u00fbte encore tr\u00e8s cher. Par cons\u00e9quent, on assiste \u00e0 une automatisation du travail dans les supermarch\u00e9s, ainsi que dans les centres de productions alimentaires.", "title": "69.05.18", "visualGeographicals": ["LIGNON, LE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "COURTEPIN", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BUCHS (SG)", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["COOP", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "DENNER"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1969-05-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070506 et du 20070916"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "DES JEUNES S'INTERROGENT - 69.05.18", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251192", "durationSec": 1532, "publicationDate": "1969-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "69.05.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150113", "durationSec": 523, "publicationDate": "1969-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois fribourgeois", "id": "sound-2DFD285D-3F39-4787-B374-545AF7C0AACE", "thematicGeographicals": ["Ependes (FR)", "Suisse romande", "Sarine (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1969-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Le concours termin\u00e9 et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Bien mieux que les Nations Unies, de Claude Cotting, par Fran\u00e7ois Mauron, de Ependes (FR) - 3. Deux histoires gaies, de (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Mauron, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cotting, Claude", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.05.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250037", "durationSec": 495, "publicationDate": "1969-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COULLERY, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "ADRIENNE ET LES CAGES A POULES - 69.05.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-238684", "durationSec": 1157, "publicationDate": "1969-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}]}}