{"response": {"numFound": 2370, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "VIVRE - 69.09.14", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252332", "durationSec": 1084, "publicationDate": "1969-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "69.09.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-252816", "durationSec": 300, "publicationDate": "1969-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "COMPTOIR SUISSE - 69.09.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-225656", "durationSec": 1208, "publicationDate": "1969-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "69.09.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-218128", "durationSec": 500, "publicationDate": "1969-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Instants de loisirs", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["ZOLA, ARLETTE", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-162819", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 547, "mediaType": "video", "title": "69.09.14", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1969-09-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZOLA, ARLETTE", "BUEHLER, MICHEL"], "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "69.09.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101714", "durationSec": 1297, "publicationDate": "1969-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Quand la police boit...", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440692.image", "id": "ece-3440694", "durationSec": 456, "publicationDate": "1969-09-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des policiers picolent avant de prendre le volant. Eh oui...!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440694", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440694"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Salut de la commune de Savi\u00e8se aux patoisants (2/2)", "id": "sound-E415A3CD-6422-446C-AEE3-386B66DD22E1", "thematicGeographicals": ["Savi\u00e8se"], "durationSec": 597, "publicationDate": "1969-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation du discours du pr\u00e9sident de la commune de Savi\u00e8se lors de la F\u00eate des patoisants, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Salut de la commune de Savi\u00e8se aux patoisants, de Clovis Luyet, par Clovis Luyet, de Savi\u00e8se (VS) - 3. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Luyet, Clovis", "type": "Participant"}, {"name": "Luyet, Clovis", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e du Far-West", "source": "siranau", "title": "La Fille du boureau. De Clift Morris", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C151E34E-1D5F-4BFC-8F4F-90F7C03B4D4D", "durationSec": 1866, "publicationDate": "1969-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Morris, Clift", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "George Maledon", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Frank Walker", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Daisy Maledon", "name": "Rousseau, Nanine", "type": "Participant"}, {"role": "Frank Carver", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le juge Ike Parker", "name": "Wild, Paul-Henry", "type": "Participant"}, {"name": "Descoeudres, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "le narrateur", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Betty", "name": "Rouan, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Annie Maleron", "name": "Jeanneret, Adeline", "type": "Participant"}, {"name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Gary Tremp", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Jane Maledon", "name": "Vincent, Christiane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "AU PAYS DE MARIA LOURDES - MOSAICO MEXICANO", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-202724", "durationSec": 2202, "publicationDate": "1969-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.09.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249072", "durationSec": 310, "publicationDate": "1969-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "CENTRE DE PILOTAGE DE LIGNERES - 69.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-259318", "durationSec": 1372, "publicationDate": "1969-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "DUCRET, Luc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CANDOLFI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "CAMP PHOTO - 69.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258513", "durationSec": 1521, "publicationDate": "1969-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEMONT, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-93853", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1454, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19690913, rencontre avec la com\u00e9dienne suisse MARTIN Antoinette qui \u00e9voque son m\u00e9tier, le th\u00e9\u00e2tre classique ainsi que ses r\u00f4les.", "title": "ANTOINETTE MARTIN - 69.09.13", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1969-09-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "69.09.13", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-181530", "durationSec": 1033, "publicationDate": "1969-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BESSE, Hugo", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La Tunisie de Bourguiba", "imageURL": "http://www.rts.ch/5897667.image", "id": "ece-3475928", "durationSec": 2275, "publicationDate": "1969-09-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un d\u00e9veloppement volontariste apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475928", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475928"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "100 % hippie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446568.image", "id": "ece-3446570", "durationSec": 83, "publicationDate": "1969-09-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les hippies se sont donn\u00e9s rendez-vous sur l'\u00eele de Wight.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446570", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446570"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "Le criminel de guerre Heinz Lammerding, un homme respect\u00e9 en Allemagne : Interview de Jacques Delarue, ancien r\u00e9sistant fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A190BFE-651A-4491-91E3-217AC3AF9006", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Tulle", "Oradour-sur-Glane"], "durationSec": 1542, "publicationDate": "1969-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lammerding, Heinz"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "crime de guerre", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien r\u00e9sistant fran\u00e7ais", "name": "Delarue, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.09.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103402", "durationSec": 772, "publicationDate": "1969-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.09.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248948", "durationSec": 1070, "publicationDate": "1969-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "CULTE DE LA PERSONNALIT\u00c9", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "STAGE PROFESSIONNEL", "H\u00d4TELLERIE", "JEUNE (\u00c2GE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "FEMME", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "STATUT DE LA FEMME", "CH\u00d4MAGE", "SOCIALISME", "PAYSAN", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "PAYSAN", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PAYSAN"], "visualPersons": ["BOURGUIBA, HABIB"], "id": "asset-234270", "thematicGeographicals": ["TUNISIE"], "durationSec": 2275, "mediaType": "video", "excerpt": "* TUNISIE : 19690912, depuis son ind\u00e9pendance, la Tunisie du pr\u00e9sident BOURGUIBA Habib a entam\u00e9 une \u00e9volution volontariste vers la modernit\u00e9 et affronte les d\u00e9fis du ch\u00f4mage et de l'\u00e9mancipation des femmes avec l'appui des organisations de l'ONU. Service civil, structures du pr\u00e9apprentissage et d\u00e9veloppement des coop\u00e9ratives agricoles ont pour ambition la formation professionnelle de la population tunisienne et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique du pays.", "title": "TUNISIE - 69.09.12", "visualGeographicals": ["TUNISIE", "TUNISIE", "TUNIS", "TUNISIE", "TUNISIE", "TUNISIE", "TUNISIE", "TUNISIE", "TUNISIE", "TUNISIE", "TUNISIE", "TUNISIE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE QUEBEC ENTRE DEUX CHAISES - 69.09.12", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-202310", "durationSec": 2383, "publicationDate": "1969-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES PELERINS DE L'ILE DE WIGHT - 69.09.12", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198456", "durationSec": 745, "publicationDate": "1969-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040731 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070603"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Portrait du G\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5AD2337A-3E91-4179-9971-F11F4AE974E0", "thematicGeographicals": ["Gr\u00fctli", "Suisse"], "durationSec": 1844, "publicationDate": "1969-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "strat\u00e9gie militaire", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "conflit arm\u00e9", "officier", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.09.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104681", "durationSec": 616, "publicationDate": "1969-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.09.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249038", "durationSec": 610, "publicationDate": "1969-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LE MINEUR - 69.09.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-168746", "durationSec": 1824, "publicationDate": "1969-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "L'ETE DES DAETWYLER - 69.09.11", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "visualPersons": ["DAETWYLER, JEAN-DANIEL", "DAETWYLER, MICHEL"], "id": "asset-236079", "publicationDate": "1969-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DAETWYLER, JEAN-DANIEL", "DAETWYLER, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-115096", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1699, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19690911, itw de l'essayiste et journaliste fran\u00e7ais FROSSARD Andr\u00e9 \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Dieu existe, je l'ai rencontr\u00e9\". Il \u00e9voque sa \"conversion\" \u00e9vocation de toute sa carri\u00e8re litt\u00e9raire et journalistique\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19690911, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais ULMANN Andr\u00e9 \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Synarchie et pouvoir\". Il \u00e9voque un aspect partiellement occulte de l'histoire de la politique\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19690911, itw de l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise DE RIVOYRE Christine \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Le petit matin\".", "title": "69.09.11", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1969-09-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Tour d'horizon", "imageURL": "http://www.rts.ch/4568884.image", "id": "ece-4568885", "durationSec": 1290, "publicationDate": "1969-09-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des erreurs et des r\u00e9ussites dans la gestion du territoire romand.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4568885", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4568885"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "L'AMENAGEMENT DU TERRITOIRE - 69.09.10", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-104941", "durationSec": 1313, "publicationDate": "1969-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.09.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249037", "durationSec": 746, "publicationDate": "1969-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "CLASSES BLEUES A PORT CHOISEUL - 69.09.10", "visualGeographicals": ["VERSOIX"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-160584", "publicationDate": "1969-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE : LA RESERVATION ELECTRONIQUE (AVIONS) - 69.09.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103909", "durationSec": 900, "publicationDate": "1969-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Personnalit\u00e9s suisses", "title": "P\u00fcnter alias Pakbo", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469443.image", "id": "ece-3468883", "durationSec": 2579, "publicationDate": "1969-09-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sous cet air bonhomme se cache un vrai agent secret.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468883", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468883"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Charlet, chef de choeur : \"La Messe du Couronnement\" de W.A. Mozart", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABE275BF-97BD-4F36-A355-05EEEE2835A1", "durationSec": 659, "publicationDate": "1969-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["messe (musique)", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "composition musicale"], "excerpt": "\"La Messe du Couronnement\" de W.A. Mozart a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e dans le cadre du Festival de Montreux le 19 septembre 1969 avec le Choeur du Festival de Montreux - pr\u00e9paration d'Andr\u00e9 Charlet - et l'Orchestre du Festival de Wiesbaden sous la direction de Heinz Wallberg. Cet entretien porte sur : le style de la Messe, les difficult\u00e9s d'interpr\u00e9ter la musique de Mozart, la familiarisation avec la musique de Mozart lors du s\u00e9jour d'Andr\u00e9 Charlet \u00e0 Vienne, les circonstances de la composition de la Messe du Couronnement, comparaison entre les Messes de Mozart et les Messes de Haydn, le r\u00e9pertoire religieux de Mozart, l'introduction du soprano solo dans l'Agnus Dei de la \"Messe du Couronnement\", le caract\u00e8re et les difficult\u00e9s de l'oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Madame Tintoret et les avions d\u00e9tourn\u00e9s. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-258656FE-EC22-4A3A-B547-0C8E962C9340", "durationSec": 381, "publicationDate": "1969-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lessive (produit)", "concours", "piraterie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Quart d'heure vaudois", "source": "siranau", "title": "L'amour du village", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9F5AF1EC-2F79-45A0-A4B2-9CA6E26F70F1", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 427, "publicationDate": "1969-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Chevallier, Samuel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le R\u00e9gent", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Le Caviste", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.09.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101301", "durationSec": 253, "publicationDate": "1969-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Homme \u00e0 la recherche de son pass\u00e9", "source": "gico", "title": "L'INDE : SOUS LE SIGNE DE BOUDDHA - 69.09.09", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-114741", "durationSec": 1780, "publicationDate": "1969-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STIERLIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.09.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248949", "durationSec": 327, "publicationDate": "1969-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Personnalit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE D'ESPAGNE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ESPIONNAGE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ESPIONNAGE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ESPIONNAGE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ESPIONNAGE"], "visualPersons": ["DUPLAIN, GEORGES", "DUPLAIN, GEORGES", "DUPLAIN, GEORGES", "DUPLAIN, GEORGES"], "id": "asset-113825", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2579, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19690909, interview de PUENTER Otto alias PAKBO, journaliste et espion suisse durant la guerre d'Espagne et la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "title": "OTTO PUENTER ALIAS PAKBO - 69.09.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1969-09-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DUPLAIN, GEORGES"], "thematicThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ESPIONNAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jasons Jazz", "source": "gico", "title": "69.09.08", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-210673", "durationSec": 1847, "publicationDate": "1969-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Libres propos", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE"], "id": "asset-98661", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 621, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19690908, itw du chor\u00e9graphe et directeur du th\u00e9\u00e2tre de Marseille DUCREUX Louis qui \u00e9voque plusieurs de ses derni\u00e8res cr\u00e9ations d'art lyrique.", "title": "LOUIS DUCREUX - 69.09.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1969-09-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE : FOLKLORE ROMAND - 69.09.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232448", "durationSec": 3850, "publicationDate": "1969-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voie unique", "source": "gico", "title": "TOKYO - 69.09.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-245959", "durationSec": 730, "publicationDate": "1969-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BUJARD, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "FAURE, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSSE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "69.09.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249966", "durationSec": 606, "publicationDate": "1969-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carr\u00e9 bleu", "title": "Emile Chambon", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441682.image", "id": "ece-3441684", "durationSec": 1673, "publicationDate": "1969-09-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'artiste genevois re\u00e7oit l'\u00e9mission Carr\u00e9 bleu dans son atelier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441684", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441684"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Etre journaliste", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466715.image", "id": "ece-3466717", "durationSec": 3171, "publicationDate": "1969-09-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le jeune Gil Baillod d\u00e9crit un m\u00e9tier de terrain et de passion.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466717", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466717"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Hommes et chansons du Qu\u00e9bec : T\u00e9moignage et interview de Pierre Mongeau, canadien fran\u00e7ais (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20215CB1-5845-4B99-9BE2-16DDD242FABF", "thematicGeographicals": ["Canada", "Qu\u00e9bec", "Gasp\u00e9sie"], "durationSec": 1694, "publicationDate": "1969-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bolduc"], "thematicThemes": ["art et tradition populaires", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "histoire", "industrie"], "excerpt": "La Gasp\u00e9sie r\u00e9gion pauvre du Qu\u00e9bec, qui a \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 pour compte du d\u00e9veloppement. Ressources et d\u00e9veloppement du Qu\u00e9bec. Le Qu\u00e9b\u00e9cois est triste de nature en raison de l'impossibilit\u00e9 de r\u00e9aliser ses d\u00e9sirs. L'abondance am\u00e9ricaine est arriv\u00e9e tard. Le Qu\u00e9b\u00e9cois n'est pas triste de nature, lassitude de l'hiver. Gens aux sentiments pas sophistiqu\u00e9s. Bonheur de ne pas avoir eu la Seconde guerre mondiale. [Ecoute jusqu'\u00e0 14.00]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "canadien fran\u00e7ais", "name": "Mongeau, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "Ayent change...", "imageURL": "http://www.rts.ch/3645523.image", "id": "ece-6549166", "durationSec": 1128, "publicationDate": "1969-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une profonde mutation transforme les villages valaisans de la commune d'Ayent.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6549166", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6549166"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Conus, artiste peintre, surnomm\u00e9 le Sage de Rue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E80890AE-91DA-416F-A796-6618DB409C10", "thematicGeographicals": ["Rue", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Gl\u00e2ne (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1165, "publicationDate": "1969-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conus, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "progr\u00e8s technique", "mode vestimentaire", "vie (philosophie)", "artiste", "vol spatial habit\u00e9", "peinture"], "excerpt": "Ren\u00e9 Conus parle de ses activit\u00e9s, entre c\u00e9ramique, peinture et sculpture. Collection singuli\u00e8re de racines ramass\u00e9es dans les bois. Depuis que la t\u00e9l\u00e9vision est venue chez lui pour faire un reportage, Ren\u00e9 Conus re\u00e7oit des lettres du monde entier et de nombreuses visites. Contact privil\u00e9gi\u00e9 avec les jeunes. La t\u00e9l\u00e9vision per\u00e7ue comme une ouverture fantastique sur la vie. (\u00e0 06.46) R\u00e9flexion sur la conqu\u00eate de la lune, les am\u00e9liorations scientifiques et techniques [D\u00e9part de la mission Apollo XI le 21/07/1969]. La recherche de la simplicit\u00e9, du bonheur au contact de la nature, notamment lors de vacances en Gruy\u00e8re, au-dessus de Charmey. Opinion positive sur la mode des mini-jupes et la musique moderne qui passe \u00e0 la radio.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre", "name": "Conus, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carr\u00e9 bleu", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["CHAMBON, EMILE"], "id": "asset-205578", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1708, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19690907, portrait de l'artiste peintre, dessinateur et collectionneur genevois CHAMBON Emile.", "title": "EMILE CHAMBON : PEINTRE DEPUIS TROIS GENERATIONS - 69.09.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1969-09-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAMBON, EMILE"], "backgrounds": [" portrait de l'artiste peintre CHAMBON Emile \u00e0 Gen\u00e8ve en Suisse"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENNEIG\u00c9", "JOURNALISTE", "PORTRAIT", "JOURNALISTE"], "visualPersons": ["BAILLOD, GIL", "BAILLOD, GIL", "QUARTIER, ARCHIBALD"], "id": "asset-232066", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 3180, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 19690907, portrait du journaliste de presse \u00e9crite, correspondant neuch\u00e2telois de la \"Tribune de Lausanne\", BAILLOD Gil. Il \u00e9voque les difficult\u00e9s du m\u00e9tier de journaliste et la libert\u00e9 de la presse.", "title": "GIL BAILLOD, JOURNALISTE - 69.09.07", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1969-09-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BAILLOD, GIL"], "backgrounds": [" portrait du journaliste suisse romand BAILLOD Gil en Suisse", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090426 et du 20100502"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "JOURNALISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "AMENAGEMENT DU TERRITOIRE - 69.09.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230902", "durationSec": 1177, "publicationDate": "1969-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "69.09.07", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-147055", "durationSec": 355, "publicationDate": "1969-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "AYENT CHERCHE, CHANGE ET DEMEURE - 69.09.07", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-238669", "durationSec": 1146, "publicationDate": "1969-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "69.09.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-113801", "durationSec": 884, "publicationDate": "1969-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chaperonnette \u00e0 pois", "source": "gico", "title": "LUPIN CHASSE LE GORILLE - 69.09.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-117852", "durationSec": 1526, "publicationDate": "1969-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Une pr\u00e9sence bienveillante", "imageURL": "http://www.rts.ch/8997584.image", "id": "ece-8970758", "durationSec": 475, "publicationDate": "1969-09-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Amies de la jeune filles proposent leur aide en gare de Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8970758", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8970758"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "R\u00e9sultat du concours des patoisants romands et salutation de la commune de Savi\u00e8se aux patoisants (1\u00e8re partie)", "id": "sound-B06AC335-89B0-4204-BD08-9C8448A2B78A", "thematicGeographicals": ["Savi\u00e8se"], "durationSec": 612, "publicationDate": "1969-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Le palmar\u00e8s du concours des patoisants romands, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 3. Salutation de la commune de Savi\u00e8se aux patoisants (1\u00e8re partie), de Clovis Luyet, par Clovis Luyet, de Savi\u00e8se (VS) - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Luyet, Clovis", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Luyet, Clovis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "UN NUMERO D'AUTOMNE", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-226066", "durationSec": 1570, "publicationDate": "1969-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "COMPTOIR DE FLEURIER - 69.09.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-199725", "durationSec": 606, "publicationDate": "1969-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "LA FINLANDE - 69.09.06", "visualGeographicals": ["FINLANDE", "HELSINKI", "TAMPERE", "LAPONIE FINLANDAISE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-234127", "durationSec": 993, "publicationDate": "1969-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "VIE SOCIALE", "ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "ABSINTHE", "LOISIRS ET CULTURE"], "id": "asset-181518", "thematicGeographicals": ["BUTTES", "VAL-DE-TRAVERS", "COUVET"], "durationSec": 958, "mediaType": "video", "excerpt": "* Val-de-Travers, Couvet, Buttes : 19690906, le vallon du Val-de-Travers poss\u00e8de de nombreux atouts comme par exemple l'entreprise de machines-outils Dubied, une nature sauvage agr\u00e9able pour les randonn\u00e9es et une vie culturelle et sociale plut\u00f4t active.", "title": "LE VAL DE TRAVERS - 69.09.06", "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "COUVET", "BUTTES", "VAL-DE-TRAVERS"], "visualCorporations": ["DUBIED"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-09-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100307"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Bonsoir 05.09.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/6189021.image", "id": "ece-3453629", "durationSec": 887, "publicationDate": "1969-09-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De nombreuses passerelles surplombent la Po\u00ebta-Raisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453629", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453629"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLAGE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "POPULATION CIVILE", "T\u00c9MOIGNAGE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VILLAGE", "\u00c9V\u00caQUE", "NOMINATION", "\u00c9V\u00caQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "POPULATION CIVILE", "NOMINATION", "\u00c9V\u00caQUE", "NOMINATION", "\u00c9V\u00caQUE", "NOMINATION", "\u00c9V\u00caQUE", "NOMINATION", "SALLE D'AUDIENCE", "\u00c9V\u00caQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "POPULATION CIVILE", "NOMINATION"], "id": "asset-201298", "thematicGeographicals": ["MUNICH", "ABRUZZES", "VATICAN"], "durationSec": 1879, "mediaType": "video", "excerpt": "* Abruzzes, VATICAN : 19690905, la nomination par le Vatican de l'ex-soldat de la Wehrmacht allemande DEFREGGER Matthias au poste d'\u00e9v\u00eaque auxiliaire de Munich suscite la pol\u00e9mique en Italie et en Allemagne. DEFREGGER Matthias serait en effet responsable d'avoir transmis un ordre de violentes repr\u00e9sailles contre les habitants du village de Filetto di Camarda le 19440607 apr\u00e8s la mort d'un soldat nazi tu\u00e9 par les partisans italiens dans le village de Filetto. T\u00e9moignage d'un survivant des exactions allemandes et positions des autorit\u00e9s religieuses et civiles italiennes\n* Munich : 19690900, itw de l'\u00e9v\u00eaque auxiliaire de Munich et ex-officier de la Wehrmacht allemande durant la seconde guerre mondiale DEFREGGER Matthias affirmant son innocence dans les repr\u00e9sailles contre le village de Filetto di Camarda et justifiant sa nomination \u00e0 un poste \u00e0 responsabilit\u00e9 dans l'Eglise.", "title": "L'AFFAIRE DEFREGGER : FILETTO ET L'EVEQUE - 69.09.05", "visualGeographicals": ["ABRUZZES", "ABRUZZES", "ABRUZZES", "ABRUZZES", "ABRUZZES", "L'AQUILA", "L'AQUILA", "VATICAN", "L'AQUILA", "MUNICH", "MUNICH"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TANNER, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.09.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103657", "durationSec": 872, "publicationDate": "1969-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "COMPTOIR DE FLEURIER - 69.09.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-199575", "durationSec": 886, "publicationDate": "1969-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chaperonnette \u00e0 pois", "source": "gico", "title": "CLAP PATATRACK SILENCE ON TOURNE - 69.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-117844", "durationSec": 1432, "publicationDate": "1969-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Bonsoir 04.09.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453617.image", "id": "ece-3453619", "durationSec": 593, "publicationDate": "1969-09-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La maison de Jean-Jacques Rousseau \u00e0 M\u00f4tiers.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453619", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453619"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ATHL\u00c9TISME"], "id": "asset-225181", "durationSec": 1183, "mediaType": "video", "title": "META ANTENEN - 69.09.04", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1969-09-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "ATHL\u00c9TISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.09.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231667", "durationSec": 194, "publicationDate": "1969-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "ORT : UNE ORGANISATION MONDIALE POUR L'AIDE TECHNIQUE ? - 69.09.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104665", "durationSec": 1509, "publicationDate": "1969-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "COMPTOIR DE FLEURIER - 69.09.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249813", "durationSec": 593, "publicationDate": "1969-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Bonsoir 03.09.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453607.image", "id": "ece-3453609", "durationSec": 702, "publicationDate": "1969-09-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La culture du champigon est une sp\u00e9cialit\u00e9 de Saint-Sulpice.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453609", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453609"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "COMPTOIR DE FLEURIER - 69.09.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249779", "durationSec": 702, "publicationDate": "1969-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-150580", "durationSec": 1073, "mediaType": "video", "title": "HENRI DES LAUREAT DU GRAND PRIX DE LA CHANSON - SOPOT (POLOGNE) - 69.09.03", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1969-09-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DES, HENRI"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Do It Yourself", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9CANIQUE AUTOMOBILE", "SKETCH"], "visualPersons": ["BELILOS, MARLENE", "LAPP, PATRICK"], "id": "asset-88625", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 718, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19690903, les com\u00e9diens BELILOS Marl\u00e8ne, LAPP Patrick et CASEYS Denis interpr\u00e8tent le sketch \"Le coup de la panne\" o\u00f9 un fils \u00e0 papa pr\u00e9tend pouvoir r\u00e9parer le moteur de l'automobile d'une jeune femme tomb\u00e9e en panne. Mais il d\u00e9monte le moteur et s'esquive. Un jeune m\u00e9canicien passant par hasard \u00e0 v\u00e9lo intervient, r\u00e9pare, explique la raison de la panne et donne quelques notions de m\u00e9canique.", "title": "LE COUP DE LA PANNE - 69.09.03", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1969-09-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BELILOS, MARLENE", "LAPP, PATRICK"], "thematicThemes": ["M\u00c9CANIQUE AUTOMOBILE", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGUELET, Herv\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Savi\u00e8se 1969", "imageURL": "http://www.rts.ch/8835896.image", "id": "ece-8835902", "durationSec": 254, "publicationDate": "1969-09-02T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "4e F\u00eate romande des patoisants en 1969 \u00e0 Savi\u00e8se (Valais)", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial vacances. Exp\u00e9rience d'un saut en parachute : Instructions en chambre, interviews de personnes qui vont faire  leur premier saut en parachute, de l'instructeur, prise de son \u00e0 bord de l'avion, et interviews apr\u00e8s le saut [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DABF01A3-0E70-4E68-ABC5-4C431A4C1274", "durationSec": 774, "publicationDate": "1969-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parachutisme"], "excerpt": "Commence sur les instructions de l'intructeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme qui va faire son premier saut en parachute", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "moniteur de saut en parachute", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "homme de 40 ans qui va faire son premier saut en parachute", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "instructeur de saut en parachute", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "jeune femme qui va tenter son premier saut en parachute", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La thune au cupronickel. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-7862FB44-73A4-4256-947E-8709CDC963D1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 338, "publicationDate": "1969-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monnaie", "alliage", "franc suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.09.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103755", "durationSec": 721, "publicationDate": "1969-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "COMPTOIR DE FLEURIER - 69.09.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249804", "durationSec": 682, "publicationDate": "1969-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUGEMONT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Bonsoir 01.09.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453597.image", "id": "ece-3453599", "durationSec": 553, "publicationDate": "1969-09-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'Areuse relie les diff\u00e9rents villages dans le Val-de-Travers.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453599", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453599"}, {"source": "escenic", "program": "Voie unique", "title": "Le Transsib\u00e9rien (4)", "imageURL": "http://www.rts.ch/5454550.image", "id": "ece-5454552", "durationSec": 678, "publicationDate": "1969-09-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quitter le Transsib\u00e9rien pour prendre le bateau pour Yokohama.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5454552", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5454552"}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Les journ\u00e9es de juin 1848 (3/6)", "genres": ["Commentaire", "Documentaire"], "id": "sound-0EFB91C8-D34A-40CA-A9D9-61193B4BEB94", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1021, "publicationDate": "1969-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "ouvrier", "r\u00e9volution industrielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE : COURSE DE COTE OLLON-VILLARS - 69.09.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232443", "durationSec": 847, "publicationDate": "1969-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voie unique", "source": "gico", "title": "LE TRANSSIBERIEN : DE NAKHODKA A YOKOHAMA - 69.09.01", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-245970", "durationSec": 678, "publicationDate": "1969-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BUJARD, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "FAURE, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSSE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'\u00e9tait hier (1969-1972)", "source": "gico", "visualThemes": ["MOBILISATION MILITAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "id": "asset-245017", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2262, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19690901 et archives, \u00e9mission sp\u00e9ciale pour le 30e anniversaire de la MOB, la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale en Suisse, au d\u00e9but de la Deuxi\u00e8me guerre mondiale en 1939. Des officiers et soldats suisses \u00e9voquent leurs souvenirs et le journaliste parlementaire PERRIN Georges \u00e9voquent l'ambiance au Palais f\u00e9d\u00e9ral durant cette p\u00e9riode.", "title": "LE 30E ANNIVERSAIRE DE LA MOBILISATION GENERALE DE 1939 - 69.09.01", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1969-09-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MOBILISATION MILITAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Libres propos", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["CLAIR, REN\u00c9"], "id": "asset-95947", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 675, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19690901, itw du cinaste fran\u00e7ais CLAIR Ren\u00e9 qui \u00e9voque sa r\u00e9cente intronisation au sein de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise ainsi que ses projets cin\u00e9matographiques.", "title": "RENE CLAIR - 69.09.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1969-09-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CLAIR, REN\u00c9"], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "COMPTOIR DE FLEURIER - 69.09.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249784", "durationSec": 553, "publicationDate": "1969-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUGEMONT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Champions de tennis", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451146.image", "id": "ece-3449957", "durationSec": 170, "publicationDate": "1969-08-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Obligation d'une tenue blanche sur le court de tennis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449957", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449957"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "Le navigateur de plaisance", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-C9C564D9-8773-4AB1-9089-90C924B5A9C3", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man"], "durationSec": 3642, "publicationDate": "1969-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Jean", "Mermod, Michel"], "thematicThemes": ["sport aquatique (loisir)", "navigation", "navigation de plaisance", "bateau", "navigation maritime", "voilier", "mer", "lac"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amateur de voile", "name": "Pittet, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse d'un amateur de voile", "name": "Gugger", "type": "Participant"}, {"role": "amateurs de voile", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "navigateur solitaire", "name": "Mermod, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de d\u00e9riveur", "name": "Rosset, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Taiz\u00e9 (6/6) : \"Taiz\u00e9, un village qui pense le monde\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2E33929-8F6F-45A6-950F-EC1330C30829", "thematicGeographicals": ["Taiz\u00e9"], "durationSec": 561, "publicationDate": "1969-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Communaut\u00e9 de Taiz\u00e9"], "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme", "communaut\u00e9 de vie", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chaperonnette \u00e0 pois", "source": "gico", "title": "LUPIN APPRENTI SORCIER - 69.08.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152601", "durationSec": 1267, "publicationDate": "1969-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Tolsto\u00ef\u2026 vu par Henri Guillemin", "title": "Tumultes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449024.image", "id": "ece-3449026", "durationSec": 1689, "publicationDate": "1969-08-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain se confronte \u00e0 l'expression de sa foi.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449026", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449026"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Savi\u00e8se", "id": "sound-FD49849C-9BED-4D52-B3C1-9144E33521E1", "thematicGeographicals": ["Savi\u00e8se"], "durationSec": 642, "publicationDate": "1969-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Invitation \u00e0 la F\u00eate des patoisants de Savi\u00e8se et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Pr\u00e9sentation de la r\u00e9gion de Savi\u00e8se, de Fernand Luyet et Albert Gobelet, par Fernand Luyet et Albert Gobelet, de Savi\u00e8se (VS) - 3. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Gobelet, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Luyet, Fernand", "type": "Participant"}, {"name": "Luyet, Fernand", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Gobelet, Albert", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tolsto\u00ef ... vu par Henri Guillemin", "source": "gico", "title": "TUMULTES - 69.08.30", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-221795", "durationSec": 1693, "publicationDate": "1969-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LA POLICE DU LAC // LA CENTRALE NUCLEAIRE DE MUEHLEBERG ET DE BRADWELL EN\n\nANGLETERRE - 69.08.30", "visualThemes": ["LAC", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "LAC", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN", "ZURICH", "MUEHLEBERG", "ANGLETERRE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-181489", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN", "ANGLETERRE", "ZURICH", "MUEHLEBERG"], "durationSec": 1139, "publicationDate": "1969-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac L\u00e9man, Gen\u00e8ve, Zurich : 19690830, rencontre avec 2 policiers de l'\u00e9quipe de la police du lac. Ils assurent la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et le respect des r\u00e8gles de circulation entre les diff\u00e9rents bateaux et navigateurs\n* Muehleberg, Angleterre : 19690830, rencontre avec diff\u00e9rentes responsables de la centrale nucl\u00e9aire de Muehleberg et de Bradwell. Pour eux, le syst\u00e8me de refroidissement utilisant l'eau de l'Aar ou de la p\u00e9ninsule de Dengie ne provoque pas d'augmentation de la temp\u00e9rature de l'eau.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}]}}