{"response": {"numFound": 2370, "start": 2200, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Louis Armand", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466643.image", "id": "ece-3466644", "durationSec": 1285, "publicationDate": "1969-01-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un fervent d\u00e9fenseur de la construction de l'Union europ\u00e9enne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466644", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466644"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "69.01.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128516", "durationSec": 2080, "publicationDate": "1969-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "CHARPENTIERS CONSTRUCTEURS DE CHALETS - 69.01.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-173787", "durationSec": 1692, "publicationDate": "1969-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Moderniser le Valais", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458450.image", "id": "ece-3446741", "durationSec": 1060, "publicationDate": "1969-01-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le canton doit lutter contre l'exode rural et le d\u00e9part de ses \u00e9tudiants.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446741", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446741"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Lo\u00e8che-les-Bains", "imageURL": "http://www.rts.ch/4585505.image", "id": "ece-4602533", "durationSec": 653, "publicationDate": "1969-01-22T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ou comment am\u00e9nager sa commune de mani\u00e8re exemplaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4602533", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4602533"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "L'INDUSTRIALISATION DU VALAIS - 69.01.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204619", "durationSec": 1072, "publicationDate": "1969-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BESSE, Hugo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSOCIATION", "PHARMACIEN", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE"], "visualPersons": ["BONVIN, ROGER"], "id": "asset-100900", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LOECHE-LES-BAINS"], "durationSec": 1094, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19690122, les pharmaciens suisses ont d\u00e9cid\u00e9 de s'associer afin de mieux g\u00e9rer leurs relations avec les assurances maladies. Ils ont donc cr\u00e9\u00e9 la coop\u00e9rative professionnelle des pharmaciens suisses (OFAC)\n* Lo\u00e8che-Les-Bains : 19690122, la station thermale valaisanne poss\u00e8de de nombreux atouts qu'elle souhaite mettre en valeur au moyen d'un nouveau plan d'am\u00e9nagement du territoire qui respecte l'environnement et la coh\u00e9rence du village.", "title": "COOPERATIVE PROFESSIONNELLE DES PHARMACIENS SUISSES // PROJETS D'AMENAGEMENT DE\n\nLOECHE-LES-BAINS - 69.01.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LOECHE-LES-BAINS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GRAND D'HAUTEVILLE, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "LA MONTRE DU CARDINAL - ROBERT HOUDIN", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-239502", "durationSec": 961, "publicationDate": "1969-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENTRETIEN", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["CHAUDET, PAUL", "CHAUDET, PAUL"], "id": "asset-250316", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 3479, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19690122, les journalistes DUMUR Jean et NORDMANN Roger s'entretiennent avec l'ex-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration et ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral CHAUDET Paul. Il \u00e9voque son entr\u00e9e en politique, sa carri\u00e8re de conseiller f\u00e9d\u00e9ral, l'importance de la libert\u00e9 de la presse, l'affaire des avions Mirage, l'isolements des magistrats et son retour \u00e0 la vie de simple citoyen.", "title": "PAUL CHAUDET, PRESIDENT DE LA CONFEDERATION - 69.01.22", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1969-01-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAUDET, PAUL"], "thematicThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 21.01.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458444.image", "id": "ece-3458446", "durationSec": 636, "publicationDate": "1969-01-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fran\u00e7oise Pr\u00e9vost est heureuse de tourner un film \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458446", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458446"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Cessez-le-feu sur l'Hongrin. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-6FAB4D5E-52A1-4146-AC89-23B92AFD3EC4", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vall\u00e9e de l'Hongrin"], "durationSec": 304, "publicationDate": "1969-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00eacheur", "tir militaire", "lac", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.01.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204977", "durationSec": 636, "publicationDate": "1969-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur l'antenne", "source": "gico", "title": "69.01.21", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-255934", "durationSec": 765, "publicationDate": "1969-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "VIVRE AU XX EME SIECLE : LES PONTS INVISIBLES - 69.01.21", "genres": ["Science"], "id": "asset-204678", "durationSec": 3400, "publicationDate": "1969-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 20.01.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458437.image", "id": "ece-3458439", "durationSec": 639, "publicationDate": "1969-01-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une course de slalom dans un pur style des ann\u00e9es 70.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458439", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458439"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Profils", "source": "gico", "title": "ARABESQUE - 69.01.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-105417", "durationSec": 662, "publicationDate": "1969-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DESCHAMPS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Boite \u00e0 surprises", "source": "gico", "title": "LA REINE DES NEIGES (MARIONNETTES DE GENEVE, DIRECTION MARCELLO MEYNIER) - 69.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258110", "durationSec": 4354, "publicationDate": "1969-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.01.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128568", "durationSec": 638, "publicationDate": "1969-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "La Suisse est belle", "title": "Veyrier en hiver", "imageURL": "http://www.rts.ch/4555476.image", "id": "ece-4478648", "durationSec": 497, "publicationDate": "1969-01-19T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le village genevois de Veyrier au pied du Sal\u00e8ve en hiver.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4478648", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4478648"}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Gremaillage au ch\u00e2teau", "imageURL": "http://www.rts.ch/4435496.image", "id": "ece-4435497", "durationSec": 1146, "publicationDate": "1969-01-19T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ambiance conviviale pour la cass\u00e9e des noix \u00e0 Vulliens.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4435497", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4435497"}, {"program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul-Emile Schazmann, conservateur \u00e0 la Biblioth\u00e8que nationale suisse (1/13) : La Biblioth\u00e8que nationale suisse (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1355736A-CDE4-49F8-9CFE-EC32C8264037", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3420, "publicationDate": "1969-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biblioth\u00e8que Nationale Suisse"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e9conomie", "biblioth\u00e9caire", "biblioth\u00e8que (service)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur \u00e0 la Biblioth\u00e8que nationale suisse", "name": "Schazmann, Paul-Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "La coiffeuse", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-EC4BF4A3-F28A-49EB-9B0D-7A57081B9842", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3833, "publicationDate": "1969-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "cheveu", "coiffure", "coiffeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coiffeuses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directrice d'une \u00e9cole de coiffure", "name": "Rutschmann, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de coiffure \u00e0 l'EPSIC", "name": "Perenne, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre coiffeur, ancien repr\u00e9sentant du syndicat de la haute coiffure fran\u00e7aise et de la haute cr\u00e9ation", "name": "Rochat, Robert", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "69.01.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-251297", "durationSec": 696, "publicationDate": "1969-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "69.01.19", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-252611", "durationSec": 291, "publicationDate": "1969-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "CH\u00c2TEAU", "VIE QUOTIDIENNE", "ENNEIG\u00c9", "MAIRIE", "FONTAINE", "VILLAGE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "VIE QUOTIDIENNE", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE"], "id": "asset-100819", "thematicGeographicals": ["SALEVE", "ARVE", "VEYRIER"], "durationSec": 516, "mediaType": "video", "excerpt": "* Veyrier, Arve, Sal\u00e8ve : 19690119, le village genevois poss\u00e8de une \u00e9glise catholique et une \u00e9cole publique. Dernier village avant la fronti\u00e8re fran\u00e7aise, Veyrier se situe face \u00e0 la montagne Sal\u00e8ve d'un c\u00f4t\u00e9 et se termine de l'autre, par la rivi\u00e8re Arve.", "title": "VEYRIER GENEVE - 69.01.19", "visualGeographicals": ["ARVE", "VEYRIER", "SALEVE", "VEYRIER", "SALEVE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1969-01-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "L'INTERCOMMUNION : SES CONDITIONS - 69.01.19", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251174", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1969-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LA CASSE DE NOIX - 69.01.19", "visualGeographicals": ["VULLIENS"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-169431", "durationSec": 1198, "publicationDate": "1969-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Asa Lanova", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442972.image", "id": "ece-3442974", "durationSec": 1458, "publicationDate": "1969-01-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "\"Je ne pensais qu'\u00e0 danser\". La ballerine vaudoise se confie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442974", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442974"}, {"source": "escenic", "program": "Sur Demande", "title": "Le canal d'Entreroches", "imageURL": "http://www.rts.ch/9029558.image", "id": "ece-9029489", "durationSec": 110, "publicationDate": "1969-01-18T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Saviez-vous qu'avant 1860 un canal de navigation commerciale reliait Morges \u00e0 Yverdon?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9029489", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9029489"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les b\u00eates sauvages \u00e0 domicile : Interview de MM. Lacot, Rubi et Maurice Toesca, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02B9470F-742F-4449-BB34-F6F8580E91B3", "durationSec": 1893, "publicationDate": "1969-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal sauvage", "animal domestique", "f\u00e9lin", "serpent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amateurs de b\u00eates sauvages d'appartement", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Toesca, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["CORDY, ANNIE"], "id": "asset-208182", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 930, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19681031, VERDAN Pierre s'entretient avec la chanteuse CORDY Annie.", "title": "ANNIE CORDY - 69.01.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1969-01-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CORDY, ANNIE"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "69.01.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-252107", "durationSec": 903, "publicationDate": "1969-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Gilbert Blardone, \u00e9conomiste, au cours d'un s\u00e9minaire UNESCO : A propos de la signification humaine du travail", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-BF166F11-0109-4FB5-8ED1-0172076B6EF6", "durationSec": 556, "publicationDate": "1969-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "industrie", "\u00e9conomie", "sociologie"], "excerpt": "Les choix de soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 l'oeuvre dans les soci\u00e9t\u00e9s industrialis\u00e9es : le r\u00f4le du travail, de l'alimentation. \"A Cuba on arr\u00eate la production lorsqu'une nouvelle danse a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e\". La soci\u00e9t\u00e9 artisanale laissait le temps de vivre.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Blardone, Gilbert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue 13-17", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E"], "id": "asset-251940", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19690118, itw de jeunes \u00e0 propos de l'automobile, de son achat, de son utilit\u00e9 et des marques. Le collectionneur TUA Jean parle des voitures anciennes expos\u00e9es dans son mus\u00e9e.", "title": "AUTOS, AUTOS ! - 69.01.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1969-01-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BECK, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue 13-17", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "ADOLESCENT"], "id": "asset-100429", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1261, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19690315, GISLING Pierre \u00e9voque l'art de l'artiste peintre KANDINSKY Wassily.", "title": "RENCONTRE AVEC... KANDINSKY - 69.01.18", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1969-01-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PEINTURE", "ADOLESCENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAEDER, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "ASA LANOVA UNE FEMME UNE DANSEUSE UN PAS DE DEUX - 69.01.18", "visualThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DANSE CLASSIQUE", "GALERIE D'ART", "DANSE CLASSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-94554", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1457, "publicationDate": "1969-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19690118, rencontre avec la danseuse vaudoise LANOVA Asa. LANOVA Asa a ouvert \u00e0 Lausanne une acad\u00e9mie de danse pour l'enseignement de la danse classique aux enfants. De plus, LANOVA Asa tient une galerie d'art avec son \u00e9poux le danseur fran\u00e7ais DAHLMANN Philippe.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois savoyard", "id": "sound-7C684A81-E0B0-4460-A086-7D9A6A2D8973", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 589, "publicationDate": "1969-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Rappel du concours des patoisants et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;La cigale et la fourmi&#34;, de Jean de La Fontaine et Joseph Piccot, par Joseph Piccot, de Thonon (Haute-Savoie) - 3. &#34;Le corbeau et le renard&#34;, de Jean de La Fontaine et Joseph Piccot, par Joseph Piccot, de Thonon (Haute-Savoie) - 4. Le risolet \u00e0 la Gate : &#34;Histoire de pain b\u00e9nit&#34;, de Joseph Piccot, par Joseph Piccot, de Thonon (Haute-Savoie) - 5. &#34;La Saint-Martin&#34;, par St\u00e9phane Baud, de Thonon (Haute-Savoie)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Piccot, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}, {"name": "Piccot, Joseph", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 17.01.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/5987339.image", "id": "ece-3458433", "durationSec": 957, "publicationDate": "1969-01-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Verbier, le service avalanche s'exerce avec les chiens.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458433", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458433"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "title": "Gestes beaut\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/6909444.image", "id": "ece-6909450", "durationSec": 227, "publicationDate": "1969-01-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le maquillage pas \u00e0 pas avec les conseils beaut\u00e9 de.... Georges Hardy! ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6909450", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6909450"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "title": "La bonne chaussure", "imageURL": "http://www.rts.ch/4527393.image", "id": "ece-4527394", "durationSec": 356, "publicationDate": "1969-01-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les conseils du p\u00e9diatre pour bien chausser son petit enfant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4527394", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4527394"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Fernande Bochatay", "imageURL": "http://www.rts.ch/7125115.image", "id": "ece-4472691", "durationSec": 1198, "publicationDate": "1969-01-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quatre jours avec la skieuse valaisanne des Mar\u00e9cottes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4472691", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4472691"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DESCENTE"], "id": "asset-230895", "thematicGeographicals": ["GRINDELWALD"], "durationSec": 1230, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grindelwald : 1969017, la skieuse suisse BOCHATAY Fernande, m\u00e9daill\u00e9e de bronze lors du slalom g\u00e9ant des Jeux olympiques de Grenoble 1968, a \u00e9t\u00e9 suivie durant 4jours \u00e0 Grindelwald lors de la pr\u00e9paration et des courses de ski alpin comptant pour la Coupe du monde.", "title": "FERNANDE BOCHATAY UNE ANNEE APRES - 69.01.17", "visualGeographicals": ["GRINDELWALD", "GRINDELWALD", "GRINDELWALD"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1969-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.01.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201124", "durationSec": 957, "publicationDate": "1969-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ENNEIG\u00c9", "A\u00c9ROPORT"], "id": "asset-105139", "thematicGeographicals": ["BRASSUS, LE"], "durationSec": 533, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Brassus : 19690117, pr\u00e9paratifs et entra\u00eenements avant le d\u00e9but des XVIIe \u00e9preuves internationales de ski \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux. Le saut \u00e0 ski et le ski de fond font partie de ces \u00e9preuves de ski nordique.", "title": "69.01.17", "visualGeographicals": ["BRASSUS, LE", "COINTRIN", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1969-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "FEMME", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "ENFANT (\u00c2GE)", "CHAUSSURE", "RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-246363", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 835, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19690117, pr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes \u00e9tapes servant \u00e0 pr\u00e9parer le maquillage de jour d'une femme\n* SUISSE : 19690117, le choix d'une bonne chaussure pour un enfant est primordial.Visite dans un magasin de chaussures et conseils du m\u00e9decin p\u00e9diatre MEGEVAND Andr\u00e9\n* SUISSE : 19690117, pr\u00e9sentation de la recette culinaire de la morue \u00e0 la ni\u00e7oise.", "title": "69.01.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1969-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "NUAGE SUR L'ALPE", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-107409", "durationSec": 6117, "publicationDate": "1969-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 16.01.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458424.image", "id": "ece-3458426", "durationSec": 971, "publicationDate": "1969-01-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il faut sauver les antiquit\u00e9s et les objets anciens du Jura.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458426", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458426"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.01.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201097", "durationSec": 971, "publicationDate": "1969-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LES METIERS DE LA CARROSSERIE - 69.01.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231692", "durationSec": 1344, "publicationDate": "1969-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "69.01.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256160", "durationSec": 977, "publicationDate": "1969-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "69.01.16", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-197887", "durationSec": 3355, "publicationDate": "1969-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 15.01.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458417.image", "id": "ece-3447091", "durationSec": 1006, "publicationDate": "1969-01-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "B\u00fbcheron, un m\u00e9tier difficile mais une vie dans la nature.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447091", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447091"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Zermatten. Lecture d'un passage des \"Contes des Hauts-Pays du Rh\u00f4ne\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B2C833A-B0C6-41D8-846C-659F9EDB6E69", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1501, "publicationDate": "1969-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zermatten, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain valaisan", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous les cin\u00e9mas du monde", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DELVAUX, ANDRE"], "id": "asset-189694", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE"], "durationSec": 2581, "mediaType": "video", "excerpt": "* BELGIQUE : 19690115, itw de LEDOUX Jacques, conservateur de la Cin\u00e9math\u00e8que Royale de Belgique et fondateur du Mus\u00e9e du cin\u00e9ma de Bruxelles, de BOLEN Francis, de DELVAUX Andr\u00e9, r\u00e9alisateur et acteur belge, de HEUSCH Luc de, r\u00e9alisateur belge, de VERHAVERT Roland, r\u00e9alisateur belge, de DEGELIN Emile, r\u00e9alisateur belge \u00e0 propos du cin\u00e9ma belge d'hier et d'aujourd'hui.", "title": "CINEMA BELGE - 69.01.15", "visualGeographicals": ["BELGIQUE", "BELGIQUE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1969-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "LE BONNETEAU - ROBERT HOUDIN", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207188", "durationSec": 839, "publicationDate": "1969-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chaperonnette \u00e0 pois", "source": "gico", "title": "LA COURONNE DU LION - 69.01.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-117845", "durationSec": 1471, "publicationDate": "1969-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "UNE JOURNEE AVEC LES BUCHERONS - 69.01.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114965", "durationSec": 1022, "publicationDate": "1969-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "GARE FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "id": "asset-96158", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 824, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19690115, les derniers accidents qui se sont produits sur le r\u00e9seau de chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses (CFF) suscitent des questions sur la s\u00e9curit\u00e9 dans les transports ferroviaires. Plusieurs employ\u00e9s des CFF expliquent les outils technologiques dont ils disposent pour assurer au mieux la s\u00e9curit\u00e9 des voyageurs lors de l'utilisation du train", "title": "LA SECURITE AUX CFF - 69.01.15", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1969-01-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CFF"], "thematicThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "title": "La chirurgie c\u00e9r\u00e9brale", "imageURL": "http://www.rts.ch/5867921.image", "id": "ece-3462525", "durationSec": 4734, "publicationDate": "1969-01-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Etudes d'affections du cerveau et suivi d'une op\u00e9ration de neurochirurgie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462525", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462525"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Initiative raciste d'Heinz M\u00fcller. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-1B97C97A-A2A8-469F-BD23-6660FDA51ED8", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse"], "durationSec": 419, "publicationDate": "1969-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["racisme", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chaperonnette \u00e0 pois", "source": "gico", "title": "UN LOUP DANS LA LUNE - 69.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-117850", "durationSec": 1440, "publicationDate": "1969-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "title": "La chirurgie c\u00e9r\u00e9brale", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-108587", "durationSec": 4771, "publicationDate": "1969-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.01.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266510", "publicationDate": "1969-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 13.01.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458411.image", "id": "ece-3458413", "durationSec": 966, "publicationDate": "1969-01-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De nombreux coureurs automobiles participent \u00e0 la f\u00eate.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458413", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458413"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["IONESCO, EUGENE", "IONESCO, EUGENE"], "id": "asset-208114", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 867, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19690113, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais IONESCO Eug\u00e8ne \u00e0 l'occasion de la parution de sa pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre intitul\u00e9e \"Victime du devoir\". Il \u00e9voque son d\u00e9m\u00e9nagement \u00e0 Z\u00fcrich\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19690113, itw de l'\u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais NEUVECELLE Jean \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Une vie\". Cet ouvrage dresse le portrait du pape JEAN XXIII.", "title": "69.01.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1969-01-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["IONESCO, EUGENE"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.01.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207504", "durationSec": 966, "publicationDate": "1969-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Profils", "source": "gico", "title": "UN AUTRE MONDE ? - 69.01.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100417", "durationSec": 2752, "publicationDate": "1969-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUERAT, Henri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESCHAMPS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Au bord de l'Amazonie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446783.image", "id": "ece-3438091", "durationSec": 105, "publicationDate": "1969-01-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le fleuve, source vitale pour les populations indig\u00e8nes isol\u00e9es.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438091", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438091"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "A l'assaut de la for\u00eat", "imageURL": "http://www.rts.ch/5899396.image", "id": "ece-3447040", "durationSec": 1692, "publicationDate": "1969-01-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1969 au P\u00e9rou, la d\u00e9forestation est un pas vers le progr\u00e8s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447040", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447040"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Les tonalit\u00e9s et leurs secrets : Fa majeur", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4BBDCD86-C192-4429-91AD-3AEF83B3D1A1", "durationSec": 1572, "publicationDate": "1969-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "tonalit\u00e9", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En marge", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "SCULPTEUR", "GRAVURE", "EXPOSITION D'ART", "INTERVIEW", "ARTISTE PEINTRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["MOORE, HENRY"], "id": "asset-208013", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ROYAUME-UNI"], "durationSec": 1663, "mediaType": "video", "excerpt": "* ROYAUME-UNI : 19690112, portrait du sculpteur britannique MOORE Henry dans sa maison\n* Gen\u00e8ve : Galerie Cramer, 19690112, exposition d'art des gravures du sculpteur britannique MOORE Henry\n* Gen\u00e8ve : 19690112, l'essayiste et critique d'art am\u00e9ricain BERGER John a r\u00e9dig\u00e9 une analyse critique de l'oeuvre de l'artiste peintre PICASSO Pablo. Dans \"R\u00e9ussite et \u00e9chec de Picasso\", il aborde la critique d'une nouvelle mani\u00e8re.", "title": "HENRY MOORE - 69.01.12", "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1969-01-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Chansons \u00e0 aimer", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DASSIN, JOE"], "id": "asset-214838", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1223, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19690112, RUPHI Charlotte re\u00e7oit son invit\u00e9 le chanteur fran\u00e7ais DASSIN Joe, qui \u00e9voque ses go\u00fbts, sa carri\u00e8re et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 de lui un psychologue.", "title": "JOE DASSIN - 69.01.12", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1969-01-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DASSIN, JOE"], "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040424 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "alternativeExcerpt": ["Joe Dassin", "Charlotte Ruphy re\u00e7oit Joe Dassin , qui \u00e9voque ses go\u00fbts personnels, sa carri\u00e8re et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 de lui un psychologue"], "alternativeTitle": ["Chansons \u00e0 aimer", "Joe Dassin"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7316482"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "visualThemes": ["BOULANGERIE (TECHNIQUE)"], "id": "asset-129096", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1189, "mediaType": "video", "title": "DU PAIN POUR TOUS LES GOUTS - 69.01.12", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1969-01-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOULANGERIE (TECHNIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "69.01.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-251305", "durationSec": 648, "publicationDate": "1969-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "69.01.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-252606", "durationSec": 312, "publicationDate": "1969-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CHRISTIANISME", "MARXISME"], "visualPersons": ["GARAUDY, ROGER"], "id": "asset-95354", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1175, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19690112, d\u00e9bat entre le philosophe marxiste et \u00e9crivain n\u00e9gationniste fran\u00e7ais GARAUDY Roger et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e de France le pasteur GAILLARD Albert sur des questions de th\u00e9ologie et sur l'\u00e9volution du christianisme et du marxisme.", "title": "UN MARXISTE ET UN CHRETIEN - 69.01.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1969-01-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GARAUDY, ROGER"], "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "MARXISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ORTF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "SERVICE MILITAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "D\u00c9BOISEMENT", "ROUTE", "FOR\u00caT TROPICALE", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9LEVAGE", "SERVICE MILITAIRE", "D\u00c9BOISEMENT", "FOR\u00caT TROPICALE", "CULTURE VIVRI\u00c8RE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "FOR\u00caT TROPICALE", "AM\u00c9RINDIENS", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "PAYSAN", "AM\u00c9RINDIENS"], "id": "asset-103741", "thematicGeographicals": ["AMAZONIE", "PEROU"], "durationSec": 1715, "mediaType": "video", "excerpt": "* PEROU, Amazonie : Haut Maranon, 19690112, les soldats de la 1\u00e8re unit\u00e9 de colonisation effectuent leur service militaire au profit de la construction d'une route traversant la for\u00eat amazonienne et de l'instruction des colons qui s'y installent. Ces derniers re\u00e7oivent une parcelle de 20 hectares de terre qu'ils doivent eux-m\u00eames progressivement d\u00e9fricher et rendre productive pour y d\u00e9velopper des cultures. Les soldats ing\u00e9nieurs agronomes et m\u00e9decins apportent \u00e9galement leur aide aux populations indig\u00e8nes qui vivent dans les villages de l'Amazonie\n* PEROU : 19690112, la Coop\u00e9ration populaire p\u00e9ruvienne apprend aux paysans indiens quechuas \u00e0 vivre en coop\u00e9rative agricole et \u00e0 construire eux-m\u00eames les infrastructures n\u00e9cessaires au d\u00e9veloppement \u00e9conomique des Andes.", "title": "PEROU : DES PAYSAGES - DES SOLDATS- DES ROUTES - 69.01.12", "visualGeographicals": ["AMAZONIE", "PEROU", "AMAZONIE", "PEROU", "AMAZONIE", "PEROU", "PEROU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1969-01-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" des d\u00e9buts de la d\u00e9forestation de la for\u00eat amazonienne au P\u00e9rou dans les ann\u00e9es 1960, EMISSION "], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Le franc de Jean-Pierre \u00e0 Jacques", "id": "sound-129CF933-274F-4497-BABA-B14986662C6A", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Cr\u00e9suz", "Sarine (district, FR)", "Treyvaux", "Suisse romande"], "durationSec": 592, "publicationDate": "1969-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Le fran a Djan-Pi\u00e9ro a Dz\u00e0ty\u00e8 : Le franc de Jean-Pierre \u00e0 Jacques, de Cyprien Ruffieux, par Fran\u00e7ois Bourguet, de Treyvaux (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Bourguet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Ruffieux, Cyprien", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Homme face au d\u00e9sert", "source": "gico", "title": "LE VIOL DES CIVILISATIONS - 69.01.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-201818", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1969-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VALBERT, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOIS DE CHESNE, Edouard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "69.01.11", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-252108", "durationSec": 738, "publicationDate": "1969-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "DANIEL GELIN - 69.01.11", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-148890", "durationSec": 788, "publicationDate": "1969-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 10.01.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/5842306.image", "id": "ece-3458406", "durationSec": 699, "publicationDate": "1969-01-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A propos, comment se calcule l'indice du co\u00fbt de la vie?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458406", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458406"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Fran\u00e7oise Rime", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439862.image", "id": "ece-3439468", "durationSec": 146, "publicationDate": "1969-01-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'est la f\u00eate \u00e0 Gruy\u00e8re avec la troubadour Fran\u00e7oise Rime.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439468", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439468"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "L'entra\u00eenement", "imageURL": "http://www.rts.ch/4738964.image", "id": "ece-4738965", "durationSec": 349, "publicationDate": "1969-01-10T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sous l'oeil de l'entra\u00eeneur, des patineurs avant le championnat suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4738965", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4738965"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.01.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201321", "durationSec": 704, "publicationDate": "1969-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "id": "asset-101782", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 468, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19690110, entra\u00eenement sportif de patineurs sous les yeux de l'entra\u00eeneur et d'un juge appr\u00e9ciant les performances de patinage artistique.", "title": "69.01.10", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1969-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "69.01.10", "visualThemes": ["VEDETTARIAT", "HISTOIRE", "VEDETTARIAT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-246293", "durationSec": 686, "publicationDate": "1969-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 09.01.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458399.image", "id": "ece-3458401", "durationSec": 956, "publicationDate": "1969-01-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une explosion d'origine inconnue dans une usine de Renens.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458401", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458401"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.01.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128814", "durationSec": 956, "publicationDate": "1969-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "69.01.09", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-197897", "durationSec": 1910, "publicationDate": "1969-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.01.69", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458393.image", "id": "ece-3458395", "durationSec": 1215, "publicationDate": "1969-01-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La police municipale vaudoise suit une formation compl\u00e8te.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458395", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458395"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "MAGAZINE INTERNATIONAL DES JEUNES - 69.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-259076", "durationSec": 327, "publicationDate": "1969-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "UNE BALLE ENTRE LES DENT - ROBERT HOUDIN", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230615", "durationSec": 1087, "publicationDate": "1969-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "LA POLICE VAUDOISE - 69.01.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128530", "durationSec": 1215, "publicationDate": "1969-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081102"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Activit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales", "source": "gico", "title": "CHOIX D'AVIONS - 69.01.08", "visualThemes": ["BOMBARDEMENT", "EXERCICE MILITAIRE", "VENOM", "D\u00c9COLLAGE", "VOL A\u00c9RIEN", "AVION MILITAIRE", "ATTERRISSAGE", "EXERCICE MILITAIRE", "D\u00c9COLLAGE", "VOL A\u00c9RIEN", "AVION MILITAIRE", "ATTERRISSAGE", "D\u00c9COLLAGE", "VOL A\u00c9RIEN", "AVION MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "VOL A\u00c9RIEN", "AVION MILITAIRE", "ATTERRISSAGE", "D\u00c9COLLAGE", "VOL A\u00c9RIEN", "AVION MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUEDE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-195343", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "SUEDE", "SUISSE"], "durationSec": 746, "publicationDate": "1969-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, USA, SUEDE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19690108, pr\u00e9sentation des avions chasseurs de l'aviation militaire suisse et des avions militaires de divers constructeurs qui pourraient \u00eatre achet\u00e9s par la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Voeux 1969 aux auditeurs. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-8BE3ECB8-2784-4530-9ED2-3A744C97A5AB", "durationSec": 508, "publicationDate": "1969-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courrier", "Nouvel An"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 01.01.09 - Michel D\u00e9n\u00e9riaz, Emile Gardaz et Albert Urfer", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7941AF9B-8F83-4218-82DF-3F051ED3E225", "durationSec": 305, "publicationDate": "1969-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courrier", "Nouvel An"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "69.01.07", "genres": ["Science"], "id": "asset-128793", "durationSec": 349, "publicationDate": "1969-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur l'antenne", "source": "gico", "title": "69.01.07", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-255419", "durationSec": 636, "publicationDate": "1969-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "69.01.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151996", "durationSec": 737, "publicationDate": "1969-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}