{"response": {"numFound": 10311, "start": 9700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "ART DRAMATIQUE", "BILINGUISME", "ART DRAMATIQUE", "BILINGUISME"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "JEANPRETRE, FRANCINE", "WENGER, NELLY"], "id": "asset-163922", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.01.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "NENDAZ", "MONTFAUCON", "BIENNE", "MORAT", "YVERDON", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "PORRENTRUY", "BALE"], "visualCorporations": ["BCV"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION - 02.01.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167447", "durationSec": 475, "publicationDate": "2002-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.01.01 A 02.01.25", "id": "asset-171688", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-161839", "durationSec": 1379, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.01.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "TOURISME", "FOIRE COMMERCIALE", "M\u00c9DICAMENT", "GRIPPE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "JUSTICE", "\u00c9COLE NORMALE", "JUSTICE", "\u00c9COLE NORMALE", "INTERNET", "SYNDICAT", "INTERNET", "SYNDICAT"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "FAVRE, CHARLES", "JEANPRETRE, FRANCINE", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-161838", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.01.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NENDAZ", "VUFFLENS-LA-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["BCV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OPEN D'AUSTRALIE", "OPEN D'AUSTRALIE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "ART APPLIQU\u00c9"], "visualPersons": ["CHAHINE, YOUSSEF", "HINGIS, MARTINA", "SELES, MONICA", "CLIJSTERS, KIM", "CAPRIATI, JENNIFER"], "id": "asset-161837", "durationSec": 1159, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.01.24", "visualGeographicals": ["PARIS", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Am\u00e9rique comme cible. La diplomatie am\u00e9ricaine, des accords de Camp David aux massacres de Sabra et Chatila (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4793ACF1-F5CB-48B7-B09D-4BEEE801F652", "thematicGeographicals": ["Liban", "Sabra", "Chatila", "Etats-Unis", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1831, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'H\u00e9lie de Saint-Marc, ancien d\u00e9port\u00e9 de Buchenwald et ancien putschiste d'Alger en 1961 contre le g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle : A l'occasion de la publication d'un \"Livre blanc\" par 490 anciens g\u00e9n\u00e9raux fran\u00e7ais de la guerre d'Alg\u00e9rie (Ed. Contretemps)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BA06603-8407-40F4-BF9C-A25E73CB1F60", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 759, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Marc, H\u00e9lie de"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien d\u00e9port\u00e9 de Buchenwald, ancien putschiste d'Alger en 1961", "name": "Saint-Marc, H\u00e9lie de", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais (archives)", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Angie Stone (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6B018F88-A7A5-4351-8B19-56F580DE7924", "durationSec": 142, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stone, Angie", "Green, Al"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Un lynx", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F6824AC3-D32F-42B5-996B-B82638A94C33", "durationSec": 24, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Paris. Dernier d\u00e9fil\u00e9 d'Yves Saint Laurent, couturier fran\u00e7ais, au Centre Pompidou", "genres": ["INT"], "id": "sound-753D939F-E597-4BB4-BDAC-73C8709F8200", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 361, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yves", "Saint Laurent"], "thematicThemes": ["haute-couture", "d\u00e9fil\u00e9 de mode"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Chazal, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Am\u00e9ricaines de la jet-set", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9s de la Maison Yves Saint Laurent", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "titi parisien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 fran\u00e7aise", "name": "Picasso, Paloma", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Fran\u00e7ois Mitterrand", "name": "Mitterrand, Danielle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Mystiques en dialogue, juda\u00efsme, christianisme, islam (soufisme) - Reflets du colloque tenu \u00e0 Gen\u00e8ve le 18 novembre 2001 (3/5) : Le soufisme, ph\u00e9nom\u00e8ne mystique de l'islam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0B669C1-4F32-45EA-8D2C-194832378A8A", "durationSec": 1794, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "islam", "christianisme", "religion et croyances", "mysticisme", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence d'\u00e9tudes turques et persannes \u00e0 l'Universit\u00e9 Jean-Moulin de Lyon", "name": "Ballanfat, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Projets touristiques de la r\u00e9gion de la Broye fribourgeoise : Commentaire de Christophe Schaller, correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7A53011B-41FF-4834-B46F-1209999D66A7", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse", "Broye (district, FR)"], "durationSec": 122, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Chauvel, doumentariste, photographe et reporter : A propos de son film \"48 heures \u00e0 Ramallah\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C252CCC6-559E-4917-835B-2C5128663428", "thematicGeographicals": ["Ramallah"], "durationSec": 2871, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chauvel, Patrick"], "thematicThemes": ["film documentaire", "conflit arm\u00e9", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter, cin\u00e9aste", "name": "Chauvel, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le cerveau musical (3/5)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DF316CC6-9B98-40D1-BEB4-5579A6B29BED", "durationSec": 3569, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "cerveau", "ou\u00efe", "neuropsychologie", "sentiment", "neurologie"], "excerpt": "Description de plusieurs cas. Les \u00e9mitions musicales dans le monde scientifique. Typologie des \u00e9motions: heureux-triste, majeur-mineur, m\u00e9thode de base...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuropsychologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al", "name": "Peretz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Pr\u00e9sentation du concept \u00e9nerg\u00e9tique de la manifestation : Interview de Marie-Pierre Walliser, directrice d'Expen, fournisseur du courant \u00e0 tous les sites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BF4DD86-6A13-40AF-98D6-299CD8A34BD4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expen", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "\u00e9cologie", "\u00e9nergie hydraulique", "\u00e9nergie renouvelable"], "excerpt": "L'exposition mise sur le courant \u00e9cologique, elle aura recours aux \u00e9nergies renouvelables et veillera \u00e0 \u00e9conomiser l'\u00e9nergie sur tous les sites, elle promet de consommer 100% de courant \u00e9cologique pour couvrir ses propres besoins", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice d'Expen", "name": "Walliser, Marie-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart : Paris, mars-juillet 1778 [S\u00e9rie V] (3/5) : A l'abb\u00e9 Bullinger et \u00e0 son p\u00e8re, 3 juillet             ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D13ED24A-7174-40A2-B47A-FF9E985ED978", "durationSec": 1449, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le dragon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94F2EBE3-3AD9-4246-B1C2-E96C0C9E2638", "durationSec": 75, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour", "dragon"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. D'Anton Tchekhov (3/5) : En d\u00e9portation", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9FD49192-48CA-4AE2-A4B3-E7536DA189C2", "durationSec": 1761, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Godel, Carmen", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tchkhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Fribourg. 160 agents de la Police cantonale renforc\u00e9s par des corps d'autres cantons assureront la s\u00e9curit\u00e9 publique \u00e0 Morat : Interview de Pierre Schuwey, chef de la Gendarmerie fribourgeoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31381683-2AC3-4DB7-9A69-411DB25E58F3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["police", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la Gendarmerie fribourgeoise", "name": "Schuwey, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "02.01.23", "id": "asset-165235", "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "VIDEOS DE SURVEILLANCE SUR INTERNET / BRICOLAGE SUR TISSUS / PHOTOGRAPHIE /\n\nSHOPPING ABSURDE - 02.01.23", "id": "asset-172622", "durationSec": 1234, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CONUS, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRANDJEAN, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRAUNIG, Francis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "GR\u00c8VE", "AIDE ALIMENTAIRE", "S\u00c9ISME", "CATASTROPHE NATURELLE", "VOLCAN", "OPEN D'AUSTRALIE", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "V\u00caTEMENT", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "V\u00caTEMENT"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "MAURESMO, AM\u00c9LIE", "CAPRIATI, JENNIFER"], "id": "asset-161835", "durationSec": 1870, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.01.23", "visualGeographicals": ["ROCHELLE, LA", "FRANCE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "DAVOS", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "MELBOURNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "SUISSE", "LUCERNE", "SALT LAKE CITY", "NAGANO", "LUCERNE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "02.01.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-161826", "durationSec": 1980, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DOUANE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CAMION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DOUANE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "OUVRIER", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ATELIER", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "BOXE", "BAGARRE"], "visualPersons": ["LAGERFELD, KARL", "CHIRAC, BERNADETTE", "TYSON, MIKE"], "id": "asset-161834", "durationSec": 1184, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.01.23", "visualGeographicals": ["LOMBARDIE", "LOMBARDIE", "CHIASSO", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "PARIS", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["CHANEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "CE QUE JE NE SUPPORTE PAS CH - 02.01.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161756", "durationSec": 3165, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.01.23", "visualThemes": ["VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "AMBULANCE", "VANDALISME", "COLL\u00c8GE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CONSTITUTION", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CONSTITUTION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "CATHOLICISME", "CHANT LITURGIQUE", "CHORALE", "DIRECTION CHORALE", "FORMATION", "DIRECTION CHORALE", "CHORALE", "FORMATION"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VEVEY", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "PORRENTRUY", "SIERRE", "VALAIS", "GRANDVILLARD", "FRIBOURG-VILLE", "ROMONT", "LOECHE-LES-BAINS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHASSOT, ISABELLE", "GENOUD, BERNARD"], "id": "asset-163917", "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.01.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-163838", "durationSec": 137, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION : LE SAMBO (R) - 02.01.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162352", "durationSec": 382, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 23 - 02.01.21 AU 02.01.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163450", "durationSec": 73, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.01.01 A 02.01.25", "id": "asset-171687", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TANGO (MUSIQUE)", "TANGO (MUSIQUE)", "MUSICIEN", "TANGO (MUSIQUE)", "TANGO (MUSIQUE)"], "visualPersons": ["PIAZZOLLA, ASTOR"], "id": "asset-162298", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3298, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20020123, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s les musiciens du groupe Boulouris Quintett, la clarinettiste GILLOT Anne, la contrebassiste RUBASIGWA Jocelyne, la violoniste JOSEPH St\u00e9phanie, le clarinettiste RACINE Jean-Samuel et le guitariste LAMAS Ignacio ainsi que le metteur en sc\u00e8ne DI LAURO Stefano pour \u00e9voquer le tango argentin et le spectacle musical pr\u00e9sent\u00e9 par le Boulouris Quintett au Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne.", "title": "LE TANGO : LES BOULOURIS OU L'AMOUR DU TANGO ARGENTIN - 02.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "IRAN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "KARTING (COMP\u00c9TITION)", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["ALESI, JEAN"], "id": "asset-161836", "durationSec": 1386, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.01.23", "visualGeographicals": ["JURA (DEPT.FRANCE)", "EUROPE", "JAPON", "CANADA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Am\u00e9rique comme cible. La diplomatie am\u00e9ricaine, des accords de Camp David aux massacres de Sabra et Chatila (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-46B751AD-5DAD-4638-A276-495287C724F0", "thematicGeographicals": ["Liban", "Sabra", "Chatila", "Etats-Unis", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1924, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "relations internationales", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le phoenix", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A1D2CE59-7410-4BEC-925D-081A2CAC2965", "durationSec": 76, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Prend le bateau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5970BB97-DEDA-4F76-A1B1-0DA1A3658B02", "durationSec": 109, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique: Une veuve", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4712A3CE-E2A0-42B5-AFBA-55055CBD7948", "durationSec": 393, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Philippe F\u00e9nelon, compositeur : A l'occasion du concert d'une de ses oeuvres donn\u00e9 par l'Ensemble Contrechamps sous la direction d'Olivier Cuendet", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6080C692-9D7D-4158-93EE-2FB52691F8D6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1360, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9nelon, Philippe"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Philippe F\u00e9nelon, compositeur hors-normes, loin de tous courants esth\u00e9tiques, \u00e0 la t\u00eate d'une grande oeuvre. Bref autoportrait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "F\u00e9nelon, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. D'Anton Tchekhov (2/5) : A la maison", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-23001073-8440-4B22-960C-E8639331E298", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Godel, Carmen", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tchkhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 22 janvier 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-269BFB46-66D8-45BD-937D-D19B3C63B828", "durationSec": 3299, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Master P (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B81C1330-E26F-42B4-8D69-E506E14E6C50", "durationSec": 167, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Master P"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le cerveau musical (2/5)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FE14CE2A-EAF0-47B5-ABA1-4F868A0624EE", "durationSec": 3580, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ou\u00efe", "langage", "cerveau", "musique", "neuropsychologie", "neurologie"], "excerpt": "La musique, \u00e7a sert \u00e0 quoi? D\u00e9veloppement de deux hypoth\u00e8ses: consonance/dissonance, tonal/non tonal. Le cerveau est habitu\u00e9 aux sons p\u00e9riodiques. Fronti\u00e8re entre langage, chanson, organisation des sons produit par un humain. D\u00e9finition de la musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuropsychologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al", "name": "Peretz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Mystiques en dialogue, juda\u00efsme, christianisme, islam (soufisme) - Reflets du colloque tenu \u00e0 Gen\u00e8ve le 18 novembre 2001 (2/5) : Les deux racines de la mystique chr\u00e9tienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A32218B5-B5D6-43E5-ACA6-0C2F4CC1EB88", "durationSec": 1821, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "protestantisme", "islam", "christianisme", "mysticisme", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur de \"Calvin mystique\" (Ed. Labor et Fides, 2000)", "name": "Keller, Carl-A.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart : Paris, mars-juillet 1778 [S\u00e9rie V] (2/5) : 14 mai - 12 juin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-41B27D3F-DEF6-4DFD-8E6D-024E47C1985B", "durationSec": 1421, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "HOMICIDE", "CLUB SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "VENDANGE", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "RESTAURANT", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "RESTAURANT", "FEMME", "A\u00c9ROBIC", "FITNESS", "ARTISTE"], "visualPersons": ["SPOERRI, MICHELINE"], "id": "asset-163866", "durationSec": 1137, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.01.22", "visualGeographicals": ["BELLECHASSE", "BIENNE", "VEVEY", "VEVEY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VENTH\u00d4NE", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CORTAILLOD", "COURFAIVRE", "GLERESSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MASPOLI, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MASPOLI, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION - 02.01.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167304", "durationSec": 499, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Saison Contrechamps 2001-2002. Nouveaux Territoires : Pr\u00e9sentation par Philippe Alb\u00e8ra du concert du 22.01.02 (oeuvres de Franco Donatoni et Philippe F\u00e9nelon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-337C27D3-127A-4FA8-9400-BB6509E17356", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2858, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9nelon, Philippe", "Donatoni, Franco"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "F\u00e9nelon, Philippe", "type": "Participant"}], "Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "musicologue, directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "id": "asset-172426", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020122, BERREGHIS, Sabrina re\u00e7oit MULLER, Marie-France, naturopathe,qui Parle des rem\u00e8des naturels et hom\u00e9opathiques contre les maux d'hiver alors que PASCHE, Daniel re\u00e7oit CHERVAZ, Fran\u00e7ois et AZARI, Shirin, pour parler de leur participation \u00e0 la course autour du monde en 80 jours \u00e0 bord d'une voiture de collection et leur livre \u00e0 ce sujet\n* Gen\u00e8ve-ville : 20020122, rencontre avec le jeune marionnettiste SURDEZ, Gr\u00e9goire, qui fabrique ses personnages lui-m\u00eame ainsi que des figurines de spectacles d'ombres chinoises pour son \"Th\u00e9\u00e2tre d'ombres\".", "title": "REMEDES NATURELS ET ANGINES / TOUR DU MONDE EN 80 JOURS / MARIONNETTES ET\n\nOMBRES CHINOISES - 02.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PERUT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERUT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.01.01 A 02.01.25", "id": "asset-171686", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "BOB \u00c0 DEUX", "BOB \u00c0 QUATRE"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "ANNEN, MARTIN", "GRAND, C\u00c9DRIC"], "id": "asset-161833", "durationSec": 1697, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.01.22", "visualGeographicals": ["SCHLADMING", "LANGNAU IM EMMENTAL", "FRIBOURG-VILLE", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "LAUSANNE HC", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "02.01.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-161780", "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "02.01.22", "id": "asset-162734", "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["COUNTRY AND WESTERN", "HUMOUR", "SKETCH", "TROUPEAU", "ROD\u00c9O"], "visualPersons": ["NORDMANN, PATRICK", "BLANC, CLAUDE", "GILLES", "GARDAZ, EMILE", "NORDMANN, PATRICK", "NORDMANN, PATRICK", "SIMON, JEAN-CHARLES", "NORDMANN, PATRICK", "NORDMANN, ROGER"], "id": "asset-163309", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3346, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020122, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s NORDMANN Patrick, auteur et sc\u00e9nariste de la bande dessin\u00e9e Lucky Luke et d'une nouvelle s\u00e9rie de dessins anim\u00e9s, BLANC Claude, r\u00e9alisateur radio, SARACENO Francesco, chanteur et musicien, VUILLE John, cow-boy suisse, et ROCHAT Doroth\u00e9e, secr\u00e9taire comptable passionn\u00e9e de chevaux.", "title": "PATRICK NORDMANN ET L'OUEST - 02.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "CANADA", "CANADA", "PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" Denise Barcella et David Kaiser dans le public !"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.01.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165132", "durationSec": 61, "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE"], "id": "asset-167674", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH", "BALE"], "durationSec": 1576, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau : 20020122, r\u00e9sultats des crash-tests effectu\u00e9s sur diff\u00e9rentes marques de voitures familiales. Ces crash tests ne tiennent toutefois pas assez compte de la s\u00e9curit\u00e9 des enfants install\u00e9s sur les si\u00e8ges arri\u00e8re\n* Zurich, B\u00e2le, Gen\u00e8ve-ville : 20020122, les voitures \u00e0 moteur diesel qui sont de plus en plus courantes sur le march\u00e9 automobile, sont connues pour \u00eatre plus polluantes que les v\u00e9hicules \u00e0 essence. Elles rejettent dans l'atmosph\u00e8re des particules fines qui sont mauvaises pour la sant\u00e9, mais en revanche elles consomment moins de carburant.", "title": "CRASH-TEST DES VOITURES FAMILIALES / MOTEURS DIESELS - 02.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "ZURICH", "ZURICH", "BALE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "FINANCEMENT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "BIOTECHNOLOGIE", "OPEN D'AUSTRALIE", "OPEN D'AUSTRALIE", "DJ", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "HORLOGERIE", "CONVENTION COLLECTIVE", "HORLOGERIE", "CONVENTION COLLECTIVE"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "WILLIAMS, VENUS", "SELES, MONICA", "CAVADINI, JEAN"], "id": "asset-161831", "durationSec": 1330, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.01.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "LYON", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RECENSEMENT", "FOULE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "COHABITATION RELIGIEUSE", "IMMIGRATION", "ISLAM", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-161832", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.01.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "RENENS", "GENEVE-VILLE", "GOMA", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUMAY, Caroline", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DUMAY, Caroline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Monica Bellucci, com\u00e9dienne : A propos de son r\u00f4le de Cl\u00e9op\u00e2tre dans \"Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix\", dernier film d'Alain Chabat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7972EED1-EF32-4EA1-9D34-32326E064A48", "durationSec": 649, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ast\u00e9rix", "Bellucci, Monica"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bellucci, Monica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 16.03.11 - CERVEAU - ISABELLE PERETZ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AF1AF88F-368E-4AE5-9074-4B04A4445926", "durationSec": 269, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "ou\u00efe", "neurologie", "cerveau", "langage", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuropsychologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al", "name": "Peretz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Mystiques en dialogue, juda\u00efsme, christianisme, islam (soufisme) - Reflets du colloque tenu \u00e0 Gen\u00e8ve le 18 novembre 2001 (1/5) : La contribution des mystiques au dialogue interreligieux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6401D5F4-E3A3-4D51-A7AB-365823598248", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "religion et croyances", "islam", "mysticisme", "juda\u00efsme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand rabbin, pr\u00e9sident de la Fondation Racines et Sources \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Guedj, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. D'Anton Tchekhov (1/5) : En tombereau", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F028020F-4B0D-459D-95CE-A43FF9B98688", "durationSec": 1810, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Godel, Carmen", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tchkhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le serpent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B265F7F6-A3DE-4B83-8199-6617D7DF7911", "durationSec": 83, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : A un bel organe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B505C5B-F1EA-41E1-8015-065B196ACB51", "durationSec": 27, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart : Paris, mars-juillet 1778 [S\u00e9rie V] (1/5) : A son p\u00e8re, 24 mars - 1er mai                   ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0566DD6B-4A1B-4913-9D8A-703CC37B4836", "durationSec": 1308, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Am\u00e9rique comme cible. La diplomatie am\u00e9ricaine, des accords de Camp David aux massacres de Sabra et Chatila (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D3761E93-DF85-4B5A-B9B8-F7F32A8C7453", "thematicGeographicals": ["Liban", "Sabra", "Etats-Unis", "Chatila", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1836, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "relations internationales", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Mr. Cheeks", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E994F4C-FC11-4624-97F3-F451A1AF70C6", "durationSec": 210, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mr Cheeks"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gary Bertini, chef d'orchestre : Dirigeant pour deux soirs l'Orchestre de Chambre de Lausanne avec au programme Mozart, Britten et Beethoven", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D408F28B-4506-4E56-A9B3-D61BB466510E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 890, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertini, Gary"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Courte \u00e9vocation de son parcours exceptionnel. Diriger c'est communiquer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Bertini, Gary", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "L'ombre a-t-elle une histoire?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE80AE62-3E03-4F3D-ADC2-E570F07C9827", "durationSec": 4918, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question philosophique", "sculpture", "perception mentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, chercheur au CNRS, auteur de \"La D\u00e9couverte de l'ombre de Platon \u00e0 Galil\u00e9e\" (Ed. Albin Michel)", "name": "Casati, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "sculpteur genevois", "name": "Berset, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Avec Maurice Baquet, com\u00e9dien, musicien (1/2) : Sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66ADC1E9-51A7-409F-9204-1017E2F24CFC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doisneau, Robert", "Mariano, Luis", "R\u00e9buffat, Gaston", "Pr\u00e9vert, Jacques", "Rossi, Tino", "Baquet, Maurice"], "thematicThemes": ["alpinisme", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "com\u00e9dien", "instrumentiste", "photographie", "violoncelle", "op\u00e9rette"], "excerpt": "L'aventure des Cr\u00eates du Jura, il y a 25 ans. La montagne avec R\u00e9buffat. La rencontre avec les fr\u00e8res Pr\u00e9vert et Marcel Duhamel. L'aventure avec le groupe Octobre, Jean-Louis Barrault, Renoir. La guerre et la mobilisation. Baquet vedette de Holiday on ice. 30 ans d'op\u00e9rette. Luis Mariano et Tino Rossi. Baquet en mod\u00e8le pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Robert Doisneau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, musicien", "name": "Baquet, Maurice", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 21 - 02.01.21 AU 02.01.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163881", "durationSec": 73, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION : LINE DANCE (R) - 02.01.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162444", "durationSec": 418, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "02.01.21", "id": "asset-163887", "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["LUNE"], "id": "asset-186028", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 1194, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 20020121, vieille gu\u00e9risseuse et experte en divers savoirs ancestraux concernant les plantes ou la nature COUSIN Germaine explique les divers cycles de la lune et les influences qu'ils peuvent avoir pour diverses activit\u00e9s de la vie quotidienne.", "title": "ALMANACHS ET JARDINAGE / LUNE ET VIE QUOTIDIENNE / ARAIGNEES / ANIMAUX A ADOPTER - 02.01.21", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" lune de nuit, pleine ou en croissant de lune mais Totem SA Productions", " lune de nuit, pleine ou en croissant de lune mais Totem SA Productions"], "thematicThemes": ["LUNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHERIX, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FLOURNOY, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Avec Maurice Baquet, com\u00e9dien, musicien (2/2) : Sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D92FA3C-48A3-4503-AD13-E208145DED78", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3429, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baquet, Maurice", "Mariano, Luis", "Doisneau, Robert", "R\u00e9buffat, Gaston", "Pr\u00e9vert, Jacques", "Rossi, Tino"], "thematicThemes": ["photographie", "violoncelle", "alpinisme", "com\u00e9dien", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "instrumentiste", "op\u00e9rette"], "excerpt": "L'aventure des Cr\u00eates du Jura, il y a 25 ans. La montagne avec R\u00e9buffat. La rencontre avec les fr\u00e8res Pr\u00e9vert et Marcel Duhamel. L'aventure avec le groupe Octobre, Jean-Louis Barrault, Renoir. La guerre et la mobilisation. Baquet vedette de Holiday on ice. 30 ans d'op\u00e9rette. Luis Mariano et Tino Rossi. Baquet en mod\u00e8le pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Robert Doisneau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, musicien", "name": "Baquet, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le cerveau musical (1/5)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7C15A232-0C75-45FA-80BE-7A5D5094FA12", "durationSec": 3581, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langage", "cerveau", "neurologie", "neuropsychologie", "ou\u00efe", "musique"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation d'Isabelle Peretz. 1975: d\u00e9but d'\u00e9tude sur le cerveau musical. Description des nouveaux outils d'investigation pour localiser les l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales: l'IRM, le tomographie, l'\u00e9lectroenc\u00e9phalogramme, la stimulation mang\u00e9tique transcrani\u00e8ne... Similitude entre le langage et la musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuropsychologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al", "name": "Peretz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INTERNET", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "LOGEMENT LOCATIF", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "LOGEMENT LOCATIF", "PROT\u00c9INE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "RECHERCHE PHARMACEUTIQUE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION"], "visualPersons": ["FRANCAIS, OLIVIER", "NICOD, BERNARD"], "id": "asset-161775", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN", "NYON", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1277, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020121, itw de la conseill\u00e8re d'Etat radicale MAURER Jacqueline, cheffe du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie sur la crise du logement dans le canton de Vaud\n* Gen\u00e8ve-ville : St-Jean, 20020121, alors que La Poste annonce la fermeture de nouveaux bureaux, le local du Beulet est rest\u00e9 ouvert suite \u00e0 la mobilisation des habitants du quartier et \u00e0 un accord avec la ville de Gen\u00e8ve. Le bureau de poste est r\u00e9duit \u00e0 un guichet et un cyber caf\u00e9 accueil les personnes \u00e2g\u00e9es dans les locaux laiss\u00e9s vides par La Poste\n* Lausanne, Nyon : 20020121, le nombre de logements vacants dans les villes de la r\u00e9gion l\u00e9manique est tr\u00e8s insuffisant. Les prix \u00e0 la location sont tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s et les promoteurs se plaignent des difficult\u00e9s pour lancer des programmes neufs de construction. La crise de l'immobilier pourrait prendre fin avec la relance de l'\u00e9conomie\n* Meyrin : 20020121, l'entreprise Geneprot est une start-up qui se consacre \u00e0 la recherche et \u00e0 l'analyse de nouvelles prot\u00e9ines. Fond\u00e9e par des universitaires elle ambitionne de d\u00e9couvrir des prot\u00e9ines poss\u00e9dant des vertus th\u00e9rapeutiques susceptibles d'int\u00e9resser l'industrie pharmaceutique\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20020121, l'\u00e9quipe suisse de ski est sponsoris\u00e9e jusqu'en 2004 par Swissair et risque de se retrouver sans sponsor d\u00e8s 2003 suite \u00e0 la faillite de la compagnie a\u00e9rienne.", "title": "POSTE CYBERCAFE // APPARTEMENTS QUI VALENT DE L'OR // JAQUELINE MAURER //\n\nPROTEINES QUI RAPPORTENT - 02.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NYON", "MEYRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "SWISSAIR"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTREBANDE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "AUTOMOBILE", "\u00c9COLOGIE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOMICIDE", "SORCELLERIE", "PROC\u00c8S", "MALTRAITANCE", "PALAIS DE JUSTICE", "EXPOSITION NATIONALE", "PATRIMOINE CULTUREL", "ARCHITECTURE", "ENSEIGNEMENT DE L'INFORMATIQUE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FORMATION DES ADULTES", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PAYSAGE", "PAYSAGE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "JEANPRETRE, FRANCINE", "ROBERT, TED"], "id": "asset-161778", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.01.21", "visualGeographicals": ["CHAMPERY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "BIENNE", "BULLE", "PAYS-D'ENHAUT", "PAYS-D'ENHAUT", "ROUGEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Ch\u00e2teau d'Oex"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["NORDMANN, PATRICK", "NORDMANN, PATRICK", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-163316", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3160, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020121, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'auteur et sc\u00e9nariste de la bande dessin\u00e9e Lucky Luke et d'une nouvelle s\u00e9rie de dessins anim\u00e9s autour du personnage de Lucky Luke, NORDMANN Patrick, la co-sc\u00e9nariste du dessin anim\u00e9 \"Un papa pour les Dalton\" REBOH Monique, le dessinateur et coloriste LEONARDO Vittorio, le dessinateur de BD BUCHE Eric et le sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e POP Georges pour \u00e9voquer la sortie du nouveau Lucky Luke et du dessin anim\u00e9 \"Un papa pour les Dalton\".", "title": "LUCKY LUKE : PATRICK NORDMANN / MONIQUE REBOH / VITTORIO LEONARDO / GEORGES POP\n/ ERIC BUCHE - 02.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "02.01.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-167616", "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.01.01 A 02.01.25", "id": "asset-171685", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 02.01.21", "visualThemes": ["COUPE D'AFRIQUE DES NATIONS DE FOOTBALL"], "visualGeographicals": ["BAMAKO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-163860", "durationSec": 1808, "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE"], "visualPersons": ["HAAS, TOMMY", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-163845", "durationSec": 1173, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.01.21", "visualGeographicals": ["MELBOURNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "MONOPOLE", "LANGAGE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["BERLUSCONI, SILVIO", "GENTILONI, PAOLO", "LONFAT, JOHANN"], "id": "asset-163847", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.01.21", "visualGeographicals": ["CHARRAT", "ROME", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Les femmes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437912.image", "id": "ece-3437913", "durationSec": 617, "publicationDate": "2002-01-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fran\u00e7oise Burdet, une pionni\u00e8re dans le bob f\u00e9minin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437913", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437913"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurent Keller, biologiste passionn\u00e9 par l'\u00e9tude des fourmis : Le sens de la vie", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BB3C079D-A4A3-4B4F-860B-4B4F1104B35C", "durationSec": 1783, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keller, Laurent"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "vie (philosophie)", "mort (philosophie)", "fourmi", "vie (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin responsable des soins palliatifs au CHUV (archives)", "name": "Mazzocato, Claudia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe CHANSONS Lambiel imite Dreifuss sur une chanson de Balavoine", "id": "sound-D1D069D9-0779-42F5-B960-3B02883A31D3", "durationSec": 176, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de Pro Helvetia", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe La Famille Bou", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Yoki, artiste-peintre. Quand la lumi\u00e8re exprime le divin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99B8871F-A381-4CC8-AFE1-667A63AEA718", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3541, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yoki"], "thematicThemes": ["peinture", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Yoki", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry Dagon, compositeur, contret\u00e9nor et chef du Choeur mixte de Bulle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD533ACA-A506-4C5B-AB33-1B8F5EA3591C", "thematicGeographicals": ["Bulle", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3659, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dagon, Thierry"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique vocale", "choeur", "voix (musique)", "direction chorale", "compositeur"], "excerpt": "P\u00e9rennit\u00e9 du Choeur des C\u00e9ciliennes de R\u00e9currens. Du contret\u00e9nor au directeur de choeur. L'importance de l'humour. L'Ensemble f\u00e9minin Arcana de Chardonne. Le Choeur mixte de Bulle, ses projets. Le style de directionde Thierry Dagon. La composition. Savoir composer pour la voix. L'Ensemble vocal Carmina.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, contre-t\u00e9nor et chef du Choeur mixte de Bulle", "name": "Dagon, Thierry", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie Cuillerai, philosophe de l'\u00e9conomie : A propos de son ouvrage: \"Le Capitalisme vertueux\" (Ed. Payot, 2002)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4EA0A68-477F-46E8-939F-6BCD3B9F3157", "durationSec": 3024, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuillerai, Marie"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "\u00e9conomie capitaliste", "\u00e9thique", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe de l'\u00e9conomie", "name": "Cuillerai, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe DIV Professeur van der Von 20.1.2002", "id": "sound-1B7263EF-A2C5-4E29-B958-7E08ABDB678C", "durationSec": 22, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe La Famille Bou", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de Pro Helvetia", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Pierre Mocky, cin\u00e9aste fran\u00e7ais, dans son cin\u00e9ma, \"Le Brady\", \u00e0 Paris : A l'occasion de la sortie de son livre autobiographique \"M le Mocky\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2332358B-2232-40C6-A377-2937E400BDD9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3143, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mocky, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Mocky, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Discographie du compositeur argentin Francisco Kr\u00f6pfl", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6DA9C054-CCEB-4779-ABBA-BCC6B0071A9E", "durationSec": 5526, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kr\u00f6pfl, Francisco"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe EV Swissair nouveau nom?  Recrosio Lambiel (Couchepin) et reste de l'\u00e9quipe", "id": "sound-1EACFCD3-7690-4E24-940F-43E1CFCB3C54", "durationSec": 202, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de Pro Helvetia", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe La Famille Bou", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Autour du projet du \"Bulloscaphe\" de Jacques Piccard et St\u00e9phane Jaquenoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-287CA982-F810-4076-8B00-0F8F44299601", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1130, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Jaquenoud, St\u00e9phane", "Piccard, Jacques"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "sous-marin civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nographe", "name": "Jaquenoud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine du m\u00e9soscaphe (archives 1964)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "scientifique, oc\u00e9anographe", "name": "Piccard, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives 1964)", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Th\u00e9matiques", "source": "siranau", "title": "Carl Gustav Jung, aventurier de l'autre sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8F3AC14-836D-48E5-89DE-6492616425A0", "durationSec": 7334, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund", "Spielrein, Sabina", "Jung, Carl Gustav"], "thematicThemes": ["th\u00e9orie analytique", "histoire", "alchimie", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de publication des \"Oeuvres compl\u00e8tes\" de Jung", "name": "Cazenave, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association Internationale d'Histoire de la Psychanalyse", "name": "S\u00e9dat, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste, membre du comit\u00e9 de r\u00e9daction des Cahiers Jungiens", "name": "Colonna, Marie-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "Kress-Rosen, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Groupe d'\u00e9tudes C.-G. Jung", "name": "Agnel, Aim\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "02.01.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-163921", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INTERNET", "FAILLITE", "ENTREPRISE", "INTERNET", "ENTREPRISE", "INTERNET", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "BOB \u00c0 DEUX", "BOB \u00c0 DEUX", "BOB \u00c0 DEUX", "BOB \u00c0 DEUX"], "visualPersons": ["UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "ALBERT II DE MONACO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "ALBERT II DE MONACO"], "id": "asset-162403", "thematicGeographicals": ["CALGARY", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-MORITZ", "MADRID", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2966, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Madrid, Lausanne, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gen\u00e8ve : 20020120 et archives, portrait d'un jeune cr\u00e9ateur de start-up ayant fait faillite suite \u00e0 la crise \u00e9conomique qu'a connue le secteur des entreprises de la nouvelle \u00e9conomie\n* Gen\u00e8ve-ville, Vaud, Lausanne, SUISSE : 20020120, situation de petites caisses maladie bon march\u00e9 ne parvenant plus \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 l'afflux des demandes d'affiliation de clients souhaitant changer d'assurance, suite aux augmentations parfois importantes des primes\n* St-Moritz, SUISSE, Calgary : 20020120 et archives, portrait de la pilote de l'\u00e9quipage suisse f\u00e9minin de bob \u00e0 deux BURDET Fran\u00e7oise.", "title": "START AND DOWN // RAS LES CAISSES // UNE BOBEUSE HEUREUSE - 02.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ISRAEL", "ALLEMAGNE", "HAMBOURG", "MADRID", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "SUISSE", "CALGARY", "ST-MORITZ"], "visualCorporations": ["LE MONDE", "FTMH"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Yvette Jaggi, pr\u00e9sidente de Pro Helvetia, et La Famille Bou, groupe musical", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BD9D8FE9-8E90-4439-9A34-355B747A552B", "durationSec": 7389, "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Famille Bou (La)", "Jaggi, Yvette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de Pro Helvetia", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe La Famille Bou", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "CHRISTIANISME", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "OECUM\u00c9NISME"], "id": "asset-171908", "thematicGeographicals": ["PIEMONT"], "durationSec": 1061, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pi\u00e9mont : Bose, 20020120, portrait de la communaut\u00e9 chr\u00e9tienne, oecum\u00e9nique et mixte de Bose et de son fondateur BIANCHI Enzo.", "title": "LE SENS DU SENS (BOSE 2) - 02.01.20", "visualGeographicals": ["PIEMONT", "PIEMONT"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["ARABES", "IMMIGRATION", "ARABES", "IMMIGRATION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "ARABES", "IMMIGRATION", "ARABES", "ART DRAMATIQUE", "RELIGION R\u00c9V\u00c9L\u00c9E"], "id": "asset-161808", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 3995, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020120, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, l'actrice MOKEDDEM Rabia, son fils l'acteur SOUALEM Zinedine, le sociologue et romancier BEGAG Azouz, l'\u00e9crivaine et chercheuse au Centre d'analyse et d'intervention sociologique (CADIS) GUENIF Nacira, et le metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien BENAISSA Slimane afin d'\u00e9voquer le film \"Inch'Allah dimanche\" et le probl\u00e8me de l'immigration alg\u00e9rienne et maghr\u00e9bine en France\n* Paris : 20020120, itw de la r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise d'origine alg\u00e9rienne BENGUIGUI Yamina \u00e0 propos de son film \"Inch'Allah dimanche\".", "title": "INCH'ALLAH DIMANCHE - 02.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2002-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}]}}