{"response": {"numFound": 10311, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Visite avec Jean-Pierre Hufner, guide, sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D982FC32-C38D-4D75-8E8B-F4D9CE6B18B9", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteur sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "guide sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Hufner, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.08.12 A 02.09.06", "id": "asset-171817", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["HENRY, THIERRY", "WILTORD, SYLVAIN", "WENGER, ARS\u00c8NE", "BALLACK, MICHAEL", "CELESTINI, FABIO", "MUELLER, PATRICK", "MAURESMO, AM\u00c9LIE", "CAPRIATI, JENNIFER", "TROILLET, JEAN"], "id": "asset-167734", "mediaType": "video", "title": "02.08.19", "visualGeographicals": ["LONDRES", "BIRMINGHAM", "MUNICH", "LEVERKUSEN", "WOLFSBURG", "MARSEILLE", "SOCHAUX", "MONTREAL", "COUVET", "CHALET-A-GOBET"], "visualCorporations": ["ARSENAL", "BIRMINGHAM CITY", "ASTON VILLA", "LIVERPOOL", "BAYERN MUNICH", "BAYER LEVERKUSEN", "BORUSSIA DORTMUND", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "VFL WOLFSBURG", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "FC NANTES", "SOCHAUX"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "EXPO.02", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["FURGLER, KURT", "WENGER, NELLY"], "id": "asset-170980", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 97, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : arteplage, 2000817 c\u00e9l\u00e9bration de la journ\u00e9e cantonale du canton de St-Gall lors de l'exposition nationale Expo.02. La devise de la journ\u00e9e est \"St-Gall, un canton qui bouge\". Des spectacles allant de la musique traditionnelle au concert de rock sont pr\u00e9sent\u00e9s au public.", "title": "JOURNEES CANTONALES : ST-GALL - 02.08.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-167748", "durationSec": 532, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.08.19", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "SION", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC SION", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.29 AU 02.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171030", "durationSec": 128, "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CLOWN", "SKETCH", "HUMOUR", "CLOWN", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI"], "id": "asset-167761", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE"], "durationSec": 3598, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Bienne, Bienne : 20020819, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s, et en particulier le clown f\u00e9minin HUTTER Gardi \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse pour \u00e9voquer l'humour au f\u00e9minin.", "title": "GARDI HUTTER - 02.08.19 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIENNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 02.08.19", "visualThemes": ["\u00c9CHOGRAPHIE", "M\u00c9DECIN", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "JARDIN", "PHOTOGRAPHIE", "TOILETTES", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "RADAR", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "VILLAGE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "DOLE, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "LUCERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-167749", "durationSec": 1600, "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Mike Horn, aventurier sud-africain : A propos de son nouveau d\u00e9part vers le P\u00f4le Nord, apr\u00e8s ces gelures aux mains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93818A40-E670-4F29-9B0F-33AB228179E3", "thematicGeographicals": ["Grand Nord"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Horn, Mike"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "aventurier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier sud-africain", "name": "Horn, Mike", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Moderato cantabile", "source": "siranau", "title": "La solitude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E45E1A4-3517-4FED-9A51-259A37DA1308", "durationSec": 3334, "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["solitude"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9e officielle du canton de Saint-Gall sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel : Interview de Karin Keller, conseill\u00e8re d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19FEB0F1-8523-46EE-8271-CFCBA91DAD89", "thematicGeographicals": ["Saint-Gall (canton)", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat saint-galloise", "name": "Keller, Karin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile passionn\u00e9ment", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan de la semaine sur l'Ile de la Radio Suisse Romande avec Laurent Flutsch, Gabriela Winkler, Jacques Pilet, et Claudia Ribi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D43566B-C7F8-4320-A692-0E0F0D952F02", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lac de Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 1119, "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ribi, Claudia", "Pilet, Jacques", "Flutsch, Laurent", "SRG SSR id\u00e9e suisse", "Expo.02", "Winkler, Gabriela", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00eele", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue, conservateur du Mus\u00e9e romain de Vidy, humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re en communication, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la communaut\u00e9 de travail \"Femmes 2001\"", "name": "Winkler, Gabriela", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re, r\u00e9pondante au courrier des jeunes", "name": "Ribi, Claudia", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Les visiteurs \u00e9trangers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54768456-15FB-4FBC-A6C3-211843D92B88", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 204, "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Paris Match", "name": "Santini, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "Italienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'Expo.02 aupr\u00e8s des journaux \u00e9trangers", "name": "Treb\u00e9liard, Jos\u00e9phine", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'ambassade suisse \u00e0 Paris", "name": "Mock, Hans Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Groupes invit\u00e9s aux Rencontres folkloriques de Fribourg sur l'arteplage de Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FACAC80C-E53B-4939-9E2C-A2D40FCF4EBB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne", "A\u00e7ores"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse des A\u00e7ores", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des Rencontres folkloriques de Fribourg", "name": "Bugnon, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Mange, professeur d'intelligence artificielle \u00e0 l'EPFL : Le sens de la vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-531EF4C9-4E61-4B5E-81B7-BF49EDECC982", "durationSec": 1685, "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mange, Daniel"], "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "intelligence artificielle", "croyance religieuse", "sciences humaines", "vie (philosophie)", "vie (biologie)", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'intelligence artificielle \u00e0 l'EPFL", "name": "Mange, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre (archives)", "name": "Civelli, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Groupes invit\u00e9s aux Rencontres folkloriques de Fribourg sur l'arteplage de Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C90BD9DB-8E5C-48F1-AA6E-F1C65A37DBD4", "thematicGeographicals": ["A\u00e7ores", "Bienne", "Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des Rencontres folkloriques de Fribourg", "name": "Bugnon, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique d'un groupe des A\u00e7ores", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite au domicile de Pascal Besson, peintre vaudois, \u00e0 Prilly", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC062BCE-BC02-4B54-8B8E-ED0A1356F444", "thematicGeographicals": ["Prilly"], "durationSec": 3618, "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Pascal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Besson, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "EXPOSITION NATIONALE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX DE HONGRIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "FORMULE 3", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["BETTINI, PAOLO", "JALABERT, LAURENT", "MUSEEUW, JOHAN", "SCHUMACHER, RALF", "BARRICHELLO, RUBENS", "MASSA, FELIPE", "SAUBER, PETER", "SCHUMACHER, MICHAEL", "WOODS, TIGER", "FREHSNER, KARL", "COMISETTI, ALEXANDRE", "PASCOLO, MARCO", "LUSTRINELLI, MAURO", "CELESTINI, FABIO", "CELESTINI, FABIO", "CELESTINI, FABIO"], "id": "asset-162850", "mediaType": "video", "title": "02.08.18", "visualGeographicals": ["YVERDON", "ZURICH", "BUDAPEST", "ST-URSANNE", "LAUSANNE", "MINNESOTA", "VAL-DE-TRAVERS", "VALAIS", "WIL", "WIL", "AARAU", "MARSEILLE", "MARSEILLE", "MARSEILLE", "MURI (BE)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FERRARI", "RENAULT", "OPEL", "FC WIL 1900", "SERVETTE FC", "FC WIL 1900", "SERVETTE FC", "FC AARAU", "FC ZURICH", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "ASF", "ASF", "ASF"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 l'arteplage d'Yverdon de l'exposition nationale Expo.02 sur la piste de ski artificielle d'ExpoGames.02 et sur le bateau SSR Id\u00e9e Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIPULATION", "ESCROQUERIE", "VOYANCE", "MANIPULATION", "ESCROQUERIE", "VOYANCE", "MANIPULATION", "ESCROQUERIE", "VOYANCE", "MANIPULATION", "ESCROQUERIE", "VOYANCE", "MANIPULATION", "ESCROQUERIE", "VOYANCE", "MANIPULATION", "ESCROQUERIE", "VOYANCE"], "visualPersons": ["ZAPPELLI, DANIEL", "ZAPPELLI, DANIEL", "ZAPPELLI, DANIEL", "ZAPPELLI, DANIEL", "ZAPPELLI, DANIEL", "ZAPPELLI, DANIEL"], "id": "asset-170044", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2213, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20020818, t\u00e9moignage de deux femmes Rajmanee et Claire, victimes des escroqueries de la voyance par t\u00e9l\u00e9phone. Elles sont tomb\u00e9es dans le pi\u00e9ge de l'arnaque de ses petites annonces. Leurs factures de t\u00e9l\u00e9phone s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 plusieurs milliers de francs. En toute l\u00e9galit\u00e9, ses soci\u00e9t\u00e9s de voyance sont pay\u00e9es par les op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9communications moyennant une commission. Cette escroquerie est connue de l'Office F\u00e9d\u00e9ral des T\u00e9l\u00e9communications (OFCOM) et de la justice mais les plaintes p\u00e9nales d\u00e9pos\u00e9es contre elles n'aboutissent pas, class\u00e9es pour faute de preuves.", "title": "E-POUX-VANTABLE // FACTURES ASTRO...NOMIQUES - 02.08.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SUNRISE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZAPPELLI, DANIEL"], "thematicThemes": ["MANIPULATION", "ESCROQUERIE", "VOYANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ch\u00e8re Helv\u00e9tie", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "ART VID\u00c9O", "ANN\u00c9ES 2000", "SOCI\u00c9T\u00c9"], "id": "asset-170103", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1231, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Lausanne, Gen\u00e8ve-ville : 20020500, plusieurs \u00e9tudiantes en arts plastiques du gymnase de Nyon ont r\u00e9alis\u00e9 quatre petits films sur leur vision de la Suisse \u00e0 travers les trains.", "title": "VIVE LA LIBERTE ! - 02.08.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRAIN", "ART VID\u00c9O", "ANN\u00c9ES 2000", "SOCI\u00c9T\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "FOR\u00caT", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "\u00c9CHANGE SCOLAIRE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "\u00c9CHANGE SCOLAIRE", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["DEMIERRE, GERARD"], "id": "asset-167746", "durationSec": 483, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.08.18", "visualGeographicals": ["COEUVE", "ECOSSE", "EDIMBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE \u00c0 SENSATION", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "DISQUE COMPACT", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CHOCOLAT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "NATURISME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PROTECTION DE LA NATURE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "TRIATHLON"], "visualPersons": ["BEERLI, CHRISTINE", "BUEHRER, GEROLD", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "VILLIGER, KASPAR", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-167747", "durationSec": 1769, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.18", "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VILLENEUVE (VD)", "ST-SULPICE (VD)", "ZOUG-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["LE MATIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Mildred Clary, productrice de radio (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6341E232-C4E4-4596-8675-34FEB337A6AC", "durationSec": 5639, "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clary, Mildred"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "musique classique"], "excerpt": "Nombreux extraits d'\u00e9missions. Voix de Jean Bazaine, Rolf Libermann, Roland Petit, Ben Zion Orgad, Nellie Skolnikova, Madeleine Milhaud, Jean Wiener, Goffredo Petrassi, Antonio Florio. Derni\u00e8re s\u00e9quence: l'ultime \u00e9mission du feuilleton Mozart r\u00e9alis\u00e9 par Mildred Clary pour l'ann\u00e9e Mozart : \"1791 - La mort de Mozart\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "productrice de radio (France Musique et France Culture)", "name": "Clary, Mildred", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Delannoy, Caroline", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Claudia Ribi, assistante sociale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D0FEA8D-4ADB-4A40-BF27-3A9F16718DFE", "durationSec": 2044, "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ribi, Claudia"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "assistante sociale", "name": "Ribi, Claudia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9e officielle du canton de Saint-Gall sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA36E8B7-5EE4-4624-BDB8-CAEF4570F095", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Saint-Gall (canton)"], "durationSec": 146, "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat saint-galloise", "name": "Keller, Karin", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs \u00e0 la Journ\u00e9e officielle du canton de Saint-Gall sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roland Chlapowski, patron de la Rentenanstalt/Swiss Life", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7D392D3-DC84-410C-9E3C-21848DFA4A7E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1002, "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chlapowski, Roland", "Rentenanstalt/Swiss Life"], "thematicThemes": ["assurance", "pr\u00e9voyance professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de la Rentenanstalt/Swiss Life", "name": "Chlapowski, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Mildred Clary, productrice de radio (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7456B687-53AE-45ED-BD8F-63D2C14B9C62", "durationSec": 4951, "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clary, Mildred"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "musique classique"], "excerpt": "Nombreux extraits d'\u00e9missions. Voix de Jean Bazaine, Rolf Libermann, Roland Petit, Ben Zion Orgad, Nellie Skolnikova, Madeleine Milhaud, Jean Wiener, Goffredo Petrassi, Antonio Florio. Derni\u00e8re s\u00e9quence: l'ultime \u00e9mission du feuilleton Mozart r\u00e9alis\u00e9 par Mildred Clary pour l'ann\u00e9e Mozart : \"1791 - La mort de Mozart\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "productrice de radio (France Musique et France Culture)", "name": "Clary, Mildred", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Delannoy, Caroline", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Interview d'Alexandra Redon, h\u00f4tesse fran\u00e7aise, sur l'arteplage de Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E539AC1-9038-463A-BE13-3D3D8FD4A8C5", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse", "Hanovre"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00f4tesse fran\u00e7aise sur l'arteplage de Bienne", "name": "Redon, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9e officielle du canton de Saint-Gall sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel : Commentaire d'Alain Arnaud, correspondant RSR au Jura bernois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-350AD709-FCBE-4965-8F8B-F6D592164D40", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Saint-Gall (canton)", "Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journ\u00e9es cantonales d'Expo.02", "source": "siranau", "title": "Le canton de Saint-Gall", "genres": ["Commentaire", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-1E010BB0-9AE3-494C-A348-F1AF4F3C0475", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "excerpt": "La biblioth\u00e8que. Jakob Schlapfer, tissus et broderies. Yodel", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du d\u00e9partement de Justice et police", "name": "Keller-Sutter, Karin", "type": "Participant"}, {"role": "chef du d\u00e9partement de l'Instruction publique, conseiller d'Etat", "name": "Stockling, Hans-Ulrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "EXPOSITION NATIONALE", "NATATION (LOISIR)"], "visualPersons": ["RYF, CLAUDE", "CASTELLA, GERARD", "HAEBERLI, THOMAS", "CABANAS, RICARDO", "KOLLER, MARCEL", "YAKIN, MURAT", "GROSS, CHRISTIAN", "GIMENEZ, CHRISTIAN"], "id": "asset-167733", "durationSec": 1866, "mediaType": "video", "title": "02.08.17", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "LAC DE MORAT", "LAC DE NEUCHATEL", "LAC DE BIENNE"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SR DEL\u00c9MONT", "YOUNG BOYS", "GRASSHOPPER", "FC THOUNE", "FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "3 FEMMES - LA PECHE MIRACULEUSE", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-232717", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TECHNISONOR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cuche et Barbezat \u00e0 Expo.02", "source": "gico", "title": "EN NAVETTE IRIS DE NEUCHATEL A BIENNE - 02.08.17", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-162582", "durationSec": 633, "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "PRODUCTIONS JMH", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.08.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-163174", "durationSec": 116, "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RECORD DU MONDE", "GOLDEN LEAGUE", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "MONTAGNE", "PROMOTION TOURISTIQUE"], "visualPersons": ["BOULAMI, BRAHIM", "BUEHRER, GEROLD", "VILLIGER, KASPAR", "BEERLI, CHRISTINE", "VILLIGER, KASPAR", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-167744", "durationSec": 532, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.08.17", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZOUG", "ZOUG", "CERVIN", "ZERMATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["REVENU", "LAIT", "POLITIQUE DES PRIX", "REVENU", "LAIT", "POLITIQUE DES PRIX", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "LIGNE FERROVIAIRE", "VOIE FERR\u00c9E", "LIGNE FERROVIAIRE", "VOIE FERR\u00c9E", "HUMOUR", "FESTIVAL", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["GODEL, GEORGES", "KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-167745", "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.17", "visualGeographicals": ["BROYE, LA (FR)", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "TERRITOIRE-DE-BELFORT", "DELLE", "MONTREUX", "GAMPEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Au fil du Rh\u00f4ne : Quand le Rh\u00f4ne \u00e9tait sal\u00e9", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-5081C189-439A-4C96-9E12-56171E1F697A", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1900, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "fleuve"], "excerpt": "Le Rh\u00f4ne aurait eu en Ard\u00e8che des contacts directs avec la mer. Des fouilles arch\u00e9ologiques r\u00e9centes l'indiquent. D\u00e9couverte de ce site insolite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Rioux, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "M\u00fcller, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-920D9CAB-EEED-4820-831B-03AC2C1B031F", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 281, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF", "Expo.02"], "thematicThemes": ["transport ferroviaire", "bicyclette", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e \u00e0 la Gare d'Yverdon-les-Bains", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole des CFF", "name": "Schmidt, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la Communication Events d'Expo.02", "name": "Walther, Ingrid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "La L\u00e9gende de Sven. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FB198DFE-F8B4-46C0-A9CF-C8855EAB9482", "durationSec": 2898, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sophie Bancquart, \u00e9ditrice (Ed. du Pommier), \u00e0 propos de la collection \"Les Petites pommes du savoir\", et Etiennne Klein, physicien, qui y publie \"Le Temps existe-t-il?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F9DA478-6B07-44CB-BEAF-FCE2CEAB6471", "durationSec": 2394, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mesure du temps", "physique", "\u00e9dition", "question philosophique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice", "name": "Bancquart, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Klein, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "L'Arme invisible. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8ECE2C24-6A61-4389-A0E4-9C942A041C2A", "durationSec": 2227, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Interview de Michel Steiner, organisateur de la Journ\u00e9e du folklore romand sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD67057D-AF22-4C0A-99A0-8EDA6306A200", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "art et tradition populaires"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de la Journ\u00e9e du folklore romand sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Steiner, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Events musicaux \u00e0 Morat. Interview d'Ingrid Walther, responsable de la Communication", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32F06233-0D91-43CC-9D72-7EE2E6E06E1C", "thematicGeographicals": ["Morat", "Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["flamenco", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Communication Events d'Expo.02", "name": "Walther, Ingrid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9placement \u00e0 v\u00e9lo et chargement dans le train", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92899D31-9971-4617-AC0F-D80842540D47", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF", "Expo.02"], "thematicThemes": ["transport ferroviaire", "exposition nationale", "bicyclette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des CFF", "name": "Schmidt, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e \u00e0 la Gare d'Yverdon-les-Bains", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.08.12 A 02.09.06", "id": "asset-171816", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.08.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-162767", "durationSec": 1776, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.29 AU 02.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171029", "durationSec": 129, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portraits passion", "source": "gico", "title": "ELVIS MON AMOUR - 02.08.19", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-163321", "durationSec": 1941, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GOLDEN LEAGUE", "800 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH", "MESSIEURS", "DAMES", "100 M\u00c8TRES", "RECORD DU MONDE", "GOLDEN LEAGUE", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "400 M\u00c8TRES HAIES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH", "MESSIEURS", "1500 M\u00c8TRES", "RECORD DU MONDE", "GOLDEN LEAGUE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH", "DAMES", "GOLDEN LEAGUE", "100 M\u00c8TRES HAIES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH"], "visualPersons": ["BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "JONES, MARION", "BOULAMI, BRAHIM", "DIAGANA, ST\u00c9PHANE", "MONTGOMERY, TIM", "SANCHEZ, FELIX", "EL GUERROUJ, HICHAM"], "id": "asset-163123", "durationSec": 632, "mediaType": "video", "title": "02.08.16", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "EXPOSITION NATIONALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ANIMATION DE LOISIRS", "EXPOSITION NATIONALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "EXPOSITION NATIONALE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "EXPLOIT SPORTIF"], "id": "asset-167752", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "FRIBOURG", "LAC DE MORAT", "VAUD", "BERNE", "LAC DE                 BIENNE", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL"], "durationSec": 772, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne, Berne, Fribourg, Vaud, Lac de Neuch\u00e2tel, Lac de Morat, Lac de Bienne, Neuch\u00e2tel : 20020816, le journaliste BOURQUIN Pascal suit le nageur THURING Philippe, qui a d\u00e9cid\u00e9 de relier \u00e0 la nage les 4 arteplages de l'expo.02 dans le cadre des ExpoGames.02\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20020816, pr\u00e9sentation des animations pour enfants sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel lors de l'expo.02\n* Neuch\u00e2tel-ville, Lac de Neuch\u00e2tel, Fribourg : 20020816, la TSR a confi\u00e9 une cam\u00e9ra \u00e0 BRUNER Steven, un enfant d'environ 10 ans, qui a essay\u00e9 de r\u00e9aliser un petit reportage sur l'Expo.02. La journaliste CHYTIL Tania interviewe ensuite ce jeune gar\u00e7on sur la difficult\u00e9 de concevoir ce reportage et la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la petite enfance de la ville de Neuch\u00e2tel NILSSON Charlotte sur la relation entre l'expo.02 et les enfants.", "title": "TEMOIN - 02.08.16", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "BIENNE", "FRIBOURG", "LAC DE MORAT", "BERNE", "LAC DE NEUCHATEL", "LAC DE BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "VITICULTURE", "INCENDIE DE FOR\u00caT"], "id": "asset-162508", "thematicGeographicals": ["BEVAIX"], "durationSec": 3322, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bevaix : 20020816, DECOTTE Alex re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour DEPEURSINGE Alain, ex-chirurgien adjoint au CHUV et qui depuis trois ans est vigneron en Provence.", "title": "LES ROBINSONS DU VENDREDI - 02.08.16 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["BEVAIX", "VAR", "VAR", "VAR", "VAR", "EPESSES", "VAR", "VAR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO - 02.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170700", "durationSec": 370, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.08.16", "visualThemes": ["EAU MIN\u00c9RALE", "DISTRIBUTEUR AUTOMATIQUE", "EAU MIN\u00c9RALE", "DISTRIBUTEUR AUTOMATIQUE"], "visualGeographicals": ["VILLENEUVE (VD)", "DOR\u00c9NAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-167742", "durationSec": 548, "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "AMBASSADEUR", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "INONDATION", "FOUDRE", "INCENDIE", "AGENCE DE PLACEMENT DE PERSONNEL", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH"], "visualPersons": ["HEUSCHER, PATRICK", "KOBEL, STEFAN"], "id": "asset-167743", "durationSec": 1685, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "LAUSANNE", "GORGIER", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["GREENPEACE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Brigades de pr\u00e9vention", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473792.image", "id": "ece-3473794", "durationSec": 100, "publicationDate": "2002-08-15T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Informer pour pr\u00e9venir: des m\u00e9decins s'engagent sur le terrain.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473794", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473794"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Jacques Pilet, journaliste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AFAC1965-5859-4FC1-9C38-6EAA9C2075F8", "durationSec": 3240, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet, Jacques"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le pavillon \"Leben, Lust und Lohn\" sur l'arteplage de Bienne. Interview d'Olivia Seigne, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBBD9B48-F18E-442C-AD72-EE063B79310D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 223, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne valaisanne", "name": "Seigne, Olivia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les ExpoGames avec la neige artificielle sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains, et la p\u00e9tanque sur l'arteplage de Bienne. Interview de Laurent Paoliello, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4843A4B6-F0B8-4E71-8650-B4C1614CCBE2", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["sport de neige (loisir)", "exposition nationale", "neige", "p\u00e9tanque (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Cr\u00e9dit Suisse annonce une perte de 580 millions de francs pour le 2e trimestre 2002 : Interview de Lukas M\u00fchlemann, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F82DDBDC-F86B-438F-9708-1D211C92603A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CS"], "thematicThemes": ["banque", "assurance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Cr\u00e9dit Suisse", "name": "M\u00fchlemann, Lukas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Vacharidis, Mary", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Lucien Clerque, photographe fran\u00e7ais : A propos de son livre \"El Cordobes, le cinqui\u00e8me calife\" (Ed. Actes Sud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-106D9D66-960E-4E05-B0A5-16A8C59FB925", "durationSec": 260, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["El Cordobes"], "thematicThemes": ["tauromachie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe fran\u00e7ais", "name": "Clerque, Lucien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92C9FDA8-911F-4ED7-9A4B-75D29FD9A44C", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 353, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne valaisanne", "name": "Seigne, Olivia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "Sign\u00e9 R.O.B.. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B879DDCF-ECE9-4886-84EE-659A6BADBF6D", "durationSec": 3039, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Pari de Philip Thuring de relier les 4 arteplages \u00e0 la nage d'une seule traite : Commentaire de Philippe Girard, correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16C4722D-D1F6-4BD8-81BC-4E6F18504F93", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thuring, Philip", "Expo.02"], "thematicThemes": ["discipline (natation)", "exploit sportif", "exposition nationale"], "excerpt": "Le parcours long de 80 km repr\u00e9sente quelque 40 heures d'effort", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. ExpoGames avec le sport d'hiver sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains : Interview de Renaud de Watteville, responsable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED438FBF-6B33-4997-B518-E2D14B150432", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["neige", "exposition nationale", "sport de neige (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des ExpoGames \u00e0 Expo.02", "name": "Watteville, Renaud de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "PATRONAT", "SYNDICAT", "CRUE", "INONDATION", "SYNAGOGUE", "INONDATION", "CLIMAT", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "AVOCAT", "AMBASSADEUR", "CONSTITUTION", "VOTATION", "F\u00caTE NATIONALE", "PEAU", "PROPHYLAXIE", "BRONZAGE", "CR\u00c8ME SOLAIRE", "CANCER", "SKI ALPIN (LOISIR)", "EXPOSITION NATIONALE", "CHANTEUR", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "FAN"], "visualPersons": ["GAILLARD, SERGE", "HASLER, PETER", "WARLUZEL, DOMINIQUE", "HANS-ADAM II DU LIECHTENSTEIN", "WALLISER, MARIA"], "id": "asset-167741", "durationSec": 1728, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "PRAGUE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VADUZ", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF", "ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF", "ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF", "SYST\u00c8ME DE POSITIONNEMENT PAR SATELLITE"], "id": "asset-162426", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 3840, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 20020815, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse pour \u00e9voquer l'exp\u00e9dition alpine de l'Ar\u00eate valaisanne des deux guides de montagne GAY S\u00e9bastien et GAILLAND Claude-Alain, exp\u00e9dition interrompue le 20020727 apr\u00e8s l'accident de GAILLAND Claude-Alain.", "title": "L'ARETE VALAISANNE - 02.08.15 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "VALAIS", "CERVIN", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "FURKA", "ZERMATT", "GENEVE-VILLE", "ECUBLENS", "GRIMISUAT"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.08.12 A 02.09.06", "id": "asset-171815", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "SPORT DE BALLE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MORININI, ROBERTO", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-163122", "mediaType": "video", "title": "02.08.15", "visualGeographicals": ["EREVAN", "LETTONIE", "PARIS", "SINGAPOUR"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ariane Vuagniaux, avocate vaudoise, curatrice de la petite Constance, 4 ans, dont la m\u00e8re fait la gr\u00e8ve de la faim pour protester contre son renvoi en France suite \u00e0 sa condamnation pour \"non pr\u00e9sentation des on enfant au droit de visite du p\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-791F868C-A631-41A2-B07E-02444EF822CF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "France"], "durationSec": 3079, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant de divorc\u00e9s", "droit de la famille", "divorce"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Vuagniaux, Ariane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "MONTGOLFI\u00c8RE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "EXPOSITION NATIONALE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "EXPOSITION NATIONALE", "AMBASSADEUR"], "id": "asset-167751", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL"], "durationSec": 765, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Neuch\u00e2tel, Neuch\u00e2tel, Neuch\u00e2tel-ville, Yverdon : des Suisses vivant \u00e0 l'\u00e9tranger et venus travailler \u00e0 l'exposition nationale Expo.02 red\u00e9couvrent la mentalit\u00e9 suisse. Ainsi, l'ambassadeur de Suisse aux Emirats arabes unis BARRAS Fran\u00e7ois est surpris de la cr\u00e9ativit\u00e9 de l'exposition nationale.", "title": "TEMOIN - 02.08.15", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHOEPFLIN, Marie-Ange", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.08.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-163019", "durationSec": 1757, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.29 AU 02.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171028", "durationSec": 130, "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TITION", "PROTECTION DE LA NATURE", "LOUP", "LIGUE DES CHAMPIONS", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "id": "asset-167740", "durationSec": 670, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.08.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GLASGOW", "AVENCHES"], "visualCorporations": ["WWF", "PRO NATURA", "FC B\u00c2LE", "CELTIC GLASGOW"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["SOMMEIL", "SOMMEIL", "RECRUE", "COUPLE (RELATION)", "SOMMEIL", "COUPLE (RELATION)", "SOMMEIL", "SOMMEIL", "COUPLE (RELATION)", "SOMMEIL"], "id": "asset-171339", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3623, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20020815, t\u00e9moignages de couple dont l'un des conjoint ronfle durant son sommeil. Le ronflement, ou ronchopathie selon la m\u00e9decine du sommeil, constitue un v\u00e9ritable handicap que seuls des traitements tels que la chirurgie peuvent att\u00e9nuer.", "title": "MAIS ARRETE DE RONFLER // BIENVENUE EN SUISSE - 02.08.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2002-08-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOMMEIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Grogne chez les passagers de la compagnie a\u00e9rienne Easy Jet : Interview de Philippe Vignon, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A9133A4-A85D-4DC8-A885-CA7398D3526E", "durationSec": 250, "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Easy Jet"], "thematicThemes": ["transport de voyageurs", "compagnie a\u00e9rienne"], "excerpt": "Depuis une quinzaine de jours, attente, annulation de vols, les probl\u00e8mes sont nombreux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Easy Jet", "name": "Vignon, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Au fil du Rh\u00f4ne : Le br\u00e9z\u00eame, tanin rhodanien", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-9D70C7F5-0E80-405D-A3E0-043982A269BE", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1808, "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleuve", "oenologie", "viticulture"], "excerpt": "D\u00e9couverte d'un C\u00f4te-du-Rh\u00f4ne de grande classe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-sommelier", "name": "Boucher, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire du Domaine du Br\u00e9z\u00eame", "name": "Lombard, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire du Domaine de la Gard\u00e8re", "name": "Bretteville, Andr\u00e9 de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "L'allaitement maternel. Reportage", "genres": ["REP"], "id": "sound-C8F8EA7F-2E8D-4671-9C91-089D54543FEE", "durationSec": 1896, "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["allaitement maternel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultante en lactation", "name": "Emery-Martin, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "couple de parents", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proth\u00e8ses de hanches d\u00e9fectueuses : Interview de Pascal Rubin, directeur de l'H\u00f4pital orthop\u00e9dique de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BF40DE1-3EC0-487F-A4CD-0DAD61FF3E75", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 320, "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Symbios", "Saint-Gobain"], "thematicThemes": ["proth\u00e8se", "cuisse"], "excerpt": "Ce sont des lots de t\u00eates de proth\u00e8ses en zyrcone qui sont en cause, fabriqu\u00e9es en France par la firme Saint-Gobain, elles sont commercialis\u00e9es en Suisse. Symbios indique que ces mauvaises proth\u00e8ses ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es sur une septantaine de patients en Suisse. Un lot d\u00e9fectueux a \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9 par Stryker, De Puy et Symbios bas\u00e9e \u00e0 Yverdon-les-Bains. 28 t\u00eates de proth\u00e8ses suppos\u00e9es d\u00e9fectueuses ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es \u00e0 l'H\u00f4pital orthop\u00e9dique de Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'h\u00f4pital orthop\u00e9dique de Lausanne", "name": "Rubin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "Il fait froid \u00e0 Berlin en d\u00e9cembre. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-86537A1B-3A6F-4ED8-858E-A06EDD003C3D", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 2705, "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.08.12 A 02.09.06", "id": "asset-171814", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SOPHROLOGIE", "PRISON", "ENFANT (\u00c2GE)", "SOPHROLOGIE", "SPORT \u00c9QUESTRE (LOISIR)", "SOPHROLOGIE", "ADOLESCENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "SOPHROLOGIE"], "id": "asset-162406", "thematicGeographicals": ["ST-BLAISE"], "durationSec": 3304, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Blaise : 20020814, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer la sophrologie, qui est \u00e0 la fois science, philosophie et th\u00e9rapie.", "title": "LA GESTION DU STRESS PAR LA SOPHROLOGIE - 02.08.14 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["ST-BLAISE", "GORGIER", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOLENCE DANS LE SPORT", "LIGUE DES CHAMPIONS", "TOURNOI (TENNIS)", "WTA"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-163118", "durationSec": 540, "mediaType": "video", "title": "02.08.14", "visualGeographicals": ["ROTTERDAM", "MONTREAL"], "visualCorporations": ["FEYENOORD ROTTERDAM", "FENERBAHCE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-167750", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON"], "durationSec": 783, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel, Lac de Neuch\u00e2tel : 20020814, CHYTIL Tania re\u00e7oit l'arch\u00e9ologue BONNET BOREL Fran\u00e7oise pour parler des traces et des souvenirs que laissera l'exposition nationale Expo.02 et de l'exp\u00e9rience actuelle v\u00e9cue par les Neuch\u00e2telois\n* Yverdon : 20020814, mise en place d'une piste de neige neige v\u00e9ritable de 150 m\u00e8tres de haut sur l'arteplage de l'exposition nationale Expo.02 qui verra se d\u00e9rouler durant 4 jours diverses d\u00e9monstrations de sports d'hiver dans le cadre d'ExpoGames.02\n* Neuch\u00e2tel, Lac de Neuch\u00e2tel : 20020814, visite \u00e0 l'int\u00e9rieur des Galets g\u00e9ants de l'arteplage de l'exposition nationale Expo.02 avec l'\u00e9quipe technique qui coordonne leur fonctionnement et en assure la maintenance\n* Neuch\u00e2tel, Lac de Neuch\u00e2tel : 20020814, rencontre avec l'artiste STRICKER David qui cr\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 de l'arteplage de l'exposition nationale Expo.02 des monticules de pierre tenant en \u00e9quilibre. Visite de l'exposition Filmomatic un mini-laboratoire cin\u00e9matographique qui pousse le visiteur \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 en posant pour des photographies qui d\u00e9bouchent sur un mini-album d'images anim\u00e9es.", "title": "TEMOIN - 02.08.14", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["Expositions : fonctionnement et concept de l'exposition Filmomatic sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "Arteplages : sur et int des Galets de l'arteplage de Neuch\u00e2tel"], "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.08.14", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-162290", "durationSec": 1842, "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.29 AU 02.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171027", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.08.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-170320", "durationSec": 129, "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMION", "CAMIONNAGE", "TUNNEL", "CAMION", "CAMIONNAGE", "INONDATION", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "HOMICIDE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "PORTRAIT ROBOT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BANQUE", "SPORT DE LOISIR", "PARACHUTE"], "visualPersons": ["MUEHLEMANN, LUKAS"], "id": "asset-167739", "durationSec": 1857, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.14", "visualGeographicals": ["FL\u00dcELEN", "GOTHARD", "PRAGUE", "NOTTWIL", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "COLLONGE-BELLERIVE", "COINTRIN", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VERBIER"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE GROUP", "WINTERTHUR", "CREDIT SUISSE", "WINTERTHUR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.08.14", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["BOURG-ST-PIERRE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-167738", "durationSec": 693, "publicationDate": "2002-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. 20'000 recrues visiteront l'Exposition gr\u00e2ce \u00e0 l'argent du Don National Suisse : Interview d'Hans Rosenberger, pr\u00e9sident du Don National Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CEDFD50-ADAA-4E51-96F3-383885D55F75", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2002-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don National Suisse", "Expo.02"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "recrue", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Don National Suisse", "name": "Rosenberger, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Visite de 20'000 recrues gr\u00e2ce \u00e0 l'argent du Don national suisse : Interview de Jacques-Henri Addor, porte-parole de la d\u00e9fense", "genres": ["Interview"], "id": "sound-624A23E0-D351-40FE-B67F-631A37A96915", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2002-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["recrue", "exposition nationale", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la d\u00e9fense", "name": "Addor, Jacques-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Exposition de bo\u00eetes \u00e0 musique de Sainte-Croix dans un wagon \u00e0 la Gare d'Yverdon-les-Bains : Interviews de R\u00e9my Jaccard, animateur de l'exposition, et d'enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B2D1793-F92B-4C8E-845C-713FD7686FF5", "thematicGeographicals": ["Sainte-Croix", "Suisse"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2002-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["bo\u00eete \u00e0 musique", "exposition nationale", "exposition th\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants visiteurs de l'exposition de bo\u00eetes \u00e0 musique \u00e0 la Gare d'Yverdon-les-Bains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "animateur de l'exposition de bo\u00eetes \u00e0 musique de Sainte-Croix \u00e0 la Gare d'Yverdon-les-Bains", "name": "Jaccard, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Prague. Des milliers d'habitants ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s, la ville est menac\u00e9e par des inondations sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis 100 ans : Interview d'Heinrich Maurer, conseiller de l'ambassade de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32DB2D3A-F658-4CE2-9EAA-0C5DB907E529", "thematicGeographicals": ["Prague"], "durationSec": 446, "publicationDate": "2002-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pluie", "inondation", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller de l'ambassade de Suisse \u00e0 Prague", "name": "Maurer, Heinrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan sur l'ouverture nocturne des magasins sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88D45350-97AC-4844-81FA-5BBDF051AA38", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2002-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["horaire de travail", "exposition nationale", "commerce de d\u00e9tail", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Commerce ind\u00e9pendant de d\u00e9tail de Neuch\u00e2tel", "name": "Walder, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable nationale pour le SIB Unia", "name": "Perroud, Marie-France", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Chambre neuch\u00e2teloise du commerce et industrie", "name": "Bernoulli, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Soguel, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zimbabwe. Le pr\u00e9sident Robert Mugabe a confirm\u00e9 l'ultimatum lanc\u00e9 aux fermiers blancs de quitter leurs terres : Interview de Fran\u00e7ois de Pfyffer, fermier suisse \u00e9tabli dans la r\u00e9gion d'Harare", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FF5A12D-7C6F-4E73-8290-3B8D5D69CFD2", "thematicGeographicals": ["Zimbabwe"], "durationSec": 374, "publicationDate": "2002-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mugabe, Robert"], "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "ferme", "extradition", "race blanche", "r\u00e9forme agraire", "expulsion"], "excerpt": "Seuls 400 fermiers ont jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent obtemp\u00e9r\u00e9s sur les 1'600 concern\u00e9s; ces expulsions concernent 13 propri\u00e9taires suisses", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fermier suisse au Zimbabwe", "name": "Pfyffer, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Gabriella Winkler, conseill\u00e8re en communication", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DDBE39AD-8B18-4A2E-827B-FA06F2F2DFE9", "durationSec": 1828, "publicationDate": "2002-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Winkler, Gabriella"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "conseill\u00e8re en communication", "name": "Winkler, Gabriella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers justice", "source": "gico", "title": "L'AFFAIRE BRANCACCIO - 02.08.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-165146", "durationSec": 2442, "publicationDate": "2002-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JEAN-MARC HENCHOZ", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.08.12 A 02.09.06", "id": "asset-171813", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Au fil du Rh\u00f4ne : Des mariniers rhodaniens au sud de Lyon", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C2AE61D7-F5A3-4262-AF67-85E8EB518877", "thematicGeographicals": ["Lyon", "Ard\u00e8che", "Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1888, "publicationDate": "2002-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleuve", "transport maritime"], "excerpt": "Descente sur le Rh\u00f4ne entre Lyon et l'Ard\u00e8che.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marinier sur le Rh\u00f4ne", "name": "Bourrichon, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "marini\u00e8re sur le Rh\u00f4ne", "name": "Bourrichon, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la d\u00e9cision de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice d'autoriser l'extradition vers la France d'une m\u00e8re de famille venue en Suisse prot\u00e9ger sa fille : Interview de Georges Glatz, dirigeant du CIDE (Comit\u00e9 International pour la Dignit\u00e9 de l'Enfant) et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 vaudois \u00e0 la pr\u00e9vention des mauvais traitements envers les enfants du SPJ (Service Protection Jeunesse)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4393BB3E-72FC-40A1-90EF-0274BF9B8794", "thematicGeographicals": ["Vaud", "France"], "durationSec": 572, "publicationDate": "2002-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SPJ", "CIDE"], "thematicThemes": ["m\u00e8re", "extradition", "protection de l'enfance", "enfant maltrait\u00e9"], "excerpt": "Le probl\u00e8me des fonctions du CIDE et du SPJ pour Georges Glatz", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dirigeant du CIDE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 vaudois \u00e0 la pr\u00e9vention des mauvais traitements", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "EXPOSITION NATIONALE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "EXPOSITION NATIONALE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "EXPOSITION NATIONALE", "CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-169609", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 3300, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 20020813, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s sur l'arteplage de neuch\u00e2tel de l'exposition nationale Expo.02 pour \u00e9voquer les mesures de s\u00e9curit\u00e9 prises sur et autour des arteplages.", "title": "LES ARTEPLAGES : SECURITE AVANT TOUT - 02.08.13 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-08-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}]}}