{"response": {"numFound": 10311, "start": 4100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.07.15 A 02.08.09", "id": "asset-171809", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. La consigne de 1 franc per\u00e7ue sur les canettes en alu serait un b\u00e9n\u00e9fice cach\u00e9 pour les commer\u00e7ants : Interview de Jean-Carlo Pedroli, contr\u00f4leur environnemental", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D25E65D-B5F3-48B0-8A55-114067C9AA61", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2002-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "recyclage des d\u00e9chets", "\u00e9cologie", "aluminium"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contr\u00f4leur environnemental d'Expo.02", "name": "Pedroli, Jean-Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LANCER DU JAVELOT", "ATHL\u00c9TISME", "CHAMPIONNAT D'EUROPE"], "visualPersons": ["YAKIN, HAKAN", "GIMENEZ, CHRISTIAN"], "id": "asset-169592", "mediaType": "video", "title": "02.08.07", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "MUNICH"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Beyrouth, sur les traces du CICR apr\u00e8s 15 ans de guerre civile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32D67086-884F-4CF2-A401-8E05B212DBE4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Liban", "Beyrouth"], "durationSec": 595, "publicationDate": "2002-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "guerre civile", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre, pr\u00e9sident d'une ONG ind\u00e9pendante du gouvernement et des milices religieuses", "name": "Mohanna, Kamel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9sistante libanaise", "name": "Bechara, Souha", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du D\u00e9partement recherche et protection au CICR", "name": "Rechdane, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 suisse permanent du CICR au Liban", "name": "Fournier, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["VON GRAFFENRIED, MICHAEL", "FAVROD, CHARLES-HENRI"], "id": "asset-162841", "thematicGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL"], "durationSec": 3524, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Neuch\u00e2tel, Yverdon : 20020806, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse son invit\u00e9 du jour l'auteur photographe VON GRAFFENRIED Michael, pour parler du restaurant Le Mondial sur l'arteplage d'Yverdon \u00e0 l'exposition nationale Expo.02 et de l'Alg\u00e9rie.", "title": "MICHAEL VON GRAFFENRIED - 02.08.07 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ALGERIE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-08-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.29 AU 02.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171022", "durationSec": 155, "publicationDate": "2002-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "POLITIQUE DES PRIX", "AGRICULTURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "POLITIQUE DES PRIX", "ATHL\u00c9TISME", "RECORD D'EUROPE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "AGRICULTURE", "CHANVRE (PLANTE)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-169600", "durationSec": 596, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.08.07", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "MUNICH", "FRIBOURG-VILLE", "MORAT"], "visualCorporations": ["UNITERRE", "UNITERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "MORTALIT\u00c9", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "FESTIVAL", "AGRICULTURE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "PRODUIT LAITIER", "FUSION D'ENTREPRISES", "POLITIQUE DES PRIX", "JEUNE (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "H\u00d4PITAL", "URGENCE M\u00c9DICALE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "H\u00d4PITAL", "URGENCE M\u00c9DICALE", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "BELZ, CHRISTIAN", "RONALDO"], "id": "asset-169601", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.07", "visualGeographicals": ["SUISSE", "NYON", "BERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MALLERAY", "MUNICH", "MILAN"], "visualCorporations": ["EMMI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Peggy's Cove, sur les traces du drame du vol Swissair SR 111 : Au m\u00e9morial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F9BA01D-C7D9-48A7-8EC8-2B7318EF1D49", "thematicGeographicals": ["Halifax", "Suisse", "Peggy's Cove"], "durationSec": 696, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["MD11", "monument aux morts", "accident a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re d'une des victimes", "name": "Shaw, Ian", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs au M\u00e9morial du vol Swissair SR 111", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "guide, collaboratrice Soci\u00e9t\u00e9 Radio Canada", "name": "Devaux, Fernande", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e de la Croix-Rouge canadienne", "name": "Provost, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan \u00e0 mi-parcours des responsables des Events avec un taux d'occupation de 70%", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8DAEE81E-1DED-4ED0-A644-2C774F20980B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "art dramatique et art du spectacle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des Events d'Expo.02", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Rossellat, responsable des Events", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2AF4012-4E5F-4837-89D4-3A22DAAFE7AC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "art dramatique et art du spectacle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des Events d'Expo.02", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan \u00e0 mi-parcours. Les recettes restent en-dessous des attentes : Interview de Nelly Wenger, directrice g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-167FC17D-54E9-4DA2-B7EA-928B70D95E1D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["billetterie", "exposition nationale"], "excerpt": "Les recettes restent en-dessous des attentes, pr\u00e8s de 19 millions de francs de moins qu'esp\u00e9r\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Les Mummenschanz sur l'arteplage de Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-714A3771-22C0-4645-99B2-74A5E016CF14", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Mummenschanz"], "thematicThemes": ["th\u00e9\u00e2tre pour enfants", "masque", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fillette \u00e0 l'Atelier Mummenschanzsur l'arteplage de Bienne", "name": "Lucille", "type": "Participant"}, {"role": "gar\u00e7on \u00e0 l'Atelier Mummenschanz sur l'arteplage de Bienne", "name": "Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "gar\u00e7on \u00e0 l'Atelier Mummenschanz sur l'arteplage de Bienne", "name": "Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondatrice du Mummenschanz", "name": "Frassetto, Floriana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Morelli et Thierry Thomas, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste du film \"Corto Maltese, la cour secr\u00e8te des arcanes\" : En direct du Festival du film de Locarno", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58EA5B3A-30E5-4F44-8608-15A8433D6084", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2954, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thomas, Thierry", "Morelli, Pascal"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Thomas, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Morelli, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Accord entre les syndicats et la direction d'Expo.02 sur la cr\u00e9ation d'une commission paritaire de surveillance : Interview de Laurent Paoliello, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01AD1DCB-F2E1-49F0-B0E4-D8F1C7B882FD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["convention collective", "exposition nationale"], "excerpt": "Cette commission paritaire s'occupera de tous les probl\u00e8mes ou litiges de travail qui pourraient surgir non seulement avec les collaborateurs du Job Center mais \u00e9galement avec les sous-traitants de l'Expo", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan \u00e0 mi-parcours. Les recettes restent en-dessous des attentes : Interview d'Yves Christen, conseiller national radical vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-724EFCD9-C8A8-4F98-9AFE-B59EA50FAE5C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["financement", "exposition nationale", "billetterie"], "excerpt": "Les recettes restent en-dessous des attentes, pr\u00e8s de 19 millions de francs de moins qu'esp\u00e9r\u00e9. Eventuelle demande de rallonge de cr\u00e9dit", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical vaudois", "name": "Christen, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "La Connerie de Monsieur K.. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6C5B8C50-2D32-421E-B6D9-A1DAA3F3ADB8", "durationSec": 2675, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Autour de l'Arteplage de Neuch\u00e2tel : Rencontre avec Anne Dupasquier, Herv\u00e9 Dessimoz, Thomas B\u00fcchi, Christophe Drager, Monica Pedreira et Anne-Marie Reichen", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0C592B21-040D-4DA1-9753-57AD4A9C9729", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 3641, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie", "\u00e9conomie", "relations Nord Sud", "bois", "architecture", "manifestation culturelle", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Dessimoz, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du CAN (Centre d'art de Neuch\u00e2tel)", "name": "Reichen, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur bois", "name": "B\u00fcchi, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "un des concepteurs du pavillon Beaufort 12", "name": "Draeger, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la communication du Palais de l'\u00e9quilibre", "name": "Dupasquier, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pedreira, Monica", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausammann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan \u00e0 mi-parcours des responsables des Events : Commentaire de Sandra Zimmerli, correspondante RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9667EBA-F45E-4105-A6D0-E306B68FA6CC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "art dramatique et art du spectacle"], "excerpt": "Bilan positif, seule ombre au tableau, la fr\u00e9quentation de certains spectacles payants", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Eug\u00e8ne Meiltz, \u00e9crivain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34947E0F-4555-4B1C-A3ED-9850FE566A2D", "durationSec": 3211, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meiltz, Eug\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meiltz, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9COLOGISME", "LOCATION", "BICYCLETTE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9COLOGISME", "EXPOSITION NATIONALE", "BICYCLETTE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9COLOGISME", "PROTECTION DE LA NATURE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "EXPOSITION NATIONALE", "HUMOUR", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-170853", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUD", "BERNE", "NEUCHATEL"], "durationSec": 709, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 20020806, CHYTIL Tania re\u00e7oit la directrice romande de Pro Natura COSTA Corinne pour \u00e9voquer les impacts \u00e9cologiques de l'exposition nationale Expo.02 et l'efficacit\u00e9 des mesures prises pour prot\u00e9ger la nature\n* Neuch\u00e2tel, Berne : 20020806, le projet intitul\u00e9 Human Powered Mobility (HPM) a pour but de favoriser le d\u00e9placement \u00e9cologique des visiteurs en proposant 170 km de pistes cyclables reliant les arteplages de l'exposition nationale Expo.02 et en facilitant la location de v\u00e9los. Les visiteurs \u00e0 rollers sont \u00e9galement accept\u00e9s sur ces itin\u00e9raires\n* Vaud, Fribourg : 20020806, 80 \"Exporangers\", des gardiens de la nature effectuant leur service civil assurent la protection de la r\u00e9serve naturelle de la Grande Cari\u00e7aie en sensibilisant \u00e0 la fragilit\u00e9 du lieu les visiteurs parcourant la r\u00e9serve dans le cadre de leur visite \u00e0 l'exposition nationale Expo.02.", "title": "TEMOIN - 02.08.06", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "INS", "BIENNE", "BERNE", "VAUD", "YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["R\u00e9percussions : \u00e9cologie et protection de la nature"], "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNEIDER, Jacques-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "01.08.06", "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185758", "durationSec": 1910, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "EXPLOIT SPORTIF"], "visualPersons": ["JEANDUPEUX, DANIEL", "JEANDUPEUX, DANIEL", "JEANDUPEUX, DANIEL"], "id": "asset-163948", "mediaType": "video", "title": "02.08.06", "visualGeographicals": ["CAEN", "BALE-VILLE", "SUISSE", "EINDHOVEN", "MUNICH", "CLEVELAND"], "visualCorporations": ["PSV EINDHOVEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Sandra Zimmerli, correspondante RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C9490E7-47E9-43CD-9480-9DE5E465EFA3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "art dramatique et art du spectacle"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAG NET - 02.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163785", "durationSec": 422, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCULATION", "PAUVRET\u00c9", "D\u00c9CHET", "POLLUTION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POUBELLE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PAUVRET\u00c9", "D\u00c9CHET", "POLLUTION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POUBELLE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE", "D\u00c9CHET", "POLLUTION", "\u00c9COLOGIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POUBELLE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE"], "id": "asset-162520", "thematicGeographicals": ["CAIRE, LE"], "durationSec": 1582, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Caire : 20020806, la gestion des d\u00e9chets dans l'immense ville pose des probl\u00e8mes toujours plus grands de pollution et de sant\u00e9 publique. Les pouvoirs politiques pr\u00e9voient de r\u00e9soudre le probl\u00e8me en confiant le march\u00e9 de la collecte des ordures \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res, objectif peu r\u00e9aliste. Surtout que la grande corporation copte des Zabelines s'occupe efficacement la majorit\u00e9 de ce march\u00e9 en ramassant les d\u00e9chets avec des moyens rudimentaires, les familles les triant et traitant \u00e0 la main dans leur quartier insalubre de la colline de la Mukata.", "title": "LE CAIRE / BROSSES A DENTS - 02.08.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CAIRE, LE", "CAIRE, LE", "CAIRE, LE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" sc\u00e8nes de rue au Caire et quartiers jonch\u00e9s de d\u00e9chets, ramassage des ordures par corporations traditionnelles", " sc\u00e8nes de rue au Caire et quartiers jonch\u00e9s de d\u00e9chets, ramassage des ordures par corporations traditionnelles"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMESNIL, Renaud", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers justice", "source": "gico", "title": "L'AFFAIRE DAHMER - 02.08.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-162953", "durationSec": 2191, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JEAN-MARC HENCHOZ", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TANGO (MUSIQUE)", "QUINTETTE", "CLARINETTE", "GUITARE", "CONTREBASSE", "QUINTETTE", "QUINTETTE", "TANGO (MUSIQUE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "QUINTETTE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "TANGO (MUSIQUE)", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "QUINTETTE", "TANGO (MUSIQUE)", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "QUINTETTE"], "id": "asset-171000", "thematicGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL"], "durationSec": 3495, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Neuch\u00e2tel, Yverdon : 20020806, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit les musiciens du Boulouris Quintette \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse dans le cadre de l'exposition nationale Expo.02.", "title": "LE BOULOURIS QUINTETT - 02.08.06 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "YVERDON", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "NYON", "NYON", "NYON"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.29 AU 02.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171021", "durationSec": 131, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "DERMATOLOGIE", "PROTECTION SOLAIRE", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "BRONZAGE", "CANCER", "CAMBRIOLAGE", "CAMBRIOLAGE", "A\u00c9ROPORT", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "JEUNESSE", "TOURISME", "AUBERGE DE JEUNESSE", "JEUNESSE", "TOURISME", "JEUNESSE", "TOURISME", "EXPLOSIF"], "id": "asset-169599", "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PUPLINGE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "USA", "SUISSE", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MALLERAY"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.08.06", "visualThemes": ["PLUIE", "TOURISME"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-169598", "durationSec": 545, "publicationDate": "2002-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Fr\u00e9quentation des arteplages : Interview de Denis, collaborateur charg\u00e9 de g\u00e9rer les foules \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49A5F2F1-6506-47E3-B130-496FA3C52AD2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 40, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["billetterie", "exposition nationale", "foule"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur charg\u00e9 de g\u00e9rer les foules \u00e0 Expo.02", "name": "Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Nettoyage et accueil sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel : Interviews de Laurence et de Carmen, collaboratrices", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AA0D335-8C42-4959-92AF-C2E40A6368B6", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["employ\u00e9", "exposition nationale", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice d'Expo.02", "name": "Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice d'Expo.02", "name": "Carmen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Storecki, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Alep (Syrie), sur les traces de Julien J\u00e2l\u00e2l Eddine Weiss, musicien franco-suisse devenu ma\u00eetre de la musique soufie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB15EE19-97FE-40E6-B2C8-895D35191067", "thematicGeographicals": ["Alep", "Suisse", "Syrie"], "durationSec": 650, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weiss, Julien"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "musicien", "soufisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien franco-suisse", "name": "Weiss, Julien J\u00e2l\u00e2l Eddine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre catholique syriaque, ami de Julien Weiss", "name": "Assouad, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan \u00e0 mi-parcours avec 4,4 millions de visiteurs : Interview de Walter Hausermann, directeur des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DA24214-057E-46D9-9A2F-D07914CA5116", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["billetterie", "exposition nationale"], "excerpt": "C'est un r\u00e9el succ\u00e8s populaire, mais le r\u00e9sultat est nettement moins clair sur le plan des finances, les recettes sont en-dessous des attentes. Les mois \u00e0 venir seront d\u00e9terminants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des finances d'Expo.02", "name": "Hausermann, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atomes crochus", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9omorphologie. Reportage sur le glacier de Ferp\u00e8cle", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6763AD25-AC50-47F7-AA75-6E141A2B09F7", "thematicGeographicals": ["Ferp\u00e8cle", "Valais"], "durationSec": 1054, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glacier (g\u00e9ographie)", "g\u00e9ographie physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, UNIL", "name": "Winist\u00f6rfer, J\u00f6rg", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan \u00e0 mi-parcours avec 4,4 millions de visiteurs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-75552D3E-6D39-4233-B28C-6F3216F4BB69", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "billetterie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'exploitation d'Expo.02", "name": "Hohl, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Fr\u00e9quentation des arteplages : Interview d'Edmond Maye, collaborateur \u00e0 l'exploitation des restaurants \"L'Artisan du foie gras\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79C83F30-2EEA-4A53-846A-70003E1ED5CA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["gastronomie", "billetterie", "exposition nationale", "restaurant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur \u00e0 l'exploitation des restaurants \"L'Artisan du foie gras\" \u00e0 Expo.02", "name": "Maye, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Fr\u00e9quentation des arteplages : Micro-trottoir \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2488B621-4849-4593-B73B-B43B0FE02252", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["billetterie", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "L'Abb\u00e9 de Choisy. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-80D470FF-2D58-4F16-9EA2-A039F93CC0EF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2249, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Choisy, Fran\u00e7ois-Timol\u00e9on de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "clerg\u00e9", "travesti"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Alain Arnaud, correspondant RSR au Jura bernois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F3AD569-5CCE-4395-9303-1FDA37CA5F89", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["billetterie", "exposition nationale"], "excerpt": "Du c\u00f4t\u00e9 de la billetterie il y a eu moins de recettes que pr\u00e9vu, les visiteurs pr\u00e9f\u00e8rent les billets les moins chers", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Hohl, directeur d'exploitation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B66DD55D-4B32-43A2-B2AD-D9997BAE085A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 151, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "billetterie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'exploitation d'Expo.02", "name": "Hohl, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Premier bilan \u00e0 mi-parcours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D882C047-7FCE-4284-B48F-A0F2339BBEC3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 793, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "billetterie"], "excerpt": "Le cap des 4,4 millions d'entr\u00e9es a \u00e9t\u00e9 franchi", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national \u00e9cologiste genevois", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.07.15 A 02.08.09", "id": "asset-171808", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "ATHL\u00c9TISME", "ATHL\u00c9TISME", "ATHL\u00c9TISME"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "FIGO, LUIS", "BALLACK, MICHAEL", "MORIENTES, FERNANDO", "KLUIVERT, PATRICK", "LONDONO, OSCAR", "BELZ, CHRISTIAN", "BELZ, CHRISTIAN", "BELZ, CHRISTIAN"], "id": "asset-169570", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "02.08.05", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "MADRID", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AUBE", "LILLE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "EDMONTON", "THOUNE"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "REAL MADRID", "FC BARCELONE", "SERVETTE FC", "SERVETTE FC", "AS MONACO", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "LILLE OSC", "AJ AUXERRE", "PARIS ST-GERMAIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portraits passion", "source": "gico", "title": "PETITES ANNONCES POUR GRAND AMOUR - 02.08.05", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-171099", "durationSec": 1962, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.08.05", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-162521", "durationSec": 1779, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MOYEN AGE", "CH\u00c2TEAU", "CH\u00c2TEAU", "MOYEN AGE", "CH\u00c2TEAU", "CH\u00c2TEAU", "ARCHITECTURE", "TOUR (MONUMENT)", "CH\u00c2TEAU"], "id": "asset-171341", "thematicGeographicals": ["GRANDSON", "LAC DE NEUCHATEL"], "durationSec": 3043, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Neuch\u00e2tel, Grandson : 20020805, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse ses invit\u00e9s du jour pour parler du ch\u00e2teau de Grandson.", "title": "LE CHATEAU DE GRANDSON - 02.08.05 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["GRANDSON", "LAC DE NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRANDSON", "GRANDSON", "GRANDSON", "GRANDSON"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" ch\u00e2teau de Grandson", " ch\u00e2teau de Grandson"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'h\u00f4pital des animaux", "source": "gico", "title": "LE GRAND FINAL - 02.08.05", "genres": ["Science"], "id": "asset-171292", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 1635, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20020805, captivante plong\u00e9e dans le Tierspital de Zurich o\u00f9 chaque animal est soign\u00e9 par les meilleurs v\u00e9t\u00e9rinaires d'Europe. Dans ce dernier \u00e9pisode, on saura enfin si la vache Frieda est atteinte de l'ESB et si la chienne Luna survivra \u00e0 ses deux op\u00e9rations. Derniers moments partag\u00e9s avec le personnel et les v\u00e9t\u00e9rinaires de ce lieu d'espoir pour toutes sortes d'animaux.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["WENGER, NELLY", "HOHL, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-169566", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON"], "durationSec": 732, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Lac de Neuch\u00e2tel : 20020805, CHYTIL Tania re\u00e7oit sur le bateau SSR le sociologue CRETTAZ Bernard qui donne ses impressions sur l'exposition nationale Expo.02, particuli\u00e8rement du point de vue du public, de ses particularit\u00e9s, de ses impressions et r\u00e9actions\n* Yverdon : 20020805, avec les saisons qui changent, les fleurs plant\u00e9es sur les espaces verts des arteplages de l'exposition nationale Expo.02 changent aussi. Les jardiniers s'affairent actuellement \u00e0 remplacer les marguerites, qui peuvent gracieusement \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par les visiteurs\n* Bienne : 20020805, la directrice de l'exposition nationale Expo.02 WENGER Nelly et son staff ont pr\u00e9sent\u00e9 leur bilan interm\u00e9diaire lors d'une conf\u00e9rence de presse. A mi-parcours de la manifestation, la fr\u00e9quentation est bonne et en constante augmentation. Mais 2 millions de billets sur les 4,4 millions vendus l'ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 prix r\u00e9duit ou en soir\u00e9e car moins chers, engendrant des recettes financi\u00e8res en dessous du chiffre pr\u00e9vu\n* Bienne : 20020805, rencontre avec le chef de l'arteplage de l'exposition nationale Expo.02 de Bienne qui effectue une visite guid\u00e9e des modifications op\u00e9r\u00e9es selon les besoins sur l'arteplage depuis le d\u00e9but de la manifestation.", "title": "TEMOIN - 02.08.05", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON", "BIENNE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.29 AU 02.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171020", "durationSec": 128, "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BILAN", "EXPOSITION NATIONALE", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF"], "visualPersons": ["HOHL, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-169583", "durationSec": 544, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.08.05", "visualGeographicals": ["BIENNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Claude Torracinta, journaliste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E121DF38-A000-44BF-ABD1-781BF06BC00A", "durationSec": 2066, "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Torracinta, Claude"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Moderato cantabile", "source": "siranau", "title": "La nuit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1804642B-B920-4AB6-8C39-90E9292AAB36", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nuit"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage avec les a\u00een\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3769F075-7B46-4C6D-ACA1-268F67841841", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 173, "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "personne \u00e2g\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs d'Expo.02", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile passionn\u00e9ment", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan de la semaine sur l'Ile de la Radio Suisse Romande avec Sergio Savoia, Yvan Dalain, Katia van Well, et Pascal Corminboeuf", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-80F0C15A-64E3-4986-A386-29F041336BE0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lac de Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 1117, "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Well, Katia van", "Expo.02", "Corminboeuf, Pascal", "RSR", "Dalain, Yvan", "Savoia, Sergio", "SRG SSR id\u00e9e suisse"], "thematicThemes": ["\u00eele", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante", "name": "Well, Katia van", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, photographe, r\u00e9alisateur TV, \u00e9crivain", "name": "Dalain, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste tessinois", "name": "Savoia, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du gouvernement fribourgeois", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs d'Expo.02", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef logistique de l'Ile RSR", "name": "Leupin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "sous-chef logistique de l'Ile RSR", "name": "Zumsteg, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-563F732A-0F01-4A60-8D92-9A2578F41FD1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 276, "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["personne \u00e2g\u00e9e", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs d'Expo.02", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9 de presse Events d'Expo.02", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rock, ensemble vocal, conte pour enfants, Atelier.02 sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains. Interview de Philippe Racine, porte-parole des Events", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDB1EFA1-AF95-4CE9-A849-C79C38B44F6F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 103, "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Atelier.02"], "thematicThemes": ["rock", "enfant (\u00e2ge)", "groupe vocal", "conte", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9 de presse Events d'Expo.02", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite au domicile de Claude-Inga Barbey, com\u00e9dienne, \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-06D1DD9C-8558-402F-9F24-04E56926DEE5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3292, "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbey, Claude-Inga"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan interm\u00e9diaire des entr\u00e9es par les organisateurs : Interviews de visiteurs sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-217FA2C1-490D-4F60-AA14-17DDCF34EF3F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs d'Expo.02 sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Hermann Hesse : Ecrits sur la musique (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BF1249AC-FE7F-4A7D-8D94-CB23B67956F6", "durationSec": 3996, "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hesse, Hermann"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hesse, Hermann", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Hermann Hesse : Ecrits sur la musique (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-95B138CD-75A8-4FB5-9E4F-8C3EA6DD0F1E", "durationSec": 6393, "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hesse, Hermann"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hesse, Hermann", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ch\u00e8re Helv\u00e9tie", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "TOURISME", "TRAIN", "TOURISME", "TRAIN"], "id": "asset-170102", "thematicGeographicals": ["GRISONS"], "durationSec": 1103, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grisons : 20020700, voyage \u00e0 bord du train r\u00e9gional et touristique du Bernina Express qui relie St-Moritz \u00e0 la ville fronti\u00e8re italienne de Tirano.", "title": "LE PETIT TRAIN ROUGE - 02.08.04", "visualGeographicals": ["GRISONS", "GRISONS", "ITALIE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE AGRICOLE", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "SYNDICALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PORTRAIT", "POLITIQUE AGRICOLE", "SYNDICALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE AGRICOLE", "SYNDICALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SQUAT", "B\u00c2TIMENT \u00c0 USAGE D'HABITATION", "MOUVEMENT DE JEUNESSE", "SQUAT", "B\u00c2TIMENT \u00c0 USAGE D'HABITATION", "MOUVEMENT DE JEUNESSE", "SQUAT", "B\u00c2TIMENT \u00c0 USAGE D'HABITATION", "MOUVEMENT DE JEUNESSE", "SQUAT", "B\u00c2TIMENT \u00c0 USAGE D'HABITATION", "MOUVEMENT DE JEUNESSE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "BOVE, JOS\u00c9", "BOVE, JOS\u00c9", "CUCHE, FERNAND", "BOVE, JOS\u00c9", "CUCHE, FERNAND", "NICOD, BERNARD", "BRELAZ, DANIEL"], "id": "asset-162355", "durationSec": 2235, "mediaType": "video", "excerpt": "* H\u00e9rault : 20020801, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat paysan suisse Uniterre CUCHE Fernand a \u00e9t\u00e9 assister \u00e0 la lib\u00e9ration de son ami, le leader de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne BOVE Jos\u00e9. Les 2 hommes s'appr\u00e9cient depuis des ann\u00e9es, et connaissent le m\u00eame parcours aupr\u00e8s des m\u00e9dias qui leur pr\u00eatent une image de leader charismatique et quasi \"christique\"\n* Plateau : 20020804, itw du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat paysan suisse CUCHE Fernand qui r\u00e9agit n\u00e9gativement \u00e0 la politique agricole suisse actuelle, men\u00e9e notamment par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral COUCHEPIN Pascal\n* Lausanne : 20020801, l'Association pour le logement des jeunes en formation (ALJF) essaie d\u00e9sesp\u00e9rement de trouver de nouveaux immeubles vides en contrat de confiance avec les r\u00e9gies immobili\u00e8res, afin de reloger ses membres. L'ALJF a donc manifest\u00e9 en occupant avec des tentes de camping pendant plusieurs jours l'esplanade de Montbenon, pour rendre consciente l'opinion publique de leur situation. Malheureusement, les propri\u00e9taires du restaurant voisin les ont violemment agress\u00e9 au dernier jour de leur occupation.", "title": "JOSE REVIENT ! // CHERCHE MAISONS CONTRE BONS SOINS // SEDUCTION MODE D'EMPLOI - 02.08.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HERAULT", "FRANCE", "HERAULT", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "title": "02.08.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-167584", "durationSec": 3150, "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 l'arteplage d'Yverdon de l'exposition nationale Expo.02 pour ExpoGames.02"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "VILLIGER, KASPAR", "POLLACK, SYDNEY"], "id": "asset-169581", "durationSec": 600, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.08.04", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE FAMILIALE", "\u00c9CONOMIE PRIV\u00c9E", "BANQUE", "\u00c9CONOMIE PRIV\u00c9E", "BANQUE", "MAISON DE PROSTITUTION", "PROSTITUTION", "L\u00c9GISLATION", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "SECOURISME", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "TAXIDERMIE", "EXPOSITION NATIONALE", "WIMBLEDON", "WTA", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["EBNER, MARTIN", "CASANOVA, MYRIAM", "CASANOVA, MYRIAM", "MONROE, MARILYN"], "id": "asset-169582", "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.04", "visualGeographicals": ["PLANCHETTES, LES", "ZURICH", "SCHWYZ", "BERLIN", "CHAMPERY", "SIERRE", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "LONDRES", "GENEVE", "LOCARNO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Le Rallye des Escargots. Reportage sur un rassemblement de camping-cars dans le Jura vaudois", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-BD24AF36-B049-468B-84A5-309D0FB23BB2", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 810, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camping"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants au rallye", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylviane Pfistner, animatrice en \u00e9ducation sexuelle \u00e0 ProFa \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B6BF973-96A7-4FFE-8E43-4A42730FE691", "durationSec": 1165, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pfistner, Sylviane"], "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "pornographie", "adolescent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animatrice en \u00e9ducation sexuelle \u00e0 ProFa \u00e0 Lausanne", "name": "Pfistner, Sylviane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Armin Jordan, chef d'orchestre (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68F86195-8AFF-4F0C-9A19-8892D2F7B394", "durationSec": 4131, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, Armin"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Entretien avec Armin Jordan : son m\u00e9tier, ses relations avec les acteurs-chanteurs, les musiciens d'orchestre, son parcours, les oeuvres qui ont marqu\u00e9 sa vie. Emission illustr\u00e9e de nombreuses pages musicales, le plus souvent dirig\u00e9es par lui-m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Record d'affluence \u00e0 l'occasion du 1er ao\u00fbt : Interview de Laurent Paoliello, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89CC1205-751E-4A69-9FF5-0863A9A30CA7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Maracay, ville situ\u00e9e \u00e0 l'est de Caracas, aux portes du Parc national Henri Pittier, botaniste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDB61744-4DFF-414E-9266-1E635F0779D8", "thematicGeographicals": ["Maracay", "Venezuela", "Suisse"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pittier, Henri"], "thematicThemes": ["r\u00e9serve naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien diplomate, assesseur du Parc Henri Pittier", "name": "Val\u00e9ry, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Parc Henri Pittier", "name": "Castillo, Carmen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Vernissage \u00e0 La Chaux-de-Fonds de l'exposition \"Drapeau.02, expo \u00e0 hisser haut\" de Laurent Veuve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F45D026-5678-4F91-9576-0A98171FCD2C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Suisse"], "durationSec": 225, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["drapeau", "exposition nationale", "peinture", "exposition th\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteur de l'exposition \"Drapeau.02, expo \u00e0 hisser haut\"", "name": "Giovanni", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs de l'exposition \"Drapeau.02, expo \u00e0 hisser haut\"", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "artiste lausannois", "name": "Veuve, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Armin Jordan, chef d'orchestre (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C798C814-4745-4168-9598-C2428D11658F", "durationSec": 3936, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, Armin"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre", "musique classique"], "excerpt": "Entretien avec Armin Jordan : son m\u00e9tier, ses relations avec les acteurs-chanteurs, les musiciens d'orchestre, son parcours, les oeuvres qui ont marqu\u00e9 sa vie. Emission illustr\u00e9e de nombreuses pages musicales, le plus souvent dirig\u00e9es par lui-m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Armin Jordan, chef d'orchestre (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFEC0660-A1C7-4D46-AFF9-678268C01BE9", "durationSec": 2437, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, Armin"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "musique classique", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Entretien avec Armin Jordan : son m\u00e9tier, ses relations avec les acteurs-chanteurs, les musiciens d'orchestre, son parcours, les oeuvres qui ont marqu\u00e9 sa vie. Emission illustr\u00e9e de nombreuses pages musicales, le plus souvent dirig\u00e9es par lui-m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les clandestins : Interview de Laetitia Carreras, auteur(e) de \"Histoires de vie, histoires de papiers\" ainsi que de clandestins vivant en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBB9B723-5B6D-4FD1-A1A3-EACCDC929C04", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3088, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clandestinit\u00e9", "exil", "requ\u00e9rant d'asile", "immigration clandestine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clandestins", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "auteur(e)", "name": "Carreras, Laetitia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Portrait dans un miroir : Fran\u00e7ois Mauriac (1885-1970) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E98E294A-4001-4F4F-ABFA-8C3DE21DB1A8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5100, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauriac, Fran\u00e7ois", "Racine, Jean", "Pascal, Blaise", "Barres, Maurice", "Gide, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["catholicisme", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Th\u00e8mes abord\u00e9s dans l'entretien de Radio-France: L'enfance et le milieu familial. Le Coll\u00e8ge. La M\u00e8re. Les premiers ma\u00eetres (rencontre avec Racine et Pascal). Jugement du milieu familial sur l'\u00e9tat d'\u00e9crivain. Les sources de l'oeuvre. L'\u00e9crivain catholique. Le romancier en face de ses personnages. L'arriv\u00e9e \u00e0 Paris. Les influences sociales, religieuses, litt\u00e9raires et politiques. La N.R.F.. Barr\u00e8s-Gide.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives Radio-France 1953 et RSR 1952)", "name": "Mauriac, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radio-France (archives Radio-France 1953)", "name": "Amrouche, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives RSR 1952)", "name": "Favre, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LE PAYS DES CHIMERES - LA PECHE MIRACULEUSE", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-92362", "durationSec": 3610, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TECHNISONOR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.08.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-161877", "durationSec": 115, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cuche et Barbezat \u00e0 Expo.02", "source": "gico", "title": "PAVILLON ARGENT ET VALEUR A BIENNE - 02.08.03", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-162710", "durationSec": 596, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "PRODUCTIONS JMH", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.08.03", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-162280", "durationSec": 1791, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "MICHAEL HILL'S BLUES MOB - FESTIVAL PIAZZA BLUES BELLINZONE 2000", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-135406", "durationSec": 2281, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNB (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "CROSS-COUNTRY", "CROSS-COUNTRY (VTT)"], "visualPersons": ["REY, ALEXANDRE", "YAKIN, HAKAN", "GROSS, CHRISTIAN", "FREI, ALEXANDER", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "DEGEN, DAVID", "FIGO, LUIS"], "id": "asset-169569", "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "title": "02.08.03", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "AARAU", "SION", "MADRID", "BERLIN", "ZURICH"], "visualCorporations": ["SR DEL\u00c9MONT", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "FC ST-GALL", "FC AARAU", "FC SION", "AC BELLINZONE", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 02.08.03", "visualThemes": ["TECHNO (MUSIQUE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "MONTAGNE", "TRANSPORT PAR ROUTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLOGIE", "TUNNEL", "CAMION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CAMIONNEUR", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "V\u00c9HICULE FERROVIAIRE", "\u00c2NE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "MARATHON", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAMONIX", "BALE-VILLE", "ST-IMIER", "CORCELLES-LE-JORAT", "GONDO", "MARTIGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-169580", "durationSec": 1653, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.08.03", "visualThemes": ["SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "OBJET ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "TUILE"], "visualGeographicals": ["ARGOVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-169579", "durationSec": 507, "publicationDate": "2002-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Apr\u00e8s le 1er ao\u00fbt", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F793600-A470-4BD1-80E2-3432F156AD56", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 429, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des Events sp\u00e9ciaux \u00e0 Expo.02", "name": "G\u00e9taz, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Pascal Corminboeuf, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat du canton de Fribourg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B308565C-D251-4A9E-95C9-2B74FC35D329", "durationSec": 2145, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corminboeuf, Pascal"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "politicien", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A propos du discours de Samuel Schmid, chef du DMF. Commentaire de Christian Jacot-Descombes, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B6DB398-8AEE-4DBB-8279-311982AF3396", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 113, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD40F9F6-C4BF-4F03-8908-32EEF97AD33E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "logement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante d'Yverdon-les-Bains", "name": "Jordi, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9 de presse Events d'Expo.02", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D3569CB-CD51-4190-94F3-527491DF46CC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "billetterie", "f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des Unions syndicales", "name": "Crameri, Adriano", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Accueil chaleureux du public pour le spectacle du 1er ao\u00fbt sur l'arteplage de Bienne : Interviews de spectateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15A2A568-5CD7-4C53-9911-724C3C4E8FBB", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "400 asa"], "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "exposition nationale", "pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateurs du spectacle \"Ao\u00fbt 02\" sur l'arteplage de Bienne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "La Femme du bijoutier. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DFCE1776-D0DC-4AA1-92B9-A96F3D4C503F", "durationSec": 2535, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Agrigento, \u00e0 propos d'une nouvelle de Leonardo Sciascia, \u00e9crivain sicilien, racontant la venue en Sicile de Monsieur Blaser, Suisse charg\u00e9 de recruter de la main d'oeuvre dans les ann\u00e9es 1960", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4657BF54-3345-498F-8C19-D502C5788B9B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Agrigento", "Sicile"], "durationSec": 545, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blaser"], "thematicThemes": ["travailleur \u00e9tranger", "immigrant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sicilienne qui a travaill\u00e9 au Tessin", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Sicilien qui a travaill\u00e9 \u00e0 Zurich", "name": "Antonino", "type": "Participant"}, {"role": "Sicilienne, responsable des retraites des Italiens qui ont travaill\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger", "name": "Maria", "type": "Participant"}, {"role": "Sicilien qui a travaill\u00e9 en Suisse", "name": "Carlino", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Extrait du discours de Samuel Schmid, chef du DMF", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D5FA7131-103F-4D5F-9434-0B17DE538205", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Analyse du discours du 1er ao\u00fbt de Samuel Schmid, chef du DMF : Commentaire de Pierre-Etienne Joye, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A929E0DE-2B4F-43E8-9F6E-619E1F7A8041", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmid, Samuel", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Conflit des pilotes au sein de la compagnie Swiss : Interview de Jean-Philippe Jeannerat, porte-parole du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52BF4DF7-62A7-465C-B954-C0F392BE0FE5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 235, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss Pilots", "Swiss"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "pilote de ligne"], "excerpt": "Le syndicat des pilotes de l'ancienne Crossair, Swiss Pilots, va retourner \u00e0 la table de n\u00e9gociations avec la direction de Swiss alors qu'\u00e0 la demande du PSS, une rencontre a eu lieu \u00e0 Berne entre la direction de Swiss, la Conf\u00e9d\u00e9ration et 3 parlementaires socialistes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du PSS", "name": "Jeannerat, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Accueil chaleureux du public pour le spectacle du 1er ao\u00fbt sur l'arteplage de Bienne : Interview de Samuel Schmid, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAFA967A-EC72-4348-966C-B78D9B35962A", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 40, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "400 asa"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reggae et fanfare sur les arteplages de Bienne et de Neuch\u00e2tel. Interview de Philippe Racine, attach\u00e9 de presse Events", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF864771-8765-48E2-96FF-B173C7501E1F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "fanfare", "reggae"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9 de presse Events d'Expo.02", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Naplouse. Riposte de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 l'attentat du Hamas le 31 juillet \u00e0 J\u00e9rusalem : Interview de Bilal Al Shafi, professeur de fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-520B0F50-4CF1-4D20-BB1C-4D6E1A47AE8B", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas"], "thematicThemes": ["terrorisme", "Palestiniens"], "excerpt": "2 Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et une 3e personne a \u00e9t\u00e9 abattue dans la r\u00e9gion de Naplouse, qui \u00e9tait pour Isra\u00ebl, un responsable du Hamas qui aurait tent\u00e9 de fuir", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Naplouse, professeur de fran\u00e7ais", "name": "Al Shafi, Bilal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Accueil chaleureux du public pour le spectacle du 1er ao\u00fbt sur l'arteplage de Bienne : Interview de Francis Matthey, pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des \u00e9trangers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-901D94E8-59CC-4221-A2FF-3D91C5E297CC", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2002-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["400 asa", "Expo.02"], "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des \u00e9trangers", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}]}}