{"response": {"numFound": 10311, "start": 8600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Stephen Fry, com\u00e9dien et \u00e9crivain : A l'occasion de la sortie de son roman \"L'Ile du Docteur Mallo\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8B6CC25-3E93-4DC9-8934-5DC185E946C5", "durationSec": 3235, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fry, Stephen"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "\u00e9crivain", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Fry, Stephen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Roger Guignard, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1509F1D1-DEA2-40C8-A898-61699CC43095", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "parti politique", "financement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Pierre Bourdieu, la pens\u00e9e du social (3/5) : \"La Mis\u00e8re du monde\" (A propos de l'ouvrage collectif dirig\u00e9 par Pierre Bourdieu portant ce titre, Ed. Seuil, 1993)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8405FFE2-CA2D-440D-B7AC-656F8F93CEAA", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1829, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourdieu, Pierre"], "thematicThemes": ["sociologie", "ch\u00f4mage", "classe sociale", "violence", "philosophie", "banlieue", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Bourdieu, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Grenoble et d'architecture \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Jakob, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La torture en Alg\u00e9rie. De la revendication d'ind\u00e9pendance \u00e0 une r\u00e9pression sanglante (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F927B13A-8140-4AB2-B69A-CEA1D4AA11FA", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 1726, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "ind\u00e9pendantisme", "torture", "histoire", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Feu vert du Conseil national pour le cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire de 120 millions de francs", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-573145CE-B752-44E0-B8B0-6BAB407F146E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1606, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["financement", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national \u00e9cologiste genevois", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national PDC valaisan", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical neuch\u00e2telois", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 directeur d'Expo 2002", "name": "Steinegger, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois, pr\u00e9sident du PDC", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats PDC valaisan", "name": "Epiney, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national lib\u00e9ral genevois", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente d'Expo 2002", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC vaudois", "name": "Fattebert, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Bernard Bertossa, procureur g\u00e9n\u00e9ral abandonne les poursuites contre Pavel Borodine, ancien intendant du Kremlin : Interview d'Alexis Lipovetski, journaliste russe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EA421CF-9F29-4A32-9166-57AE597FF664", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Russie"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borodine, Pavel"], "thematicThemes": ["poursuite (judiciaire)", "blanchiment de capitaux", "amende", "fonction politique"], "excerpt": "Bernard Bertossa abandonne les poursuites contre Pavel Borodine en \u00e9change du paiement d'une amende de 300'000 francs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste russe", "name": "Lipovetski, Alexis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "colaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Christophe Matthey, guitariste rock : Interview et concert en direct", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B5DACD6A-8753-4FF0-B7D7-25719D4B3802", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matthey, Christophe"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "guitare", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste romand", "name": "Matthey, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Vote du Conseil national sur le cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire de 120 millions de francs", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B37683EF-B8D7-4D44-95DF-43CDC4886065", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 161, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["parti politique", "financement", "exposition nationale"], "excerpt": "L'UDC, le PDC et les Verts sont oppos\u00e9s \u00e0 ce cr\u00e9dit, c'est un d\u00e9bat tr\u00e8s vif et avec des opinions tranch\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national \u00e9cologiste genevois", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national lib\u00e9ral genevois", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Emil [=Steinberger, Emil], humoriste : 10 soir\u00e9es de lecture, \u00e0 l'occasion de la traduction fran\u00e7aise de son livre \"Vraies histoires fausses\", au Th\u00e9\u00e2tre du Vieux Quartier de Montreux", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-131B6273-68EB-4773-BBA5-15DAA5CCCE5C", "durationSec": 295, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emil [=Steinberger, Emil]"], "thematicThemes": ["langue allemande", "langue fran\u00e7aise", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Emil [=Steinberger, Emil]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Vote du Conseil national sur le cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire de 120 millions de francs : Commentaire de Roger Guignard, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0302FEB4-2D77-4064-A371-E48C2F8A72F7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 44, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "financement"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Cam\u00e9raman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A7E1B27-257A-4523-935D-FBD281958CAA", "durationSec": 29, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Pascal D\u00e9caillet, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3CC03214-765D-481C-9386-DF42FC7FCDD3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["parti politique", "exposition nationale", "financement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Franz Steinegger, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 directeur d'Expo.02", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAFC9C19-0050-47AF-AF0F-7AADF5064F57", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["financement", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 directeur d'Expo.02", "name": "Steinegger, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le PDC maintient son opposition au cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire de 120 millions de francs : Interview de Philippe Staehlin, pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60DDE2A6-3DE4-4B3A-808F-F9E04275313B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "parti politique", "financement"], "excerpt": "Philippe Staehlin est pour l'exposition pour autant que le financement soit am\u00e9lior\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC", "name": "Staehlin, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BRICOLUS : UNE LAMPE / SHOPPING / PHOTOS DE SUPERBARIO ET DE SON FILS / GRAIN\nDE FIEL - 02.03.06", "id": "asset-161781", "durationSec": 1224, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CONUS, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRAUNIG, Francis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Bertossa, procureur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve : A propos de l'affaire Pavel Borodine, ancien intendant du Kremlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F85AA66C-2278-4167-8C14-81305FA1FCE9", "thematicGeographicals": ["Russie", "Suisse"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borodine, Pavel"], "thematicThemes": ["fonction politique", "amende", "blanchiment de capitaux"], "excerpt": "Affaire close apr\u00e8s que Pavel Borodine ait \u00e9cop\u00e9 d'une amende de 300'000 francs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bertossa, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Emil [=Steinberger, Emil], humoriste : 10 soir\u00e9es de lecture, \u00e0 l'occasion de la traduction fran\u00e7aise de son livre \"Vraies histoires fausses\", au Th\u00e9\u00e2tre du Vieux Quartier de Montreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F97933D3-A873-4C2A-B4FC-74B95B11B99B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 438, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emil [=Steinberger, Emil]"], "thematicThemes": ["Suisses romands", "langue fran\u00e7aise", "humour", "Suisses al\u00e9maniques", "langue allemande"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Emil [=Steinberger, Emil]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "02.03.06", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-162103", "durationSec": 1464, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "title": "02.03.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-162132", "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAGZAP - 02.02.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162047", "durationSec": 268, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXIDERMIE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "COMMUNE", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FOIRE COMMERCIALE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "VACANCES", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "VACANCES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PROSTITUTION", "EXPOSITION NATIONALE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "ZISYADIS, JOSEF", "CHIFFELLE, PIERRE", "BIELER, PHILIPPE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS", "ROCH, CLAUDE"], "id": "asset-170329", "durationSec": 1219, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.03.06", "visualGeographicals": ["GRAECHEN", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "CROSETS, LES", "SION", "MORGES", "NENDAZ", "BIENNE", "BELFAUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP 5 - 02.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163428", "durationSec": 373, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE ME SUIS SORTIE DE L'ALCOOL - 02.03.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-163163", "durationSec": 3167, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Projection publique", "source": "gico", "visualThemes": ["SEXUALIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "\u00c9CHANGISME", "SEX-SHOP", "SEXUALIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9"], "id": "asset-162611", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4352, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020306, \u00e9mission de d\u00e9bat autour du film de cin\u00e9ma \"La D\u00e9bandade\" de BERRI Claude pr\u00e9sent\u00e9e par BURGY Nicolas et WAGNER Eric qui d\u00e9battent avec leurs invit\u00e9s du jour du th\u00e8me de la tyrannie du plaisir li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9volution des moeurs et des habitudes sexuelles.", "title": "LA TYRANNIE DU PLAISIR - 02.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SEXUALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162625", "durationSec": 1222, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162648", "durationSec": 79, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : TOMBER DANS LES POMMES / CLOUER LE BEC - 02.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170268", "durationSec": 365, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CALAME, Emilienne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BANQUE", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "CONTREFA\u00c7ON", "ESCROQUERIE", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "APPELLATION D'ORIGINE", "VIN"], "visualPersons": ["ODIER, PATRICK", "GYGI, ULRICH"], "id": "asset-170777", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020603, itw de ODIER Patrick, associ\u00e9 de la banque priv\u00e9e Lombard Odier et ROSSIER Jacques de la Darier Hentsch sur les modalit\u00e9s de la fusion des 2 banques d'affaires qui formeront le groupe LODH\n* Paris : 20020603, les cartes de cr\u00e9dit sont beaucoup plus faciles \u00e0 contrefaire que ne le disent les banques. La contrefa\u00e7on de cartes bancaires est m\u00eame devenue un jeu pour les pirates informatiques\n* Gen\u00e8ve-ville : 20020603, itw de SERALVO Allessandro, directeur des services cartes de cr\u00e9dit de la Corner Bank qui consid\u00e8re la fraude \u00e0 la carte bancaire en Suisse comme n\u00e9gligeable\n* SUISSE, Plateau : 20020603, itw du directeur de La Poste GYGI Ulrich sur l'ouverture de La Poste \u00e0 la concurrence, la hausse du prix des colis et la fermeture de nombreux bureaux de poste\n* Vaud : 20020603, les viticulteurs du village de Champagne souhaitent r\u00e9cup\u00e9rer le droit d'appeler leur vin blanc Champagne. Suite aux accords bilat\u00e9raux entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne, cette appellation devait \u00eatre supprim\u00e9e pour \u00e9viter toute confusion avec le c\u00e9l\u00e8bre vin p\u00e9tillant fran\u00e7ais en \u00e9change de divers avantages pour la compagnie a\u00e9rienne Swissair aujourd'hui disparue.", "title": "FUSION LOMBARD ODIER DARIER HENTSCH // FRAUDES A LA CARTES DE CREDIT // ULRICH\n\nGYGI // CHAMPAGNE - 02.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "CHAMPAGNE (VD)"], "visualCorporations": ["LOMBARD ODIER", "LODH", "LA POSTE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170280", "durationSec": 143, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.02.25 A 02.03.22", "id": "asset-171739", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "ANIMAL DOMESTIQUE", "L\u00c9GISLATION", "ANIMAL DE TRAVAIL", "AGRESSION", "CONTR\u00d4LEUR DE TRAIN", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TRANSPORT COLLECTIF", "VIOLENCE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "C\u00c2BLERIE", "MACHINE", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "AVORTEMENT", "PAUVRET\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "VICTIME", "SC\u00c8NE DE RUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "MUGNY, PATRICE", "STEINEGGER, FRANZ", "WENGER, NELLY", "COUCHEPIN, PASCAL", "DORMOND, MARLYSE", "MUGNY, PATRICE", "STEINEGGER, FRANZ", "WENGER, NELLY", "COUCHEPIN, PASCAL", "METZLER, RUTH", "MARTY, DICK", "BORODINE, PAVEL", "BERTOSSA, BERNARD", "CHEVENEMENT, JEAN-PIERRE", "DEBRAY, REGIS", "CHEVENEMENT, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-170405", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.03.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CORTAILLOD", "IRLANDE", "NAPLOUSE", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "EXCUSES", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DESCENTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DESCENTE"], "visualPersons": ["ROCH, CLAUDE", "DORFMEISTER, MICHAELA", "BERTHOD, SYLVIANE", "REY-BELLET, CORINNE", "HOFFMANN, AMBROSI", "EBERHARTER, STEPHAN", "DORFMEISTER, MICHAELA", "HOFFMANN, AMBROSI"], "id": "asset-170404", "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.03.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CROSETS, LES", "SION", "AUTRICHE", "AUTRICHE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 02.03.06", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "MODE VESTIMENTAIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-170406", "durationSec": 1160, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BONVIN, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.03.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-163730", "durationSec": 141, "publicationDate": "2002-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Entrez sans sonner", "title": "Le chien et le ma\u00eetre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449762.image", "id": "ece-3449764", "durationSec": 305, "publicationDate": "2002-03-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La complicit\u00e9 qui lie le ma\u00eetre et son chien d'avalanche.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449764", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449764"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Pierre Bourdieu, la pens\u00e9e du social (2/5) : M\u00e9ditations d'un sociologue (sur les \"M\u00e9ditations pascaliennes\" (Ed. Liber/Seuil, 1997) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A16835E-9156-47A8-84E4-824033C0E3B9", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1776, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nietzsche, Friedrich", "Bourdieu, Pierre", "Wittgenstein, Ludwig", "Habermas, J\u00fcrgen", "Pascal, Blaise"], "thematicThemes": ["histoire", "classe sociale", "sociologie", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Bourdieu, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Grenoble et d'architecture \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Jakob, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. A la veille des d\u00e9bats aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales sur le cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire de 120 millions de francs : Interview de Th\u00e9r\u00e8se Meyer-Kaelin, conseill\u00e8re nationale PDC fribourgeoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-547D409F-90DD-4F8E-9F22-4ACAE71E19B7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 354, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "PDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "exposition nationale", "financement"], "excerpt": "Th\u00e9r\u00e8se Meyer-Kaelin est favorable \u00e0 ce que l'exposition se fasse dans de bonnes conditions", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale PDC fribourgeoise", "name": "Meyer-Kaelin, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Pour les sourds", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BBB40EFD-4DB1-44CD-9709-4843D5C9280C", "durationSec": 26, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 5 mars 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E5A1A595-43C6-4E62-8762-C7613740EC41", "durationSec": 3187, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Visite de la d\u00e9l\u00e9gation suisse au Venezuela : Interview de David Syz, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'Economie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F8D3A3F-A2E9-4958-AA27-D429DBBD7B4A", "thematicGeographicals": ["Venezuela", "Suisse"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'Economie", "name": "Syz, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2e tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois : Interview de Francine Jeanpr\u00eatre qui renonce \u00e0 y participer pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier du renfort de Josef Zisyadis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E21C4EC2-C5DC-480C-8EA7-03DDA491F2C0", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 38, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PS", "Jeanpr\u00eatre, Francine"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif cantonal", "parti politique", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat socialiste vaudoise", "name": "Jeanpr\u00eatre, Francine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "2e tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois : Interview de Francine Jeanpr\u00eatre, conseill\u00e8re d'Etat socialiste sortante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF2E529F-A154-4DEA-BA76-AA8EC6CF4249", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 334, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanpr\u00eatre, Francine", "PS"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection cantonale", "l\u00e9gislatif cantonal"], "excerpt": "Francine Jeanpr\u00eatre n'est pas \u00e9tonn\u00e9e de ce score, un ph\u00e9nom\u00e8ne d\u00fb \u00e0 la mise en oeuvre d'une r\u00e9forme de l'\u00e9cole, l'issue d'un processus", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat socialiste vaudoise", "name": "Jeanpr\u00eatre, Francine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Axel Bauer, chanteur fran\u00e7ais : A l'occasion de son passage aux Traverses musicales \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BC5DC9B-3E41-4826-BE93-1C8B180CC261", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bauer, Axel"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Bauer, Axel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La torture en Alg\u00e9rie. De la revendication d'ind\u00e9pendance \u00e0 une r\u00e9pression sanglante (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DF3CE9E9-86AF-4D10-9782-0C6AFAF3BB07", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1715, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["torture", "histoire", "colonialisme", "ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Aux sources de l'orchestre (2/5) : La Renaissance", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0E5E5926-B9B2-4D2E-BAE9-1FC6A996283F", "durationSec": 3580, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "Renaissance", "histoire", "musique instrumentale", "orchestre"], "excerpt": "Les chansons sont reprises dans des versions instrumentales. La notion des \"droits d'auteurs\" n'existe pas, cependant il y a d\u00e9j\u00e0 des personnages qui s'enrichissent en commercialisant les partitions des compositeurs. Les structures s'enrichissent, le concept d'un regroupement d'instruments de m\u00eame famille et la fusion des sonorit\u00e9s des diff\u00e9rents instruments se met en place. Les danses se sont structur\u00e9es et vont \u00eatre r\u00e9pertori\u00e9es dans un recueil fait par Pretorius.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : L'enfance d'Abel (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-47025417-4A96-4924-A59A-50A2DDBDA224", "durationSec": 156, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170295", "durationSec": 154, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163604", "durationSec": 97, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Question d'image", "source": "gico", "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "SIGG, OSWALD", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-185897", "thematicGeographicals": ["SEOUL", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2268, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020305, HUPPI Dominique et GAY COUTTET Hubert re\u00e7oivent l'ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral OGI Adolf pour parler de l'image de marque de ce dernier par rapport \u00e0 ses traits les plus sp\u00e9cifiques, tels son origine suisse al\u00e9manique, son accent et son caract\u00e8re optimiste\n* SUISSE, S\u00e9oul : 20020305, portrait de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral OGI Adolf lorsqu'il occupait cette fonction, ax\u00e9 sur l'importance de son village de Kandersteg et ses discours. OGI Adolf a inspir\u00e9 des \u00e9missions humoristiques et satiriques sur SF DRS par son entrain et certains traits de son caract\u00e8re.", "title": "ADOLF OGI - 02.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "KANDERSTEG", "OBERLAND BERNOIS", "SEOUL", "SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["OGI, ADOLF"], "backgrounds": [" portrait d'Adolf OGI centr\u00e9 sur son image m\u00e9diatique et son image de marque", " OGI, Adolf "], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Documentaliste": [{"name": "CHAROLLAIS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME", "CHIEN D'AVALANCHE", "SECOURISME", "CHIEN D'AVALANCHE"], "id": "asset-161732", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1221, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20020205, portrait d'un conducteur de chiens d'avalanche GRAF Jean-Paul. Nous le suivons, en montagne, durant les exercices qu'il fait avec son chien CHICCA. Ce dernier apprend \u00e0 rechercher et d\u00e9gager des objets ensevelis sous la neige. GRAF Jean-Paul souligne qu'une bonne relation entre le chien et son ma\u00eetre est une condition n\u00e9cessaire pour assurer un sauvetage r\u00e9ussi.", "title": "LES MUSCLES DE L'AMOUR / COUPS DE COEUR LITTERAIRES / CONDUCTEUR DE CHIENS\nD'AVALANCHE - 02.03.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SECOURISME", "CHIEN D'AVALANCHE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUDOVERNIK, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIN, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMID, Doria", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET 2 - 02.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163614", "durationSec": 323, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162624", "durationSec": 1254, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "AVEC LA PROFESSION QUE J'EXER - 02.03.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-170374", "durationSec": 3119, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.02.25 A 02.03.22", "id": "asset-171738", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "BAGARRE", "BOXE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "BOXE"], "visualPersons": ["PELLETIER, SERGE", "ALI, MOHAMMED"], "id": "asset-170403", "durationSec": 1424, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.03.05", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ARCHAMPS", "USA"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FONDATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "OR", "FONDATION", "PARTI POLITIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "EXPOSITION NATIONALE", "POULET", "ANTIBIOTIQUE", "POULET", "ANTIBIOTIQUE", "TERRORISME", "CONFLIT ARM\u00c9", "H\u00d4PITAL", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "BEERLI, CHRISTINE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BRUNNER, CHRISTIANE", "STAEHELIN, PHILIPP", "MAURER, UELI", "NEIRYNCK, JACQUES", "DUBOIS, PIERRE", "MCCAIN, JOHN"], "id": "asset-170402", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.03.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "HONG KONG", "GENEVE-VILLE", "AFGHANISTAN", "USA", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" ROMAINE JEAN ANNONCE BEAUCOUP DE PROBLEMES TECHNIQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : CLIP MAQUILLAGE 2 / DESSINS - 02.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163704", "durationSec": 333, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "CINEMA // NUIT DES PUBLIVORES 2002 - 03.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169491", "durationSec": 1266, "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT ROUTIER", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE"], "id": "asset-170334", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SION", "ROYAUME-UNI", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1645, "mediaType": "video", "excerpt": "* ROYAUME-UNI, Lausanne, Zurich-ville : 20020305, en cas d'accident de voiture, le risque que les personnes \u00e0 l'avant du v\u00e9hicule soient tu\u00e9es, est multipli\u00e9 par 5 si les passagers \u00e0 l'arri\u00e8re n'ont pas attach\u00e9 leur ceinture de s\u00e9curit\u00e9\n* SUISSE, Lausanne, Gen\u00e8ve, Sion, Plateau : 20020305, enqu\u00eate sur l'avenir de La Poste qui doit assumer son r\u00f4le de service public tout en restant rentable et comp\u00e9titive. Afin de faire face \u00e0 cette contradiction, La Poste essaye de d\u00e9velopper certains services tels que le guichet multiservice PostCenter, tout en supprimant petit \u00e0 petit pr\u00e8s de 900 bureaux de poste.", "title": "POSTE : ENTRE SERVICE PUBLIC ET RENTABILITE - 02.03.05", "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "PLATEAU", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "V\u00c9SENAZ", "SION", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "COURS D'EAU", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "TORRENT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "RIVI\u00c8RE", "CHAMBRE D'H\u00d4TE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE", "CHAMBRE D'H\u00d4TE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE"], "visualPersons": ["JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-170399", "durationSec": 1106, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.03.05", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NATERS", "SION", "MONTHEY", "VAUD", "PAYERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Aux sources de l'orchestre (1/5) : Le Moyen-Age", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4A93D992-F325-4730-BFA7-F78081D4B0BD", "durationSec": 3580, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "orchestre", "musique instrumentale", "musique classique", "Moyen Age"], "excerpt": "Au d\u00e9part, la musique est chant\u00e9e. La danse, qui occupait une grande place dans les moeurs des gens, va appeler la cr\u00e9ation de petits corpus instrumetaux. La notion d'orchestre n'existe pas encore, mais petit \u00e0 petit commence \u00e0 se mettre en place un r\u00e9pertoire instrumental qui va s'\u00e9toffer au fil du temps et des compositeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Phil Cin\u00e9", "source": "siranau", "title": "Phil Cin\u00e9 : La fleur du mal de Claude Chabrol, 2002", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-354CC20D-C915-4118-8704-A9ABF5E2A0EE", "durationSec": 188, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabrol, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation d'un film, tournage, casting, r\u00e9sum\u00e9, etc. Avec des extraits de film.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 4 mars 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6D154E7B-E56E-444A-8027-270AC83725A0", "durationSec": 3272, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Veut d\u00e9filer pour Armani", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50D43602-028D-48A3-83B7-27629D23CA57", "durationSec": 25, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Xavier Dayer, compositeur genevois : A propos de ses \"Sept fragements de Faust\" en cr\u00e9ation mondiale par l'Orchestre de chambre de Lausanne au M\u00e9tropole \u00e0 Lausanne le 05.03.2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E2113BD3-A010-4EBE-94CC-DADDB87B12AC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 1373, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dayer, Xavier"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Etat des lieux d'une jeune cr\u00e9ation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur genevois", "name": "Dayer, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La torture en Alg\u00e9rie. De la revendication d'ind\u00e9pendance \u00e0 une r\u00e9pression sanglante (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E78E2A76-78FB-48FF-B214-054B46F0199C", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 1764, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "colonialisme", "histoire", "torture", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Tone Loc  ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AFF15D6F-E0A0-41CF-8BA2-1D78E0C567F6", "durationSec": 150, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tone Loc"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ballottage g\u00e9n\u00e9ral au premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois : Interview de Philippe Bi\u00e9ler qui arrive en t\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DCEB16F-8793-4F6D-928A-0CA7AEC09534", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bi\u00e9ler, Philippe"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif cantonal", "parti politique", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat \u00e9cologique vaudois", "name": "Bi\u00e9ler, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU. Acceptation par 54,6% des voix et 12 cantons contre 11 : Interview de Kaspar Villiger, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3499F9A-2A47-4278-B6CF-117E97509AD3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["votation", "organisation internationale"], "excerpt": "Un malaise pourrait se cacher derri\u00e8re le non des cantons de la Suisse orientale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU. Acceptation par 54,6% des voix et 12 cantons contre 11 : Interview de Christoph Blocher, conseiller national UDC zurichois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFF33F63-AABA-446D-86E8-6687341C2D66", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 43, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "ONU"], "thematicThemes": ["votation", "organisation internationale"], "excerpt": "Malheureusement nous avons perdu, c'est une faiblesse pour la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC zurichois", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Les sketches t\u00e9l\u00e9phoniques : M\u00e9nag\u00e8re et ses t\u00e2ches. Pasteur \u00e0 l'assurance. Otorhinokinkologue. Responsable de la comminication aux TL. Secr\u00e9taire journaliste", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1AF63F03-8ECD-4E3E-AADC-5D4C638FD523", "durationSec": 2458, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU. Acceptation par 54,6% des voix et 12 cantons contre 11 : Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C92CF527-D6A4-4558-8337-B5078C7A0095", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 33, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["votation", "organisation internationale"], "excerpt": "Nous tiendrons nos promesses et ne renoncerons pas \u00e0 notre identit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Critique musicale et presse \u00e9crite : Comment mettre en mots les impressions que procure la musique? Comment la critiquer? A quelles pressions les journalistes musicaux sont-ils soumis de la part des lecteurs et des maisons de disques?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA3DBA0D-AF5E-480F-9C13-BA8FBA16BD45", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3152, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique musicale", "publicit\u00e9", "chanson", "rock", "presse sp\u00e9cialis\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur au quotidien Le Matin", "name": "Fovanna, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur du mensuel Vibrations", "name": "Crittin, Pierre-Jean", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur au quotidien Le Temps", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice du mensuel Vibrations", "name": "Stoudman, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU. Acceptation par 54,6% des voix et 12 cantons contre 11 : Commentaire de Pierre Weiss, sociologue genevois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0290FD33-BFC3-4F1B-B2D6-50B01DCD2684", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "sociologue genevois", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU. Acceptation par 54,6% des voix et 12 cantons contre 11 : Commentaire de Suzette Sandoz, conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale vaudoise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EAF3754D-4259-41EA-B35D-50D23AECD6F0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale vaudoise, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Sandoz, Suzette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Madagascar (1/2) : L'avenir d'un pays en pleine r\u00e9volution populaire", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4CA130A4-F856-4941-9303-F2E8A2CDDC1D", "thematicGeographicals": ["Madagascar"], "durationSec": 3250, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "vie quotidienne", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Malgaches", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Madagascar (2/2) : L'avenir d'un pays en pleine r\u00e9volution populaire", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A9881360-A6B2-418D-9E65-DFC568D50C19", "thematicGeographicals": ["Madagascar"], "durationSec": 3581, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "gr\u00e8ve", "vie quotidienne", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Malgaches", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Votation sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU. Acceptation par 54,6% des voix et 12 cantons contre 11 : Interview de Kofi Annan, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4107C832-5511-448A-BEB0-59DDF719719F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["votation", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Annan, Kofi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Pierre Bourdieu, la pens\u00e9e du social (1/5) : M\u00e9ditations d'un sociologue (sur les \"M\u00e9ditations pascaliennes\" (Ed. Liber/Seuil, 1997) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C792F768-0E20-421B-90FA-D7DF64B57D9A", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1844, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nietzsche, Friedrich", "Wittgenstein, Ludwig", "Habermas, J\u00fcrgen", "Pascal, Blaise", "Bourdieu, Pierre"], "thematicThemes": ["philosophie", "histoire", "classe sociale", "sociologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Bourdieu, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Grenoble et d'architecture \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Jakob, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU. Acceptation par 54,6% des voix et 12 cantons contre 11 : Commentaire de Jacques Neyrinck, conseiller national PDC", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DA880F18-D6D6-4F32-A92C-9B350D0BE391", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["votation", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - 02.03.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162835", "durationSec": 283, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU. Acceptation par 54,6% des voix et 12 cantons contre 11 : Interview de Rudolf Ramsauer, directeur d'Economie Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC98A41B-B4D3-4130-8110-8CFF5E7B3CDA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 43, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["votation", "\u00e9conomie", "organisation internationale"], "excerpt": "On ne peut pas imaginer gagner la moiti\u00e9 de son revenu \u00e0 l'\u00e9tranger et ne pas faire partie du monde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Economie Suisse", "name": "Ramsauer, Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.03.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162007", "durationSec": 166, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - 02.02.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162566", "durationSec": 379, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'AIME COMPTER ET RECOMPTER - 02.03.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-163317", "durationSec": 3110, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.03.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162499", "durationSec": 1273, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "title": "02.03.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-170306", "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "VOTATION", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "CH\u00d4MAGE", "APPAREIL DE D\u00c9TECTION", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CH\u00d4MAGE", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CLERG\u00c9", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ENFANT (\u00c2GE)", "MUS\u00c9E", "CIGOGNE", "CIGOGNE"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "GUISAN, YVES", "BROULIS, PASCAL", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-170277", "durationSec": 1145, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.03.04", "visualGeographicals": ["GOUMO\u00cbNS-LA-VILLE", "PORRENTRUY", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "ZINAL", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "CERNIER", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.03.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162894", "durationSec": 100, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["FOURMI"], "id": "asset-167689", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1202, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20020304, archives d'une fourmili\u00e8re et de l'activit\u00e9 incessante des fourmis.", "title": "LE REMPOTAGE / OLIVIERI GUIDO / LES FOURMIS / SPA - 02.03.04", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOURMI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHERIX, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOMBARDINI, Emma", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : TOMBER DANS LES BRAS DE MORPHE - 02.03.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170296", "durationSec": 384, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CALAME, Emilienne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.02.25 A 02.03.22", "id": "asset-171737", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "VOTATION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "FAILLITE"], "visualPersons": ["FEHR, HANS", "PAUPE, PIERRE", "STRAHM, RUDOLF", "FREY, CLAUDE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "JEANPRETRE, FRANCINE", "CHRISTEN, YVES", "BEGUELIN, MICHEL", "OSPEL, MARCEL", "MUEHLEMANN, LUKAS", "CORTI, MARIO"], "id": "asset-170326", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.03.04", "visualGeographicals": ["ALTSTAETTEN", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "ENDETTEMENT PUBLIC", "BANQUE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "ENDETTEMENT", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "ENDETTEMENT", "RESTAURANT"], "id": "asset-170318", "thematicGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "VAUD"], "durationSec": 1465, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020304, itw du pr\u00e9sident du salon international de l'automobile de Gen\u00e8ve REVAZ Jean-Marie sur le march\u00e9 de l'automobile en Suisse\n* Dresde : 20020304, la nouvelle voiture de haut de gamme de Volkswagen baptis\u00e9e Pha\u00e9ton est construite dans la nouvelle usine de Dresde enti\u00e8rement en verre et ultra moderne. Les automobiles seront construites \u00e0 l'unit\u00e9 sous les yeux du client\n* Gen\u00e8ve-ville : 20020304, itw du pr\u00e9sident de la fondation de valorisation de la Banque cantonale genevoise (BCGe) LEVY Bruno sur la vente des biens immobiliers de la BCGe et la d\u00e9cision de l'Etat de Gen\u00e8ve de garantir les pertes de la banque\n* Le Vauds Diablerets : 20020304, la soci\u00e9t\u00e9 de remont\u00e9es m\u00e9caniques du glacier des Diablerets Glacier 3000 a obtenu un sursi concordataire pour assainir ses finances. Les surco\u00fbts de la construction du terminal du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique et du restaurant panoramique construits par l'architecte tessinois BOTTA Mario ont entra\u00een\u00e9 l'endettement de la soci\u00e9t\u00e9 qui risque la faillite et ne peut pas payer ses cr\u00e9anciers.", "title": "JEAN-MARIE REVAZ // USINE VOLKSWAGEN // BIENS IMMOBILIERS DE LA BCGE // GLACIER\n\n3000 - 02.03.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "DRESDE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VAUD", "DIABLERETS, LES"], "visualCorporations": ["VOLKSWAGEN", "BCGE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique et restaurant des Diablerets construit par Mario Botta."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PATROUILLE DE LA MAYA", "PATROUILLE DE LA MAYA", "SKI DE RANDONN\u00c9E"], "visualPersons": ["DAYER, FRANCOIS", "FREYSINGER, OSKAR", "ZISYADIS, JOSEF", "BIELER, PHILIPPE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "CHRISTEN, YVES"], "id": "asset-170325", "durationSec": 1614, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.03.04", "visualGeographicals": ["SION", "MARTIGNY", "TROISTORRENTS", "SION", "LAUSANNE", "ST-MARTIN (VS)", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANTEUR", "CHANTEUR"], "id": "asset-170327", "durationSec": 1416, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.03.04", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" Rafael Wolf bafouillant"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Hello mister Annan", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465265.image", "id": "ece-3450658", "durationSec": 60, "publicationDate": "2002-03-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Joseph Deiss annonce \u00e0 Kofi Annan le oui de la Suisse \u00e0 l'ONU.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450658", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450658"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "D\u00e9licate neutralit\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465280.image", "id": "ece-3465282", "durationSec": 180, "publicationDate": "2002-03-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour Christoph Blocher la Suisse s'est tromp\u00e9e avec le oui \u00e0 l'ONU.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465282", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465282"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Marc-Antoine Emery, directeur d'Anonymos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D1E9717-A5AF-43C2-A1D0-3154FB81D3DE", "thematicGeographicals": ["Ecuvillens", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3375, "publicationDate": "2002-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anonymos", "Emery, Marc-Antoine"], "thematicThemes": ["musique classique", "choeur", "musique vocale"], "excerpt": "Les oeuvres avec orchestre de J. Bovet. Quand le chef chante dans le choeur.La vision du chef comme synth\u00e8se de celle des choristes. La gen\u00e8se d'Anonymos, ses sp\u00e9cificit\u00e9s. Un choeur de voix jeunes. Position d'Anonymos dans le paysage choral fribourgeois. L'attente de jeunes qui chantent dans des choeurs. Chanter la chanson fran\u00e7aise. Les prochaines \u00e9ch\u00e9ances.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Anonymos", "name": "Emery, Marc-Antoine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Joseph Gorgoni, humoriste, et Emmanuel G\u00e9taz, chanteur", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-01050ABF-7878-40E6-9C00-AF6A51B4560E", "durationSec": 6825, "publicationDate": "2002-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gorgoni, Joseph", "G\u00e9taz, Emmanuel"], "thematicThemes": ["humour", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "G\u00e9taz, Emmnanuel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Gorgoni, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}]}}