{"response": {"numFound": 10311, "start": 7700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTION MILITAIRE", "ACTION MILITAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ACTION MILITAIRE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "VOTATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "SKI-ALPINISME"], "visualPersons": ["SHARON, ARIEL", "RICE, CONDOLEEZZA", "POWELL, COLIN", "FREYSINGER, OSKAR", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "EPINEY, SIMON", "SCHMID, SAMUEL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI"], "id": "asset-170658", "durationSec": 1291, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.04.07", "visualGeographicals": ["NAPLOUSE", "TERRITOIRES AUTONOMES", "TERRITOIRES AUTONOMES", "LIBAN", "ISRAEL", "JERUSALEM", "USA", "TEL AVIV", "ISRAEL", "GLARIS-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "VAUD"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161920", "durationSec": 228, "publicationDate": "2002-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO - 02.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161782", "durationSec": 528, "publicationDate": "2002-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "HUMOUR", "SKETCH", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN ANIM\u00c9", "COURT M\u00c9TRAGE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "id": "asset-163080", "thematicGeographicals": ["PARIS", "TOKYO", "PLATEAU"], "durationSec": 3912, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020407, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'humoriste ELMALEH Gad, le r\u00e9alisateur OCELOT Michel, le sp\u00e9cialiste du film d'animation et programmateur TSR EDERA Bruno Edera, le r\u00e9alisateur DUDOK DE WIT Michael, et la r\u00e9alisatrice LEIBUNDGUT S\u00e9verine pour parler des films d'animation\n* Paris : 20020407, apr\u00e8s le succ\u00e8s de \"Kirikou et la sorci\u00e8re\", le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais OCELOT Michel et ses collaborateurs travaillent sur un nouveau film d'animation sur le th\u00e8me de l'immigration\n* Tokyo : 20020407, itw du r\u00e9alisateur japonais MIYAZAKI Hayao, \u00e0 propos de son nouveau film d'animation \"Le voyage de Chihiro\".", "title": "IL ETAIT UNE FOIS L'ANIMATION - 02.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "TOKYO"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2002-04-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTONOMISME", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SOCIALISME", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "FINANCEMENT", "COMPLEXE SPORTIF", "FINANCEMENT", "COMPLEXE SPORTIF", "FINANCEMENT", "COMPLEXE SPORTIF", "FINANCEMENT", "COMPLEXE SPORTIF", "COMPLEXE SPORTIF", "FINANCEMENT", "ENFANT (FILIATION)", "VIE FAMILIALE", "\u00c2GE ADULTE", "ENFANT (FILIATION)", "\u00c2GE ADULTE"], "visualPersons": ["STADELMANN, JACQUES", "CHEVENEMENT, JEAN-PIERRE", "LACHAT, FRANCOIS", "CHEVENEMENT, JEAN-PIERRE", "CHEVENEMENT, JEAN-PIERRE", "DEBRAY, REGIS", "CHEVENEMENT, JEAN-PIERRE", "GALLO, MAX", "COLUCHE", "DEISS, JOSEPH", "DEISS, JOSEPH", "SOGUEL, BERNARD"], "id": "asset-163331", "thematicGeographicals": ["TERRITOIRE DE BELFORT", "PARIS", "TESSIN", "DELEMONT", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "ECOSSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3104, "mediaType": "video", "excerpt": "* Del\u00e9mont, Territoire de Belfort, FRANCE, Paris : 20020407, portrait du candidat du P\u00f4le R\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise CHEVENEMENT Jean-Pierre. Farouchement oppos\u00e9 \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la Corse, il a paradoxalement soutenu les autonomistes jurassiens\n* Plateau : 20020407, itw du conseiller f\u00e9d\u00e9ral charg\u00e9 du D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res DEISS Joseph sur le r\u00f4le de la diplomatie suisse dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien\n* La Chaux-de-Fonds, Gen\u00e8ve-ville, Tessin, Ecosse : 20020407, enqu\u00eate sur le promoteur \u00e9cossais STEWART Tom qui promet d'investir 150 millions de francs pour la cr\u00e9ation d'un centre sportif monumental appel\u00e9 BioDome\n* Vaud, Lausanne : 20020407, les enfants majeurs vivent de plus en plus longtemps chez leurs parents. Rencontre avec une famille vaudoise qui vit avec ses 2 fils adultes et les compagnes de ces derniers, une situation pas toujours facile \u00e0 g\u00e9rer.", "title": "LE BELIER DE BELFORT // LA DOUCHE ECOSSAISE ? // KANGOUROUS : LA POCHE EST\nPLEINE - 02.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "DELEMONT", "FRANCE", "BELFORT", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "TESSIN", "ECOSSE", "VAL-D'OISE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-04-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait politique de Jean-Pierre CHEVENEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CATH\u00c9DRALE", "CR\u00c9PUSCULE", "CATH\u00c9DRALE"], "visualPersons": ["MIX ET REMIX", "MIX ET REMIX"], "id": "asset-165110", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 952, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20020407, portrait du nouveau guet de la cath\u00e9drale de Lausanne HAEUSLER Renato qui a pris la succession du dessinateur humoristique de Mix et Remix BECQUELIN Philippe. A c\u00f4t\u00e9 de son activit\u00e9 de guet, HAEUSLER Renato vit sa spiritualit\u00e9 en s'engageant de mani\u00e8re concr\u00e8te dans les actions humanitaires et sociales.", "title": "LE PASSAGE DU GUET - 02.04.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2002-04-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" int et ext de la cath\u00e9drale de Lausanne"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163301", "durationSec": 72, "publicationDate": "2002-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LES CITES DE DIEU : MOSCOU OU LA RENAISSANCE DE L'ORTHODOXIE - 02.04.07", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-171485", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2002-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche sport", "title": "LNA: le retour", "imageURL": "http://www.rts.ch/5413521.image", "id": "ece-5391126", "durationSec": 462, "publicationDate": "2002-04-06T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Apr\u00e8s 27 ans, le Gen\u00e8ve Servette HC renoue avec la Ligue nationale A.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5391126", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5391126"}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "Le guet de Lausanne", "imageURL": "http://www.rts.ch/4003714.image", "id": "ece-3987193", "durationSec": 912, "publicationDate": "2002-04-06T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait du nouveau guet de la Cath\u00e9drale de Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3987193", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3987193"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison Perec", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1B0672C7-B86A-4ED9-BA08-4431D18A04A2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 6675, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Georges Perec est mort en mars 1982. Vingt apr\u00e8s cette disparition, parcours radiophonique \u00e0 travers cette oeuvre labyrinthique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature moderne, sp\u00e9cialiste de Georges Perec", "name": "Burgelin, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Horst, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Roman, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Parole d'historiens (1/4) : Fernand Braudel (1902-1985) et le choix des civilisations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-021CD359-3807-4DCD-8147-72480A1ED47F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4840, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braudel, Fernand"], "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe (archive RSR 1988)", "name": "Lacoste, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "historien (archive Radio-Canada 1983)", "name": "Braudel, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "directeur litt\u00e9raire aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte (Archive RSR 1988)", "name": "Pacquot, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "historien historien (archive RSR 1988)", "name": "Dosse, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR (archive RSR 1988)", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Canada (archive Radio-Canada 1983)", "name": "Delaunay, Jeannine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Mariages hors-normes. Reportage aupr\u00e8s de deux couples", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B81C9869-5F44-4EB6-98B1-C0B28782D373", "durationSec": 1191, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "mode sociale", "marginalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes couples", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Ziegler, rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU du droit \u00e0 l'alimentation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E37DA2E3-CB85-47F4-9DD0-AA5DEF184037", "durationSec": 1165, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean", "ONU"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "aide alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU du droit \u00e0 l'alimentation", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Diego Gradis, fondateur de l'ONG \"Traditions pour demain\" en faveur des peuples am\u00e9rindiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2B7DC6D-4879-4DDC-900B-5F64C025CCD4", "durationSec": 3653, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Traditions pour demain"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philanthrope", "name": "Gradis, Diego", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Lokua Kanza, chanteur congolais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BFF7784-6E0C-4A2C-8FC9-2BFC37EB5A0B", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 1381, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lokua Kanza"], "thematicThemes": ["vie familiale", "enfance", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur congolais", "name": "Lokua Kanza", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Philosophie dans le miroir", "source": "siranau", "title": "La \"Po\u00e9tique\" d'Aristote et la questions des genres litt\u00e9raires (5/5) : La philosophie est-elle un genre litt\u00e9raire ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0225B014-C399-4671-A618-D854C1EDBC33", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aristote"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "philosophie", "litt\u00e9rature orale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e d'enseignement au d\u00e9partement de grec de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Lukinovich, Alessandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec St\u00e9phane Bodenes, g\u00e9ographe : R\u00e9flexion sur la fronti\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A5BDED0-C922-422D-A2C9-400113700E39", "thematicGeographicals": ["Hermance", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bodenes, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["g\u00e9ographie physique", "histoire", "tourisme p\u00e9destre", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "Une enfance pass\u00e9e sur la fronti\u00e8re franco-genevoise. Explication de son travail de g\u00e9ographe et des motivations de son livre consacr\u00e9 \u00e0 une ballade sur la fronti\u00e8re franco-genevoise. Digressions philosophiques sur les nombreux sens de la fronti\u00e8re et sur ce qu'elle implique dabs l'organisation humaine et l'histoire. La r\u00e9alit\u00e9 mouvante des fronti\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Bodenes, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "TRAIN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "EGYPTIENS"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-170656", "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.04.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BRIGUE", "NYON", "FRIBOURG-VILLE", "EGYPTE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163040", "durationSec": 57, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "UNE FEMME DOIS AVOIR LES CHE - 02.04.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161710", "durationSec": 4284, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "LNB", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "LNB", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "GRAND PRIX DU JAPON MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "250 CC", "125 CC", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "GRAND PRIX DU JAPON MOTOCYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["REY, ALEXANDRE", "CHASSOT, FREDERIC", "CAPIROSSI, LORIS", "ROSSI, VALENTINO", "BIAGGI, MAX", "LJUNGBERG, FREDRIK"], "id": "asset-170640", "durationSec": 1876, "mediaType": "video", "title": "02.04.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "LUCERNE", "SUZUKA", "SUZUKA", "JAPON", "LEICESTER", "LONDRES"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "FC AARAU", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "FC SION", "GRASSHOPPER", "SR DEL\u00c9MONT", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LUCERNE", "FC WINTERTHUR", "MANCHESTER UNITED", "TOTTENHAM", "ARSENAL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "02.04.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-162743", "durationSec": 828, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163226", "durationSec": 246, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "BILL MC COMISH : 2EME PARTIE - 02.04.06", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-163038", "durationSec": 909, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["ROCHEBIN, DARIUS", "VEDRINE, HUBERT"], "id": "asset-163297", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 878, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20020406, pr\u00e9sentation des coulisses et de l'actualit\u00e9 des \u00e9missions de la TSR, avec un reportage sur le tournage des BDL pour le l'\u00e9mission 3 heures pour la Suisse consacr\u00e9e \u00e0 Expo 02, le travail de S\u00e9bastien, le nouveau \"speakerin\" de la TSR, le choix des personnalit\u00e9s invit\u00e9es au T\u00e9l\u00e9journal expliqu\u00e9 par le journaliste ROCHEBIN Darius et l'interview du journaliste RAPP Jean-Philippe qui pr\u00e9sente le programme de la nouvelle saison de l'\u00e9mission Zig Zag Caf\u00e9.", "title": "02.04.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["R\u00e9percussions : tournage sur les pr\u00e9paratifs de l'\u00e9mission TSR 3 Heures pour la Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.04.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-163376", "durationSec": 125, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "BILL MC COMISH : 1ERE PARTIE - 02.04.06", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-165247", "durationSec": 1242, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "CABANE DE SKI - LUCERNE - 02.04.06", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-162813", "durationSec": 1315, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "BEST OF - 02.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165274", "durationSec": 1258, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 02.04.06", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-170673", "durationSec": 1468, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "MORENA, LOLITA", "DAVE", "JORDI, FRANCINE", "MORISOD, ALAIN", "BARRIER, RICET", "DAVE", "HALLYDAY, JOHNNY", "MORISOD, ALAIN", "MORISOD, ALAIN", "DAVE", "JORDI, FRANCINE", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-165105", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3785, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020226, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par MORENA Lolita et RICHARD Jean-Marc accompagn\u00e9s par MORISOD Alain, avec la participation de vedettes de la musique populaire et internationale.", "title": "02.04.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["RONDO VENEZIANO", "SWEET PEOPLE", "RONDO VENEZIANO", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.04.06", "visualThemes": ["CHANT POPULAIRE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "RECORD DU MONDE", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BRAMOIS", "ARCS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-170655", "durationSec": 944, "publicationDate": "2002-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le destin juif et la musique - 3000 ans d'histoire (5/5) : La musique apr\u00e8s Auschwitz", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B94F0088-1F8E-4889-8F8C-A33E5DC42D81", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3581, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rihm, Wolfgang", "Shostakovich, Dmitry (sen)", "Penderecki, Krzysztof", "Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "antis\u00e9mitisme", "musique religieuse", "juda\u00efsme", "g\u00e9nocide", "camp de concentration", "histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Est-il encore possible de faire de la musique apr\u00e8s Auschwitz ? La Shoah pose \u00e0 la musique religieuse chr\u00e9tienne une question redoutable puisqu'elle \u00e9tait tr\u00e8s fortement ax\u00e9e sur l'accusation aux juifs d'\u00eatre \u00e0 l'origine de la mort du Christ. Il y a une p\u00e9riode de silence avec pour seule exception une oeuvre directement inspir\u00e9e de la Shoah : \"Le Survivant de Varsovie\" de Schoenberg (1947).Discussion autour des compositeurs polonais apr\u00e8s la Shoah, Penderecki. \"La Passion selon Saint-Luc\" par Wolfgang Rihm. Les musiciens russes, notamment Chostakovitch : compositeur non juif du 20e si\u00e8cle qui va rendre hommage aux malheurs du peuple juif dans une s\u00e9rie d'oeuvres qui s'\u00e9tendant sur 20 ans (1943-1962).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur de \"Le Destin juif et la musique: trois mille ans d'histoire\" (Ed. Fayard, 2001)", "name": "Lemaire, Frans C.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Pasfutfutman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4BCFAAB0-CEAF-42E7-AA46-174FA2A26D02", "durationSec": 23, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : D\u00e9jeuner", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-52DB69BC-5DDE-477E-8A51-739216205062", "durationSec": 89, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Poursuite de l'offensive isra\u00e9lienne dans les villes de Cisjordanie : Interview d'Avi Pazner, porte-parole isra\u00e9lien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6010971-56CD-472A-9CB1-5F31ECC74D80", "thematicGeographicals": ["Cisjordanie", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "Palestiniens", "cessez-le-feu"], "excerpt": "Au moins 9 Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 Naplouse et \u00e0 Jenine, le discours de George W. Bush qui demandait un retrait isra\u00e9lien n'a pas encore eu d'effets sur le terrain", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole isra\u00e9lien", "name": "Pazner, Avi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "La dissidence cathare (5/5) : Les brasiers de B\u00e9ziers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEDC0417-E010-461D-95FE-5CFB4148A9F4", "thematicGeographicals": ["B\u00e9ziers", "France", "Languedoc"], "durationSec": 1856, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "cathare", "christianisme", "papaut\u00e9", "h\u00e9r\u00e9sie", "Moyen Age", "11e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe (archives RSR)", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archives RSR)", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Abba ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-507D6346-AEDF-4EEB-9E09-86DD057BBB57", "durationSec": 132, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abba"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview avec Georges Haldas, \u00e9crivain : Sur la situation au Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1BDC13E-C3CE-4553-B249-F777FD7EF8C9", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Etats-Unis"], "durationSec": 799, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "terrorisme", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Placido Domingo: mes d\u00e9buts et des grands r\u00f4les [S\u00e9rie I] (5/5) : Le Maure de Venise", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9466D476-17BC-4F56-8393-E5F595B6DDCF", "durationSec": 1426, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Domingo, Pl\u00e1cido"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Domingo, Pl\u00e1cido", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Egypte de l'apr\u00e8s-Sadate (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E4D1A33D-FA11-4F03-9F88-F19B092A1B7F", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1732, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sadate, Anouar Al"], "thematicThemes": ["islam", "assassinat politique", "guerre civile", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165259", "durationSec": 1189, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "title": "02.04.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-170639", "durationSec": 1876, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Mise sur pied de la Ferme des enfants dans le cadre d'Expoagricole sur l'arteplage de Morat : Interview de Genevi\u00e8ve Gassmann, cheffe du projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-760FE932-CB44-4250-97B2-982FAA3449B4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["produit agricole et alimentaire", "enfant (\u00e2ge)", "exposition nationale", "ferme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du projet de la Ferme des enfants sur l'arteplage de Morat", "name": "Gassmann, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des chercheurs de Syngenta et des scientifiques chinois publient le s\u00e9quen\u00e7age du g\u00e9none du riz : Interview d'Yves Poirier, sp\u00e9cialiste de biologie v\u00e9g\u00e9tale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EA01222-FFD0-41B8-9DDC-7F0E074A6506", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Syngenta"], "thematicThemes": ["biologie", "riz"], "excerpt": "Ces r\u00e9sultats sont publi\u00e9s, mais l'acc\u00e8s aux donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9tiques est restreint. Cette pratique accept\u00e9e par le magazine Sciences doit rester un fait exceptionnel", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de biologie v\u00e9g\u00e9tale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Poirier, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "USINE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "USINE", "RECORD DU MONDE", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9", "COUPE DAVIS"], "visualPersons": ["GROSJEAN, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-170654", "durationSec": 1400, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.04.05", "visualGeographicals": ["VUADENS", "VUADENS", "AUTRICHE", "PYRENEES-ATLANTIQUES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" fou rire des com\u00e9diens G\u00e9rard Lanvin et Beno\u00eet Poelvoorde sur le plateau pour le film \"Le Boulet\"", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041016 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "T\u00c9L\u00c9VISION", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CONDITION DE TRAVAIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CONDITION DE TRAVAIL", "SANT\u00c9", "HOCKEY SUR GLACE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["ROBINSON, MARY", "OGI, ADOLF", "NOUVEL, JEAN"], "id": "asset-170653", "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.04.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SION", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "COIRE", "LUCERNE"], "visualCorporations": ["ONU", "OMS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "NOS INVITES VEULENT FAIRE 1 - 02.04.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-170612", "durationSec": 3198, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "HANDICAP", "FOIRE COMMERCIALE", "FONDERIE", "INCENDIE", "FERME", "TENNIS (LOISIR)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "TENNIS DE TABLE (LOISIR)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FOURMI", "SPECTACLE SON ET LUMI\u00c8RE", "FONDERIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "GROTTE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "D\u00c9CHARGE", "GROTTE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE"], "id": "asset-170603", "durationSec": 1158, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.04.05", "visualGeographicals": ["SION", "DELEMONT", "DUILLIER", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SAIGNELEGIER", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHOINDEZ", "LOCLE, LE", "VALLORBE"], "visualCorporations": ["VON ROLL", "VON ROLL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163982", "durationSec": 61, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : AVOIR LA CHAIR DE POULE / TUER LA POULE AUX OEUFS D'OR - 02.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163245", "durationSec": 378, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEMAINE DU 1 AU 02.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163223", "durationSec": 70, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS - 02.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167578", "durationSec": 519, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.03.25 A 02.04.19", "id": "asset-171721", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.03.25 A 02.04.19", "id": "asset-171722", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163246", "durationSec": 147, "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SANT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "GYMNASTIQUE (LOISIR)"], "visualPersons": ["VANEK, PIERRE"], "id": "asset-170652", "durationSec": 1230, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.04.05", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "BERNE-VILLE", "COMBREMONT-LE-PETIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Fou rire culte", "imageURL": "http://www.rts.ch/8064443.image", "id": "ece-8064449", "durationSec": 162, "publicationDate": "2002-04-04T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fou rire de G\u00e9rard Lanvin et Beno\u00eet Poelvoorde lors de la promotion du film \"Le Boulet\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8064449", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8064449"}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "La Guerre de Troie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459951.image", "id": "ece-3459953", "durationSec": 2092, "publicationDate": "2002-04-04T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La grande \u00e9pop\u00e9e de la guerre entre Grecs et Troyens.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459953", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459953"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Placido Domingo: mes d\u00e9buts et des grands r\u00f4les [S\u00e9rie I] (4/5) : L'amant de Tosca", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-46326873-F28E-4FAD-ADE6-68C7BF0E9807", "durationSec": 1410, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Domingo, Pl\u00e1cido"], "thematicThemes": ["chanteur", "t\u00e9nor", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Domingo, Pl\u00e1cido", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "La dissidence cathare (4/5) : Vie quotidienne et mythologie cathares", "genres": ["Interview"], "id": "sound-592DB284-BA00-4990-BDE0-C820C773B54A", "thematicGeographicals": ["France", "Languedoc"], "durationSec": 1790, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cathare", "christianisme", "Moyen Age", "h\u00e9r\u00e9sie", "histoire", "11e si\u00e8cle", "papaut\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Roquebert, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Thiba, Marion", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Et son fid\u00e8le Hatminet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A3FDC9A4-1CD6-4FC9-A9AA-6AAC42CFAD02", "durationSec": 25, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vers-l'Eglise. Une centaine de personnes ont rendu hommage \u00e0 Catherine Berruex, observatrice suisse tu\u00e9e \u00e0 H\u00e9bron : Interview de Samuel Schmid, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A767AE1-DA08-4DFD-927E-6AB7E94D6A37", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Suisse"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berruex, Catherine"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "homicide", "obs\u00e8ques"], "excerpt": "Ce d\u00e9c\u00e8s servira peut-\u00eatre \u00e0 r\u00e9soudre les probl\u00e8mes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : TV", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C255A33-F51D-432E-9A8D-629EFAF8A70E", "durationSec": 86, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Festival Archipel 2002 : Pr\u00e9sentation par Philippe Alb\u00e8ra du concert du 04.04.02 et interviews de Stefano Gervasoni, Andr\u00e9as Stauder et Jean-Luc Herv\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8190185F-58B8-45DB-BB31-AF87A323DF9F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1393, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herv\u00e9, Jean-Luc", "Gervasoni, Herv\u00e9", "Stauder, Andr\u00e9as"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Herv\u00e9, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Stauder, Andr\u00e9as", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Gervasoni, Stefano", "type": "Participant"}], "Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "musicologue, directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Egypte de l'apr\u00e8s-Sadate (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-088CAF79-4FCA-442E-8E20-24EC8F594377", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1641, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sadate, Anouar Al"], "thematicThemes": ["guerre civile", "islam", "assassinat politique", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 4 avril 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D763118C-F0FF-42F8-B68D-1F27CEEFCFF6", "durationSec": 3195, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Sami Aldeeb, juriste de droit compar\u00e9, palestinien chr\u00e9tien, install\u00e9 en Suisse : Sur la situation au Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9097B5CA-6E21-45F9-A1F4-DE85076DF1BE", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient"], "durationSec": 152, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste de droit compar\u00e9, palestinien chr\u00e9tien", "name": "Aldeeb Abu-Sahlieh, Sami", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Johnny Concrete", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AAAF2F97-84C6-44E4-BE8F-D48109F3FD4F", "durationSec": 139, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e4ndel, Georg Friedrich"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 4 avril 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-65B09EF4-DC6E-4B84-B1C5-D8C19EEAAB30", "durationSec": 3171, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le destin juif et la musique - 3000 ans d'histoire (4/5) : Les musiques de la nuit", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9B4691B9-4AC5-4555-BE13-E9786B4EC2FF", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3580, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold", "Ullman, Victor"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "juda\u00efsme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "g\u00e9nocide", "antis\u00e9mitisme", "camp de concentration", "histoire", "musique religieuse"], "excerpt": "Discussion autour des cantors qui ont pu sortir du milieu juif, enregistrer des disques et faire des tourn\u00e9es aux Etats-Unis, ph\u00e9nom\u00e8ne li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9volution du chant synagogal au d\u00e9but du 19e si\u00e8cle. Il y a une \u00e9volution intellectuelle antis\u00e9mite qui se d\u00e9veloppe avant le nazisme, qui consiste \u00e0 accuser les juifs et les intellectuels de gauche d'\u00eatre responsables de la d\u00e9faite des guerres. On parle de bolch\u00e9visme en musique, on commence \u00e0 parler de musique d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9e. Schoenberg quitte l'Allemagne en 1933 et demande sa r\u00e9int\u00e9gration dans la communaut\u00e9 juive, il se consacre \u00e0 un plan pour sauver les juifs d'Allemagne, mais celui-ci aura peu d'\u00e9cho.Le camp de T\u00e9r\u00e9zin a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 en 1941 dans le but d'y rassembler une \u00e9lite germanophone. Jusqu'en 1944 il y a une vie culturelle, ce n'\u00e9tait pas un camp de travail, par contre c'\u00e9tait l'antichambre d'Auschwitz. \"Der Sturz des Antichrist\" de Victor Ullman (1935), oeuvre proph\u00e9tique qui est une parabole d'un r\u00e9gent (Le dictateur,Hitler) qui veut mettre tout \u00e0 son service pour conqu\u00e9rir le monde. Seul un po\u00e8te lui r\u00e9siste et il parviendra \u00e0 vaincre le dictateur. Ullman, d'origine juive, est d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Terezin et est charg\u00e9 de superviser et d'organiser la vie musicale. Il ne r\u00e9alise pas ce qu'il y avait derri\u00e8re tout cela. Il rencontre un musicologue qui est un sp\u00e9cialiste dans la musique h\u00e9bra\u00efque ancienne religieuse. Ullman va \u00e9crire une s\u00e9rie d'oeuvres d'inspiration h\u00e9bra\u00efque. Sa derni\u00e8re oeuvre est \"Der Kaiser von Atlantis\" qui est une accusation, elle n'a jamais \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e. Le 16 octobre 1944, Ullman est transport\u00e9 \u00e0 Auschwitz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur de \"Le Destin juif et la musique: trois mille ans d'histoire\" (Ed. Fayard, 2001)", "name": "Lemaire, Frans C.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Quelque 200 personnes ont d\u00e9couvert le Fun Park de l'arteplage de Neuch\u00e2tel, \u00e0 l'occasion d'un test sonore : Micro-trottoir \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB366280-C8BB-4AF6-AF51-B865DC8244A5", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition nationale", "animation de loisirs", "environnement sonore"], "excerpt": "Les invit\u00e9s et les autorit\u00e9s de la ville devaient tester le niveau sonore des principaux man\u00e8ges et du public; les attractions sont d\u00e9coiffantes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs du Fun Park de l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vers-l'Eglise. Une centaine de personnes ont rendu hommage \u00e0 Catherine Berruex, observatrice suisse tu\u00e9e \u00e0 H\u00e9bron : Interview de Samuel Schmid, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E53BB40E-4B8E-43B8-AFD2-4EC9BFDD4529", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Suisse"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berruex, Catherine"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "relations internationales", "homicide", "aide humanitaire"], "excerpt": "Ce d\u00e9c\u00e8s ne remet pas en question le r\u00f4le international de la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GEO : LE REQUIN - 02.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165172", "durationSec": 528, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9BAT", "MINORIT\u00c9 LINGUISTIQUE", "BILINGUISME", "\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME", "ANNONI, MARIO", "ANNONI, MARIO", "ANNONI, MARIO"], "id": "asset-167598", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "TRAMELAN", "ST-IMIER", "BERNE", "BERNE-VILLE"], "durationSec": 4720, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tramelan : 20020404, d\u00e9bat public anim\u00e9 par BALLIF Eliane avec des candidats du Jura bernois et de Bienne au Grand Conseil soit au Conseil d'Etat (conseil ex\u00e9cutif) pour d\u00e9battre des probl\u00e8mes du Jura bernois comme le projet de statut particulier du Jura bernois et du district de Bienne et les affaires du Canton de Berne comme les services publics\n* Berne-ville, St-Imier : 20020404, le projet de statut particulier pour le Jura bernois ne provoque pas l'enthousiasme des jurassiens\n* Bienne : 20020404, itw de personnalit\u00e9s francophones de la ville de Bienne sur le sentiment de la minorit\u00e9 francophone et l'\u00e9volution du bilinguisme de la ville\n* Berne-ville, Berne : 20020212, Berne, La Heutte, portrait des 2 candidats du Jura Bernois au Conseil ex\u00e9cutif bernois, le Radical (PRD) ANNONI, Mario, chef du D\u00e9partement de l'instruction publique et la socialiste BORNOZ FLUCK Chantal, maire de la Heutte.", "title": "ELECTIONS BERNOISES AU GRAND CONSEIL ET AU CONSEIL EXECUTIF - 02.04.04", "visualGeographicals": ["TRAMELAN", "TRAMELAN", "BERNE-VILLE", "TRAMELAN", "ST-IMIER", "BIENNE", "TRAMELAN", "TRAMELAN", "BERNE-VILLE", "TRAMELAN", "BERNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "VIEILLESSE", "MAISON DE RETRAITE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "VIEILLESSE", "MAISON DE RETRAITE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-170602", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.04.04", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "SION", "SION", "SION", "VAUD", "CORMORET"], "visualCorporations": ["FAREAS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 02.04.04", "visualThemes": ["JUDA\u00cfSME", "VIANDE", "BOUCHER", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "PORC", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGE", "SKI-ALPINISME", "SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "CERNIER", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "PLANS-SUR-BEX, LES", "PLANS-SUR-BEX, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-170650", "durationSec": 1746, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION-SERVICE", "ESSENCE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "IMPRESSIONNISME", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["BUEHRER, GEROLD", "DUPRAZ, JOHN", "ANNONI, MARIO"], "id": "asset-170649", "durationSec": 1177, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.04.04", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "COIRE", "SUISSE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "FONDATION BEYELER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" fou rire d'Emmanuelle Bressan avant le d\u00e9but du TJ"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN POTAGER", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "JARDIN POTAGER", "COHABITATION SOCIALE", "JARDIN POTAGER", "COHABITATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "JARDIN POTAGER", "COHABITATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "JARDIN POTAGER", "COHABITATION SOCIALE", "JARDIN POTAGER", "COHABITATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "JARDIN POTAGER", "COHABITATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "id": "asset-163340", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 3445, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : 20020404, les jardins familiaux situ\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie d'Yverdon constituent un petit coin paisible pour les gens \u00e0 revenu modeste. Occup\u00e9s par 2000 personnes, ces jardins potagers deviennent parfois le lieu o\u00f9 la cohabitation avec la population \u00e9trang\u00e8re s'av\u00e8re difficile.", "title": "LE JARDIN DES DELICES - 02.04.04", "visualGeographicals": ["YVERDON", "PLATEAU", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" prix SRT Vaud 2002", " du printemps, jardins familiaux \u00e0 Yverdon en Suisse durant cette saison"], "thematicThemes": ["JARDIN POTAGER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KALBFUSS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "title": "02.04.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-161978", "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163244", "durationSec": 153, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEMAINE DU 1 AU 02.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163218", "durationSec": 67, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["MYTHOLOGIE"], "id": "asset-163996", "thematicGeographicals": ["HAUTS-DE-SEINE"], "durationSec": 2090, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hauts-de-Seine : S\u00e8vres, 20010200, entretien avec VERNANT Jean-Pierre, professeur honoraire au coll\u00e8ge de France et sp\u00e9cialiste de la Gr\u00e8ce antique, men\u00e9 par la journaliste UNGER Catherine avec qui il \u00e9voque la mythologie grecque et les pr\u00e9mices de la guerre de Troie chant\u00e9e par l'Iliade, l'\u00e9pop\u00e9e de Hom\u00e8re.", "title": "JEAN-PIERRE VERNANT PAR CATHERINE UNGER: L'ILIADE OU LA GLOIRE D'ACHILLE - 02.04.04 - LA MYTHOLOGIE, A QUOI CA SERT ?", "visualGeographicals": ["HAUTS-DE-SEINE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MYTHOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "UNGER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "A VOUS DE CHOISIR LE NUMERO - 02.04.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-163952", "durationSec": 3084, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163983", "durationSec": 67, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165232", "durationSec": 1187, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - SEMAINE DU 1 AU 02.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163230", "durationSec": 437, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 02.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163238", "durationSec": 437, "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "HOCKEY SUR GLACE", "PRINTEMPS", "POLLEN"], "id": "asset-170651", "durationSec": 1613, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.04.04", "visualGeographicals": ["COIRE", "COIRE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Jardins multiculturels", "imageURL": "http://www.rts.ch/7660973.image", "id": "ece-7660979", "durationSec": 3291, "publicationDate": "2002-04-03T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cohabiter ne va pas toujours de soi dans les jardins familiaux d'Yverdon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7660979", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7660979"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 3 avril 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-717E4C36-58AD-498F-BF31-46A190C47610", "durationSec": 3220, "publicationDate": "2002-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse pourrait revoir sa coop\u00e9ration militaire avec Isra\u00ebl et ses importations de produits isra\u00e9liens : Interview de Muriel Berset Kohen, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEB69A28-74F3-4A29-8B05-492348C1AF72", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2002-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["position militaire", "relations internationales", "importation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Berset Kohen, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "La dissidence cathare (3/5) : Les femmes cathares", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB627EF0-949E-4FBB-BAEC-72D7B6F91AC3", "thematicGeographicals": ["Languedoc", "France"], "durationSec": 1834, "publicationDate": "2002-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["11e si\u00e8cle", "christianisme", "h\u00e9r\u00e9sie", "cathare", "histoire", "papaut\u00e9", "femme", "Moyen Age"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, romanci\u00e8re", "name": "Brenon, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Thiba, Marion", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Elephantman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7C00269E-452C-4118-B353-B21992B9CFBF", "durationSec": 30, "publicationDate": "2002-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Quelque 200 personnes ont d\u00e9couvert le Fun Park de l'arteplage de Neuch\u00e2tel, \u00e0 l'occasion d'un test sonore : Interview de Florian Schmidt, responsable des Funs Parks de Bienne et de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C557911-A794-446B-BBE2-A0EC23CBF5E5", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2002-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animation de loisirs", "environnement sonore", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des Funs Parks de Bienne et de Neuch\u00e2tel", "name": "Schmidt, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Proc\u00e8s concernant l'accident de Rosa Le Minh, victime d'une erreur m\u00e9dicale : Interview de Mauro Poggia, avocat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-985C9B4D-28B6-40C6-9551-1C58B55AFB7B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 341, "publicationDate": "2002-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Minh, Rosa"], "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "proc\u00e8s", "erreur m\u00e9dicale", "responsabilit\u00e9 m\u00e9dicale", "handicap physique"], "excerpt": "Le Tribunal de premi\u00e8re instance a reconnu la responsabilit\u00e9 des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve concernant l'accident de Rosa Le Minh devenue t\u00e9trapl\u00e9gique depuis 6 ans, victime d'une faute m\u00e9dicale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de Rosa Le Minh", "name": "Poggia, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le DFAE demande \u00e0 l'ambassadeur d'Isra\u00ebl en Suisse que Tsahal quitte les Territoires r\u00e9occup\u00e9s et donne la libert\u00e9 de mouvements pour Yasser Arafat, pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 palestinienne : Interview de Muriel Berset Kohen, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CC424B0-025C-4FAA-BC48-7221A21508EC", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Ramallah", "Suisse", "Cisjordanie", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2002-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Berset Kohen, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Poutres", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30D88519-539D-4A95-8668-BBE26AE642E1", "durationSec": 98, "publicationDate": "2002-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le destin juif et la musique - 3000 ans d'histoire (3/5) : Musique et antis\u00e9mitisme", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-92E52B3B-04AD-4613-B338-522AAC21AB6F", "durationSec": 3579, "publicationDate": "2002-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Meyerbeer, Giacomo", "Ansermet, Ernest", "Offenbach, Jacques", "Mendelssohn, Felix", "Mahler, Gustav"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "juda\u00efsme", "histoire", "christianisme", "musique religieuse", "religion et croyances"], "excerpt": "L'\u00e9mancipation des juifs date du d\u00e9but du 19e si\u00e8cle et la France a donn\u00e9 l'exemple dans ce domaine, qui va ensuite se r\u00e9pandre dans toute l'Europe. Des musiciens acqui\u00e8rent un nom comme F. Mendelssohn, Offenbach.. Les \u00e9crits antis\u00e9mites de Wagner datent de 1850 avec la publication de son pamphlet \"Le Juda\u00efsme dans la musique\" \u00e9crit sous un pseudonyme. La jalousie joue un grand r\u00f4le dans cette publication et est \u00e9galement stimul\u00e9e par le succ\u00e8s de Meyerbeer. Wagner d\u00e9veloppe une th\u00e9orie intellectuelle et culturelle de l'influence des juifs dans l'art. Le juif, comme \u00e9tranger, ne peut pas p\u00e9n\u00e9trer la culture qui l'environne. Rapprochement entre la symphonie \"R\u00e9formation\" de Mendelssohn et l'ouverture de \"Parsifal\" de Wagner, m\u00eame motif et orchestration, \u00e9trange similitude alors que Wagner accusait Mendelssohn d'\u00eatre un copieur. On a beaucoup \u00e9crit sur Wagner et l'antis\u00e9mitisme, puis il y a eu l'analyse des 60 ann\u00e9es des \"Bayreuterbl\u00e4tter\", journal que Wagner avait fond\u00e9 en 1878 et qui est repr\u00e9sentatif de la doctrine wagn\u00e9rienne, puis de ses h\u00e9ritiers spirituels. Aujourd'hui, le d\u00e9bat est fauss\u00e9 par deux positions extr\u00eames : l'une consiste \u00e0 trouver des traces d'antis\u00e9mitisme dans les op\u00e9ras et donc d'ajouter l'antis\u00e9mitisme musical \u00e0 celui des \u00e9crits, l'autre consistant \u00e0 faire dire \u00e0 Wagner le contraire de ce qu'il a \u00e9crit. Il y a quelques ann\u00e9es est reparu un texte d'Ernest Ansermet qui v\u00e9hicule les pires pr\u00e9jug\u00e9s contre la musique juive. Ansermet d\u00e9nie le talent de compositeur vis-\u00e0-vis de Mahler, notamment. En 1895, un parti chr\u00e9tien gagne les \u00e9lections \u00e0 Vienne avec un programme antis\u00e9mite et en 1922, parait \"Vienne sans les juifs\", ouvrage qui n'est pas antis\u00e9mite, bien au contraire. En musique, les juifs apportent une contribution sur le plan de la modernit\u00e9. Mahler repr\u00e9sente l'\u00e2me allemande par excellence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur de \"Le Destin juif et la musique: trois mille ans d'histoire\" (Ed. Fayard, 2001)", "name": "Lemaire, Frans C.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}]}}]}}