{"response": {"numFound": 10311, "start": 3300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME"], "id": "asset-169884", "durationSec": 1098, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.09.13", "visualGeographicals": ["ROMONT", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le 19:00 des r\u00e9gions", "title": "Espoir vaudois", "imageURL": "http://www.rts.ch/4952202.image", "id": "ece-4952203", "durationSec": 85, "publicationDate": "2002-09-12T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Stanislas Wawrinka, un futur champion de tennis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4952203", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4952203"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Les min\u00e9raux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7779158D-E5A3-4950-9352-30A743E40E73", "durationSec": 116, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Les robots de l'EPFL sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel : Interview de Xavier Greppin, ing\u00e9nieur (Robox)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-89BDA35F-5B30-48BF-8FD1-C1065D9B435B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 213, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "robotique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur (Robox) sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Greppin, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le Conseil administratif de la ville de Gen\u00e8ve boycottera la journ\u00e9e officielle", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-45A3057C-C77D-405F-9551-75618DCA1D58", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 203, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "boycottage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9moratives apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone, le 11 septembre 2001 : Concerts organis\u00e9s \u00e0 Central Park", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B855EED2-E49F-44CD-B090-F49ECC7EBA45", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "piraterie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "New yorkais et \u00e9trangers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "11 septembre, un an de r\u00e9flexion (4/5) : Le retour de l'histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-117320C3-3A39-485C-89AB-F1B127B3BE07", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "islam", "terrorisme", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditorialiste au Courrier International, auteur de \"J'ai vu finir le monde ancien\" (Ed. Grasset 2002)", "name": "Adler, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9moratives apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone, le 11 septembre 2001", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-438E6D0F-B2A0-4AD8-A5D6-3FAFE469547D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piraterie a\u00e9rienne", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "annonceur des disparus en Pennsylvanie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}, {"role": "maire de New York", "name": "Giuliani, Rudolf", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9moratives apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone, le 11 septembre 2001 : Extrait du discours de George W. Bush, pr\u00e9sident des Etats-Unis (en anglais, avec trad.)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4CE5172B-68AB-44B1-8E5C-3FC7F09B82FE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 40, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "piraterie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Interview de Mahamane Ham\u00e8ye Ciss\u00e9, directeur du journal Le Scorpion \u00e0 Bamako, sur l'arteplage de Morat : Avec interview de Jean-Louis Dufour, consultant militaire et strat\u00e9gique, sur l'Irak", "genres": ["Interview"], "id": "sound-285F2FB5-4035-47D6-A2C3-4061E0583B78", "thematicGeographicals": ["Mali", "Suisse", "Etats-Unis", "Irak", "Morat"], "durationSec": 764, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "journaliste", "francophonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du journal Le Scorpion \u00e0 Bamako", "name": "Ciss\u00e9, Mahamane", "type": "Participant"}, {"role": "consultant militaire et strat\u00e9gique", "name": "Dufour, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Spectacle de \"Dame Helv\u00e9tie\", cantate satirique de Thierry Besan\u00e7on sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-47A1EED4-8268-4B6E-B96A-682EC7A470B7", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["humour", "cantate", "exposition nationale", "musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "librettiste de \"Dame Helv\u00e9tie\" sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "baryton", "name": "Ossola, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "SPORTS FUN : FRED HOLDENER ET PIERRE MICHELOUD // MUSIQUE // BD - 02.09.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169290", "durationSec": 1277, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BONNY, Gusti", "type": "Personne physique"}, {"name": "BUCHER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "KESSI, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["PHILOSOPHIE"], "id": "asset-165122", "thematicGeographicals": ["EVIAN"], "durationSec": 2715, "mediaType": "video", "excerpt": "* Evian : 20020400, entretien avec le philosophe SERRES Michel qui \u00e9voque avec le journaliste SCHALLER Jean-Philippe l'Homme \u00e0 travers son dernier livre \"Hominescence\".", "title": "MICHEL SERRES PAR JEAN-PHILIPPE SCHALLER - 02.09.12", "visualGeographicals": ["EVIAN"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PHILOSOPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "NOUS AVONS FORME DES COUPLES - 02.09.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169869", "durationSec": 3153, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA PENDULE DE L'APOCALYPSE - 02.09.12", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-168886", "durationSec": 3332, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "CAPA/SRC/TV2/TSR/CHANNEL4/LICHTPUNT/SBS/INA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.09.09 A 02.10.04", "id": "asset-171834", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.09.12", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["TORNARE, MANUEL"], "id": "asset-161366", "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.09.12", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "COMMUNE", "FOIRE COMMERCIALE", "FROMAGE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "EXPOSITION NATIONALE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "BIENFAISANCE", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "JEU DE R\u00d4LE (PSYCHOLOGIE)", "PARENT", "PARTI POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "MORAT", "CRANS-MONTANA", "NEUCHATEL", "AIGLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA", "KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL"], "id": "asset-167859", "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ12 - 02.09.09 - 02.09.13 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163423", "durationSec": 117, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ12 - 02.09.09 - 02.09.15 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163037", "durationSec": 117, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 02.09.09 - 02.09.13 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163424", "durationSec": 510, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ABSINTHE", "AVENTURIER", "FANFARE", "AVENTURIER", "ICEBERG", "AVENTURIER", "AVENTURIER", "AVENTURIER", "AVENTURIER", "AVENTURIER", "ICEBERG", "ABSINTHE", "ART DRAMATIQUE", "ABSINTHE", "ART DRAMATIQUE", "ABSINTHE", "ART DRAMATIQUE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["DELACHAUX, PIERRE-ANDRE", "LA CASTOU", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE"], "id": "asset-169826", "thematicGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON"], "durationSec": 4049, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Lac de Neuch\u00e2tel : 20020911, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse ses invit\u00e9s pour parler de l'exp\u00e9dition Arktos de HORN Mike, de l'absinthe et de la com\u00e9die f\u00e9erique \"Artemisia\" sur l'absinthe.", "title": "LE MYTHE DE LA FEE VERTE : L'ABSINTHE - 02.09.12 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "OC\u00c9AN ARCTIQUE", "GROENLAND", "GROENLAND", "OC\u00c9AN ARCTIQUE", "GROENLAND", "OC\u00c9AN ARCTIQUE", "GROENLAND", "GROENLAND", "OC\u00c9AN ARCTIQUE", "GROENLAND", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" icebergs"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MERCIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZIMMERMANN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GEO : DAUPHIN - 02.09.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163430", "durationSec": 535, "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CALAME, Emilienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["YOGA", "ART DRAMATIQUE", "FESTIVAL", "TOUR D'ESPAGNE CYCLISTE", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "SIMONI, GILBERTO", "CAMENZIND, OSCAR", "RONALDINHO", "FERNANDEZ, LUIS", "ROUX, GUY", "LUETHI, THOMAS", "LUETHI, THOMAS"], "id": "asset-169883", "durationSec": 1833, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 02.09.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ANDALOUSIE", "LILLE", "FRANCE", "FRANCE", "NICE", "AUXERRE", "FRANCE", "MUNICH", "LINDEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LINDEN"], "visualCorporations": ["LILLE OSC", "PARIS ST-GERMAIN", "OGC NICE", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "AJ AUXERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "R\u00c9CESSION", "COMMUNE", "FOIRE COMMERCIALE", "HUMOUR", "SOSIE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-169881", "durationSec": 1019, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.09.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "FLANDRE"], "visualCorporations": ["ONU", "BCV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIGNE", "INONDATION", "VENDANGE", "VITICULTURE", "T\u00c9L\u00c9VISION NUM\u00c9RIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "KOLLER, ARNOLD", "OGI, ADOLF", "COUCHEPIN, PASCAL", "FURGLER, KURT"], "id": "asset-169882", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.09.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GARD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Michel Serres", "imageURL": "http://www.rts.ch/5531764.image", "id": "ece-5531765", "durationSec": 2697, "publicationDate": "2002-09-11T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec le philosophe Michel Serres \u00e0 propos de son ouvrage <i>Hominescence</i> publi\u00e9 en 2002.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5531765", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5531765"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC648AE7-F564-4421-BC0C-476CC5ED94F4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["terrorisme", "exposition nationale", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole Events d'Expo.02", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chef de projet de s\u00e9curit\u00e9 d'Expo.02", "name": "Rimet, Raoul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Carrard, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Rudolf Giuliani, maire de New York (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E2EFAFF-0E4B-4C40-A767-39214C05DA18", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "piraterie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de New York", "name": "Giuliani, Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1 an apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9658D709-165D-4CE4-B3DB-C22DBEE47032", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "piraterie a\u00e9rienne", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "douane", "contr\u00f4le de police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "au si\u00e8ge d'une association qui s'occupe d'immigr\u00e9s mexicains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Cyrulnik, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "chef inspecteur des douanes \u00e0 New York", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le pyl\u00f4ne \u00e9lectrique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-015F872A-EEFD-4D21-A9D8-94A4BFA58571", "durationSec": 93, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "11 septembre, un an de r\u00e9flexion (3/5) : M\u00e9moire visuelle d'une ville bless\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2857130-99E0-4DFE-AE3A-B67CA97799DD", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 1894, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "photographie", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne, commissaire d'exposition de \"New York apr\u00e8s New York\"", "name": "Blaser, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "New York. La Suisse est devenue le 190e membre des Nations-Unies : Interview de Kaspar Villiger, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-77E2EB4B-AA69-4BAB-A2FA-AF871E0808C0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["politique internationale", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un groupe lyonnais sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains et un groupe de blues et de soul sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel. Interview de Philippe Racine, attach\u00e9 de presse Events", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C794778B-6D6E-49D6-A3B0-70198A8875EF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Yverdon-les-Bains", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["soul music", "blues", "rock", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole Events d'Expo.02", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1 an apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Emission sp\u00e9ciale de 7 h. 30 \u00e0 8 h.", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-590DC4A1-6D8B-4D3E-ACE3-6BE69EAE4654", "thematicGeographicals": ["Washington", "Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 1565, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "mass m\u00e9dia", "piraterie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalistes \u00e0 New York", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ais vivant \u00e0 New York", "name": "Frank", "type": "Participant"}, {"role": "militante pacifiste", "name": "Escobar, Maria Claudia", "type": "Participant"}, {"role": "au si\u00e8ge d'une association qui s'occupe d'immigr\u00e9s mexicains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur, enseignant am\u00e9ricain en Suisse", "name": "Ferguson, Jon", "type": "Participant"}, {"role": "militaire rescap\u00e9 du Pentagone", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Cyrulnik, Boris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9curit\u00e9 et le 11 septembre 2001", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D11B19F7-E224-47F7-8891-3C78828D36AB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 188, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "terrorisme", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chef de projet de s\u00e9curit\u00e9 d'Expo.02", "name": "Rimet, Raoul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Carrard, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "New York. La Suisse est devenue le 190e membre des Nations-Unies : Reportage lors de la c\u00e9r\u00e9monie du lever de drapeau", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-4C786E87-6E4A-423D-8F61-1405316F5D7C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "c\u00e9r\u00e9monie publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Valaisanne \u00e0 New York", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste vaudois \u00e0 New York", "name": "Chiffelle, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Annan, Kofi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de deux \u00e9trangers vivant \u00e0 New York", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C483106A-3DFB-47B8-994E-F33252D73666", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piraterie a\u00e9rienne", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7ais habitant New York", "name": "Frank", "type": "Participant"}, {"role": "Neuch\u00e2teloise habitant Manhattan, employ\u00e9e d'une multinationale", "name": "Tcherno, Monica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1 an apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Emission sp\u00e9ciale de 7 h. 10", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AB0840D-DE06-4CC2-A753-EEF9DD3444D6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 854, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piraterie a\u00e9rienne", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "au si\u00e8ge d'une association qui s'occupe d'immigr\u00e9s mexicains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur, enseignant am\u00e9ricain en Suisse", "name": "Ferguson, Jon", "type": "Participant"}, {"role": "travailleur fran\u00e7ais, survivant de l'attentat contre le World Trade Center", "name": "Dellinger, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Marie Desplechin, \u00e9crivain(e)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9EB8C941-1FFC-4373-B27C-E208C548BAE1", "durationSec": 3209, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desplechin, Marie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Desplechin, Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9moratives apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone, le 11 septembre 2001", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-E272A041-983C-45AE-95E5-807068ABBC11", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 684, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "piraterie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "New yorkaise, restauratrice de vitraux", "name": "Stallworth, Muriel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}, {"role": "maire de New York", "name": "Giuliani, Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "gouverneur de l'Etat de New-York", "name": "Pataki, George", "type": "Participant"}, {"role": "annonceur des disparus en Pennsylvanie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le quartier de Manhattan", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1 an apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-115F04CD-8885-44AF-A6FD-7D09EAE5F70A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 219, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piraterie a\u00e9rienne", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de New York", "name": "Giuliani, Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ais habitant New York", "name": "Frank", "type": "Participant"}, {"role": "Neuch\u00e2teloise habitant Manhattan, employ\u00e9e d'une multinationale", "name": "Tcherno, Monica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ11 - 02.09.09 - 02.09.15 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167853", "durationSec": 105, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMM\u00c9MORATION", "INONDATION", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "B\u00c9B\u00c9", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "INFANTICIDE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["OUARDIRI, HAFID", "METZLER, RUTH", "BARILLON, JACQUES", "GAILLARD, SERGE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "BAADER, CASPAR"], "id": "asset-169879", "durationSec": 2128, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.09.11", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "SUISSE", "GARD", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.09.09 A 02.10.04", "id": "asset-171833", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.09.09 A 02.10.04", "id": "asset-171832", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES // DVD // BD - 02.09.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169340", "durationSec": 1211, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARPENTIER, Ga\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "KESSI, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAKHLIBI, Hassan", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "DERMATOLOGIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "VOITURE DE POLICE", "POLICE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE MONTAGNE", "\u00c9COLOGISME"], "visualPersons": ["HORN, MIKE", "BIELER, PHILIPPE"], "id": "asset-167858", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.09.11", "visualGeographicals": ["GROENLAND", "PERROY", "PERROY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LOUVERAIN", "CHAMPERY", "CHAMPERY", "GENEVE"], "visualCorporations": ["PRO NATURA", "PRO NATURA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - TSR2 02.09.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163522", "durationSec": 560, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ11 - 02.09.09 - 02.09.13 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163409", "durationSec": 105, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : ETRE DANS SES PETITS SOULIERS - 02.09.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163411", "durationSec": 286, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CALAME, Emilienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.09.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-168254", "durationSec": 127, "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["COMM\u00c9MORATION", "COMM\u00c9MORATION"], "visualPersons": ["GIULIANI, RUDOLPH", "BUSH, LAURA", "BUSH, GEORGE WALKER", "BUSH, GEORGE WALKER"], "id": "asset-168174", "thematicGeographicals": ["NEW YORK", "PLATEAU", "ARLINGTON (VIRGINIE)"], "durationSec": 7603, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, New York, Arlington (Virginie) : 20020911, comm\u00e9moration c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 New York et \u00e0 Arlington en m\u00e9moire des victimes des attentats islamistes contre les tours du World Trade Center et contre le Pentagone le 20010911. Une c\u00e9r\u00e9monie du souvenir s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Ground Zero en pr\u00e9sence des familles et au Pentagone en pr\u00e9sence du pr\u00e9sident am\u00e9ricain BUSH George Walker.", "title": "EDITION SPECIALE COMMEMORATION 11 SEPTEMBRE - CEREMONIE DU SOUVENIR - 02.09.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEW YORK", "ARLINGTON (VIRGINIE)", "ARLINGTON (VIRGINIE)", "NEW YORK"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "UER", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.09.11", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["MORAT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-169945", "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BUILDING", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BUILDING", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["ABB\u00c9 PIERRE", "CORMINBOEUF, PASCAL", "HELLER, MARTIN", "MCCOMISH, WILLIAM", "FERGUSON, JON", "CHEVIEUX, GEORGES"], "id": "asset-169825", "thematicGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON"], "durationSec": 4358, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Lac de Neuch\u00e2tel : 20020911, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse ses invit\u00e9s pour comm\u00e9morer les attentats du 20010911 \u00e0 New York contre les tours du World Trade Center (WTC).", "title": "SPECIAL 11 SEPTEMBRE - 02.09.11 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZIMMERMANN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "COMM\u00c9MORATION", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["RYF, CLAUDE", "VON BERGEN, STEVE", "ABB\u00c9 PIERRE", "ROBINSON, MARY", "DREIFUSS, RUTH", "OUARDIRI, HAFID", "COMISETTI, ALEXANDRE", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "RENQUIN, MICHEL", "BREGY, GEORGES", "YAKIN, MURAT", "GIMENEZ, CHRISTIAN"], "id": "asset-169880", "durationSec": 2691, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 02.09.11", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "BALE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BALE-VILLE", "ST-GALL-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LUCERNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC", "YOUNG BOYS", "SERVETTE FC", "YOUNG BOYS", "SR DEL\u00c9MONT", "FC ZURICH", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DRAPEAU", "DROITS DE L'HOMME", "JUSTICE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualPersons": ["DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-169878", "durationSec": 1288, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.09.11", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["ONU", "HUMAN RIGHTS WATCH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "\"Don Carlos\" de Giuseppe Verdi au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6215F1FC-7FD7-441F-AEF6-2B278C720009", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "interpr\u00e9tation musicale", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano (Elisabeth de Valois)", "name": "Guryakova, Olga", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Leiser, Moshe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "name": "Blanchard, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "baryton (Rodrigue)", "name": "Torres, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Pid\u00f2, Evelino", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Caurier, Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entr\u00e9e officielle de la Suisse dans l'ONU : Interview de Joseph Deiss, chef du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD3F22C6-B154-418D-A0CE-AA379CF94ACF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 284, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["politique internationale", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "\"Les Bijoux de la Castafiore\", pi\u00e8ce mont\u00e9e par Dominique Catton et Christiane Suter du th\u00e9\u00e2tre Am Stram Gram de Gen\u00e8ve, au Th\u00e9\u00e2tre de M\u00e9zi\u00e8res", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-12AB78D8-1998-4C34-8571-3C49F0DBDCE4", "durationSec": 362, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Am Stram Gram", "Tintin", "Herg\u00e9"], "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le petit escalier trop \u00e9troit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A43C5823-3127-45EC-A79F-3E7042137E69", "durationSec": 86, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. D\u00e9gustation des vins sur l'arteplage de Morat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFA7AB94-FDF6-4B9E-A080-E4CC9C2B63A0", "thematicGeographicals": ["Morat", "Suisse"], "durationSec": 216, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["d\u00e9gustation", "vin", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur du stand de d\u00e9gustations des vins sur l'arteplage de Morat", "name": "Guidoux, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "d\u00e9gustateurs de vins sur l'arteplage de Morat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "A propos du film \"11.09.01\" consacr\u00e9 aux attentats terroristes du 11 septembre 2001 aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E43E5413-C3FD-429C-BDB4-D8058DB707D6", "durationSec": 2662, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "islam", "terrorisme", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur artistique", "name": "Brigand, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "producteur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "name": "Mauvernay, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "11 septembre, un an de r\u00e9flexion (2/5) : Les acteurs, les t\u00e9moins et l'agenda m\u00e9diatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1914263-F90C-49B5-A57B-9305A649C386", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["information", "terrorisme", "sociologie", "attentat", "mass m\u00e9dia", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditorialiste \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve, professeur de sociologie des m\u00e9dias \u00e0 l'Institut de journalisme de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Maurice, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.09.10", "visualThemes": ["BANQUE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-169769", "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD", "CHALLANDES, BERNARD", "CABANAS, RICARDO", "FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-169321", "thematicGeographicals": ["OVRONNAZ", "GENEVE-VILLE", "GRENCHEN (SO)"], "durationSec": 1420, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ovronnaz, Grenchen (SO) : 20020700, 20020907 et archives, portrait de l'entra\u00eeneur de football CHALLANDES Bernard, qui a men\u00e9 l'\u00e9quipe de Suisse des moins de 21 ans (M21) \u00e0 la m\u00e9daille d'argent lors de la r\u00e9cente phase finale des Championnats d'Europe\n* Gen\u00e8ve-ville : 20020910, rencontre avec le pr\u00e9parateur physique du Servette FC RONGONI Paolo, qui explique son r\u00f4le aupr\u00e8s de sportifs professionnels.", "title": "PASSION FOOT : BERNARD CHALLANDES - 02.09.10", "visualGeographicals": ["OVRONNAZ", "GRENCHEN (SO)", "BALE-VILLE", "GRENCHEN (SO)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE", "RIGA", "VIENNE", "NICOSIE", "BAKOU", "VILNIUS", "ISTANBUL", "ATHENES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" Pierre-Alain Dupuis interviewe Bernard Challandes dans une piscine"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CRAVIOLINI, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "CR\u00c8ME GLAC\u00c9E", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CR\u00c8ME GLAC\u00c9E", "CR\u00c8ME GLAC\u00c9E"], "id": "asset-162872", "thematicGeographicals": ["BERNE", "LONDRES", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau, Londres : 20020910, enqu\u00eate sur les tarifs pratiqu\u00e9s par les op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9phonie mobile lorsque les appels sont \u00e9mis de l'\u00e9tranger. Ce principe, appel\u00e9 le roaming, est bas\u00e9 sur le transfert de l'op\u00e9rateur habituel du client sur un autre op\u00e9rateur qui facture cette prestation \u00e0 l'op\u00e9rateur habituel. Itw d'un conseiller aux Affaires Europ\u00e9ennes THIBAUT Hugues qui d\u00e9nonce les prix prohibitifs pratiqu\u00e9s dans le cadre du roaming et l'entente existant entre les op\u00e9rateurs entra\u00eenant l'absence de toute concurrence\n* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Berne : 20020910, enqu\u00eate, notamment gr\u00e2ce \u00e0 un test de d\u00e9gustation, sur la qualit\u00e9 gustative des glaces artisanales et industrielles, en particulier la glace vanille.", "title": "GLACES ET TELEPHONIE MOBILE ET COUT DU ROAMING - 02.09.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.09.10", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "MARTIGNY", "PORRENTRUY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["REVEY, LAURENCE", "ZUBER, MAXIME", "GENOUD, BERNARD", "PAPILLOUD, JEAN-HENRY"], "id": "asset-167857", "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ10 - 02.09.09 - 02.09.15 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167856", "durationSec": 115, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ10 - 02.09.09 - 02.09.13 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163395", "durationSec": 115, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : CONCOURS SPIRIT, TIRAGE AU SORT - 02.09.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163400", "durationSec": 465, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KESSI, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - 02.09.09 - 02.09.13 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163408", "durationSec": 546, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "SAUREZ-VS DEVINER QUI PARLE - 02.09.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169903", "durationSec": 3115, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualPersons": ["DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "VILLIGER, KASPAR", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-154449", "thematicGeographicals": ["NEW YORK"], "durationSec": 4251, "mediaType": "video", "excerpt": "* New York : 20020910, lors de la journ\u00e9e d'ouverture de la 57 \u00e8me session de l'ONU, les Etats membres ont vot\u00e9 l'entr\u00e9e officielle de la Suisse dans l'ONU par acclamation. La Suisse devient ainsi le 190 \u00e8me Etat membre de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU.", "title": "ADHESION DE LA SUISSE A L'ONU - 02.09.10", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "ONU"], "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ONU"], "backgrounds": [" adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["WAKEBOARD (COMP\u00c9TITION)", "CH\u00c2TEAU", "SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["BACHMANN, ALBERT"], "id": "asset-169823", "thematicGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "durationSec": 2687, "mediaType": "video", "excerpt": "* Estavayer-le-Lac, Lac de Neuch\u00e2tel : 20020910, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse ses invit\u00e9s pour parler d'Estavayer-le-Lac et du wakeboard.", "title": "ESTAVAYER-LE-LAC ENTRE TRADITIONS MEDIEVALES ET PARADIS DU WAKEBOARD - 02.09.10 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL", "ESTAVAYER-LE-LAC", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL", "LAC DE MORAT", "MORAT"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZIMMERMANN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "INTERNET // CINEMA // MUSIQUE - 02.09.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168740", "durationSec": 1290, "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHAYESTEMEHR, Sacha", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "INFANTICIDE", "PROC\u00c8S", "INFANTICIDE", "PROC\u00c8S", "POMPIER"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "VILLIGER, KASPAR", "BARILLON, JACQUES", "BARILLON, JACQUES"], "id": "asset-169875", "durationSec": 1287, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.09.10", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "HYMNE NATIONAL", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["POPICHIN, EVGUENY", "ANNAN, KOFI", "DEISS, JOSEPH", "VILLIGER, KASPAR", "DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "LEUENBERGER, MARC"], "id": "asset-169877", "durationSec": 1920, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 02.09.10", "visualGeographicals": ["AMBRI", "RAPPERSWIL (SG)", "LAUSANNE", "NEW YORK", "NEW YORK", "BERNE-VILLE", "DAVOS", "THOUNE"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC RAPPERSWIL JONA", "ZURICH SC", "LAUSANNE HC", "ONU", "ONU", "CP BERNE", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "FC AARAU", "FC THOUNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "INONDATION", "LICENCIEMENT", "INTERNET", "H\u00d4PITAL", "AVORTEMENT", "H\u00d4PITAL", "AVORTEMENT", "VICTIME", "ATTENTAT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "DRAPEAU"], "visualPersons": ["ANNAN, KOFI", "DEISS, JOSEPH", "VILLIGER, KASPAR", "BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-169876", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.09.10", "visualGeographicals": ["ST-BLAISE", "NEW YORK", "VAUCLUSE", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "BRIGUE", "NEW JERSEY", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "ASCOM", "ASCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Un format trop carr\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465308.image", "id": "ece-3465310", "durationSec": 60, "publicationDate": "2002-09-09T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le drapeau suisse tr\u00e8s remarqu\u00e9 au si\u00e8ge de l'ONU.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465310", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465310"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bienne fait de la concurrence en ouvrant en ville un parking \u00e0 un tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel : Interview d'Hans St\u00f6ckli, maire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACBF01BB-3898-4DFE-9B5B-A5DE8B87DA2F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["parking", "financement", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Bienne", "name": "St\u00f6ckli, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Label \u00e9colo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08CFD7A0-FF48-49EF-8187-752D000C3955", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 314, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du pavillon Beau-fort 12 sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Teuscher, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du D\u00e9partement environnement d'Expo.02", "name": "Stuber, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "11 septembre, un an de r\u00e9flexion (1/5) : De la catastrophe \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement m\u00e9diatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84B6BE10-6A74-47AA-B787-6CE885BB812A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1847, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "information", "attentat", "islam", "sociologie", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditorialiste \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve, professeur de sociologie des m\u00e9dias \u00e0 l'Institut de journalisme de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Maurice, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Georges-Andr\u00e9 Chevallaz, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Interview d'Yves Christen, ex-pr\u00e9sident du Parti radical vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56D82E96-D45A-4F1B-9F8E-B054CD7DB3DC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PRD", "Chevallaz, Georges-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-pr\u00e9sident du Parti radical vaudois", "name": "Christen, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Fin de l'action \"mendicit\u00e9\" sur l'arteplage de Bienne : Interview de Christian St\u00e4hli, banquier et mendiant occasionnel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-227D901C-1D7B-4B8D-B476-0943A964B283", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 30, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "mendicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "banquier, mendiant occasionnel sur l'arteplage de Bienne", "name": "St\u00e4hli, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\"Dame Helv\u00e9tie\", cantate satirique de Thierry Besan\u00e7on, sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains . Interview de Philippe Racine, attach\u00e9 de presse Events", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EACEAA95-1EBC-4510-9E97-3D985B33E25E", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["musique populaire", "exposition nationale", "cantate", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9 de presse Events d'Expo.02", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Georges-Andr\u00e9 Chevallaz, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Ren\u00e9 Felber, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1417718-54F3-4BC1-86AC-15795A905836", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevallaz, Georges-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Paris. La vie \u00e0 l'h\u00f4tel, entre intimit\u00e9 et anonymat (1/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F71FF750-2522-416D-BA51-53CCCF87D631", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3134, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berg\u00e9, Pierre", "Sollers, Philippe", "Genet, Jean", "Chanel, Coco"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "couture", "h\u00f4tel"], "excerpt": "L'\u00e9crivain et l'h\u00f4tel, O. Wilde, Borg\u00e8s et visite avec Philippe Sollers. Pierre Berg\u00e9 et l'H\u00f4tel Lutetia. Jean Lebrun \u00e9voque Coco Chanel \u00e0 l'H\u00f4tel de Castille. Jean Genet \u00e0 l'H\u00f4tel Rubens. Les \u00e9crivains de la Beat Generation \u00e0 l'H\u00f4tel du Vieux-Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, biographe de Coco Chanel", "name": "Lebrun, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de Jean Genet", "name": "Dischi, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Sollers, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "cr\u00e9ateur de la maison de couture Saint-Laurent", "name": "Berg\u00e9, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de livres sur les caf\u00e9s d'artistes", "name": "Lemaire, G\u00e9rard-Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-France", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Paris. La vie \u00e0 l'h\u00f4tel, entre intimit\u00e9 et anonymat (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4040B33A-6799-4623-8CA8-560986630D8E", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3078, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berg\u00e9, Pierre", "Chanel, Coco", "Sollers, Philippe", "Genet, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "couture", "h\u00f4tel"], "excerpt": "L'\u00e9crivain et l'h\u00f4tel, O. Wilde, Borg\u00e8s et visite avec Philippe Sollers. Pierre Berg\u00e9 et l'H\u00f4tel Lutetia. Jean Lebrun \u00e9voque Coco Chanel \u00e0 l'H\u00f4tel de Castille. Jean Genet \u00e0 l'H\u00f4tel Rubens. Les \u00e9crivains de la Beat Generation \u00e0 l'H\u00f4tel du Vieux-Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de livres sur les caf\u00e9s d'artistes", "name": "Lemaire, G\u00e9rard-Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Sollers, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "cr\u00e9ateur de la maison de couture Saint-Laurent", "name": "Berg\u00e9, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, biographe de Coco Chanel", "name": "Lebrun, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de Jean Genet", "name": "Dischi, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-France", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Les sketches t\u00e9l\u00e9phoniques", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B95C2A94-C862-416A-B204-30CCB63CCF76", "durationSec": 3149, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le spectacle \"Amphibiose\" sur l'arteplage de Morat : Interview de L\u00e9on Francioli, musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3ECA940E-F9A4-4BED-AA40-E8A209BFD463", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "musique contemporaine", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Francioli, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Joseph Voyame, professeur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B7198B9-E071-402C-8471-F023E27CB550", "durationSec": 2429, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voyame, Joseph"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur", "name": "Voyame, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Annie Girardot, com\u00e9dienne : A propos de \"Madame Marguerite\", pi\u00e8ce de Roberto Athayde, qu'elle jouera \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48B52D5C-2923-4462-9325-4F3DE6FE5C4F", "durationSec": 583, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girardot, Annie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Girardot, Annie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le Pakua", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D51CD53-95B9-499D-AA1C-81D2F3FD84EB", "durationSec": 94, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ9 - 02.09.09 - 02.09.13 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167324", "durationSec": 115, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B56E6706-0A87-4282-B5FA-C61FC6855C89", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 376, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du D\u00e9partement environnement d'Expo.02", "name": "Stuber, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du pavillon Beau-fort 12 sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Teuscher, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9 de presse Events d'Expo.02", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 22:30 - 02.09.09", "visualThemes": ["BICROSS", "JEUNE (\u00c2GE)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualGeographicals": ["AIGLE", "AIGLE", "LAUSANNE", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["VERBRUGGEN, HEIN", "JAGGI, YVETTE", "STOIBER, EDMUND", "SCHROEDER, GERHARD"], "id": "asset-167780", "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.09.09 - 02.09.13 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163558", "durationSec": 152, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - TSR2 02.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163048", "durationSec": 610, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ9 - 02.09.09 - 02.09.15 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163933", "durationSec": 115, "publicationDate": "2002-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}]}}