{"response": {"numFound": 10311, "start": 4600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "TAXI", "SC\u00c8NE DE RUE", "TOURISME CULTUREL", "SC\u00c8NE DE RUE", "TOURISME CULTUREL"], "id": "asset-162362", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "PALERME", "LAC DE NEUCHATEL"], "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel, Lac de Neuch\u00e2tel, Palerme : les touristes qui se rendent \u00e0 Palerme doivent demeurer vigilants face aux infractions commises concernant la tarifications des prix des taxis, des parkings ou des restaurants. Selon les autorit\u00e9s, le probl\u00e8me chronique de l'ins\u00e9curit\u00e9 dans cette ville a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu par une pr\u00e9sence polici\u00e8re plus importante.", "title": "PALERME / FACTURES DE DENTISTES - 02.07.16", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "PALERME", "LAC DE NEUCHATEL", "PALERME", "PALERME"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2002-07-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUYAS, Olivia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.07.16", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-162273", "durationSec": 1722, "publicationDate": "2002-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "VOUS NE TROUVEZ PAS QU'ON SE RESSEMBLE - 02.07.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-170057", "durationSec": 1412, "publicationDate": "2002-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.07.16", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-167696", "durationSec": 1622, "publicationDate": "2002-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE \u00c0 LA VOILE"], "id": "asset-170132", "durationSec": 723, "mediaType": "video", "title": "02.07.16", "visualGeographicals": ["CHARENTE-MARITIME", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-07-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.07.15 A 02.08.09", "id": "asset-171794", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.07.16", "visualThemes": ["INSTITUTION NATIONALE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "COMM\u00c9MORATION", "VIGNE", "VITICULTURE", "VIGNERON", "VIN BLANC", "AIDE DE L'ETAT", "VIN BLANC"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VILLENEUVE (VD)", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-170200", "durationSec": 540, "publicationDate": "2002-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "EXPO.02", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE CHANT\u00c9", "EXPOSITION NATIONALE", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "EXPOSITION NATIONALE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "EXPOSITION NATIONALE", "GOSPEL", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-162386", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 3775, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 20020514, actes II et III du spectacle d'ouverture de l'exposition nationale Expo.02 enregistr\u00e9s en direct sur la sc\u00e8ne de l'arteplage de Neuch\u00e2tel. Ce spectacle est mis en sc\u00e8ne par le directeur artistique vaudois ROCHAIX Fran\u00e7ois. L'acte II, intitul\u00e9 l'Inventeur de l'Humanit\u00e9, raconte le mythe grec de la cr\u00e9ation des premiers hommes par Prom\u00e9th\u00e9e gr\u00e2ce au feu sacr\u00e9 d\u00e9rob\u00e9 aux dieux. L'acte III c\u00e9l\u00e8bre le G\u00e9nie et l'Esprit des lieux \u00e0 travers divers groupes musicaux et artistiques de la r\u00e9gion neuch\u00e2teloise.", "title": "VERSION REMONTEE ARTEPLAGE DE NEUCHATEL ACTE II ET III - SPECTACLE D'OUVERTURE D'EXPO.02", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "MORAT"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2002-07-16T00:00:00Z", "backgrounds": ["Events : actes II et III du spectacle d'ouverture sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel"], "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Berlin. Visite de l'ambassade suisse", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-34D9EC5A-C49E-464B-89DF-2DF17F1025F2", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse", "Berlin"], "durationSec": 492, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borer, Thomas"], "thematicThemes": ["ambassade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Grison install\u00e9 \u00e0 Berlin depuis 1996", "name": "Gaudenzi, Reto", "type": "Participant"}, {"role": "chef de chancellerie", "name": "Leoncavallo, Claudio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "Territoire inconnu. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1A45FE5C-C37C-4F64-B47B-D2354CBB8BDD", "durationSec": 2969, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Lucienne Peiry, directrice de la Collection de l'Art Brut \u00e0 Lausanne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4672CCC8-099C-49A1-96D6-997E19EFF67F", "durationSec": 2354, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peiry, Lucienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "directrice de mus\u00e9e", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grand S\u00e9ki", "source": "siranau", "title": "Flash info : Un Immeuble \u00e0 Gen\u00e8ve ne s'est pas effondr\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-90414F73-C1D7-4176-90DA-AA26A08AA46B", "durationSec": 105, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pascal Vincent (Les Robins des bois) propose une chronique estivale qui joue avec le t\u00e9l\u00e9phone et ses multiples possibilit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Sur la passerelle lacustre de l'arteplage de Bienne : Interview de Pidu Russek, un des responsables", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B055BF5-D91B-46FD-9377-1474090BAB46", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 206, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "v\u00e9hicule aquatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'arteplage de Bienne", "name": "Russek, Pidu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atomes crochus", "source": "siranau", "title": "Visite du Centre pour l'\u00e9tude et le traitement des troubles du sommeil \u00e0 Gen\u00e8ve, Unit\u00e9 de neurophysiologie de l'HUG (Avec t\u00e9moignages de patients)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F3B77EC2-42CA-4B34-974B-8F408631D433", "durationSec": 1244, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommeil", "trouble du sommeil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patients", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decins", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "UNE FEMME DOIT AVOIR LES CHEVUX LONGS - 02.07.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-170062", "durationSec": 1447, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portraits passion", "source": "gico", "title": "DERRIERE LE MIROIR II - 02.07.15", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-163358", "durationSec": 1889, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.07.15 A 02.08.09", "id": "asset-105819", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.07.15", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-171428", "durationSec": 1684, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Parenth\u00e8se : Rumeurs d'objets (1/5) : Les lunettes", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-549B0ED6-7CDB-4125-8E6B-96FABD4CAE26", "durationSec": 877, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves d'une \u00e9cole de Wissant (Pas-de-Calais)", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Droit, Roger-Pol", "type": "Participant"}, {"role": "vacanciers", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Chautard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grand S\u00e9ki", "source": "siranau", "title": "Grand S\u00e9ki : La vache sacr\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B87833F0-DCBA-4A3C-9C9C-9D38F9A4DC42", "durationSec": 107, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances"], "excerpt": "Pascal Vincent (Les Robins des bois) propose une chronique estivale qui joue avec le t\u00e9l\u00e9phone et ses multiples possibilit\u00e9s. ", "alternativeExcerpt": ["Pascal Vincent (Les Robins des bois) propose une chronique estivale qui joue avec le t\u00e9l\u00e9phone et ses multiples possibilit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Grand S\u00e9ki : La vache sacr\u00e9e / SIR_2002-07-15_grand-seki_B87833F0-DCBA-4A3C-9C9C-9D38F9A4DC42 / Grand S\u00e9ki : La vache sacr\u00e9e", "Grand S\u00e9ki - 15.07.2002"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673509", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673507"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'h\u00f4pital des animaux", "source": "gico", "title": "LES AMIES DES ANIMAUX - 02.07.15", "genres": ["Science"], "id": "asset-171288", "durationSec": 1515, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20020715, captivante plong\u00e9e dans le Tierspital de Zurich o\u00f9 chaque animal est soign\u00e9 par les meilleurs v\u00e9t\u00e9rinaires d'Europe. Dans cet \u00e9pisode, la chimioth\u00e9rapie de la petite chienne Tashi se termine. La vache Jennifer conna\u00eetra-t-elle une c\u00e9sarienne ? Les probl\u00e8mes de mise \u00e0 bas de diff\u00e9rents animaux sont les points forts de ce 4 \u00e8me \u00e9pisode.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.01 AU 02.07.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163530", "durationSec": 127, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-170052", "thematicGeographicals": ["LAC DE MORAT", "MORAT"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Morat, Lac de Morat : 20020715, CERUTTI Michel re\u00e7oit la directrice artistique de l'arteplage de Morat d'Expo.02, NANCHEN Danielle pour \u00e9voquer l'int\u00e9gration architecturale de l'arteplage \u00e0 la ville d\u00e9sir\u00e9 par NOUVEL Jean et son aspect provisoire traduisant le th\u00e8me \"Instant et Eternit\u00e9\"\n* Morat : 20020715, itw des journalistes du journal \"La Libert\u00e9\" sur leur livre \"Morat.02\" consacr\u00e9 \u00e0 l'histoire de l'arteplage de Morat dans l'exposition nationale, une r\u00e9trospective tout en photos\n* Morat : 20020715, les visiteurs de l'exposition nationale Expo. 02 ach\u00e8tent peu et les commer\u00e7ants de Morat sont m\u00e9contents. Les retomb\u00e9es financi\u00e8res ne sont pas au rendez-vous et certains pensent \u00e0 fermer leurs magasins.", "title": "TEMOIN - 02.07.15", "visualGeographicals": ["LAC DE MORAT", "MORAT", "MORAT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["19E SI\u00c8CLE", "20E SI\u00c8CLE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "JARDINAGE", "FLEUR"], "id": "asset-167671", "thematicGeographicals": ["LAC DE MORAT", "MORAT"], "durationSec": 2843, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morat, Lac de Morat : 20020715, THEVENAZ Nelly re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse son invit\u00e9e de la semaine la directrice de Au Coeur des Grottes, Major GOSTELI Evelyne, pour parler de l'Arm\u00e9e du Salut et du foyer Au Coeur des Grottes.", "title": "L'ARMEE DU SALUT - 02.07.15 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["LAC DE MORAT", "MORAT", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT", "ARM\u00c9E DU SALUT", "ARM\u00c9E DU SALUT", "ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MERCIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "FOOTBALL (LOISIR)"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH", "PONT, MICHEL", "LOPEZ, ALVARO"], "id": "asset-170164", "durationSec": 1963, "mediaType": "video", "title": "02.07.15", "visualGeographicals": ["YVERDON", "TROISTORRENTS"], "visualCorporations": ["FIFA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VID\u00c9O", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ORGANISATION MILITAIRE", "STUP\u00c9FIANT", "CHEF D'ETAT", "ASSASSINAT POLITIQUE", "COUP D'ETAT", "KURDES", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "LOGEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "EXPOSITION D'ART", "SEXUALIT\u00c9", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["HUSSEIN, SADDAM", "BUSH, GEORGE WALKER", "BARZANI, MASSOUD", "HUSSEIN, SADDAM", "BUSH, GEORGE WALKER", "FELLER, OLIVIER", "ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-170178", "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.07.15", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "COLOMBIER (NE)", "ESSONNE", "FRANCE", "IRAK", "USA", "LAUSANNE", "MORBIHAN", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.07.15", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "A\u00c9ROPORT"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "COINTRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-170177", "durationSec": 573, "publicationDate": "2002-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Grand S\u00e9ki", "title": "Grand S\u00e9ki : La vache sacr\u00e9e", "id": "ece-3673507", "durationSec": 107, "publicationDate": "2002-07-14T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pascal Vincent (Les Robins des bois) propose une chronique estivale qui joue avec le t\u00e9l\u00e9phone et ses multiples possibilit\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673507", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673507"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le football dans le cadre des Expo Games sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains avec un match d'anciennes gloires internationales. Interview de Philippe Racine, attach\u00e9 de presse d'Events", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27DAC660-3644-4539-B729-A96A2A0B984F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9 de presse Events d'Expo.02", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Mondial sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains. Interview de Najat Aatabou, \u00e9tudiante en droit marocaine, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A6F7373-42EB-42E9-882A-D0638A4D7928", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Maroc"], "durationSec": 199, "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["femme", "exposition nationale", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante en droit marocaine, chanteuse", "name": "Aatabou, Najat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B431F0CF-4BC6-4FCB-B19A-13936B7B4AB8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 906, "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique d'Expo.02", "name": "Heller, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Events \u00e0 Expo.02", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08A7F509-4893-4A3F-B967-0B3207794ADC", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Suisse"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["femme", "exposition nationale", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante en droit marocaine, chanteuse", "name": "Aatabou, Najat", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9 de presse Events d'Expo.02", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Civelli, pr\u00eatre, auteur du livre \"La R\u00e9surrection des morts, et si c'\u00e9tait vrai ?\" (Ed. Saint-Augustin) : Le sens de la vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6EB623F-80CA-4FFF-8E4C-6A30B04DDC6A", "durationSec": 1720, "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Civelli, Jean"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "amour", "vie (philosophie)", "mort (philosophie)", "croyance religieuse", "vie (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur, \u00e9crivain (archives)", "name": "Gallaz, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre", "name": "Civelli, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile passionn\u00e9ment", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan de la semaine sur l'Ile de la Radio Suisse Romande avec Samira Gloor-Fadel, Jon Ferguson, Michel B\u00fchler, Henri D\u00e8s, et Fran\u00e7oise Rey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05503F61-A02D-472E-ABA0-7373C7F58ED6", "thematicGeographicals": ["Lac de Neuch\u00e2tel", "Suisse"], "durationSec": 1082, "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Michel", "D\u00e8s, Henri", "Ferguson, Jon", "RSR", "Expo.02", "Rey, Fran\u00e7oise", "SRG SSR id\u00e9e suisse", "Gloor-Fadel, Samira"], "thematicThemes": ["\u00eele", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9atrice de la maison d'accueil pour sid\u00e9ens Soleil Levant, \u00e0 Lausanne", "name": "Rey, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste d'origine libanaise", "name": "Gloor-Fadel, Samira", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur de basket, professeur d'anglais, chroniqueur", "name": "Ferguson, Jon", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "La qu\u00eate anthropologique, voyage en compagnie de grands repr\u00e9sentants de l'anthopologie fran\u00e7aise (2/4) : Analyse du contemporain, avec Marc Aug\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-A903EDF6-1AC8-4ED3-978E-FD22D75565E7", "durationSec": 3288, "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Aug\u00e9, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 5000 personnnes ont particip\u00e9 \u00e0 la 6e Gay et Lesbian Pride dans les rues de Neuch\u00e2tel : Interview de Jean Ziegler, sociologue et ancien conseiller national genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35B6DC5A-03A8-4A3F-BE53-E9B8B2B70CA5", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "cort\u00e8ge", "femme", "homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, ancien conseiller national genevois", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["MASS M\u00c9DIA", "EXCUSES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INSTRUCTION MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "RELATIONS INTERNATIONALES", "PRODUIT TOXIQUE", "NUTRITION", "MOEURS ET COUTUMES", "SYST\u00c8ME PILEUX", "BEAU", "MOEURS ET COUTUMES", "SYST\u00c8ME PILEUX", "BEAU", "MOEURS ET COUTUMES", "SYST\u00c8ME PILEUX", "BEAU"], "visualPersons": ["HALSALL, DANO"], "id": "asset-163792", "thematicGeographicals": ["WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PORTO RICO"], "durationSec": 2055, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20020714, le directeur du groupe Ringier RINGIER Michael s'est excus\u00e9 publiquement dans le journal Blick pour le r\u00f4le tenu par ce journal dans ce qui \u00e9tait devenu \"l'affaire Borer\"\n* PORTO RICO, Washington, Gen\u00e8ve-ville : 20020714, depuis des ann\u00e9es, l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine s'entra\u00eene et fait de grandes manoeuvres sur les plages de l'\u00eele de Vieques au large de Porto Rico. Les habitants de l'\u00eele se plaignent des cons\u00e9quences m\u00e9dicales qu'ils subissent. Leur repr\u00e9sentant assist\u00e9 d'une avocate s'est rendu au si\u00e8ge de l'ONU afin de d\u00e9noncer cette situation\n* Plateau, SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 20020714, l'absence de poils est \u00e0 la mode cet \u00e9t\u00e9. Les femmes et \u00e0 pr\u00e9sent les hommes n'h\u00e9sitent plus \u00e0 recourir aux services des esth\u00e9ticiennes afin de se faire \u00e9piler le corps.", "title": "DU PLOMB DANS L'ILE // TOUFFE FOUT LE CAMP - 02.07.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PORTO RICO", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ch\u00e8re Helv\u00e9tie", "source": "gico", "visualThemes": ["AVEUGLE", "PEINTURE", "AVEUGLE", "AVEUGLE", "AVEUGLE"], "id": "asset-170100", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "BERNE"], "durationSec": 1130, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Berne : 20020400, trois femmes aveugles, BERCHTOLD Simone, CLOUX Christine et GIGON Sumita, se rendent en train en Suisse centrale afin d'\u00e9prouver les paysages qui ont inspir\u00e9 le peintre HODLER Ferdinand.", "title": "VOIR AUTREMENT - 02.07.14", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "LAC DE THOUNE", "THOUNE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AVEUGLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "GRAND PRIX MOTOCYCLISTE", "500 CC", "FORMULE 1", "GRAND PRIX D'ANGLETERRE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "RALLYE AUTOMOBILE", "MINIGOLF (LOISIR)", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "FAUTEUIL ROULANT", "SPORT", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "COURSE (NATATION)", "CYCLISME SUR ROUTE", "EXPOSITION NATIONALE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "SPORT \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "BLATTER, JOSEPH", "PAPIN, JEAN-PIERRE", "BURTON, RICHARD", "GUENTHARDT, HEINZ", "TAYLOR, ELIZABETH", "GUENTHARDT, HEINZ", "ROSSET, MARC", "CORRETJA, ALEX", "GAUDIO, GASTON", "ROSSI, VALENTINO", "MASSA, FELIPE", "MASSA, FELIPE"], "id": "asset-170192", "mediaType": "video", "title": "02.07.14", "visualGeographicals": ["YVERDON", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "ROYAUME-UNI", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "KENYA", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SAUBER", "SAUBER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 l'arteplage d'Yverdon de l'exposition nationale Expo.02 sur le bateau SSR Id\u00e9e Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "CH\u00d4MAGE", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "INVESTISSEMENT", "CONFLIT ARM\u00c9", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "TOURISME", "RADE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "EXPOSITION NATIONALE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "SPORT \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)", "EXPOSITION NATIONALE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "SPORT \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)", "SPORT \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["CORRETJA, ALEX", "GAUDIO, GASTON"], "id": "asset-170176", "durationSec": 1715, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.07.14", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "TEL AVIV", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "ZUCHWIL", "BIENNE", "AIGLE", "LAUSANNE", "GSTAAD", "MORBIHAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE \u00c0 SENSATION", "EXCUSES", "AMBASSADEUR", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "AMBASSADEUR", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "EXCUSES", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["BORER, THOMAS"], "id": "asset-170175", "durationSec": 521, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.07.14", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "ZURICH-VILLE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Un camping \"usine\" haut de gamme. Reportage dans un m\u00e9ga-camping \u00e0 Fr\u00e9jus", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-007BCB65-B63F-4725-B256-7C04EDC66C05", "thematicGeographicals": ["Fr\u00e9jus"], "durationSec": 980, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances", "camping"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vacanciers", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter", "name": "Savolainen, Sylvain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7oise Rey, co-fondatrice du CAP (Centre d'Aide et de Pr\u00e9vention), Lausanne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6664B6E3-5920-4C85-9591-26482BA76E69", "durationSec": 2001, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rey, Fran\u00e7oise"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "co-fondatrice du CAP", "name": "Rey, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. 6e Gay et Lesbian Pride dans les rues et sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-4CBE4935-5A5D-48B7-8CA1-8E8A7FB85E98", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["homme", "homosexualit\u00e9", "cort\u00e8ge", "femme", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants \u00e0 la Gay et Lesbian Pride \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "porte-parole du Conseil communal de Neuch\u00e2tel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Georges Blanc, restaurateur, fils, petit-fils, arri\u00e8re petit-fils de restaurateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50D105E8-8E3C-4608-B65F-BB72EAD631EA", "thematicGeographicals": ["France", "Vonnas"], "durationSec": 2420, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanc, Georges"], "thematicThemes": ["restauration commerciale", "vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restaurateur", "name": "Blanc, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Reportage dans le pavillon Happy End, ou la piste du bonheur, sur l'arteplage de Bienne : Interview d'un visiteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D4933BD-3135-4B2C-8502-D4808199E45F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 189, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["bonheur", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteur du pavillon Happy End sur l'arteplage de Bienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Allemagne. C\u00e9r\u00e9monie en m\u00e9moire des victimes de la collision entre un Tupolev 154 et un avion-cargo Boeing 757 au-dessus d'\u00dcberlingen, pr\u00e8s du Lac de Constance : Interview de Moritz Leuenberger, chef du DFTCE, qui a assist\u00e9 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60BCBFCA-4FFC-40E2-8F52-76BDFB5FAD68", "thematicGeographicals": ["\u00dcberlingen"], "durationSec": 37, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bashkirian Airlines", "Skyguide", "DHL"], "thematicThemes": ["avion civil", "transport a\u00e9rien", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Moritz Leuenberger explique quels sont les engagements incombant maintenant aux autorit\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Vacharidis, Mary", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Plusieurs pays europ\u00e9ens font pression sur la Suisse pour abolir le secret bancaire : Interview de Jean-Claude Junker, premier ministre luxembourgeois, qui s'insurge contre les m\u00e9thodes europ\u00e9ennes et d\u00e9fend le point de vue de la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43DD4091-BF0B-4B90-92A8-C13F0C04CF4F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Luxembourg"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["secret bancaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre luxembourgeois", "name": "Junker, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Soeur Emmanuelle, religieuse (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-654AF4FB-B7B2-4FC6-B8BD-B1363C2018E9", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 5075, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soeur Emmanuelle"], "thematicThemes": ["musique classique", "bidonville", "religion et croyances", "religieuse"], "excerpt": "Exceptionnel entretien avec Soeur Emmanuelle, religieuse, connue pour son action parmi les habitants des bidonvilles du Caire : son parcours, sa vie, son message spirituel, ses go\u00fbt musicaux, la place de la musique dans sa vie. Emission illustr\u00e9e de nombreuses pages musicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse", "name": "Soeur Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Soeur Emmanuelle, religieuse (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70A76412-41A5-4E01-BA0B-4F49703FCF65", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 5616, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soeur Emmanuelle"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "religieuse", "bidonville", "musique classique"], "excerpt": "Exceptionnel entretien avec Soeur Emmanuelle, religieuse, connue pour son action parmi les habitants des bidonvilles du Caire : son parcours, sa vie, son message spirituel, ses go\u00fbt musicaux, la place de la musique dans sa vie. Emission illustr\u00e9e de nombreuses pages musicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse", "name": "Soeur Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Frey, conseiller national radical neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB49019D-E650-4790-AB03-FA0FA84FFBDC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1142, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frey, Claude", "Borer, Thomas", "Deiss, Joseph"], "thematicThemes": ["diplomatie", "secret bancaire"], "excerpt": "Secret bancaire - L'affaire Thomas Borer - Joseph Deiss", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical neuch\u00e2telois", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cuche et Barbezat \u00e0 Expo.02", "source": "gico", "title": "MONOLITHE DE L'ARTEPLAGE DE MORAT - 02.07.13", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-162780", "durationSec": 608, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "PRODUCTIONS JMH", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.07.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-163731", "durationSec": 124, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.07.13", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-163213", "durationSec": 1652, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNB (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE \u00c0 LA VOILE"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, GABET", "LJUBICIC, IVAN", "GAUDIO, GASTON", "CASANOVA, MYRIAM", "ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-170163", "durationSec": 1773, "mediaType": "video", "title": "02.07.13", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "THOUNE", "WIL", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GSTAAD", "BRUXELLES", "MANCHE", "ORNE", "CHARENTE-MARITIME", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "FC WIL 1900", "FC AARAU", "LAUSANNE-SPORTS", "YVERDON-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.07.13", "visualThemes": ["CASINO", "TOUR DE FRANCE \u00c0 LA VOILE", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "CHARENTE-MARITIME", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-170173", "durationSec": 430, "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["JURIDICTION INTERNATIONALE", "DROIT INTERNATIONAL", "JURIDICTION INTERNATIONALE", "DROIT INTERNATIONAL", "F\u00caTE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXPOSITION NATIONALE", "BISSE", "IRRIGATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SUPPORTER"], "id": "asset-170174", "durationSec": 1564, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.07.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MASE", "GLAND"], "visualCorporations": ["CPI", "CPI", "BENFICA LISBONNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Sommet oblige : Les f\u00e9es de la montagne", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-7ACF265C-119E-4D2B-A114-4AB9956E10D7", "thematicGeographicals": ["Valais", "Saint-Maurice"], "durationSec": 1823, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grotte aux F\u00e9es"], "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "montagne"], "excerpt": "Visite de la Grotte aux F\u00e9es. L'imaginaire f\u00e9erique centr\u00e9 sur les f\u00e9es de la montagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide de la Grotte aux F\u00e9es", "name": "Raynard, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et sp\u00e9cialiste des contes", "name": "Brasey, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pedreira, Monica", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "Une affaire d'amiti\u00e9. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-138D4EA8-3F1D-4C8E-A888-5238F8D03339", "durationSec": 2250, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Mary Vacharidis, correspondante RSR \u00e0 Zurich", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC9CD1FD-54CD-46C3-BB68-3AF03962C5F8", "thematicGeographicals": ["\u00dcberlingen"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DHL", "Bashkirian Airlines", "Skyguide"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "transport a\u00e9rien", "avion civil"], "excerpt": "Moritz Leueberger, pr\u00e9sent \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie, a promis d'\u00e9tablir la v\u00e9rit\u00e9 sur la catastrophe", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Vacharidis, Mary", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Allemagne. C\u00e9r\u00e9monie en m\u00e9moire des victimes de la collision entre un Tupolev 154 et un avion-cargo Boeing 757 au-dessus d'\u00dcberlingen, pr\u00e8s du Lac de Constance", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B32CF8D-29E1-421C-8453-8676292159F1", "thematicGeographicals": ["\u00dcberlingen"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DHL", "Bashkirian Airlines", "Skyguide"], "thematicThemes": ["transport a\u00e9rien", "avion civil", "accident a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du D\u00e9partement des finances", "name": "Leutwyler, Dieter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Vacharidis, Mary", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41D0CBAF-E843-4A9E-919D-D547DFA472F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e d'Expo.02 \u00e0 l'Expoagricole d'Expo.02", "name": "Mucher, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "programmateur chorales pour Expo.02", "name": "Pillonel, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview du chanteur de rap Rahzel, \u00e0 l'occasion de son passage au Montreux Jazz Festival en 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7462C113-3143-4B8C-8760-B8DB273B64C5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 284, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rahzel"], "thematicThemes": ["hip-hop"], "excerpt": "Aucune traduction n'a \u00e9t\u00e9 faite", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Rahzel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ateliers de chant \"A coeur joie\" sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains. Interview de Jean-Marc Pillonel, programmateur chorales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91A9BC32-65C3-4C8C-BDD4-D37E9BA07CDE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["musique vocale", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur chorales pour Expo.02", "name": "Pillonel, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Visite d'Expoagricole sur l'arteplage de Morat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71572C8D-C0FB-47E7-A46B-1D52ECD1C3E1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e d'Expo.02 \u00e0 l'Expoagricole d'Expo.02", "name": "Mucher, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Festival des Musiques sacr\u00e9es de Fribourg (3/3)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-98EC21DE-2FCA-4B0D-917F-5EC82C2E5338", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3408, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique religieuse", "festival de musique"], "excerpt": "Entretien avec Denis Raisin Dadre, discours franc-tireur, en porte-\u00e0-faux dans le domaine de la musique ancienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble Doulce M\u00e9moire", "name": "Raisin Dadre, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Dieter Leutwyler, porte-parole du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C6F9FAA-02D9-43F4-BA94-C1186A1E1AA9", "thematicGeographicals": ["\u00dcberlingen"], "durationSec": 316, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DHL", "Skyguide", "Bashkirian Airlines"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "avion civil", "transport a\u00e9rien"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s russes ont dissuad\u00e9 Kaspar Villiger de faire le voyage de Bachkirie pour assister \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie en m\u00e9moire des victimes de la catastrophe a\u00e9rienne, car elles craignent des r\u00e9actions de mauvaise humeur contre la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du D\u00e9partement des finances", "name": "Leutwyler, Dieter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Locle. Marche silencieuse d'opposants de la Gay et Lesbian Pride qui aura lieu \u00e0 Neuch\u00e2tel : Interview de de Michel Max Baillot, initiateur de ce mouvement de protestation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B04211E-0404-4347-AC6D-42620D186267", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Locle (Le)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cort\u00e8ge", "homosexualit\u00e9", "homme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "initiateur d'une marche d'opposants \u00e0 la Gay et Lesbian Pride au Locle", "name": "Baillot, Michel Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Recrutement par la L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Sangatte, pr\u00e8s de Calais : Interview d'Yann Peron, lieutenant-colonel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6F8F67E-4F11-4B9B-96DE-7E7F8B6168D2", "thematicGeographicals": ["Sangatte", "France"], "durationSec": 169, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "r\u00e9fugi\u00e9", "recrutement", "l\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lieutenant-colonel", "name": "Peron, Yann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.06.17 A 02.07.12", "id": "asset-171792", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.06.17 A 02.07.12", "id": "asset-171793", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.01 AU 02.07.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163528", "durationSec": 144, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE N'AIME QU'UN TYPE D'HOMME - 02.07.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-170058", "durationSec": 1451, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.07.12", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-171402", "durationSec": 1640, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "EXPOSITION NATIONALE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "EXPOSITION NATIONALE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-170007", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "SUISSE", "LAC DE BIENNE"], "durationSec": 814, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lac de Bienne, Bienne : 20020708, CERUTTI Michel re\u00e7oit le responsable de la restauration d'Expo.02 MARTI Bernard pour parler du rapport qualit\u00e9-prix des plats propos\u00e9s par les restaurants pr\u00e9sents sur les arteplages ainsi que des garanties d'hygi\u00e8nes observ\u00e9es par ces commerces autoris\u00e9s lors de l'exposition nationale.", "title": "TEMOIN - 02.07.12", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "TOUR DE FRANCE \u00c0 LA VOILE"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "GAUDIO, GASTON", "MCEWEN, ROBBIE", "ZABEL, ERIK", "JONES, MARION", "GREENE, MAURICE", "MONTGOMERY, TIM", "EL GUERROUJ, HICHAM", "SANCHEZ, FELIX"], "id": "asset-170162", "mediaType": "video", "title": "02.07.12", "visualGeographicals": ["GSTAAD", "SEINE-MARITIME", "ORNE", "ROME", "ROME", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "GRISONS", "THURGOVIE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "\u00c9TABLE", "FERME", "CH\u00c8VRE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "JODEL", "JUMEAU"], "visualPersons": ["CORPATAUX, MICHEL"], "id": "asset-170826", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE"], "durationSec": 3568, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne, Lac de Bienne : 20020712, DECOTTE Alex re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse ses invit\u00e9s du jour ROMANENS Claude, paysan suisse \u00e9migr\u00e9 au Qu\u00e9bec, et FUBLER Gabriel, Suisse \u00e9migr\u00e9 en Australie.", "title": "LES ROBINSONS DU VENDREDI : UN ARMAILLI AU QUEBEC - 02.07.12 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE MORAT", "QUEBEC", "MARSENS", "QUEBEC", "BRISBANE", "QUEBEC", "QUEBEC"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSOCIATION", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ARRESTATION", "AMBASSADEUR", "JOURNALISTE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "COMM\u00c9MORATION", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "R\u00c9FORME", "ASSURANCE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "AMNISTIE FISCALE", "BANQUE", "\u00c9VASION FISCALE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "POUTINE, VLADIMIR", "STOIBER, EDMUND", "POUTINE, VLADIMIR", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-170172", "durationSec": 1714, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.07.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LUXEMBOURG", "BADE-WURTEMBERG", "OUFA", "MOSCOU", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["RENTENANSTALT SWISS LIFE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRUYAS, Olivia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.07.12", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-170962", "durationSec": 1631, "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "ALPINISME", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "BORER, THOMAS"], "id": "asset-170171", "durationSec": 675, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.07.12", "visualGeographicals": ["ROUGEMONT", "VAUD", "GSTAAD", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Deiss, chef du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98DFE535-EA5B-4F05-8761-25F4B1FC8D30", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Luxembourg"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedrich, Peter"], "thematicThemes": ["trafic de stup\u00e9fiants", "blanchiment de capitaux", "ambassadeur"], "excerpt": "L'ambassadeur en question jouit de la pr\u00e9somption d'innocence, il s'agit de transactions personnelles et non pas d'une autre envergure, le rappel de Thomas Borer \u00e0 Berne n'a pas \u00e9t\u00e9 dict\u00e9 par son attitude priv\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Festival des Musiques sacr\u00e9es de Fribourg (2/3)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B1CFFDDA-24CA-42BC-9072-D0EA6E393F89", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3482, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "festival de musique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Cl\u00e9ment, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Cao, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Schola Gregoriana Pragensis", "name": "Eben, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate p\u00e9nale pour Peter Friedrich, ambassadeur de Suisse au Luxembourg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA1D1B1D-4038-4BD1-B12C-91DAC30A717D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Luxembourg"], "durationSec": 338, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedrich, Peter"], "thematicThemes": ["trafic de stup\u00e9fiants", "blanchiment de capitaux", "ambassadeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le en mati\u00e8re de blanchiment", "name": "Ballayguier, Dina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grand S\u00e9ki", "source": "siranau", "title": "Un ethnologue dans une tribu pygm\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E308813-42D2-4001-93C2-1A45394982CD", "durationSec": 106, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le multilinguisme sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains : Interviews d'employ\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B677594B-40A0-42C7-8214-D2FDD0122E2C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 213, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "langue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9s d'Expo.02 sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Dina Ballayguier, responsable de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le en mati\u00e8re de blanchiment", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA1ABC72-20D7-4369-8348-04AA78CF93A6", "thematicGeographicals": ["Luxembourg", "Suisse"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedrich, Peter"], "thematicThemes": ["trafic de stup\u00e9fiants", "blanchiment de capitaux", "ambassadeur"], "excerpt": "Ce n'est pas une affaire d'Etat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le en mati\u00e8re de blanchiment", "name": "Ballayguier, Dina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Sommet oblige : Sur les traces d'Arthur Rimbaud au Gothard", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-69D30997-2D3A-4719-AED3-0890C08C2F59", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 1832, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "montagne"], "excerpt": "Franchissement du Gothard en compagnie du biographe de Rimbaud selon un parcours d\u00e9crit par le po\u00e8te dans une lettre de novembre 1878.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biographe de Rimbaud", "name": "Lefr\u00e8re, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e national du Saint-Gothard", "name": "Peterposten, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Berrou, Jean-Hugues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe britannique Cornershop, \u00e0 l'occasion de leur passage au Montreux Jazz Festival 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0FB5632-A074-4CBE-AF41-61EBAA7920CC", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 822, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cornershop"], "thematicThemes": ["pop", "trip hop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Cornershop", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Saudan, Dominique", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le reportage vid\u00e9o consacr\u00e9 \u00e0 Vugelles-la-Mothe dans le cadre d'Onoma sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains, o\u00f9 un particulier traitait les habitants de \"cons\", a \u00e9t\u00e9 \u00e9pur\u00e9 : Interview de Madeleine Cuche, syndique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2742DBAF-98EE-487B-95E3-C09C3E1BCAC1", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse", "Vugelles-la-Mothe"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["commune", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique de Vugelles-la-Mothe", "name": "Cuche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le diplomate est soup\u00e7onn\u00e9 de blanchiment d'argent dans le cadre de transactions priv\u00e9es, l'affaire serait li\u00e9e au trafic de drogue: Commentaire de Pierre-Etienne Joye, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9BCBF9B8-A6F1-4A95-9F72-B7A9EEE2E4AF", "thematicGeographicals": ["Luxembourg", "Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedrich, Peter"], "thematicThemes": ["ambassadeur", "trafic de stup\u00e9fiants", "blanchiment de capitaux"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Henri D\u00e8s, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3029F29E-3C3D-4CB4-AC28-BABAA7EA1947", "durationSec": 3055, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e8s, Henri"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "Maudite enveloppe. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-36709FFF-6C4D-4502-8DF7-BF10F624F3E2", "durationSec": 2342, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. 6e Gay et Lesbian Pride dans les rues et sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F663E36E-B71C-4A03-A5D7-8B443CC06B09", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "homme", "exposition nationale", "femme", "cort\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-confiseur, pr\u00e9sident de l'Association des petits commer\u00e7ants \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Walder, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "fromager \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Breitler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la ville de Neuch\u00e2tel", "name": "Augsburger, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la Gay and Lebian Pride", "name": "Verdon, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["COMISETTI, ALEXANDRE"], "id": "asset-170161", "mediaType": "video", "title": "02.07.11", "visualGeographicals": ["AISNE", "SEINE-MARITIME", "NYON", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UEFA", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.07.11", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-170328", "durationSec": 1715, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.01 AU 02.07.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163524", "durationSec": 127, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "BRUNO MANSER : MORT OU VIF - 02.07.11", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-185726", "durationSec": 3235, "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "FUNAMBULE", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-171348", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE"], "durationSec": 695, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne, Lac de Bienne : 20020711, l'artiste tessinois DIMITRI David, fils du clown DIMITRI, propose sur l'arteplage de Bienne durant toute la dur\u00e9e de l'exposition nationale Expo.02 un spectacle humoristique intitul\u00e9 Acrobatic Comedy o\u00f9 il se met en sc\u00e8ne dans un num\u00e9ro de funambule. Ce spectacle qui n'a pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un financement par Expo.02 est priv\u00e9 et l'investissement doit \u00eatre rentabilis\u00e9 par l'artiste.", "title": "TEMOIN - 02.07.11", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE", "BIENNE", "LAC DE BIENNE", "BIENNE", "LAC DE BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["Events : extrait du spectacle du funambule David Dimitri"], "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "ALPINISME", "MONTAGNE", "PHOTOGRAPHIE", "CHRISTIANISME", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "BATEAU", "AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-162395", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE"], "durationSec": 4330, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Bienne, Bienne : 20020711, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse ses invit\u00e9s du jour pour parler de l'exp\u00e9dition le long de l'ar\u00eate valaisanne des guides de montagne GAILLAND Claude-Alain et GAY S\u00e9bastien, ainsi que de l'organisation d'aide humanitaire chr\u00e9tienne Mercy Ships.", "title": "L'ARETE VALAISANNE ET MERCY SHIPS - 02.07.11 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE", "VALAIS", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ERREUR M\u00c9DICALE", "H\u00d4PITAL", "AVION CIVIL", "DOUANIER", "FRONTI\u00c8RE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "DOUANE", "DOUANIER", "FRONTI\u00c8RE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "DOUANE", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "FREY, CLAUDE", "LACHAT, FRANCOIS", "BORER, THOMAS", "ROSSET, MARC"], "id": "asset-170170", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.07.11", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LA HAVANE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "ALLEMAGNE", "FRANCE", "ST-GINGOLPH (VS)", "ST-GINGOLPH (VS)", "GSTAAD"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRUYAS, Olivia", "type": "Personne physique"}]}}]}}