{"response": {"numFound": 10311, "start": 6300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO - 02.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163463", "durationSec": 486, "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163468", "durationSec": 137, "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "EXPO.02", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "LANCER DE DRAPEAUX", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL", "DEISS, JOSEPH", "WENGER, NELLY"], "id": "asset-170994", "thematicGeographicals": ["MORAT"], "durationSec": 1468, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morat : arteplage, 20020520, c\u00e9l\u00e9bration de la journ\u00e9e cantonale de Fribourg lors de l'Exposition Nationale Expo.02. Lors de cette journ\u00e9e intitul\u00e9e Fri-Style, une com\u00e9die musicale intitul\u00e9e Fantasma et la pr\u00e9sence de 120 musiciens de la ville de Nova Friburgo au Br\u00e9sil.", "title": "JOURNEES CANTONALES : FRIBOURG - 02.05.20", "visualGeographicals": ["MORAT", "MORAT", "MORAT"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.05.20 A 02.06.14", "id": "asset-171437", "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "RALLYE AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["MAGNIN, LUDOVIC", "CABANAS, RICARDO", "FREI, ALEXANDER", "GYGAX, DANIEL", "DOMENECH, RAYMOND", "SIMONI, GILBERTO", "SAINZ, CARLOS"], "id": "asset-171041", "durationSec": 1379, "mediaType": "video", "title": "02.05.20", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "BALE-VILLE", "VEVEY", "OMBRIE", "ARGENTINE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.05.20 A 02.06.14", "id": "asset-172859", "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.05.20 A 02.06.14", "id": "asset-172939", "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.05.20 A 02.06.14", "id": "asset-172979", "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.05.20 A 02.06.14", "id": "asset-172929", "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.05.20 A 02.06.14", "id": "asset-171763", "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.05.20 A 02.06.14", "id": "asset-171764", "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.05.20 A 02.06.14", "id": "asset-173804", "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.05.20 A 02.06.14", "id": "asset-173812", "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.05.20 A 02.06.14", "id": "asset-172631", "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170970", "durationSec": 75, "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171416", "durationSec": 1262, "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "INTERNET", "GARDERIE", "CAM\u00c9RA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "DROITS DE L'HOMME", "AVOCAT", "PRISON", "NATIONALIT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRANSPIRATION", "DERMATOLOGIE", "TRANSPIRATION", "CULTURE PHYSIQUE", "TRANSPIRATION", "EXPOSITION NATIONALE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "AUTOROUTE", "PROTECTION DE LA NATURE"], "visualPersons": ["SEYDOUX, YVES", "CABANAS, RICARDO", "FREI, ALEXANDER", "CHALLANDES, BERNARD", "CHALLANDES, BERNARD", "BLAIR, TONY"], "id": "asset-171062", "durationSec": 1578, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "NYON", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "WASHINGTON", "NEW YORK", "GIBRALTAR", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.05.20", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "AVORTEMENT", "ASSOCIATION", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ST-GALL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-171061", "durationSec": 506, "publicationDate": "2002-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Ruth Dreifuss.", "imageURL": "http://www.rts.ch/9068552.image", "id": "ece-9068098", "durationSec": 250, "publicationDate": "2002-05-19T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Allocution de la Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration sur la Votation populaire portant sur l'interruption de grossesse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9068098", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9068098"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Liturgie pour Pentec\u00f4te, d\u00e9cal\u00e9e et contemporaine...", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-136C1D7C-FA10-4A2F-A154-3681EBF8C8B4", "durationSec": 5654, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "Pentec\u00f4te"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Musik der Welt / Sounds of India: les musiques d'orient \u00e0 Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4CECE9D-89DE-4620-8447-B1182E866F91", "thematicGeographicals": ["Asie", "Inde"], "durationSec": 3697, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "peuple d'Asie", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Les musiques hindoustani. Les musiques du monde en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur des concerts", "name": "Lehmann, Stephan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Journ\u00e9e des \u00e9glises sur les 4 arteplages. Interview de Martin Eugster, directeur du projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E51146A4-7CD9-4D13-AA57-5DB24C157F41", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "musique religieuse", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du projet des \u00e9glises d'Expo.02", "name": "Eugster, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Polar, musicien et chanteur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A74F8D8-633D-4ADC-8108-BC0B3AA15108", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3087, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polar"], "thematicThemes": ["musicien", "chanteur", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur suisse", "name": "Polar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63D517D4-DBAD-4C0D-83D4-21430B5E4BAE", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 338, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["funambule", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "funambule, patron du Caf\u00e9 des artistes", "name": "Dimitri, David", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du projet des \u00e9glises d'Expo.02", "name": "Eugster, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs de l'arteplage de Bienne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Atelier choral: la classe de direction chorale d'Andr\u00e9 Ducret", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F881E226-C82D-48E8-8DD7-0D12D97789FC", "durationSec": 3318, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ducret, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["messe (musique)", "musique classique", "direction chorale", "musique vocale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Comment enseigner la direction chorale, les attentes des \u00e9tudiants. Le geste universel, la pose de la voix, la pr\u00e9paration par l'analyse. Seul(e) devant son choeur. Renseignements pratiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves de la classe", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur, compositeur", "name": "Ducret, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9e officielle du canton de Fribourg sur l'arteplage de Morat : Interviews de visiteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE0BEC97-49FF-416A-91A7-5FA0A5899FA7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)", "Morat"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs de l'arteplage de Morat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Francis Matthey, homme politique neuch\u00e2telois et de l'Octuor Contretemps", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EF156000-3D69-4C6D-96ED-2424A69B1FCE", "durationSec": 7506, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matthey, Francis", "Expo.02"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique neuch\u00e2telois", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "membres de l'octuor Contretemps", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes de l'\u00e9mission", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sur l'arteplage de Bienne. Num\u00e9ro du funambule David Dimitri, fils du clown Dimitri", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F87433D-7A23-4C23-894F-2F05CC293597", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 179, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "funambule"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "funambule, patron du Caf\u00e9 des artistes", "name": "Dimitri, David", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs de l'arteplage de Bienne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Th\u00e9matiques", "source": "siranau", "title": "Moi et l'univers : la question de l'identit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-450FCCC1-EE0F-4915-8EE4-BD7C91613D45", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 9003, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["sciences humaines", "\u00eatre humain", "philosophie", "nationalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, directeur de recherche au CNRS et au CERI", "name": "Dieckhoff, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et sociologue", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "logicien, ma\u00eetre-assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Joray, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Scheder, animateur au GRAAP (Groupe romand d'accueil et d'action psychiatrique) : Le sens de la vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5DE8EB5-5D40-4238-87FE-E76452DDF0C7", "durationSec": 1651, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scheder, Dominique"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "chanson d'auteur", "d\u00e9pression nerveuse", "vie (biologie)", "mort (biologie)", "mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en esprit d'entreprise \u00e0 l'EPFL (archives)", "name": "Royston, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "animateur au GRAAP, chanteur", "name": "Scheder, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "250 CC", "GRAND PRIX DE FRANCE MOTOCYCLISTE", "GRAND PRIX DE FRANCE MOTOCYCLISTE", "500 CC", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ADOLESCENT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ADOLESCENT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ADOLESCENT", "EURO (FOOTBALL)", "M21", "EURO (FOOTBALL)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["VERBRUGGHE, RIK", "ROSSI, VALENTINO", "BIAGGI, MAX", "POPOV, ALEXANDRE", "POPOV, ALEXANDRE", "FEDERER, ROGER", "BACSINSZKY, TIMEA", "BACSINSZKY, TIMEA", "BACSINSZKY, TIMEA", "KUHARSZKY, ZOLTAN", "OTTIGER, MARC", "PASCOLO, MARCO", "PEDAT, ERIC", "PEDAT, ERIC", "PEDAT, ERIC"], "id": "asset-170472", "durationSec": 1161, "mediaType": "video", "title": "02.05.19", "visualGeographicals": ["LIGURIE", "MANS, LE", "MANS, LE", "MARTIGNY", "BARCELONE", "BALE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALPES-MARITIMES", "LAUSANNE", "BIENNE", "ZURICH", "ALLEMAGNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "A propos du livre \"Expomat\" r\u00e9unissant tous les projets envoy\u00e9s \u00e0 l'Expo.02, avec Barbara Wiskemann, Roman Keller, Patrick Frey, Fanny Sennheiser, et Kurt Aeschbacher", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-41FC72B0-8BF8-4405-B69F-E5D8DF44640A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lac de Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 1133, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SRG SSR id\u00e9e suisse", "Aeschbacher, Kurt", "Keller, Roman", "Wiskemann, Barbara", "Sennheiser, Fanny", "Expo.02", "RSR", "Frey, Patrick"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "\u00eele"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du livre \"Expomat\"", "name": "Keller, Roman", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du livre \"Expomat\"", "name": "Wiskemann, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice francophone", "name": "Sennheiser, Fanny", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du jury", "name": "Aeschbacher, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Frey, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "EXPOSITION NATIONALE", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "EXPOSITION NATIONALE", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-167695", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MORAT"], "durationSec": 920, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Morat : 20020519, pr\u00e9sentation du projet des Eglises de Suisse pour l'exposition nationale Expo.02. Sur le site de l'arteplage de Morat, des artistes contemporains se sont exprim\u00e9s sur le th\u00e8me de la spiritualit\u00e9. L'exposition se compose de 7 petits pavillons, les 7 ciels, qui sont con\u00e7us comme autant de lieux de pri\u00e8re et de m\u00e9ditation.", "title": "UN ANGE PASSE - 02.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MORAT", "MORAT"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Expositions : divers plans exposition \"Un ange passe\" projet des Eglises suisses pour l'exposition nationale", "Arteplages : vues a\u00e9riennes du Monolithe de Jean Nouvel sur arteplage de Morat"], "thematicThemes": ["EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170951", "durationSec": 296, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167528", "durationSec": 69, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO - 02.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170950", "durationSec": 376, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "EXPOSITION NATIONALE", "PAUVRET\u00c9", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "TEST D'INTELLIGENCE", "TEST D'INTELLIGENCE", "TEST D'INTELLIGENCE", "TEST D'INTELLIGENCE"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "HELLER, MARTIN"], "id": "asset-163302", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "GENEVE", "BELLINZONE", "VAUD"], "durationSec": 3363, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20020519, itw du pr\u00e9sident de la FIFA BLATTER Joseph qui accuse son concurrent \u00e0 la pr\u00e9sidence de cette organisation HAYATOU Issa d'\u00eatre soutenu par un grand groupe international, dirig\u00e9e par DARMON Jean-Claude\n* Bellinzone, Europe : 20020519, portrait de TURKYILMAZ Kubilay, ex-footballeur de l'\u00e9quipe nationale de Suisse, qui a \u00e9crit un livre sur sa vie et sa carri\u00e8re\n* Vaud, Gen\u00e8ve : 20020519, les personnes demandeuses de rente de l'Assurance-invalidit\u00e9 (AI) se retrouvent souvent dans des situations financi\u00e8res tr\u00e8s difficiles vu le retard qu'ont les offices AI \u00e0 traiter les demandes. Ces personnes handicap\u00e9es n'ont souvent plus que l'assistance publique pour vivre, car au bout de 2 ans, ils perdent le droit \u00e0 l'assurance perte de gain\n* SUISSE : 20020519, la mode est aux tests d'intelligence, dits aussi test de quotient intellectuel (QI). Ceux-ci ne sont pourtant pas toujours aussi fiables.", "title": "L'APRES FOOT DE KUBI // EN ATTENDANT L'AI // TESTS DE QI ?? - 02.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ITALIE", "BELLINZONE", "EUROPE", "BELLINZONE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "VAUD", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ECHALLENS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FIFA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du footballeur Kubilay Turkyilmaz"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.05.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-171059", "durationSec": 382, "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ACCIDENT ROUTIER", "POMPIER", "EXPOSITION NATIONALE", "PENTEC\u00d4TE", "EXPOSITION NATIONALE", "CHORALE", "TOUR DES FLANDRES", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SAUT \u00c0 SKI"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-171060", "durationSec": 1364, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MOUTIER", "YVERDON", "SUISSE", "FLANDRE", "ITALIE", "HAMBOURG", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "EINSIEDELN", "ROUSSES, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Le Suisse T\u00fcrkyilmaz", "imageURL": "http://www.rts.ch/6832544.image", "id": "ece-6822449", "durationSec": 164, "publicationDate": "2002-05-18T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Nom turc mais maillot helv\u00e9tique, le footballeur T\u00fcrkyilmaz se confie. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6822449", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6822449"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Ecarte la nuit. De Charles Juliet", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7186C0B8-0464-4AF7-8943-39D52A268DE5", "durationSec": 4472, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "l'homme", "name": "Delmonte, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "la voix, la femme", "name": "Horst, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "le compagnon", "name": "Duprez, Simon", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Juliet, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\"Fantasma\", com\u00e9die musicale, \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e officielle du canton de Fribourg sur l'arteplage de Morat. Interview de Yann Pugin, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61126D74-360C-41DD-959A-CA2CAA5AB080", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "com\u00e9die musicale (musique)", "com\u00e9die musicale (sc\u00e8ne)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne de \"Fantasma\" \u00e0 Expo.02", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nyikus, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9e officielle du canton de Fribourg sur l'arteplage de Morat : Programme artistique. Interviews de visiteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1339DE93-CB3B-43C7-8389-CAC0E476F863", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "La com\u00e9die musicale \"Fantasma\", 7 bivouacs culturels, et un feu d'artifice musical", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs de l'arteplage de Morat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journ\u00e9es cantonales d'Expo.02", "source": "siranau", "title": "Le canton de Fribourg", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-6D0E98BB-0E52-4644-8072-2D4763EF6F16", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["dialecte", "art dramatique", "mode vestimentaire", "photographie"], "excerpt": "Les cr\u00e9ations de mode de Thierry Dafflon. Les patois fribourgeois. L'enqu\u00eate photographique Fribourg 2002. Le Th\u00e9\u00e2tre des Osses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Wagschal, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "styliste", "name": "Dafflon, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Th\u00e9\u00e2tre des Osses", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "chef de service du Dpt. des Affaires culturelles du Canton de Fribourg", "name": "Berger, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E83A685F-1928-42C0-ADE9-52160FE7C755", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 314, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["nuage", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne de \"Fantasma\" \u00e0 Expo.02", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du \"Nuage\" d'Expo.02 \u00e0 Yverdon-les-Bains", "name": "Hildebrandt, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nyikus, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jos\u00e9 Cabanis (1922-2000), des ann\u00e9es profondes \u00e0 l'Escaladieu (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9991C3FD-4E75-4E7A-B0AB-FBFC9B8977C2", "durationSec": 4940, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cabanis, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives RSR, juin 1978)", "name": "Cabanis, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR (archives RSR, juin 1978)", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne (archives RSR, juin 1978 )", "name": "Joye, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanlouis Cornuz, doyen des d\u00e9put\u00e9s du Grand conseil vaudois (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD41CCD2-47EE-4E68-910D-D937AABC5675", "thematicGeographicals": ["Nuremberg", "Lausanne"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cornuz, Jeanlouis", "Voltaire"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "crime de guerre", "intellectuel", "histoire", "\u00e9crivain", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Sa vie de professeur. L'apr\u00e8s 1946 \u00e0 Nuremberg. Le cercle d'Olten. L'union des gauches. Description de la salle des 22 cantons (Gare de Lausanne) dans laquelle eut lieu notamment un meeting politique avec L\u00e9on Blum. Description d'une explication de cours (Voltaire et Louis XVI). Portrait de son p\u00e8re, professeur. Le sens de la douce folie et l'amour des livres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, enseignant \u00e0 la retraite, doyen des d\u00e9put\u00e9s du Grand Conseil Vaudois", "name": "Cornuz, Jeanlouis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sepp Blatter, pr\u00e9sident de la FIFA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A7D5D33-78DB-4C24-A673-91BCC586BD95", "durationSec": 1136, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA", "Blatter, Sepp"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la FIFA", "name": "Blatter, Sepp", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Apr\u00e8s 3 jours d'ouverture, les organisateurs tirent un bilan g\u00e9n\u00e9ral positif de la manifestation : Interview de Laurent Paoliello, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB2F34B4-74F5-4273-807C-994A682E2BF4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Apr\u00e8s 3 jours d'ouverture, les organisateurs tirent un bilan g\u00e9n\u00e9ral positif de la manifestation : Interview de Laurent Paoliello, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F7B4BFF-2F55-46E8-BE79-95BCC1A89882", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 44, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Philosophie dans le miroir", "source": "siranau", "title": "Ethique et herm\u00e9neutique (1/4) : Paul Ricoeur, les r\u00e8gles de l'herm\u00e9neutique et le conflit des interpr\u00e9tations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89E5BA1C-0607-41E6-A858-BB41D2AC0951", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricoeur, Paul"], "thematicThemes": ["philosophie", "\u00e9thique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Mottu, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Urs Hildebrandt, auteur du \"Nuage\" au-dessus d'Yverdon-les-Bains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31EC60D6-6696-4140-A367-F370E33DB138", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "nuage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du \"Nuage\" d'Expo.02 \u00e0 Yverdon-les-Bains", "name": "Hildebrandt, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nyikus, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Arturo Brachetti, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E8EC3A1-FBDD-4684-BBF3-02BE8E723004", "durationSec": 1078, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brachetti, Arturo"], "thematicThemes": ["pasteur", "enfance", "famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Brachetti, Arturo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9e officielle du canton de Fribourg sur l'arteplage de Morat : Interviews de visiteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EFC8B09-8A70-48F9-8FF8-50AABDF107EE", "thematicGeographicals": ["Morat", "Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs de l'arteplage de Morat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE", "SAXOPHONE", "FANFARE", "CH\u00c2TEAU", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE", "PUITS", "CH\u00c2TEAU", "CHAMP", "VIGNE", "HORLOGE", "CLOCHER"], "id": "asset-170871", "thematicGeographicals": ["JUSSY", "MEINIER"], "durationSec": 1377, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jussy, Meinier : 20020500, musiques folkloriques du r\u00e9pertoire genevois par la chorale Gen\u00e8ve Chante et musiques populaires par la Fanfare des Jeunes de Meinier.", "title": "LA CAMPAGNE GENEVOISE EN MUSIQUE - JUSSY GENEVE - 02.05.18", "visualGeographicals": ["JUSSY", "JUSSY", "MEINIER", "JUSSY", "JUSSY", "MEINIER", "JUSSY", "JUSSY"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "BEST OF - 02.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171358", "durationSec": 1296, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.05.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-163986", "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE SUIS PRETE A TOUT POUR NE - 02.05.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161779", "durationSec": 4287, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cuche et Barbezat \u00e0 Expo.02", "source": "gico", "title": "A LA CEREMONIE D'INAUGURATION - 02.05.18", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-171414", "durationSec": 698, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "PRODUCTIONS JMH", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-171040", "durationSec": 618, "mediaType": "video", "title": "02.05.18", "visualGeographicals": ["ITALIE", "HAMBOURG", "ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170939", "durationSec": 305, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["MAGAZINE", "JOURNALISTE"], "visualPersons": ["CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-170852", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 911, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Neuch\u00e2tel-ville : 20020518, pr\u00e9sentation des coulisses et de l'actualit\u00e9 des \u00e9missions de la TSR, avec notamment CUCHE Benjamin et BARBEZAT Jean-Luc \u00e0 Expo.02, les magazines de t\u00e9l\u00e9vision et la carri\u00e8re du journaliste WAGNER Eric \u00e0 la TSR.", "title": "02.05.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" Fred Bernard en commentateur sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "02.05.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-170989", "durationSec": 818, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167520", "durationSec": 76, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.05.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-170880", "durationSec": 114, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.05.18", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["CANNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-171054", "durationSec": 434, "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "PLUVIEUX", "EXPOSITION NATIONALE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AMNISTIE FISCALE", "\u00c9VASION FISCALE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "SPORT \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["GARZELLI, STEFANO", "GARZELLI, STEFANO", "CORPATAUX, JEAN-PIERRE", "DEISS, JOSEPH", "WENGER, NELLY"], "id": "asset-171058", "durationSec": 1638, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.18", "visualGeographicals": ["PIEMONT", "ITALIE", "NAPLES", "ITALIE", "YVERDON", "FRANCE", "FRANCE", "NICE", "PARIS", "FRANCE", "TESSIN", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE", "SIERRE", "MORAT", "MORAT", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["AIR LIBERT\u00c9", "AIR LIB", "AIR LIBERT\u00c9", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Espo 02", "source": "siranau", "title": "Espo 02 (02/24) : Prom\u00e9th\u00e9e, spectacle d'ouverture", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2588CF72-14FB-41CF-A077-31F1356966C3", "durationSec": 96, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Chaque facette de l'exposition nationale est d\u00e9cortiqu\u00e9e et pr\u00e9sent\u00e9e aux auditeurs. On y parle de mascottes, d'arteplage mais aussi des symboles de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage chez MAP, fabrique de mouvements \u00e0 musique, \u00e0 Yverdon-les-Bains. Interview de Jacques Uster, fabricant de bo\u00eetes \u00e0 musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45F2DCD5-D9D5-4B34-91CE-49C2B95247D0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Map", "Expo.02"], "thematicThemes": ["bo\u00eete \u00e0 musique", "exposition nationale", "hymne national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fabricant des bo\u00eetes \u00e0 musique d'Expo.02", "name": "Uster, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Ecrire la montagne, une invention humaine (5/5) : Le d\u00e9senchanteur: Chateaubriand au Mont-Blanc (fin ao\u00fbt 1805)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC194B90-2275-4EB8-B6B5-66014C332397", "thematicGeographicals": ["Europe", "Chamonix", "Alpes", "Mont-Blanc"], "durationSec": 1807, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chateaubriand, Fran\u00e7ois Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire", "montagne", "voyage", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Reflets d'un colloque de l'APA (Associations des Patrimoines alpins) organis\u00e9 les 5 et 6 avril 2002 \u00e0 Sierre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Univerist\u00e9 de Fribourg", "name": "Rigoli, Juan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9e officielle du canton de Fribourg sur l'arteplage de Morat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7251AC4-B18D-4C3A-A456-185F48C90522", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Con Fuoco\"", "name": "Aeby, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de la com\u00e9die musicale \"Fantasma\"", "name": "Guelpa, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la journ\u00e9e du canton de Fribourg d'Expo.02", "name": "Berger, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Jendly, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : (se prend une fl\u00e8che)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9B4D84E-F65B-4F04-B74A-05C657715891", "durationSec": 24, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Programme de la journ\u00e9e et affaire du drapeau suisse, absent. Interview de Laurent Paoliello, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CDB5E36-62C9-46F5-9F12-70F2C582E7FB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "drapeau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Pol\u00e9mique sur le manque de drapeaux suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB14B94C-51E8-4D75-9CB6-6DEDA9A9BBD6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 530, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["drapeau", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Communication d'Expo.02", "name": "Burgener, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du Matin", "name": "Rothenb\u00fchler, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'option nucl\u00e9aire d'Isra\u00ebl. De l'ind\u00e9pendance territoriale \u00e0 l'autonomie strat\u00e9gique, le dossier cach\u00e9 d'un \u00e9tat en crise (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-057746FC-F6AF-4494-AC47-13750F4755AC", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1711, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "arme nucl\u00e9aire", "terrorisme", "islam", "politique de d\u00e9fense"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Promenades d'\u00e9coute. De Michel Chion (5/5) : Le son est en nous", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-13B29C2D-F0FD-4575-BDAD-7DBF493B6A53", "durationSec": 1496, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, essayiste, critique", "name": "Chion, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit de Joseph Kessel (5/5) : La croix", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-95F2F19C-B646-44D0-8380-E5F008462A2B", "durationSec": 1738, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kessel, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D09BBA6-ED62-4106-B586-4C5B6C621304", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Map"], "thematicThemes": ["hymne national", "bo\u00eete \u00e0 musique", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "fabricant des bo\u00eetes \u00e0 musique d'Expo.02", "name": "Uster, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170368", "durationSec": 102, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Paul et Virginie", "source": "gico", "title": "LE BILLET - 02.05.17", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-229944", "durationSec": 1564, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "YAKA PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.05.17", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-171155", "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - SEMAINE DU 13 AU 02.05.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170945", "durationSec": 446, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "SCULPTEUR", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION NATIONALE", "SCULPTURE", "SCULPTURE", "SCULPTEUR", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SCULPTURE", "SCULPTEUR", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SCULPTURE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SCULPTURE", "SCULPTEUR", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "EXPOSITION NATIONALE", "SCULPTURE", "SCULPTEUR", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "ART CIN\u00c9TIQUE", "EXPOSITION NATIONALE", "SCULPTURE", "SCULPTEUR", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "id": "asset-162452", "thematicGeographicals": ["PAZ, LA", "LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON", "QUEBEC", "BOLIVIE"], "durationSec": 2783, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Lac de Neuch\u00e2tel : 20020517, DECOTTE Alex re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse ses invit\u00e9s MOROSOLI Jo\u00eblle, sculpteur, et son compagnon MOROSOLI Rolf, concepteur, vivant tous deux au Qu\u00e9bec, SECRETAN Francine, sculpteur en Bolivie, et LIECHTI Pierre, pr\u00e9sident ArtCanal, pour parler de MOROSOLI Jo\u00eblle et SECRETAN Francine, 2 artistes suisses vivant \u00e0 l'\u00e9tranger et exposant sculptures dans le cadre de l'exposition nationale Expo.02\n* Yverdon : 20020502, l'association ArtCanal a demand\u00e9 \u00e0 divers artistes de cr\u00e9er des oeuvres qui sont expos\u00e9es sur les berges du canal de la Thielle dans le cadre de l'exposition nationale Expo.02\n* BOLIVIE, La Paz : 20020000, portrait de SECRETAN Francine, sculpteur suisse vivant en Bolivie depuis 1974\n* Qu\u00e9bec : Ville Saint-Laurent, itw MOROSOLI Jo\u00eblle, sculpteur suisse vivant au Qu\u00e9bec, r\u00e9alis\u00e9e par la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision canadienne C\u00e2ble-TV.", "title": "LES ROBINSONS DU VENDREDI : DEUX ARTISTES AU BORD DU CANAL - 02.05.17 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON", "BOLIVIE", "QUEBEC", "PAZ, LA", "BOLIVIE", "PAZ, LA", "LAC DE NEUCHATEL", "HAUTERIVE", "YVERDON"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.04.22 A 02.05.17", "id": "asset-171774", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LE RISOTTO / ANTIQUITES / SOUPE DE POISSONS - 02.05.17", "id": "asset-162098", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ESTEBE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORCHET, Carmen", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'AI UNE VOIX PARTICULIERE - 02.05.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-171098", "durationSec": 3631, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - 02.05.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163074", "durationSec": 380, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.05.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170936", "durationSec": 167, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEMAINE DU 13 AU 02.05.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170944", "durationSec": 102, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "M21", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-171039", "durationSec": 510, "mediaType": "video", "title": "02.05.17", "visualGeographicals": ["ZURICH", "BALE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "RENSEIGNEMENT T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "FANFARE", "CONCERT", "VOIE DE CONTOURNEMENT"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-170988", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.05.17", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SION", "BIENNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.05.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171397", "durationSec": 1247, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : AVOIR L'ESTOMAC DANS LES TALONS - 02.05.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170935", "durationSec": 313, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CALAME, Emilienne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "STATION-SERVICE", "TECHNO (MUSIQUE)", "SALLE DE CONCERT", "EXPOSITION NATIONALE", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "RENSEIGNEMENT T\u00c9L\u00c9PHONIQUE"], "id": "asset-171051", "durationSec": 1161, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.05.17", "visualGeographicals": ["COURRENDLIN", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["COOP", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE DE RECRUES", "HASCHICH", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EXPOSITION NATIONALE", "GARE FERROVIAIRE", "PUBLICIT\u00c9", "EXPOSITION NATIONALE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "ACCORD INTERNATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "AVORTEMENT", "ALPINISME"], "visualPersons": ["TROILLET, JEAN"], "id": "asset-171052", "durationSec": 1698, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "PARIS", "BERLIN", "ZURICH-VILLE", "NEPAL", "EVEREST (MONT)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 02.05.17", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE SERVICES"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-171053", "durationSec": 2023, "publicationDate": "2002-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Promenades d'\u00e9coute. De Michel Chion (4/5) : L'Education sonore et sentimentale", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B80FF8F0-32A1-498F-8578-803D42D98D2C", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2002-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, essayiste, critique", "name": "Chion, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. L'avenir des d\u00e9cors : Interview de Martin Heller, directeur artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-849D1ADD-68D8-458C-9F10-A3292B415B28", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2002-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique", "name": "Heller, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Banquet sur la place du port de Neuch\u00e2tel, \u00e0 l'occasion du 7e Festival europ\u00e9en des jeunes musiciens : Interview de M. Castelli, responsable de l'Ecole des Arts et M\u00e9tiers de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB3767DB-8BDE-4757-8531-0831714117A6", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2002-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["banquet", "exposition nationale"], "excerpt": "180 apprentis cuisiniers, boulangers, sommeliers vont participer \u00e0 ce banquet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Ecole des Arts et M\u00e9tiers de Neuch\u00e2tel", "name": "Castelli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002 : Commentaire de Georges Pop, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F52A02E0-0353-4558-A8F6-04119196BFF3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2002-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}]}}