{"response": {"numFound": 10311, "start": 4300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Mondial sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains. Interview de Jacky Signorello, responsable du bar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCAA2A43-B8D8-4706-B010-BA6F70CB5EE6", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "restaurant", "exposition nationale"], "excerpt": "Le Mondial, restaurant au d\u00e9cor farfelu, rempli d'objets originaux du monde entier, offre aussi et surtout des concerts avec des groupes ethno des 4 coins de la plan\u00e8te. 13 r\u00e9gions du monde partageront leur musique et leur culture, et chaque fois des plats traditionnels du pays accompagneront les musiciens", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du bar du Mondial sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Signorello, Jacky", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Seveso, o\u00f9 s'est d\u00e9roul\u00e9 le 10 juillet 1976 une catastrophe chimique impliquant ICMESA, entreprise suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB29CBD3-1D9F-4AFB-8995-BF4689D27474", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Seveso"], "durationSec": 606, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hoffmann-La Roche", "Icmesa", "Givaudan"], "thematicThemes": ["dioxine", "usine", "pollution atmosph\u00e9rique", "industrie pharmaceutique", "catastrophe industrielle", "jardin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur du Centre sportif de Seveso", "name": "Marcello", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin de la catastrophe de Seveso", "name": "Colombo, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. 1er ao\u00fbt. Les fus\u00e9es et p\u00e9tards seront interdits sur les arteplages : Interview d'Alain Spitznagel, chef du Centre de secours de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB9B4118-F590-4579-A49F-CAE90E795829", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "f\u00eate nationale", "pyrotechnie"], "excerpt": "Les services de s\u00e9curit\u00e9 prennent des mesures de vigilance exceptionnelles en raison du danger d'incendie qui menace les pavillons d'Expo.02", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "major, chef du Centre de secours de Neuch\u00e2tel", "name": "Spitznagel, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan financier \u00e0 mi-parcours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95F87F0F-0E18-4697-8B35-2349C5384D3A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 368, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "exposition nationale"], "excerpt": "Entre parkings et kiosques ferm\u00e9s, personnel non remplac\u00e9, journal redimentionn\u00e9, les efforts d'\u00e9conomies sont bien r\u00e9els", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'exploitation d'Expo.02", "name": "Hohl, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "commandant de la gendarmerie vaudoise", "name": "Bergonzoli, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole des CFF", "name": "Scherz, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Monaco, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'arteplage de Bienne", "name": "Weber, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef de projet radio-guidage SSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Cristina Branco, chanteuse portugaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C4A28B9-7F2A-4BBE-B826-52B4F7E06B45", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Branco, Cristina"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse portugaise", "name": "Branco, Cristina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Concert classique avec Emmanuel Pahud, fl\u00fbtiste, sur l'arteplage de Morat et programme de jazz funk sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel. Interview d'Ingrid Walther, responsable de la Communication Events", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61CEAA41-C6AF-48D7-B3BA-EDC91759985C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Morat"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "jazz", "funk", "concert classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Communication Events d'Expo.02", "name": "Walther, Ingrid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "L'Ev\u00eaque d'Agra. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B3F4394A-F2BE-4E4C-8894-D2436FEA03BF", "durationSec": 2389, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Mondial sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains. Interview de Jacky Signorello, responsable du bar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B2FE203-B98A-4FA7-9870-41DD7134FCE6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "restaurant", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Le Mondial, restaurant au d\u00e9cor farfelu, rempli d'objets originaux du monde entier, offre aussi et surtout des concerts avec des groupes ethno des 4 coins de la plan\u00e8te. 13 r\u00e9gions du monde partageront leur musique et leur culture, et chaque fois des plats traditionnels du pays accompagneront les musiciens", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du bar du Mondial sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Signorello, Jacky", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Yvan Dalain, romancier, photographe, r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5F8BFA1D-30D3-492B-B895-000E6B591780", "durationSec": 2065, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dalain, Yvan"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "romancier", "name": "Dalain, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Concert classique avec Emmanuel Pahud, fl\u00fbtiste, sur l'arteplage de Morat et programme de jazz funk sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel. Interview d'Ingrid Walther, responsable de la Communication Events", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98C50A8A-75D7-40AF-9046-7E8632845D82", "thematicGeographicals": ["Morat", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["funk", "exposition nationale", "jazz", "concert classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Communication Events d'Expo.02", "name": "Walther, Ingrid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "COMMERCE", "\u00c9T\u00c9", "H\u00d4TELLERIE", "TOURISME", "MARCH\u00c9 DES CAPITAUX", "BOURSE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "INVESTISSEMENT", "MARCH\u00c9 DES CAPITAUX", "BOURSE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "INVESTISSEMENT", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "C\u00c2BLERIE", "OPHTALMOLOGIE", "C\u00c9CIT\u00c9", "OEIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "AVEUGLE", "OPHTALMOLOGIE", "C\u00c9CIT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "OEIL", "CELLULE SOUCHE", "OEUF (EMBRYOLOGIE)", "EMBRYON", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "AVEUGLE", "RECORD DU MONDE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "FROID", "CR\u00c8ME GLAC\u00c9E", "MAGASINIER", "\u00c9T\u00c9", "INDUSTRIE DU FROID"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-169551", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.07.29", "visualGeographicals": ["FRANCE", "NENDAZ", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "YVONAND", "USA", "LAUSANNE", "BERLIN", "BERNE"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "TERRE DES HOMMES", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.29 AU 02.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163950", "durationSec": 140, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'h\u00f4pital des animaux", "source": "gico", "title": "UNE LIONNE EN DETRESSE - 02.07.29", "genres": ["Science"], "id": "asset-171290", "durationSec": 1598, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20020729, captivante plong\u00e9e dans le Tierspital de Zurich o\u00f9 chaque animal est soign\u00e9 par les meilleurs v\u00e9t\u00e9rinaires d'Europe. Dans cet \u00e9pisode, la lionne Kenia sera op\u00e9r\u00e9e en premier. Dans une autre salle de l'h\u00f4pital universitaire de Zurich, on op\u00e8re la vache Frieda qui pourrait \u00eatre atteinte de l'ESB. Une autre vache vraisemblablement atteinte arrive \u00e9galement.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portraits passion", "source": "gico", "title": "L'HOMME QUI COLLECTIONNAIT LES TOMBES - 02.07.29", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-163404", "durationSec": 1753, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RENQUIN, MICHEL", "REY, ALEXANDRE", "RYF, CLAUDE", "CHALLANDES, BERNARD", "DUFAUX, LAURENT", "VIRENQUE, RICHARD"], "id": "asset-170155", "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "title": "02.07.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "DELEMONT", "LIGNIERES", "OVRONNAZ", "FRANCE"], "visualCorporations": ["SR DEL\u00c9MONT", "FC WIL 1900", "SR DEL\u00c9MONT", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "CH\u00c2TEAU", "MARIAGE", "GRAVURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "FELBER, RENE"], "id": "asset-169556", "thematicGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "durationSec": 3297, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Neuch\u00e2tel, Neuch\u00e2tel : 20020729, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse son invit\u00e9 de la semaine l'ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral FELBER Ren\u00e9, pour parler de sa vie depuis son d\u00e9part du conseil f\u00e9d\u00e9ral, et du ch\u00e2teau de Vaumarcus.", "title": "RENE FELBER, LA VIE APRES LA COUPOLE ET LE CHATEAU DE VAUMARCUS - 02.07.29 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "SION", "BERNE-VILLE", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "VAUMARCUS", "VAUMARCUS", "VAUMARCUS", "VAUMARCUS", "VAUMARCUS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.07.15 A 02.08.09", "id": "asset-171803", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "SANTIAGO CALATRAVA", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-173753", "durationSec": 3734, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED1361A1-ACC6-4BB8-95F2-9107098AFE57", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 282, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["restaurant", "musique ethnique et folklorique", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Communication Events d'Expo.02", "name": "Walther, Ingrid", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du bar du Mondial sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Signorello, Jacky", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B262BBE-9FF8-403B-822B-0163CC7C96B9", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 282, "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "musique ethnique et folklorique", "restaurant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Communication Events d'Expo.02", "name": "Walther, Ingrid", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du bar du Mondial sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Signorello, Jacky", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "BRUIT", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-169552", "thematicGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 796, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville, Lac de Neuch\u00e2tel : bateau SSR, 20020729, CHYTIL Tania re\u00e7oit le directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Passage BOUVIER Robert pour parler de sa participation aux spectacles en marge de l'exposition nationale Expo.02 et du succes de la vie nocturne sur l'arteplage\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20020729, le soir et la nuit, l'arteplage de Neuch\u00e2tel attire beaucoup de monde en marge des visites des expositions d'Expo.02. Spectacles, bars, restaurants et concerts ne d\u00e9semplissent pas, les Neuch\u00e2telois ayant pris go\u00fbt \u00e0 se rendre sur l'arteplage tous les soirs, au point que la ville se retrouve quelque peu d\u00e9sert\u00e9e\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20020729, les diverses attractions nocturnes sur l'arteplage d'Expo.02 rencontrent un formidable succ\u00e8s aupr\u00e8s des Neuch\u00e2telois et attirent beaucoup de monde tous les soirs. Mais les riverains de l'exposition nationale sont \u00e9puis\u00e9s car incommod\u00e9s par le bruit provoqu\u00e9 par la musique et les noctambules. On tente cependant de maintenir le dialogue par tous les moyens entre l'organisation d'Expo.02 et ces voisins.", "title": "TEMOIN - 02.07.29", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "backgrounds": ["Ambiance : fr\u00e9quentation de l'arteplage de Neuch\u00e2tel de nuit avec public dans les bars et aux spectacles", "R\u00e9percussions : riverains de l'arteplage de Neuch\u00e2tel incommod\u00e9s par le bruit et les nuisances provoqu\u00e9es par la forte fr\u00e9quenation de l'arteplage la nuit et le haut volume des concerts"], "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MASPOLI, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POP", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FEU D'ARTIFICE", "ROCK", "POP", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FEU D'ARTIFICE", "ROCK", "TOUR DE FRANCE \u00c0 LA VOILE", "VOILIER", "TOUR DE FRANCE \u00c0 LA VOILE", "VOILIER", "ART DRAMATIQUE", "\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "MARCH\u00c9 DES CAPITAUX", "PARTI POLITIQUE", "BOURSE", "\u00c9TAT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "MARCH\u00c9 DES CAPITAUX", "PARTI POLITIQUE", "BOURSE", "\u00c9TAT"], "visualPersons": ["EVORA, CESARIA", "EVORA, CESARIA", "SCHOMMER, GUIDO", "BRUNNER, CHRISTIANE"], "id": "asset-169550", "durationSec": 543, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.07.29", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON", "NICE", "NICE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["INDOCHINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 02. Les cantons h\u00f4tes n'ont pas \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 s'installer sur les arteplages pour se pr\u00e9senter aux visiteurs : Le pavillon du canton de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E76886BA-E476-4AAC-A640-32D8CAC9435E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 226, "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["mesure du temps", "exposition nationale", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personne d'accueil au pavillon du canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Stevens, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs au pavillon de Neuch\u00e2tel \u00e0 Expo.02", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de l'accueil au pavillon du canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Streiff, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Damien Saez, chanteur,  \u00e0 l'occasion de son passage au Pal\u00e9o Festival de Nyon. Au sujet de Noir D\u00e9sir et Pleymo, autres artistes fran\u00e7ais de la soir\u00e9e, de sa vision de la Suisse, de sa musique, de la tourn\u00e9e actuelle, de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9ED7ABC-C0E3-4F04-8BF3-B36B00EE4252", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1054, "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saez, Damien"], "thematicThemes": ["chanson", "rock"], "excerpt": "Parle des probl\u00e8mes rencontr\u00e9s \u00e0 la douane suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Saez, Damien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Bartholom\u00e9, chanteur de Sharko, \u00e0 l'occasion de leur passage au Pal\u00e9o Festival de Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-581BBF0F-87FF-4CE9-8063-173833275619", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1004, "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sharko"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de Sharko", "name": "Bartholom\u00e9, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Yann Tiersen, musicien, \u00e0 l'occasion de son passage au Pal\u00e9o Festival de Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-471BED9E-DF86-462A-843C-C5D60A8E1874", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1039, "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tiersen, Yann"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Tiersen, Yann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile passionn\u00e9ment", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan de la semaine sur l'Ile de la Radio Suisse Romande avec Charles Ridor\u00e9, Verena M\u00fchlberger, Sergio Savoia, et Catherine Tschanen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31CC163E-F60A-49B3-AA3F-B0287A8F105C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lac de Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 1065, "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savoia, Sergio", "Ridor\u00e9, Charles", "Expo.02", "RSR", "SRG SSR id\u00e9e suisse", "M\u00fchlberger, Verena", "Tschanen, Catherine"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "\u00eele"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directrice de la WochenZeitung", "name": "M\u00fchlberger, Verena", "type": "Participant"}, {"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire, fondatrice et membre de la section suisse de V\u00e9t\u00e9rinaire sans Fronti\u00e8res", "name": "Tschanen, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Ha\u00eftien, secr\u00e9taire d'Action de car\u00eame", "name": "Ridor\u00e9, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste tessinois", "name": "Savoia, Sergio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Moderato cantabile", "source": "siranau", "title": "L'infid\u00e9lit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9367A53A-2DE6-49D9-86B9-5B3DF454C8B5", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "adult\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 02. Les cantons h\u00f4tes n'ont pas \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 s'installer sur les arteplages pour se pr\u00e9senter aux visiteurs : Le pavillon du canton de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03DF2319-150D-4840-B523-27ECC531E96C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 226, "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["canton", "exposition nationale", "mesure du temps"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personne d'accueil au pavillon du canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs au pavillon de Neuch\u00e2tel \u00e0 Expo.02", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Stevens, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de l'accueil au pavillon du canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Streiff, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "La qu\u00eate anthropologique, voyage en compagnie de grands repr\u00e9sentants de l'anthopologie fran\u00e7aise (4/4) : Le sens du lien social, avec Maurice Godelier", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-B2FC1102-9CDE-409B-87C4-F6A7CD7AD942", "durationSec": 3376, "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Godelier, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ch\u00e8re Helv\u00e9tie", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE"], "id": "asset-170101", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1448, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20020600, reportage par immersion dans la gare ferroviaire de Lausanne sur les traces de CORAJOUD Pierre, un jeune auteur de guides de voyages insolites de proximit\u00e9.", "title": "LAUSANNE : CHRONIQUE D'UNE GARE - 02.07.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GARE FERROVIAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "LNB (FOOTBALL)", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "LNB (FOOTBALL)", "PLONGEON DE HAUT VOL", "LNA (FOOTBALL)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOYEN AGE", "ESCRIME", "EXPOSITION NATIONALE", "ESCRIME", "EXPOSITION NATIONALE", "HANDICAP PHYSIQUE", "ESCRIME", "TIR (COMP\u00c9TITION)", "TIR (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ARMSTRONG, LANCE", "MCEWEN, ROBBIE", "JALABERT, LAURENT", "ARMSTRONG, LANCE", "MCEWEN, ROBBIE", "ARMSTRONG, LANCE", "FUCHS, MARKUS", "RAIKKONEN, KIMI", "MONTOYA, JUAN PABLO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "RIVALDO"], "id": "asset-163263", "durationSec": 3324, "mediaType": "video", "title": "02.07.28", "visualGeographicals": ["LUXEMBOURG", "SARRE", "FRANCE", "PARIS", "SEINE-ET-MARNE", "PARIS", "YVERDON", "ASCONA", "BADE-WURTEMBERG", "YVERDON", "TESSIN", "DELEMONT", "PRANGINS", "PRANGINS", "BARCELONE", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON"], "visualCorporations": ["FC SION", "YVERDON-SPORT", "FC SION", "YVERDON-SPORT", "FC WIL 1900", "SR DEL\u00c9MONT", "FC BARCELONE", "FC BARCELONE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 l'arteplage d'Yverdon de l'exposition nationale Expo.02"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["GESTION FINANCI\u00c8RE", "EXPOSITION NATIONALE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "EXPOSITION NATIONALE", "SPOT PUBLICITAIRE"], "id": "asset-171364", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 2160, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20020728, itw du directeur de la CIA COMTE Claude-Victor sur la perte de dizaines de millions de francs subie par la caisse de pension de la fonction publique genevoise suite \u00e0 la chute des valeurs boursi\u00e8res\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20020728, la vente des billets \u00e0 plein tarif de l'exposition nationale Expo.02 reste en-dessous des objectifs budg\u00e9taires, et ce malgr\u00e9 une fr\u00e9quentation record due au beau temps.", "title": "L'EXPO N'A PAS LE TICKET // TU SERAS MATADOR, MON FILS - 02.07.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["CIA (CAISSE DE PENSION)"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "backgrounds": ["Ambiance : Suisse, visiteurs \u00e0 la caisse et sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "ENTRETIEN (SERVICE)", "PANNE", "AVION CIVIL", "ENTRETIEN (SERVICE)", "CLERG\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "C\u00c9LIBAT", "CATHOLICISME ROMAIN", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "SPORT M\u00c9CANIQUE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MCEWEN, ROBBIE", "JALABERT, LAURENT", "ARMSTRONG, LANCE", "ARMSTRONG, LANCE", "MCEWEN, ROBBIE", "JALABERT, LAURENT", "ARMSTRONG, LANCE", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-169549", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.07.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE-VILLE", "ALPES-DE-HAUTE-PROVENCE", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "BADE-WURTEMBERG", "TOURTEMAGNE"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CENTRE COMMERCIAL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CENTRE COMMERCIAL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CENTRE COMMERCIAL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CENTRE COMMERCIAL", "ZONE INDUSTRIELLE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CENTRE COMMERCIAL", "CONCERT", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN", "EVORA, CESARIA"], "id": "asset-169548", "durationSec": 497, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.07.28", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "CAROUGE", "VERNIER", "ZURICH", "DIETIKON", "CAROUGE", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gilles Petitpierre, professeur de droit (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E871A078-67A3-4B14-AD59-3518AD5B5369", "durationSec": 5777, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petitpierre, Gilles"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "Entretien avec Fran\u00e7ois-Xavier Hauville, professeur de droit, ancien conseiller aux \u00e9tats : son parcours, ses go\u00fbts musicaux, la place de la musique dans sa vie. Emission illustr\u00e9e de nombreuses pages musicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit, ancien conseiller aux \u00e9tats", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gonzales, musicien, lors de son passage au Pal\u00e9o Festival de Nyon 2002. A propos de son dernier album \"Presidential Suite\", de son actualit\u00e9, du milieu \"underground\", ses influences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B195DF1F-D6DD-4E7C-B3B1-6E35542CB0F0", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 1244, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patti, Guesch", "Gonzales"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "A propos de sa collaboration avec Guesch Patti dont le titre \"Dans tes yeux\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Gonzales", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "La vie de camping. Reportage au camping de l'Allondon aupr\u00e8s d'une famille de vacanciers", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-53AF19C5-2AEF-4E4D-9CE3-16803CA692C2", "thematicGeographicals": ["Dardagny"], "durationSec": 819, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances", "camping", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille de vacanciers", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gilles Petitpierre, professeur de droit (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAB1EB04-670E-45F8-9BAA-1BD7B3CF1C29", "durationSec": 4806, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petitpierre, Gilles"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "Entretien avec Fran\u00e7ois-Xavier Hauville, professeur de droit, ancien conseiller aux \u00e9tats : son parcours, ses go\u00fbts musicaux, la place de la musique dans sa vie. Emission illustr\u00e9e de nombreuses pages musicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit, ancien conseiller aux \u00e9tats", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. La Police cantonale vaudoise a fait appel \u00e0 des renforts pour \u00e9viter les engorgements routiers aux alentours de l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D065C622-F1B9-4EC2-A037-9BA86CECCA2A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["circulation routi\u00e8re", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldat", "name": "Marquis, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "caporal", "name": "Th\u00e9taz, Robin", "type": "Participant"}, {"role": "sergent major zurichois", "name": "Hett, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Juba, membre du groupe du Zimbabwe Cool Crooners, \u00e0 l'occasion de leur passage au Pal\u00e9o Festival de Nyon en 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B09F1FAB-4537-449F-8396-A86250945111", "thematicGeographicals": ["Zimbabwe"], "durationSec": 1947, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cool Crooners"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Coll Crooners", "name": "Juba, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Le livre des rencontres. Histoires de rencontres amoureuses", "genres": ["INT"], "id": "sound-D62607BD-9073-46DD-A834-C4C1FD771A82", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur du \"Livre des rencontres\" ((Ed. Robert Laffont)", "name": "Field, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteure du \"Livre des rencontres\" (Ed. Robert Laffont)", "name": "Cl\u00e9au, Julie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo. 2002. Manifestations et appel \u00e0 la Police cantonale vaudoise pour \u00e9viter les engorgements routiers, sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4B3E8CB-9809-43BE-B6AD-77A5ABE73548", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["circulation routi\u00e8re", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldat", "name": "Marquis, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "caporal", "name": "Th\u00e9taz, Robin", "type": "Participant"}, {"role": "sergent-major zurichois", "name": "Hett, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview  des membres de l'Orchestra Baobab, groupe s\u00e9n\u00e9galais, \u00e0 l'occasion de leur passage au Pal\u00e9o Festival 2002 \u00e0 Nyon. Evocation de leurs d\u00e9buts \u00e0 Dakar, de leur carri\u00e8re, de leur dernier disque \"Specialist in all styles\" auquel ont particip\u00e9 Youssou N'Dour et Ibrahim Ferrer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD714366-DF44-42A6-B989-52E71BEE4A08", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 1982, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N'Dour, Youssou", "Ferrer, Ibrahim", "Orchestra Baobab"], "thematicThemes": ["afro-cubain", "musica latina", "salsa", "afro"], "excerpt": "Groupe qui a d\u00e9but\u00e9 en 1970. Origine de la musique afro-cubaine, de la salsa et autres mouvements", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Orchestra Baobab", "name": "Attiso, Barth\u00e9l\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Orchestra Baobab", "name": "Gomis, Rudy", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Orchestra Baobab", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Sergio Savoia, journaliste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8AD39AF5-3CA1-4A82-BC4E-CEDA0FF6D648", "durationSec": 1738, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savoia, Sergio"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Savoia, Sergio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cuche et Barbezat \u00e0 Expo.02", "source": "gico", "title": "LES MOYENS DE TRANSPORT SUR L'ARTEPLAGE DE BIENNE - 02.07.27", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-162736", "durationSec": 595, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "PRODUCTIONS JMH", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FORMULE 1", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL"], "visualPersons": ["JALABERT, LAURENT", "ARMSTRONG, LANCE", "SENDEROS, PHILIPPE", "PASCOLO, MARCO", "REY, ALEXANDRE", "GROSS, CHRISTIAN", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "BARNETTA, TRANQUILLO", "CHASSOT, FREDERIC", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "HAKKINEN, MIKA", "GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-171336", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "title": "02.07.27", "visualGeographicals": ["SAONE-ET-LOIRE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "FINLANDE", "ASCONA"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC LUCERNE", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Miro, chanteur, \u00e0 l'occasion de son passage au Pal\u00e9o Festival Nyon 2002. A propos de sa prestation sc\u00e9nique, de son prochain album, de ses go\u00fbts musicaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23486593-3E2F-4F6B-8757-885FABDD2472", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1698, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miro"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Miro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jos\u00e9 Giovanni, cin\u00e9aste, \u00e9crivain : En marge de la parution de son ouvrage \"Mes grandes gueules\" (Ed. Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B75CBE5-E003-42DD-A1E8-7B5293367ECE", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giovanni, Jos\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Giovanni, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00ebl-Yves Le Bigot, expert en marketing, sp\u00e9cialiste du march\u00e9 des jeunes de 0 \u00e0 25 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86D6B8AA-919F-4B54-B088-BB4F74B270BF", "durationSec": 1165, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Bigot, Jo\u00ebl-Yves"], "thematicThemes": ["adolescent", "consommation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert en marketing, sp\u00e9cialiste du march\u00e9 des jeunes de 0 \u00e0 25 ans", "name": "Le Bigot, Jo\u00ebl-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Kagamino (Japon), sur les traces de Johann Heinrich Pestalozzi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-790BCE1F-8415-42CD-8F41-8201E48C9B91", "thematicGeographicals": ["Kagamino", "Suisse"], "durationSec": 580, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pestalozzi, Johann Heinrich"], "thematicThemes": ["p\u00e9dagogie", "enseignant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse romand parlant japonais", "name": "Vez, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "enfants dans une \u00e9cole de Kagamino", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Kagamino", "name": "Gami Ko Ichi, Ike", "type": "Participant"}, {"role": "institutrice dans une \u00e9cole de Kagamino", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.07.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-162454", "durationSec": 118, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.07.27", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-170858", "durationSec": 1650, "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PILOTE DE LIGNE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TRAIN DE VOYAGEURS", "MAISON INDIVIDUELLE", "BOIS DE CONSTRUCTION", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PISCINE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "CHANTEUR", "FEMME", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["DAGON, ETIENNE"], "id": "asset-169547", "durationSec": 1671, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.07.27", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "ROMONT", "ZURICH-VILLE", "VAUD", "NEUCHATEL", "OVRONNAZ", "LEYSIN", "NYON"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "SOUL MUSIC", "FUNK", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ", "WEBER, VERA", "BROWN, JAMES"], "id": "asset-169546", "durationSec": 470, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.07.27", "visualGeographicals": ["CLARENS", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Chantier naval, projet de la Conf\u00e9d\u00e9ration, sur l'arteplage de Morat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A950E29-8096-46DE-B579-3399AE95762B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["chantier naval", "arm\u00e9e", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs du Chantier naval sur l'arteplage de Morat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "objecteur de conscience, pr\u00e9sentateur du Chantier naval sur l'arteplage de Morat", "name": "Neuhaus, Lukas", "type": "Participant"}, {"role": "architecte-conceptrice du Chantier naval sur l'arteplage de Morat", "name": "B\u00e9trix, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3269C80C-FA76-47B7-9C8D-4638E7174A78", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["chantier naval", "exposition nationale", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte-conceptrice du Chantier naval sur l'arteplage de Morat", "name": "B\u00e9trix, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "objecteur de conscience, pr\u00e9sentateur du Chantier naval sur l'arteplage de Morat", "name": "Neuhaus, Lukas", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la Communication Events d'Expo.02", "name": "Walther, Ingrid", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs du Chantier naval sur l'arteplage de Morat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Radhia Nasraoui, avocate tunisienne : Au 2e mois de sa gr\u00e8ve de la faim pour protester contre la d\u00e9tention de son mari, Hamma Hammami, dans les geoles du pr\u00e9sident Ben Ali depuis 4 ans \u00e0 cause de son appartenance au Parti communiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53275EB4-6486-4F74-B81D-332CD3AD47DE", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hammami, Hamma"], "thematicThemes": ["parti politique", "avocat", "gr\u00e8ve de la faim", "prisonnier politique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate tunisienne", "name": "Nasraoui, Radhia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Franz Weber, \u00e9cologiste : A l'occasion de ses 75 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71CF7EAE-FCAE-44BB-9A55-30231E6EBDC8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 543, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Franz"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "protection de l'environnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9cologiste", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Highfish, DJ, \u00e0 l'occasion de son passage au Pal\u00e9o Festival de Nyon.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16B94A63-FF75-436A-A106-4964ACE00916", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1700, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Highfish"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "DJ", "name": "Highfish", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Saudan, Dominique", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Sommet oblige : Chasse \u00e0 l'image dans le Haut Val de Bagnes", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-3ABFDECF-0D1E-4AA8-A2B0-BFF4D9190E12", "thematicGeographicals": ["Val de Bagnes"], "durationSec": 1714, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["montagne", "tourisme"], "excerpt": "Microcosme valaisan, le Val de Bagnes doit son int\u00e9grit\u00e9 \u00e0 l'instauration d'un subtil dosage entre promotion, d\u00e9veloppement et conservation. Evocation in situ des diff\u00e9rents aspects de cette alchimie du paysage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Perraudin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Chantier naval, projet de la Conf\u00e9d\u00e9ration, sur l'arteplage de Morat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BD04400-643A-4E2B-861B-A211FD83FBF2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "arm\u00e9e", "chantier naval"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs du Chantier naval sur l'arteplage de Morat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "objecteur de conscience, pr\u00e9sentateur du Chantier naval sur l'arteplage de Morat", "name": "Neuhauss, Lukas", "type": "Participant"}, {"role": "architecte, conceptrice du Chantier naval sur l'arteplage de Morat", "name": "B\u00e9trix, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Sortie de presse de \"ImagiNation\", le livre officiel (\u00e9d. Payot) : Interview de St\u00e9phanie B\u00e9dat, responsable des publications", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73225360-2B38-4A70-B23F-A22452B092C8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des publications \u00e0 Expo.02", "name": "B\u00e9dat, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Danses folkloriques suisses sur l'arteplage de Bienne. Interview d'Ingrid Walther, responsable de la Communication Events", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD3BD622-A24D-472E-A27B-5CBBD4449E39", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "danse folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Communication Events d'Expo.02", "name": "Walther, Ingrid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4085E1A6-6AC1-4884-B2D5-A2D01B5DB132", "thematicGeographicals": ["Morat", "Suisse"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "arm\u00e9e", "chantier naval"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs du Chantier naval sur l'arteplage de Morat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "objecteur de conscience, pr\u00e9sentateur du Chantier naval sur l'arteplage de Morat", "name": "Neuhauss, Lukas", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la communication Events d'Expo.02", "name": "Walther, Ingrid", "type": "Participant"}, {"role": "architecte, conceptrice du Chantier naval sur l'arteplage de Morat", "name": "B\u00e9trix, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grand S\u00e9ki", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Corbin fait du camping sauvage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-260C39C0-972E-4816-9624-0466E44361B2", "durationSec": 208, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pascal Vincent (Les Robins des bois) propose une chronique estivale qui joue avec le t\u00e9l\u00e9phone et ses multiples possibilit\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les danses folkloriques sur l'arteplage de Bienne. Interview d'Ingrid Walther, responsable de la communication Events", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14394A56-8E73-49A6-A2D1-B11DA11B6A0D", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "danse folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la communication Events d'Expo.02", "name": "Walther, Ingrid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Miss Kittin, chanteuse et de The Hacker, musicien, \u00e0 l'occasion de leur passage au Pal\u00e9o Festival 2002 \u00e0 Nyon. Parle des conditions d'enregistrement du dernier album, de leurs projets futurs, de la collaboration de Miss Kittin avec Laurent Garnier pour un projet radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-945E349C-29DD-44FE-8D97-0E22D3636A3D", "durationSec": 1342, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miss Kittin", "The Hacker"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "techno (musique)"], "excerpt": "Evocation de la vague de nostalgie des ann\u00e9es 80 et les artistes avec qui ils voudraient bien travailler: Prince et Depeche Mode", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Miss Kittin", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, producteur", "name": "The Hacker", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "L'Assassin habite au 264. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-15BA2C5A-9877-4793-ABBD-60B891F73056", "durationSec": 1381, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Markus Acher, chanteur du groupe Notwist, lors de leur passage au Pal\u00e9o Festival Nyon 2002. Au sujet des festivals, du dernier album \"Neon golden\", du processus de cr\u00e9ation au sein du groupe et de sa collaboration avec Lali Puna", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A1712BA-8620-4971-8C66-CC3ABC748C28", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1025, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Notwist", "Lali Puna"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe Notwist", "name": "Acher, Markus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atomes crochus", "source": "siranau", "title": "Balade sur le glacier des Bossons dans le massif du Mont-Blanc : El\u00e9ments de glaciologie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2618E955-D6AA-4EB3-98B4-D29F02654D47", "thematicGeographicals": ["France", "Bossons (glacier des)"], "durationSec": 1190, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glacier (g\u00e9ographie)", "glaciologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "glaciologue", "name": "Moreau, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Sortie de presse de \"ImagiNation\", le livre officiel (\u00e9d. Payot) : Interview de Nelly Wenger, directrice g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1790195-C5A2-47AF-B55E-E4C206A7C7A5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 46, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Marseille, la Cit\u00e9 radieuse de Le Corbusier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8372499-9C13-465D-86C4-9386A50BD2D2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Marseille"], "durationSec": 548, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["architecte", "b\u00e2timent locatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Cit\u00e9 radieuse de Le Corbusier \u00e0 Marseille", "name": "Billon, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Syndicat des habitants de la Cit\u00e9 radieuse \u00e0 Marseille", "name": "Moreau, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "AMOUR", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-170238", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 798, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : 20020726, CERUTTI Michel re\u00e7oit le responsable artistique de l'arteplage d'Yverdon dans le cadre de l'exposition nationale Expo.02 pour parler de la conception des expositions consacr\u00e9es \u00e0 l'amour et aux relations humaines\n* Yverdon : 20020726, dans le cadre de l'exposition nationale Expo.02, visite des expositions de l'arteplage d'Yverdon consacr\u00e9es \u00e0 l'amour et aux relations humaines telles que \"Premier regard\" ou \"Oui!\"\n* Yverdon : 20020726, micro-trottoir aupr\u00e8s des jeunes employ\u00e9s de l'exposition nationale Expo.02 sur l'arteplage d'Yverdon, qui propose diverses expositions consacr\u00e9es \u00e0 l'amour et aux relations humaines. Ils t\u00e9moignent de l'influence de th\u00e8mes de la sorte sur l'atmosph\u00e8re qui r\u00e8gne entre coll\u00e8gues sur les pavillons et sur les aventures amoureuses que cela peut susciter.", "title": "TEMOIN - 02.07.26", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON", "YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "backgrounds": ["Expositions : bon r\u00e9sum\u00e9 des expositions de l'arteplage d'Yverdon et de leur atmosph\u00e8re, particuli\u00e8rement des pavillons destin\u00e9s aux relations et \u00e0 l'amour", "Ambiance : bon r\u00e9sum\u00e9 des expositions de l'arteplage d'Yverdon et de leur atmosph\u00e8re, particuli\u00e8rement des pavillons destin\u00e9s aux relations et \u00e0 l'amour"], "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Louise Rhodes et Andrew Barlow, membres du groupe Lamb, lors de leur passage au Pal\u00e9o Festival de Nyon. Parle de la vie en tourn\u00e9e, de leur musique, de l'\u00e9volution de leur collaboration qui f\u00fbt parfois houleuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-577AB7CB-712A-4FF5-9141-0022E8E7EDBD", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1540, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamb"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Lamb", "name": "Barlow, Andrew", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Lamb", "name": "Rhodes, Louise", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Saudan, Dominique", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charles, Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.07.15 A 02.08.09", "id": "asset-171801", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUAREGS", "NOMADISME", "D\u00c9SERT", "CHAMEAU", "TOUAREGS", "ARABES", "D\u00c9SERT", "ART RUPESTRE", "D\u00c9SERT", "ARBRE", "CHAMEAU", "TOUAREGS", "NOMADISME", "D\u00c9SERT", "CHAMEAU", "TOUAREGS", "NOMADISME", "PUITS", "DROMADAIRE", "D\u00c9SERT", "TOUAREGS", "D\u00c9SERT", "CHAMEAU", "TOUAREGS", "PAIN", "TOUAREGS", "INSTRUMENT \u00c0 CORDES FROTT\u00c9ES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION"], "id": "asset-163156", "thematicGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON"], "durationSec": 4192, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Lac de Neuch\u00e2tel : 20020726, DECOTTE Alex re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse son invit\u00e9 du jour le photographe BRUGGMANN Maximilien, Suisse ayant effectu\u00e9 plusieurs voyages au Sahara.", "title": "LES ROBINSONS DU VENDREDI : MAXIMILIEN BRUGGMANN, UN SUISSE AU SAHARA - 02.07.26 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON", "YVERDON", "ALGERIE", "ALGERIE", "ALGERIE", "ALGERIE", "ALGERIE", "ALGERIE", "ALGERIE", "VALAIS", "ALGERIE", "YVERDON"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "title": "02.07.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-163876", "durationSec": 370, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.07.26", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-163487", "durationSec": 1669, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.01 AU 02.07.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171013", "durationSec": 128, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.07.15 A 02.08.09", "id": "asset-171802", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "TAUX D'INT\u00c9R\u00caT", "R\u00c9GULATION \u00c9CONOMIQUE", "EXPORTATION", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "CAMION", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "CAMIONNEUR", "JEUNE (\u00c2GE)", "CATHOLICISME", "SENTIMENT", "PAPE", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "D\u00c9PUT\u00c9", "LOISIR", "TOURISME", "\u00c9T\u00c9", "FOR\u00caT", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "ASTROPHYSIQUE", "AST\u00c9RO\u00cfDE", "ASTRONOMIE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TIRAGE AU SORT", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-PIERRE", "JEAN-PAUL II"], "id": "asset-169545", "durationSec": 1599, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.07.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH", "SUISSE", "GOTHARD", "TORONTO", "GENEVE-VILLE", "VERCORIN", "SAUVERNY (GE)", "BOURG-EN-BRESSE", "HAUTE-SAVOIE", "NYON"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTO-STOP", "POP", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ROCK", "POP", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ROCK"], "id": "asset-170241", "durationSec": 487, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.07.26", "visualGeographicals": ["BURGDORF", "NYON", "NYON"], "visualCorporations": ["INDOCHINE", "INDOCHINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Le Libor au plus bas", "imageURL": "http://www.rts.ch/6566408.image", "id": "ece-6566409", "durationSec": 206, "publicationDate": "2002-07-25T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Nouvelle correction de la politique mon\u00e9taire de la BNS: historique!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6566409", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6566409"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Brigitte Fontaine, chanteuse fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9718DF46-E417-47D8-83B8-362E31E4803E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fontaine, Brigitte"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse fran\u00e7aise", "name": "Fontaine, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atomes crochus", "source": "siranau", "title": "Visite de la station de traitement des eaux du Prieur\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0313A861-842B-47CD-BBAF-84EA58829BE7", "thematicGeographicals": ["L\u00e9man (lac)"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac", "traitement de l'eau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la station", "name": "Siebenthal, Yves de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel. Les g\u00e9rants de la Caisse de pension du canton ont perdu 131 millions de francs : Interview de Fran\u00e7ois Butzberger, administrateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9568BB77-0606-4881-8866-03230720E8DA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["march\u00e9 financier", "assurance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur de la Caisse de pension du canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Butzberger, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage sur le bombardement d'Hiroshima en 1945 : Interview de Youko Yoshiyama, Japonais de 68 ans, qui avait 11 ans \u00e0 l'\u00e9poque et s'\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9 avec sa m\u00e8re \u00e0 15 km du centre de l'explos ion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60C8729D-A8EF-435E-804A-C8F3CF5F7297", "thematicGeographicals": ["Hiroshima", "Etats-Unis", "Japon"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "arme atomique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Japonais, t\u00e9moin du bombardement d'Hiroshima en 1945", "name": "Yoshiyama, Youko", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Hiroshima, sur les traces de Marcel Junod, m\u00e9decin suisse de La Chaux-de-Fonds : Au M\u00e9morial de la paix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B98D4416-777E-4682-A789-78FA38E2B54F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "La Chaux-de-Fonds", "Hiroshima", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 601, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Junod, Marcel"], "thematicThemes": ["arme atomique", "m\u00e9decin", "bombardement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "survivant de la premi\u00e8re bombe atomique", "name": "Hataguchi", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association des m\u00e9decins d'Hiroshima", "name": "Sanada, Ko\u00efzo", "type": "Participant"}, {"role": "habitant d'Hiroshima", "name": "Yoshiyama, Youko", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Verena M\u00fchlberger, journaliste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8531C8E7-6B86-4E31-B5EC-27D6365E7158", "durationSec": 1072, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fchlberger, Verena"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "M\u00fchlberger, Verena", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Les Mystery Men", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC5C66FB-5DA9-42F0-94E8-F0CCA39725E9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'exploitation \u00e0 Expo.02", "name": "Hohl, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Mystery Woman \u00e0 Expo.02", "name": "Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl veut relancer son tourisme : Interview de Pierre Ezri, pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83639607-5EFA-4B5A-BA81-D1482B0F3C0A", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme"], "excerpt": "Depuis le d\u00e9but de la 2e Intifada Isra\u00ebl mise sur la solidarit\u00e9 de sa diaspora et incite au tourisme militant", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Lausanne", "name": "Ezri, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grand S\u00e9ki", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Corbin fait un concours", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9F136E14-4C64-4559-B59F-D8CC93D69E8D", "durationSec": 230, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances"], "excerpt": "Pascal Vincent (Les Robins des bois) propose une chronique estivale qui joue avec le t\u00e9l\u00e9phone et ses multiples possibilit\u00e9s. ", "alternativeExcerpt": ["Pascal Vincent (Les Robins des bois) propose une chronique estivale qui joue avec le t\u00e9l\u00e9phone et ses multiples possibilit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Grand S\u00e9ki : Ego\u00efste / SIR_2002-07-25_grand-seki_9F136E14-4C64-4559-B59F-D8CC93D69E8D / Grand S\u00e9ki : Ego\u00efste", "Grand S\u00e9ki - 25.07.2002"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673688", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Les Mystery Men, personnes engag\u00e9es pour \u00e9valuer la qualit\u00e9 des arteplages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88D03065-B6EB-4ED7-A0FC-ED326B81794F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mystery Woman sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'exploitation d'Expo.02", "name": "Hohl, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "TOUR DE FRANCE \u00c0 LA VOILE"], "visualPersons": ["SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-163817", "durationSec": 363, "mediaType": "video", "title": "02.07.25", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "MARSEILLE", "MANNHEIM"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CRAVIOLINI, Blaise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "Pas facile de faire Bogart. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BEBFC29F-A4B2-441B-B2B7-85971823AEFF", "durationSec": 3017, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ETAT", "H\u00d4PITAL", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "AVS", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "ARRESTATION", "CRIMINALIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "ARRESTATION", "CRIMINALIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "CATHOLICISME", "D\u00c9LIT SEXUEL", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "HOMME", "MODE VESTIMENTAIRE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "CLINTON, CHELSEA", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD", "BUSH, GEORGE WALKER", "GRAB, AMEDEE", "ARMSTRONG, LANCE", "POLAR"], "id": "asset-170240", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.07.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "NEW YORK", "NEW YORK", "WASHINGTON", "TORONTO", "ISERE", "HAUTE-SAVOIE", "ISERE", "ZURICH-VILLE", "NYON"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Franco Casagrande, membre du groupe Casagrande, \u00e0 l'occasion de leur passage au Pal\u00e9o Festival Nyon 2002. Parle de son parcours musical, du choix du nom du groupe, de ses influences musicales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19B8C5DD-528E-449E-84DB-3CA0206D0B29", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1018, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casagrande"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Casagrande", "name": "Casagrande, Franco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "SPORT", "HANDICAP PHYSIQUE", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-170233", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 735, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : Arteplage Expo.02, 20020725, inscrite dans le programme de l'exposition nationale Expo.02, la manifestation sportive ExpoGames.02 pr\u00e9sente et propose aux visiteurs d'Expo.02 une multitude d'activit\u00e9s sportives dont certaines sont peu connues. CERRUTI, Michel re\u00e7oit le chef de projet d'Expogames.02 DE WATTEVILLE Renauld afin qu'ils pr\u00e9sentent la d\u00e9marche de cette exposition sportive.", "title": "TEMOIN - 02.07.25", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON", "YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNIER, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2002 - 02.07.25", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-162883", "durationSec": 1614, "publicationDate": "2002-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}]}}