{"response": {"numFound": 10311, "start": 8400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 13 mars 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3D1BA671-466A-4161-BED7-E8B24A009B76", "durationSec": 3239, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Les Tsiganes de Hongrie et leurs musiques (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-39EC410D-F219-4FCD-9F70-F0C0EA264D5E", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 1603, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "Tsiganes", "musique tsigane"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Williams, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Explosion au gaz dans un restaurant du quartier des P\u00e2quis : 5 personnes sont bless\u00e9es et 10 personnes sont en \u00e9tat de choc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0950EDB9-4AE0-414C-8EA0-FC0844B4DE6E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 513, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restaurant", "gaz naturel", "explosion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine des pompiers de Gen\u00e8ve", "name": "Wicky, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la Police genevoise", "name": "Di Camillo, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "habitants du quartier des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Lachat, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Vestibule", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-11419ED6-CD21-4DB4-AD3B-DCDD04B3BFEC", "durationSec": 104, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Avec deux Palestiniens vivant en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBE81C50-F053-4B95-9591-D4DF89483445", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Palestinien de Bethl\u00e9em, militant du Fatah", "name": "Abulan, Assad", "type": "Participant"}, {"role": "Palestinienne originaire de J\u00e9rusalem", "name": "Ansari, Nimala", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Des suisses engag\u00e9s dans la guerre d'Alg\u00e9rie (3/5) : La censure officielle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57286E02-0F1E-4860-9798-68114DDBF26A", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie", "Suisse"], "durationSec": 1804, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lindon, J\u00e9r\u00f4me", "Andersson, Nils", "Editions de Minuit", "FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)", "Alleg, Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "torture", "censure", "guerre d'Alg\u00e9rie", "colonialisme"], "alternativeExcerpt": ["Nils Andersson, d\u00e9fenseur de la cause alg\u00e9rienne et de la libert\u00e9 d'opinion."], "alternativeTitle": ["Des suisses engag\u00e9s dans la guerre d'Alg\u00e9rie (3/5) : La censure officielle / SIR_2002-03-13_si-vous-saviez_57286E02-0F1E-4860-9798-68114DDBF26A / Des suisses engag\u00e9s dans la guerre d'Alg\u00e9rie (3/5) : La censure officielle", "Si vous saviez - 13.03.2002"], "imageURL": "//www.rts.ch/3843259.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3823440", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, fondateur des Editions de la Cit\u00e9 \u00e0 Lausanne, militant d'extr\u00eame-gauche", "name": "Andersson, Nils", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3823439"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : SE METTRE SUR SON 31 - 02.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170376", "durationSec": 399, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 13 mars 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F835790C-2939-4658-BB1D-9DD39DA39F91", "durationSec": 3186, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "PATRONAT", "FONCTIONNAIRE", "RITE FUN\u00c9RAIRE", "CIMETI\u00c8RE", "RITE FUN\u00c9RAIRE", "CIMETI\u00c8RE", "ART CONCEPTUEL", "PERFORMANCE", "ART DRAMATIQUE", "EXPLOSION", "POMPIER", "EXPOSITION NATIONALE", "NUAGE", "ORCHID\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "COUTELLERIE"], "visualPersons": ["SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-170423", "durationSec": 1174, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.03.13", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "SION", "GLOVELIER", "DORNACH", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "MORGES", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["WENGER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - 02.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162655", "durationSec": 300, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "id": "asset-170480", "durationSec": 1424, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.03.13", "visualGeographicals": ["ALASKA", "MANCHESTER"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPLOSION", "POMPIER", "EXPLOSION", "POMPIER", "EUG\u00c9NISME", "PSYCHOPATHOLOGIE", "HANDICAP", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "ST\u00c9RILISATION HUMAINE", "ANN\u00c9ES 1900", "EUG\u00c9NISME", "PSYCHOPATHOLOGIE", "HANDICAP", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "ST\u00c9RILISATION HUMAINE", "ANN\u00c9ES 1900", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "EXPLOIT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDICAP PHYSIQUE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "JEUX PARALYMPIQUES D'HIVER"], "visualPersons": ["AGASSI, ANDRE", "KRATOCHVIL, MICHEL"], "id": "asset-170478", "durationSec": 1326, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.03.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "INDIAN WELLS", "GENEVE-VILLE", "SALT LAKE CITY"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC AJOIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.02.25 A 02.03.22", "id": "asset-171744", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "ZAPPING SUR LE NET / SHOPPING / UN PIRATE DU 17 EME SIECLE / GRAIN DE FIEL - 02.03.13", "id": "asset-162994", "durationSec": 1224, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRANDJEAN, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Autrementdit", "source": "gico", "visualThemes": ["DOUANIER", "FRONTI\u00c8RE", "FRONTI\u00c8RE", "DOUANIER", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "\u00c9MISSION DE RADIO", "HUMOUR", "\u00c9MISSION DE RADIO", "HUMOUR", "HYMNE NATIONAL", "HYMNE NATIONAL", "HYMNE NATIONAL", "HYMNE NATIONAL", "HYMNE NATIONAL", "PATRIOTISME", "PIERRE", "PATRIOTISME", "PIERRE", "PATRIOTISME", "PIERRE"], "visualPersons": ["NICOLET, LAURENT", "WENGER, NELLY", "CRETTAZ, BERNARD", "BRELAZ, DANIEL", "FLUTSCH, LAURENT", "BRELAZ, DANIEL", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "FIELDING BORER, SHAWNE", "ROTH, JEAN-PIERRE", "BORER, THOMAS"], "id": "asset-165077", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "GENEVE", "SAIGNELEGIER", "ALTDORF (UR)", "FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "INTERLAKEN", "THOUNE"], "durationSec": 7848, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020313, LORENZI, Massimo re\u00e7oit la directrice d'Expo.02 WENGER Nelly, le sociologue CRETTAZ Bernard, le journaliste et philosophe MAREJKO Jan, le com\u00e9dien et humoriste NICOLET Laurent\n* Jura (canton) : rencontres avec des Suisses qui vivent la notion de fronti\u00e8re au quotidien. En effet, dans la zone fronti\u00e8re jurassienne qui s\u00e9pare la Suisse de la France, cette r\u00e9alit\u00e9 rev\u00eat des formes multiples, comme par exemple un paysan qui poss\u00e8de un domaine divis\u00e9 entre ces deux pays ou un douanier suisse qui a mari\u00e9 une Fran\u00e7aise\n* Morat : 20020313, l'installation prochaine de l'exposition nationale Expo.02 et la cr\u00e9ation du Monolithe pour cette occasion modifient temporairement le paysage de cette r\u00e9gion. Ce reportage tente de savoir si cette modification influence, d'une mani\u00e8re ou d'une autre, l'image de la Suisse que se font les habitants de la ville\n* Lausanne : studio de la Radio Suisse Romande, 20020313, l'\u00e9mission satirique cr\u00e9e par FRESARD Ivan \"La soupe est pleine\" rassemble tout le dimanche matin plus de 100'000 milles auditeurs. Nous suivons en direct le d\u00e9roulement de l'\u00e9mission qui a pour invit\u00e9 le nouveau syndic de Lausanne BRELAZ Daniel\n* Gen\u00e8ve, Ch\u00e2teau-d'Oex, Fribourg, Thoune, Interlaken, Altdorf (UR) : 20020313, on nous propose une enqu\u00eate sous la forme d'un voyage aux multiples rencontres \u00e0 travers la Suisse. Son objectif est de r\u00e9pondre \u00e0 ces deux questions fondamentales , O\u00f9 sont donc les vrais suisses et pouvez-vous me chanter l'hymne nationale ?\n* Interlaken, Jura (canton), Saignel\u00e9gier : 20020313, la pierre d' Unspunnen a retrouv\u00e9 sa place au mus\u00e9e d'Interlaken. Vol\u00e9e en 1984 par des s\u00e9paratistes jurassiens, elle a fait un long voyage jusque dans une cave en Belgique o\u00f9 le photographe VON GRAFFENRIED Michael l'a retrouv\u00e9e. Symbole d'une Suisse \u00e9ternelle, le \"Comit\u00e9 pour se r\u00e9approprier la pierre\" avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9e par le pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 de gymnastique d'Interlaken ZIMMERMANN, Willy.", "title": "C'EST OU LA SUISSE ?! - 02.03.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "MORAT", "MORAT", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "FRIBOURG", "INTERLAKEN", "THOUNE", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "ALTDORF (UR)", "INTERLAKEN", "JURA (CANTON)", "SAIGNELEGIER"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.03.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-163777", "durationSec": 140, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167523", "durationSec": 1236, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167506", "durationSec": 72, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "13.03 - BONJOUR TSR1 DU 02.03.11 AU 02.03.15 ET AGENDA", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170379", "durationSec": 72, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE SUIS LA REINE DE LA MINI- - 02.03.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-163565", "durationSec": 3139, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Avec la famille Abou Lassanne dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Bethl\u00e9em, \u00e0 Dheisheh", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25FA7DF9-5520-4F5E-B482-D02F1C993411", "thematicGeographicals": ["Dheisheh", "Palestine", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient"], "durationSec": 315, "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "terrorisme", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille palestinienne", "name": "Abou Lassanne, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "fille de la famille Abou Lassanne", "name": "Myriam", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de famille palestinien", "name": "Abou Lassanne, Zihad", "type": "Participant"}, {"role": "fils de la famille Abou Lassanne", "name": "Cham", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ABATTAGE RITUEL", "ABATTAGE RITUEL", "L\u00c9GISLATION", "EUG\u00c9NISME", "HANDICAP", "ST\u00c9RILISATION HUMAINE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CERVEAU", "EXP\u00c9RIMENTATION SUR L'HOMME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "PAUPE, PIERRE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-170479", "durationSec": 1673, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.03.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Si vous saviez", "title": "Censure officielle", "imageURL": "http://www.rts.ch/3843259.image", "id": "ece-3823439", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2002-03-12T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nils Andersson, d\u00e9fenseur de la cause alg\u00e9rienne et de la libert\u00e9 d'opinion.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3823439", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3823439"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Baisse du b\u00e9n\u00e9fice de Cr\u00e9dit Suisse Groupe de 73% en 2001 pour s'inscrire \u00e0 1,6 milliard de francs : Interview de Lukas M\u00fchlemann, patron et pr\u00e9sident du Conseil d'administration, sur ses liens avec le Banco General de Negocios", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28582F06-BFC2-4111-8857-3A95A40B5275", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cr\u00e9dit Suisse Groupe", "Banco General de Negocios"], "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron, pr\u00e9sident du Conseil d'administration de Cr\u00e9dit Suisse Groupe", "name": "M\u00fchlemann, Lukas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Dave", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07E26A30-75EF-44FC-A2A4-3718BA7E75BE", "durationSec": 142, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dave"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Les sketches t\u00e9l\u00e9phoniques : Fleuriste ch\u00f4meuse. Peintre animalier. Chef d'entreprise en camionnage. Tenancier de bistrot tha\u00eflandais", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C72CF715-EBB4-483E-9330-A200175CFC34", "durationSec": 2216, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois met en consultation un projet autorisant l'ouverture prolong\u00e9e ainsi que le dimanche des magasins : Interview de Claude Bernoulli, pr\u00e9sident de la Chambre de commerce", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4ADACF8-7550-4FC3-B393-7942A0956B6A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "commerce de d\u00e9tail", "horaire de travail", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Chambre de commerce de Neuch\u00e2tel", "name": "Bernoulli, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bardet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 12 mars 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-85AE6B69-6F6F-434F-AC68-5DE6C2000C5B", "durationSec": 3234, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Les Tsiganes de Hongrie et leurs musiques (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1886BCF8-76A1-4CBE-B4E7-0DC342F7C2F7", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 1532, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tsiganes", "musique tsigane", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Williams, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Portes d'entr\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9913B45F-A910-4D35-8011-62D9233888C9", "durationSec": 93, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Pr\u00e9sentation du projet de la Suisa, une tour des sons \u00e0 Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-400F8005-39F1-487D-8AF1-F41E99E9A335", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "tour (monument)", "technique du son"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du projet de la Suisa \u00e0 Expo.02", "name": "Bosshard, Andres", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice am\u00e9ricaine", "name": "Davisson, Jenifer", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste libanaise", "name": "Zaven, Cynthia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Fait la f\u00eate", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-492946E9-D01B-49B8-8BBD-D84F8BEADF93", "durationSec": 34, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Le groupe rock suisse allemand Stereodogs : Interview et concert en direct", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-36A89B56-DE52-4429-B9C0-EB718402FC36", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stereodogs"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Stereodogs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Controverse dans le canton de Neuch\u00e2tel concernant l'ouverture prolong\u00e9e des magasins : Commentaire d'Alexandre Bardet, correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-629F2D3A-DA6B-4D49-93CD-1C39928CFB38", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "syndicat", "commerce de d\u00e9tail", "horaire de travail"], "excerpt": "La Chambre de commerce juge la notion touristique trop restrictive et les syndicats s'opposent \u00e0 toute extension d'horaire", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bardet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162676", "durationSec": 78, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "12.03 - BONJOUR TSR1 DU 02.03.11 AU 02.03.15 ET AGENDA", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170378", "durationSec": 78, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Des suisses engag\u00e9s dans la guerre d'Alg\u00e9rie (2/5) : Un t\u00e9moin engag\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00D18682-D512-4755-80ED-00CF2706BA75", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France", "Suisse"], "durationSec": 1802, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)", "Favrod, Charles-Henri"], "thematicThemes": ["colonialisme", "guerre d'Alg\u00e9rie", "diplomatie"], "alternativeExcerpt": ["R\u00e9cit de C.-H. Favrod, observateur actif de l'Alg\u00e9rie."], "alternativeTitle": ["Des suisses engag\u00e9s dans la guerre d'Alg\u00e9rie (2/5) : Un t\u00e9moin engag\u00e9 / SIR_2002-03-12_si-vous-saviez_00D18682-D512-4755-80ED-00CF2706BA75 / Des suisses engag\u00e9s dans la guerre d'Alg\u00e9rie (2/5) : Un t\u00e9moin engag\u00e9", "Si vous saviez - 12.03.2002"], "imageURL": "//www.rts.ch/3843263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3823419", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien correspondant de Radio-Lausanne, ancien journaliste \u00e0 la Gazette de Lausanne, fondateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e pour la photographie \u00e0 Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3823418"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Kofi Annan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D7D3A007-A2EF-4E64-9000-862484CF3366", "durationSec": 25, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["HENRY, THIERRY"], "id": "asset-170477", "durationSec": 1537, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.03.12", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LEVERKUSEN", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["JUVENTUS DE TURIN", "BAYER LEVERKUSEN", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC AJOIE", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE LA FAMILLE", "GARDERIE", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "GARDERIE", "R\u00c9FORME", "ARM\u00c9E", "R\u00c9FORME", "ARM\u00c9E", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "BANQUE", "BILAN", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "BILAN", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "B\u00c9B\u00c9", "GARDERIE"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "FRICK, BRUNO", "LOMBARDI, FILIPPO", "SCHMID, SAMUEL", "EBNER, MARTIN", "MUEHLEMANN, LUKAS", "MUEHLEMANN, LUKAS", "MUEHLEMANN, LUKAS"], "id": "asset-170476", "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.03.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LOECHE-LES-BAINS", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ABB", "CREDIT SUISSE GROUP", "CREDIT SUISSE GROUP", "CREDIT SUISSE GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.03.12", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "HORS-PISTE", "MULTIM\u00c9DIA", "INTERNET"], "visualGeographicals": ["BETHL\u00c9EM", "TERRITOIRES AUTONOMES", "BETHL\u00c9EM", "TERRITOIRES AUTONOMES", "ZINAL", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-170475", "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.02.25 A 02.03.22", "id": "asset-171743", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MIEL", "APICULTURE", "ABEILLE", "MIEL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "MIEL", "CONDITIONNEMENT", "CONSOMMATION", "ANTIBIOTIQUE"], "id": "asset-163669", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1892, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020312, La Suisse est un grand producteur de miel avec 3000 tonnes de miel par an, mais pour couvrir la demande des consommateurs, elle doit en importer 6000 tonnes. Vendu comme un produit naturel et sain, les miels suisse et \u00e9tranger n'\u00e9chappe pas \u00e0 deux maladies, la loque am\u00e9ricaine et la varroatose qui r\u00e9sistent aux antibiotiques.", "title": "TEST MIELS : AVEC OU SANS ANTIBIOTIQUES ? - 02.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ROMANEL-SUR-LAUSANNE", "BIENNE", "SUISSE", "LIEBEFELD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "POMPIER", "FEMME", "POMPIER"], "id": "asset-162322", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1259, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20020312, portrait d'une femme, pompier volontaire, PASCHE Nadia dans une activit\u00e9 o\u00f9 elles sont encore minoritaires. La formation est exigeante, et de multiples exercices en vue d'apprendre \u00e0 ma\u00eetriser le feu et porter secours aux victimes sont n\u00e9cessaires afin d'obtenir le grade de sapeur-pompier.", "title": "LE VAGINISME / COUPS DE COEUR LITTERAIRES / FEMME POMPIER VOLONTAIRE / - 02.03.12", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "POMPIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUDOVERNIK, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KINGE, Soraya", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMID, Doria", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["VANDALISME", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "VANDALISME", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "EXPOSITION NATIONALE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "VIE DE L'ENTREPRISE", "PROC\u00c9D\u00c9 D'ASSEMBLAGE", "LICENCIEMENT", "APPRENTI", "GASTRONOMIE", "TOURISME RURAL", "EXPOSITION NATIONALE", "TOURISME RURAL", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-170422", "durationSec": 1217, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.03.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ANNEMASSE", "NEUCHATEL-VILLE", "DOMDIDIER", "NEUCHATEL-VILLE", "BROYE, LA (FR)", "PAYERNE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : FILM MONSTER & CIE - 02.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170389", "durationSec": 502, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KESSI, Didier", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET : SURFER EN TOUTE SECURITE - 02.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165151", "durationSec": 486, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GRAND JEU - 02.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170390", "durationSec": 153, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167507", "durationSec": 1183, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La nouvelle menace nucl\u00e9aire, d'Hiroshima \u00e0 la guerre des \u00e9toiles (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BB7AF1F3-7A62-4759-8DA9-872BCE6D465C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Hiroshima"], "durationSec": 1712, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "arme atomique", "politique de d\u00e9fense", "arme nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "LAQUELLE DE NOS FEMMES EST - 02.03.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-170509", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2002-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Si vous saviez", "title": "Un t\u00e9moin engag\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3843263.image", "id": "ece-3823418", "durationSec": 1802, "publicationDate": "2002-03-11T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9cit de C.-H. Favrod, observateur actif de l'Alg\u00e9rie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3823418", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3823418"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Des suisses engag\u00e9s dans la guerre d'Alg\u00e9rie (1/5) : Le contexte diplomatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EF73E0A-B727-4C88-A9D0-7602B08A8749", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 2189, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petitpierre, Max"], "thematicThemes": ["diplomatie", "guerre d'Alg\u00e9rie", "colonialisme"], "alternativeExcerpt": ["Une politique de neutralit\u00e9 active pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me alg\u00e9rien."], "alternativeTitle": ["Des suisses engag\u00e9s dans la guerre d'Alg\u00e9rie (1/5) : Le contexte diplomatique / SIR_2002-03-11_si-vous-saviez_7EF73E0A-B727-4C88-A9D0-7602B08A8749 / Des suisses engag\u00e9s dans la guerre d'Alg\u00e9rie (1/5) : Le contexte diplomatique", "Si vous saviez - 11.03.2002"], "imageURL": "//www.rts.ch/3843274.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3823426", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Fleury, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3823425"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal de Crousaz, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA3CDBB5-8119-412B-8B25-38400CA66072", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "name": "Crousaz, Pascal de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le 11 septembre 2001, 6 mois apr\u00e8s : Entretiens avec Andr\u00e9 Glucksmann, Amir Jahanchahi et et Shafique Keshavjee", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFABC3E6-2B41-489F-9876-317B56405D05", "durationSec": 3832, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "attentat", "religion et croyances", "islam"], "excerpt": "1. et 2. Dosto\u00efevski \u00e0 Manhattan avec Andr\u00e9 Glucksmann. 3. Vaincre le troisi\u00e8me totalitarisme avec Amir Jahanchahi. 4. Du dialogue interreligeux \u00e0 une \u00e9thique plan\u00e9taire avec Shafique Kashavjee.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, auteur de \"Dosto\u00efevski \u00e0 Manhattan\" (Ed. Robert Laffont, 2002)", "name": "Glucksmann, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Vaincre le troisi\u00e8me totalitarisme\" (Ed. Ramsay, 2001)", "name": "Jahanchahi, Amir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Klein, professeur en droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de J\u00e9rusalem", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CED257A4-B458-4857-92F6-3733B78EEA6D", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Proche-Orient"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de J\u00e9rusalem", "name": "Klein, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Au peep show", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B0C5A04F-46DF-46E5-A65B-66C67F491923", "durationSec": 24, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A la Cath\u00e9drale de Lausanne, plus de 1500 personnes on rendu hommage \u00e0 Franzisca Rochat-Moser, marathonienne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en montagne : Commentaire de Gladys Bigler, correspondante RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F700F50E-C0D9-49A5-80E7-1D42842C154E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rocaht-Moser, Franziska"], "thematicThemes": ["marathon", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ariel Sharon, premier ministre isra\u00e9lien, renonce aux 7 jours de calme impos\u00e9s aux Palestiniens avant la reprise des n\u00e9gociations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED157A9B-B191-410B-BD5B-1BB03582E1E1", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du gouvernement isra\u00e9lien", "name": "Pazner, Avi", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "name": "Crousaz, Pascal de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Sib\u00e9rie (2/2) : La survie culturelle et intellectuelle de la ville de Kourgan", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-5FAEA62C-CB4E-4CAB-A23E-CFD037627CB1", "thematicGeographicals": ["Kourgan", "URSS", "Sib\u00e9rie"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Kourgan", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A l'Op\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Michaud, musicologue : A propos de \"Le Ch\u00e2teau de Barbe-Bleu\" de Bel\u00e0 Bartok et \"Erwartung\" d'Arnold Schoenberg jou\u00e9s au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AB82DAC-0D06-4DE7-A5BD-6CC043910573", "durationSec": 2016, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la", "Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Entretien autour de l'oeuvre et du compositeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Michaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Les Tsiganes de Hongrie et leurs musiques (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-82A3EDAA-0B39-4DEC-A135-0E60FE11A71C", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 1610, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tsiganes", "musique ethnique et folklorique", "musique tsigane"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Williams, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ayman Abu Zulof, porte-parole du FPLP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DEAFBDA-FFA2-4F7A-BED8-707D76352EB6", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens"], "excerpt": "Les Palestiniens souffrent, mais ils sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 poursuivre la r\u00e9sistance", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du FPLP", "name": "Zulof, Ayman Abu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Perfect et Mara Diabat\u00e9, griot et joueur de kora s\u00e9n\u00e9galais : Interview et concert en direct", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CE16B6B7-04CF-4AC9-9B94-DE392151ACDD", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diabate, Mara"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "griot, joueur de kora s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Diabate, Mara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Sens Unik ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DEC74A07-EC08-4C28-9AD4-FBCFF615C637", "durationSec": 123, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sens Unik"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Chi ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ADC09824-F4C2-4D4E-96F6-CD3A5688C557", "durationSec": 84, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ariel Sharon, premier ministre isra\u00e9lien, renonce aux 7 jours de calme impos\u00e9s aux Palestiniens avant la reprise des n\u00e9gociations", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7CB34B20-3309-445A-B5FC-D27B8D4475BC", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de J\u00e9rusalem", "name": "Klein, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du FPLP", "name": "Zulof, Ayman Abu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La nouvelle menace nucl\u00e9aire, d'Hiroshima \u00e0 la guerre des \u00e9toiles (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C9A1DAD0-4F99-4DC9-B955-4D28B28639C6", "thematicGeographicals": ["Hiroshima", "Etats-Unis"], "durationSec": 1652, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "conflit arm\u00e9", "politique de d\u00e9fense", "arme atomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Avi Pazner, porte-parole du gouvernement isra\u00e9lien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-929CCDCD-C52F-4ED6-9EF2-4E7CE2081D40", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "Palestiniens"], "excerpt": "C'est au tour de Yasser Ararfat de prouver qu'il peut aussi faire un geste en faveur de la paix", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du gouvernement isra\u00e9lien", "name": "Pazner, Avi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Serge Ronen, correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D19120C4-C071-4910-967A-3F7085B144E4", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Palestine"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens"], "excerpt": "Selon Ariel Sharon, Yasser Arafat a rempli les conditions fix\u00e9es en arr\u00eatant les 5 assassins pr\u00e9sum\u00e9s du ministre isra\u00e9lien du tourisme, mais cette libert\u00e9 r\u00e9sulte aussi de pressions am\u00e9ricaines", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Sib\u00e9rie (1/2) : La survie culturelle et intellectuelle de la ville de Kourgan", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F0DCB8CB-50DB-4067-ACFF-67C6D086DE50", "thematicGeographicals": ["Kourgan", "URSS", "Sib\u00e9rie"], "durationSec": 3284, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Kourgan", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162587", "durationSec": 74, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.02.25 A 02.03.22", "id": "asset-171742", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CADRE", "SALAIRE", "SERVICE PUBLIC", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "M\u00c9DAILLE", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)"], "visualPersons": ["CHIFFELLE, PIERRE"], "id": "asset-170421", "durationSec": 1347, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.03.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MOSCOU", "SALT LAKE CITY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ANIMAL DOMESTIQUE", "CRUAUT\u00c9", "PROC\u00c8S", "MALTRAITANCE", "OBS\u00c8QUES", "AVS", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "OR", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "AGGLOM\u00c9RATION", "\u00c9CONOMIE", "AGGLOM\u00c9RATION", "URBANISME", "HANDICAP PHYSIQUE", "JEUX PARALYMPIQUES D'HIVER", "DESCENTE", "GUERRE CIVILE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ", "ROCHAT, PHILIPPE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "TROILLET, JEAN", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "VILLIGER, KASPAR", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-170420", "durationSec": 1636, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.03.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE", "ZURICH-VILLE", "SALT LAKE CITY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.03.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-170419", "durationSec": 1154, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS - 02.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165109", "durationSec": 519, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LE PARFUM DES FLEURS / PAROLES DE MOMES / LES SANGLIERS / SPA - 02.03.11", "visualThemes": ["ROSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SANGLIER", "QUESTION PHILOSOPHIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-172025", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1218, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20020311, archives de roses et de rosiers dans parc genevois\n* Gen\u00e8ve-ville : 20020311, les enfants de l'Ecole active, durant un cours de philosophie, cherchent une r\u00e9ponse \u00e0 la question suivante \"les chats savent-ils que c'est leur queue apr\u00e8s laquelle ils courent?\"\n* SUISSE : 20020311, archives de marcassins et de sangliers adultes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOVIGNY, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "CARMEL, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHERIX, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOLINEAUX, Damien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : LA VIEILLE GUIMBARDE - 02.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161971", "durationSec": 444, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "\u00c9COLOGIE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "GAZ NATUREL", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "\u00c9COLOGIE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "GAZ NATUREL", "CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "STRIP-TEASE", "CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "PETITE ANNONCE", "PROSTITUTION", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO", "HAJI-IOANNOU, STELIOS"], "id": "asset-162043", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "COINTRIN", "LONDRES"], "durationSec": 1582, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne : 20020311, les automobiles roulant au gaz naturel (GNV) sont moins polluantes que les moteurs essence ou diesel. Le march\u00e9 des voitures au gaz en Suisse est tr\u00e8s limit\u00e9 car le carburant est cher et les stations-service \u00e9quip\u00e9es sont rares. L'int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique du gaz naturel pourrait inciter l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie \u00e0 baisser les prix de ce carburant\n* Gen\u00e8ve-ville : 20020311, contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues les prostitu\u00e9es ne font pas de meilleures affaires pendant le salon de l'automobile de Gen\u00e8ve. Les clients et les exposants fr\u00e9quentent plut\u00f4t les cabarets et les boites de strip-tease\n* Londres, Cointrin, Angleterre : 20020311, profitant de la d\u00e9bacle de Swissair HAJI-IOANNOU Stelios le pr\u00e9sident de la compagnie a\u00e9rienne Easyjet souhaite augmenter les vols au d\u00e9part de la Suisse. Apr\u00e8s Gen\u00e8ve, la compagnie Easyjet va d\u00e9velopper ses vols au d\u00e9part de Zurich. HAJI-IOANNOU Stelios ne croit pas au succ\u00e8s de la future compagnie a\u00e9rienne nationale Swiss\n* Plateau : 20020311, itw du conseiller d'Etat genevois du Parti d\u00e9mocrate chr\u00e9tien (PDC) et pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve Cointrin LAMPRECHT Carlo sur l'avenir de l'a\u00e9roport de Cointrin et la place des compagnies bon march\u00e9\n* Paris : 20020311, itw du pr\u00e9sident de Christie's International, CURIEL Fran\u00e7ois qui a tent\u00e9 d'estimer la valeur du Cervin, du Jet d'eau de Gen\u00e8ve et de la Fosse aux ours pour les vendres et qui n'a pas r\u00e9ussi.", "title": "VOITURE A GAZ // LES DESSOUS DU SALON AUTOMOBILE // EASYJET // CARLO LAMPRECHT - 02.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "COINTRIN", "LUTON", "COINTRIN", "PARIS"], "visualCorporations": ["EASYJET", "EASYJET"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" avions de la compagnie a\u00e9rienne Easyjet", " avions de la compagnie a\u00e9rienne Easyjet"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "ZISYADIS, JOSEF", "CHIFFELLE, PIERRE", "BIELER, PHILIPPE", "ROBERT, TED", "BROULIS, PASCAL", "MAURER, JACQUELINE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS"], "id": "asset-162105", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4064, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20020311, d\u00e9bat public anim\u00e9 par NICOLET Philippe de TVRL et CHAPPUIS Guy-Olivier avec les candidats au deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois du 20020317. Tous les candidats du premier tour se sont retrouv\u00e9s en ballottage g\u00e9n\u00e9ral et la droite (Entente bourgeoise) a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir 5 candidats pour le deuxi\u00e8me tour.", "title": "SPECIALE ELECTIONS VAUDOISES - 2 EME TOUR - 02.03.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR, TVRL", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GRAND JEU - 02.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162114", "durationSec": 165, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CORRUPTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "TOURNOI (TENNIS)", "SUPER-G", "JEUX PARALYMPIQUES"], "visualPersons": ["PELE", "BLATTER, JOSEPH", "REY, ALEXANDRE", "FAVRE, LUCIEN", "REY, ALEXANDRE", "REY, ALEXANDRE", "RENQUIN, MICHEL", "TREZEGUET, DAVID", "TOTTI, FRANCESCO", "ZIDANE, ZINEDINE", "RAUL", "AGASSI, ANDRE"], "id": "asset-170398", "mediaType": "video", "title": "02.03.11", "visualGeographicals": ["LEVERKUSEN", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "DORTMUND", "MUNICH", "ALLEMAGNE", "GELSENKIRCHEN", "ALLEMAGNE", "ZURICH", "GENEVE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "GENEVE", "SUISSE", "THOUNE", "LUGANO", "MILAN", "ROME", "ESPAGNE", "MADRID", "ESPAGNE", "PARIS", "ARIZONA", "SALT LAKE CITY"], "visualCorporations": ["BAYER LEVERKUSEN", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "BORUSSIA DORTMUND", "BAYERN MUNICH", "SCHALKE 04", "VFB STUTTGART", "FIFA", "SR DEL\u00c9MONT", "FC THOUNE", "FC LUGANO", "GRASSHOPPER", "JUVENTUS DE TURIN", "INTER MILAN", "LAZIO ROME", "AS ROMA", "VALENCE CF", "VILLARREAL CF", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "P\u00c9TITION", "PAV\u00c9", "PLACE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "CD-ROM", "IMP\u00d4T", "OUVRAGE D'ART", "PHOTOGRAPHIE", "OUVRAGE D'ART", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-170332", "durationSec": 1136, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.03.11", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "COLLONGES", "VAUD", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RAROGNE", "ST-MAURICE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'AI RENONCE CAR STERILE - 02.03.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-163458", "durationSec": 3155, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165231", "durationSec": 1235, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE"], "visualPersons": ["USTINOV, PETER", "DAYER, ARIANE"], "id": "asset-162613", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3242, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 20020311, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de l'aide humanitaire dans le cadre de la journ\u00e9e annuelle de l'aide humanitaire et du Corps suisse d'Aide humanitaire (CSA).", "title": "JOURNEE ANNUELLE DE L'AIDE HUMANITAIRE ET DU CORPS SUISSE D'AIDE HUMANITAIRE\n\n(CSA) - 02.03.11", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["USTINOV, PETER", "DAYER, ARIANE"], "thematicThemes": ["AIDE HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "11.03 - BONJOUR TSR1 DU 02.03.11 AU 02.03.15 ET AGENDA", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163082", "durationSec": 74, "publicationDate": "2002-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Si vous saviez", "title": "Diplomatie helv\u00e9tique", "imageURL": "http://www.rts.ch/3843274.image", "id": "ece-3823425", "durationSec": 2189, "publicationDate": "2002-03-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une politique de neutralit\u00e9 active pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me alg\u00e9rien.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3823425", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3823425"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Madagascar: le peuple a trouv\u00e9 son nouveau Mo\u00efse. En marge de l'\u00e9lection du pr\u00e9sident Marc Ravalomanana, qui a rassembl\u00e9 la ferveur croyante des fid\u00e8les des Eglises catholique, r\u00e9form\u00e9e, luth\u00e9rienne et anglicane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6BEA8B2-94EB-44A9-B89C-352DB74FD157", "thematicGeographicals": ["Madagascar"], "durationSec": 791, "publicationDate": "2002-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravalomana, Marc", "Ratsiraka, Didier"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Malgaches", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Guillaume Chenevi\u00e8re, ancien directeur de la TSR, et Exnova, invit\u00e9 musical", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1E47DC5B-202A-4DF8-AF11-635CD4E3E695", "durationSec": 7530, "publicationDate": "2002-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Exnova", "Chenevi\u00e8re, Guillaume"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la TSR", "name": "Chenevi\u00e8re, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "membres d'Exnova", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Autour du projet \"Aquath\u00e8que\" avec Jean-Gilles D\u00e9costerd et Philippe Rahm", "genres": ["Interview"], "id": "sound-010F8486-2CC6-4DE8-9C22-1CF7A4E81AF3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1096, "publicationDate": "2002-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rahm, Philippe", "Expo.02", "D\u00e9costerd, Jean-Gilles"], "thematicThemes": ["poisson", "mer", "exposition nationale", "lac", "aquarium"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Rahm, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "D\u00e9costerd, Jean-Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Th\u00e9matiques", "source": "siranau", "title": "L'exp\u00e9rience du vide", "genres": ["Interview"], "id": "sound-463E301A-38B5-4BFF-BDE7-DB55CEDB578B", "durationSec": 9043, "publicationDate": "2002-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme", "physique", "vide", "vertige"], "excerpt": "Vie int\u00e9rieure, peur du vide, concept physique du vide, vide cr\u00e9ateur. Est \u00e9voqu\u00e9 aussi: le livre de Jean-Fran\u00e7ois Billeter \"Le\u00e7ons sur Tchouang-Tseu\" (Ed. Allia, 2002).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, auteur de \"Au coeur de la mati\u00e8re\" (Ed. Odile Jacob, 2001)", "name": "Jacob, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, sp\u00e9cialiste de l'alpinisme", "name": "Jouty, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste lacanienne et auteure de \"Ab\u00eemes ordinaires\" (Ed. Gallimard, 2001)", "name": "Millot, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lytta Basset, th\u00e9ologienne : Le sens de la vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF1304B8-464A-47D0-9959-DB0B03BF8418", "durationSec": 1629, "publicationDate": "2002-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Basset, Lytta"], "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "mort (biologie)", "bonheur", "Dieu", "vie (philosophie)", "femme", "vie (biologie)", "pasteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologienne", "name": "Basset, Lytta", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, peintre, porte-parole des prostitu\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve (archives)", "name": "R\u00e9al, Gris\u00e9lidis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilles Kepel, politologue : A propos de son ouvrage: \"Chronique d'une guerre d'Orient\" (Ed. Gallimard, 2002 )", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD1C8721-ACAC-4D62-B5BC-D76A679415AA", "durationSec": 3168, "publicationDate": "2002-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kepel, Gilles"], "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme", "conflit arm\u00e9", "Arabes", "int\u00e9grisme", "islam", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, sp\u00e9cialiste du monde musulman", "name": "Kepel, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9publique Kalakuta", "source": "siranau", "title": "Virgule promotionnelle de l'\u00e9mission \"R\u00e9publique Kalaku\" sur Couleur 3", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-BCB4B986-FAFF-4620-B264-057B3B06E9CE", "durationSec": 62, "publicationDate": "2002-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Erwin List, directeur du Centre d'Art polyphonique d'Alsace", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAB0BB34-0B83-4DDD-89A4-4CC8CB60DDB2", "thematicGeographicals": ["France", "Alsace"], "durationSec": 3430, "publicationDate": "2002-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["List, Erwin", "A Coeur Joie", "CAPA (Centre d'Art polyphonique d'Alsace)"], "thematicThemes": ["musique vocale", "direction chorale", "voix (musique)", "choeur"], "excerpt": "Le Kleebach. Le chant choral en Alsace, entre tradition allemande et fran\u00e7aise. Les priorit\u00e9s d'une formation \u00e9l\u00e9mentaire de chefs. La formation des chanteurs. Le choeur comme outil de formation. Le Choeur des Jeunes d'Alsace. Regards sur le mouvement A Coeur Joie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'Art polyphonique d'Alsace", "name": "List, Erwin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "CRETTON, CILETTE"], "id": "asset-163692", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3944, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020310, en public, d\u00e9bat anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle suite \u00e0 la publication du rapport PISA sur les comp\u00e9tences et les connaissances scolaires des jeunes adolescents \u00e2g\u00e9s de 15 ans et qui r\u00e9v\u00e8le les carences du syst\u00e8me \u00e9ducatif suisse. Les \u00e9l\u00e8ves suisses sont m\u00e9diocres en lecture mais bons en math\u00e9matique et les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9s ne sont pas aid\u00e9s par le syst\u00e8me de l'enseignement public.", "title": "L'ECOLE EN DEROUTE - 02.03.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-03-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Archipel 2002, pr\u00e9sentation du festival : Entretien avec Jean Pr\u00e9vost, Marie Jeanson et Philippe Alb\u00e9ra, organisateurs du festival", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-16E1510A-451E-4DF4-B6CC-8C40E79F3FD3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5463, "publicationDate": "2002-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du festival Archipel", "name": "Pr\u00e9vost, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "organisatrice du festival Archipel", "name": "Jeanson, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "ATTENTAT", "DEUIL", "POULET", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["MUGABE, ROBERT", "MUGABE, ROBERT", "TSVANGIRAI, MORGAN", "KOSTELIC, JANICA", "KOSTELIC, JANICA", "KOSTELIC, IVICA", "VON GRUENIGEN, MICHAEL", "NEF, SONJA", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-170417", "durationSec": 1053, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.03.10", "visualGeographicals": ["HARARE", "HARARE", "HARARE", "NEW YORK", "VILLARS-SUR-GLANE", "FLACHAU", "FLACHAU", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FLACHAU", "FLACHAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}