{"response": {"numFound": 10311, "start": 3000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PAYSAN", "SYNDICAT", "TSIGANES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "TSIGANES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "TSIGANES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "\u00c9LEVAGE PORCIN"], "visualPersons": ["BOURGEOIS, JACQUES", "WALTER, HANSJOERG", "DUPRAZ, JOHN", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-161439", "durationSec": 1146, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.09.24", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "RENENS", "RENENS", "VALLORBE", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative UDC sur les r\u00e9serves d'or ex\u00e9dentaires de la BNS attribu\u00e9es \u00e0 l'AVS : Interview de Jean Fattebert, conseiller national UDC vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D85E06C7-CE45-4191-9172-7C3E4F4458D9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 38, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "BNS"], "thematicThemes": ["votation", "solidarit\u00e9", "or (m\u00e9tal)", "assurance vieillesse et survivants", "banque", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC vaudois", "name": "Fattebert, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Allemagne. Victoire de Gerhard Schroeder aux \u00e9lections l\u00e9gislatives : Interview d'un Bavarois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67500270-A1AE-4EA8-9DBF-ABBB2D3A2B1B", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schr\u00f6der, Gerhard (1944-)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "chef d'Etat"], "excerpt": "La d\u00e9faite d'Edmund Stoiber laisse un go\u00fbt amer, les sondages \u00e9taient excellents, mais tout a chang\u00e9 dans la derni\u00e8re ligne droite", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bavarois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Munich", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Boillat, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-924C0DC0-8832-4995-818E-CA2584AF97CC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Roumanie", "Vaud"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "immigration clandestine", "Tsiganes", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Boillat, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative UDC sur les r\u00e9serves d'or ex\u00e9dentaires de la BNS attribu\u00e9es \u00e0 l'AVS : Interview de Kaspar Villiger, chef du DFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F335374F-4393-4933-BEEB-D4894D071EFE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "BNS"], "thematicThemes": ["banque", "initiative populaire", "solidarit\u00e9", "assurance vieillesse et survivants", "or (m\u00e9tal)", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Refus de 2 cr\u00e9dits de 22,5 millions en faveur de la candidature de Berne 2010 pour les Jeux olympiques d'hiver : Interview de Marco Blatter, directeur de Suisse olympique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59DDD60B-6176-499D-B3B1-B951BA43959D", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Berne (ville)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berne 2010"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Suisse olympique", "name": "Blatter, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Swiss Dairy Food, fabricant de sp\u00e9cialit\u00e9s laiti\u00e8res, en sursis concordataire : Interview de Pascal Couchepin, chef du DFEP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A390BDD-4A35-4EEE-8955-98FF9CB66BAD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 327, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss Dairy Food"], "thematicThemes": ["entreprise", "produit laitier", "aide de l'Etat", "financement", "banque", "lait"], "excerpt": "Swiss Dairy Food b\u00e9n\u00e9ficie du soutien financier des banques et de la Conf\u00e9d\u00e9ration, mais un tiers des effectifs sera supprim\u00e9, soit 500 emplois, notamment en Suisse romande, et le revenu des producteurs de lait va diminuer", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Dominique Voin\u00e7on, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A138552E-B3C9-4518-BD22-1BE83981B69E", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "requ\u00e9rant d'asile", "immigration clandestine", "Tsiganes"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Refus de 2 cr\u00e9dits de 22,5 millions en faveur de la candidature de Berne 2010 pour les Jeux olympiques d'hiver : Interview de Franziska Teuscher, conseill\u00e8re nationale \u00e9cologiste bernoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C562F669-B679-4CB4-A089-A4348B9C1007", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Berne (canton)"], "durationSec": 40, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berne 2010"], "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Les gens veulent avoir un service public de bonne qualit\u00e9 alors on peut renoncer aux Jeux olympiques", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale \u00e9cologiste bernoise", "name": "Teuscher, Franziska", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9shumanisation du monde (1/5) : La crise, destruction de la civilisation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4413B470-2CDD-42F8-B579-A82CD48B6684", "durationSec": 1809, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "lib\u00e9ralisme", "\u00e9cologie", "sociologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, professeur de sociologie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al, auteur avec Jean-Guy Lacroix du \"Manifeste pour l'humanit\u00e9\" (Ed. Lanct\u00f4t, 2000)", "name": "Mascotto, Jacques-Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "sociologue", "name": "Ernst, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "43 clandestins roumains ont \u00e9t\u00e9 conduits au Centre de Vallorbe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DEE9DBC4-64F2-4DCD-BBCD-AD2797C19140", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Roumanie"], "durationSec": 546, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "immigration clandestine", "Tsiganes", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Boillat, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bucarest", "name": "Bran, Mirel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Hermann L\u00e9vi, un fils de rabbin \u00e0 Bayreuth (1/5) : Giessen et Mannheim", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire", "Interview", "Commentaire", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E2369851-51A5-4C97-888C-87245A34BD61", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Giessen", "Mannheim", "Giessen", "Mannheim", "Allemagne"], "durationSec": 3584, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levi, Hermann"], "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "direction d'orchestre", "musique classique"], "excerpt": "Hermann L\u00e9vi fut l'un des premiers grands chefs de l'histoire. Par sa programmation, il a \"lanc\u00e9\" grand nombre de compositeurs, cotoyant Brahms, Wagner, Bruch, Bruckner, Chabrier... N\u00e9 le 07.11.1839 dans un milieu juif lib\u00e9ral, il joue \u00e0 l'orgue de la Synagogue \u00e0 partir de 10 ans, puis \u00e9crit des compositions liturgiques (perdues). A 12 ans il se rend chez la famille des cousins Ladenburg, banquier \u00e0 Mannheim. Premi\u00e8res \u00e9tudes musicales.. - Hermann L\u00e9vi fut l'un des premiers grands chefs de l'histoire. Par sa programmation, il a \"lanc\u00e9\" grand nombre de compositeurs, cotoyant Brahms, Wagner, Bruch, Bruckner, Chabrier... N\u00e9 le 07.11.1839 dans un milieu juif lib\u00e9ral, il joue \u00e0 l'orgue de la Synagogue \u00e0 partir de 10 ans, puis \u00e9crit des compositions liturgiques (perdues). A 12 ans il se rend chez la famille des cousins Ladenburg, banquier \u00e0 Mannheim. Premi\u00e8res \u00e9tudes musicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Les sketches t\u00e9l\u00e9phoniques : Homme au foyer. Responsable de foyer pour chats. Passionn\u00e9e de cheval. Ost\u00e9opathe. Chef d'usine de fer barbel\u00e9", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-32BDAC49-F9EE-4F11-9F91-BCB9469B7DF4", "durationSec": 2874, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 par 52,6 % des voix : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller national socialiste vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-668AAA1C-A72A-4B17-A3D1-12928CA872E0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "\u00e9nergie \u00e9lectrique", "votation"], "excerpt": "Le peuple suisse a donn\u00e9 un coup d'arr\u00eat sur les lib\u00e9ralisations futures", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Les sols caillouteux sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB68BD19-8E35-4E2F-BBCA-12D0CDC2FBED", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 218, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "pierre"], "excerpt": "Les sols caillouteux d'Yverdon-les-Bains tranchent avec les autres arteplages. A tel point que pour rendre la progression des visiteurs moins p\u00e9nible, on a recouvert le mois dernier certaines surfaces de graviers fins qui accueillent plus facilement, aussi, les chaises roulantes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Refus de 2 cr\u00e9dits de 22,5 millions en faveur de la candidature de Berne 2010 pour les Jeux olympiques d'hiver : Interview de Martin Hodler, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de candidature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26BF75BC-6843-41D0-BD56-76DF0A0217AB", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Berne (canton)"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berne 2010"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de candidature pour les Jeux olympiques", "name": "Hodler, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Pr\u00e9sentation du projet de r\u00e9affectation du Palais de l'\u00e9quilibre, sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel : Interview de Pierre Bonh\u00f4te, directeur neuch\u00e2telois du Tourisme et des transports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA44E2D6-29E8-4B46-9014-73B69D66FA25", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["ouvrage d'art et b\u00e2timent", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur neuch\u00e2telois du Tourisme et des transports", "name": "Bonh\u00f4te, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Andr\u00e9e Chedid (1/5) : Jean de Dieu. Verlaine, l'athl\u00e8te et moi", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-53CE0DF0-B3B9-41DE-A181-BFAEEBF7B874", "durationSec": 1749, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Chedid, Andr\u00e9e", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Yolande Boinnard, th\u00e9ologienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6234A7EB-EC61-4D7C-8267-A650B769533D", "durationSec": 2188, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boinnard, Yolande"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologienne", "name": "Boinnard, Yolande", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative UDC sur les r\u00e9serves d'or ex\u00e9dentaires de la BNS attribu\u00e9es \u00e0 l'AVS : Interview d'Etienne Grisel, professeur de droit constitutionnel \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-220EB472-C778-471C-ADA4-A406408FEE6A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "BNS"], "thematicThemes": ["votation", "banque", "solidarit\u00e9", "initiative populaire", "assurance vieillesse et survivants", "or (m\u00e9tal)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit constitutionnel \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Grisel, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 par 52,6 % des voix : Interview de Moritz Leuenberger, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D6DCC12-DCBD-4979-A727-578051618C84", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "\u00e9nergie \u00e9lectrique", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Voyageuse solitaire au Maroc. Carnet de route de Val\u00e9rie Kernen (2/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D8513562-14B7-47B4-AF5C-2569099E9C71", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3458, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marocains, Marocaines", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Kernen, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Affaire Peter Friedrich, ex-ambassadeur de Suisse au Luxembourg : Interview de Joseph Deiss, chef du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCF5C70B-19C1-4F5A-9796-43C0423983ED", "thematicGeographicals": ["Luxembourg", "Suisse"], "durationSec": 178, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedrich, Peter"], "thematicThemes": ["ambassadeur", "arrestation", "blanchiment de capitaux"], "excerpt": "Joseph Deiss ne savait pas que le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration s'appr\u00eatait \u00e0 arr\u00eater l'ex-ambassadeur Peter Friedrich lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 le 8 juillet \u00e0 Berne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Voyageuse solitaire au Maroc. Carnet de route de Val\u00e9rie Kernen (1/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B8A42658-EF0C-40EE-9ED0-4F9B897AC598", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3321, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "train"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marocains, Marocaines", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Kernen, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Petite histoire des religions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D170F986-ABDB-4E2A-9F9C-223CF858A408", "durationSec": 4756, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "Internet", "religion et croyances", "juda\u00efsme"], "excerpt": "1. Guillaume Monod, un messie en Suisse romande. 2. L'orange et le gris, d\u00e9vots de Krishna dans des camps sovi\u00e9tiques. 3. Les Juifs de San Nicandro. 4. Communautevirtuelle.dieu. 5. Coupoles russes en terre d'Alaska.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de cours en sciences des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Mayer, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le Feng Shui tout le monde en parle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16A73B1C-6FCB-412D-A20E-EAA45C7B7F34", "durationSec": 135, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "43 clandestins roumains ont \u00e9t\u00e9 conduits au Centre de Vallorbe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFD15EB9-0E98-4485-A788-F6B65D5E2052", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Roumanie"], "durationSec": 361, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "immigration clandestine", "Tsiganes", "r\u00e9fugi\u00e9", "centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tzigane", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Tzigane roumain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Stoicescu, Maria", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 par 52,6 % des voix : Interview de Simon Epiney, conseiller aux Etats PDC valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E164447-48D6-43D8-B1E4-E848083F7DCE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 42, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "\u00e9nergie \u00e9lectrique", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats PDC valaisan", "name": "Epiney, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gripon, Emannuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Mirel Bran, correspondant RSR \u00e0 Bucarest", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9CB5F816-5FDF-4A10-8E7F-5ADAC34311F8", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "immigration clandestine", "r\u00e9fugi\u00e9", "Tsiganes"], "excerpt": "La minorit\u00e9 Rom en Roumanie est tr\u00e8s discrimin\u00e9e, c'est une v\u00e9ritable h\u00e9morragie ethnique, les Tziganes ont mis sur place des fili\u00e8res ill\u00e9gales d'immigration", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bucarest", "name": "Bran, Mirel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative UDC sur les r\u00e9serves d'or ex\u00e9dentaires de la BNS attribu\u00e9es \u00e0 l'AVS : Interview de Charles Favre, conseiller d'Etat vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06DACD0A-791F-49D7-A93C-E9E76DFED7F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS", "UDC"], "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "solidarit\u00e9", "votation", "initiative populaire", "assurance vieillesse et survivants", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.09.09 A 02.10.04", "id": "asset-171841", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172283", "durationSec": 159, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de membres des groupes The Nits et Funeral circus : A l'occasion de concerts donn\u00e9s \u00e0 Expo.02", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-69BEAEE6-5573-49E0-8B2D-882AD404B911", "durationSec": 3500, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nits (The)", "Funeral Circus"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Funeral Circus", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe The Nits", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES // CINEMA // MUSIQUE - 02.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154324", "durationSec": 1227, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BONNY, Gusti", "type": "Personne physique"}, {"name": "CARPENTIER, Ga\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAKHLIBI, Hassan", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "VACCHER, Jeff", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT LAITIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "ENDETTEMENT", "FAILLITE", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "PRODUIT LAITIER", "ENDETTEMENT", "FAILLITE", "PRODUIT LAITIER", "LICENCIEMENT", "TSIGANES", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "TSIGANES", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "TSIGANES", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "TSIGANES", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PUBLICIT\u00c9", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["WALTER, HANSJOERG", "LERESCHE, YVES", "FISCHER, JOSCHKA", "FISCHER, JOSCHKA", "FAVRE, CHARLES", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "BERSET, SOLANGE"], "id": "asset-161384", "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.09.23", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "VALL\u00c9E DE JOUX", "VALLORBE", "BERNE-VILLE", "NYON", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FAILLITE", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "PAYSAN", "SYNDICAT", "TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN", "T\u00c9L\u00c9FILM", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCROSS"], "visualPersons": ["CELESTINI, FABIO", "HENRY, THIERRY", "VIERI, CHRISTIAN", "BOURGEOIS, JACQUES", "BALLACK, MICHAEL", "DAVID, SERGE"], "id": "asset-161385", "durationSec": 2069, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 02.09.23", "visualGeographicals": ["LYON", "FRANCE", "HAVRE, LE", "FRANCE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LONDRES", "ANDALOUSIE", "ITALIE", "ITALIE", "ROME", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MUNICH", "ASTURIES", "GENEVE"], "visualCorporations": ["AS MONACO", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "BOLTON WANDERERS", "ARSENAL", "REGGINA", "INTER MILAN", "AS ROMA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - 02.09.23 - 02.09.29 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169925", "durationSec": 504, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DOUANIER", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVIATION PRIV\u00c9E", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVIATION PRIV\u00c9E", "NUDIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "VIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE"], "visualPersons": ["JOBIN, JEAN-PIERRE", "BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-169941", "thematicGeographicals": ["SION", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1573, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020923, itw du directeur de l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve Cointrin JOBIN Jean-Pierre sur les bons r\u00e9sultats \u00e9conomiques de l'a\u00e9roport et la stat\u00e9gie qui a suivi le d\u00e9part de Swissair\n* SUISSE, Berne-ville, Sion : 20020923, les caisses d'assurance maladie vont annoncer de nouvelles augmentations de primes. Selon un test du magazine \u00e9conomique Bilan la caisse maladie CPT est la meilleurs et la moins ch\u00e8re. La CPT propose des consultations m\u00e9dicales par t\u00e9l\u00e9phone. Le conseiller d'Etat valaisan en charge de la sant\u00e9 explique quels seraient les avantages d'une caisse maladie publique romande\n* Cointrin : 20020923, l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve subit moins les cons\u00e9quences de la faillite de Swissair que Kloten. L'aviation d'affaire se d\u00e9veloppe et un nouveau terminal priv\u00e9 est ouvert. Les entreprises appr\u00e9cient le service rapide et l'absence d'encombrements\n* Bas-Rhin : 20020923, la soci\u00e9t\u00e9 pharmaceutique Lilly de Fegersheim propose des services de pressing, garage et vid\u00e9oth\u00e8que pour ses employ\u00e9s. Le mod\u00e8le am\u00e9ricain d'\"usine \u00e0 vivre\" doit permettre aux employ\u00e9s d'\u00eatre moins stress\u00e9s sur leur lieu de travail et plus concentr\u00e9s sur leurs t\u00e2ches p\u00e9nibles et dans un environnement professionnel difficile.", "title": "TEST ASSURANCES MALADIES // JEAN-PIERRE JOBIN // GENEVE RIT KLOTEN PLEURE //\n\nENTREPRISE A VIVRE - 02.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "TESSIN", "BERNE-VILLE", "SION", "COINTRIN", "COINTRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BAS-RHIN"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" avions d'affaires priv\u00e9s sur le tarmac de l'a\u00e9roport de Cointrin"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "EXPO.02", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "CR\u00c9PUSCULE"], "visualPersons": ["HELLER, MARTIN", "STEINEGGER, FRANZ", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-162288", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 1481, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 20020923, c\u00e9l\u00e9bration de la journ\u00e9e cantonale de Schaffhouse lors de l'exposition nationale Expo.02. Le canton de Schaffhouse est le seul \u00e0 s'\u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une r\u00e9gion frontali\u00e8re \u00e9trang\u00e8re, celle du Bade-Wurtemberg en Allemagne. Pour symboliser les relations de bon voisinage entre les 2 r\u00e9gions, des apprentis ont construit une passerelle en bois qui sera install\u00e9e apr\u00e8s l'Expo.02 \u00e0 Stein am Rhein. Sont \u00e9galement au programme des spectacles musicaux, des concerts et un film pr\u00e9sentant les attraits touristiques de la r\u00e9gion.", "title": "JOURNEES CANTONALES : SCHAFFHOUSE ET BADE-WURTENBERG - 02.09.23", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "QUI ME CONNAIT LE MIEUX - 02.09.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169486", "durationSec": 3123, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - TSR2 02.09.23 - 02.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169534", "durationSec": 155, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE NE ME SUPPORTE PLUS DEPUIS QUE J'AI MAIGRI - 02.09.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169868", "durationSec": 3149, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ23 - TSR2 02.09.23 - 02.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169914", "durationSec": 159, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - TSR2 02.09.23 - 02.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169916", "durationSec": 153, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - 02.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154426", "durationSec": 442, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : TOMBER DANS LE PANNEAU - 02.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169531", "durationSec": 417, "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CALAME, Emilienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT PUBLIC", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "COALITION POLITIQUE"], "visualPersons": ["STOIBER, EDMUND", "SCHROEDER, GERHARD", "STOIBER, EDMUND", "SCHROEDER, GERHARD", "FISCHER, JOSCHKA"], "id": "asset-161383", "durationSec": 1054, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.09.23", "visualGeographicals": ["BERLIN", "BERLIN", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite au domicile de Bernard Viglino, peintre, sculpteur et mosa\u00efste vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EB3E44A-818E-46CB-8910-D0848219E6DD", "thematicGeographicals": ["Chavornay"], "durationSec": 3407, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viglino, Bernard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Viglino, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Rencontre, \u00e0 Palerme, avec le Grand Rabbin Ren\u00e9-Samuel Sirat, ancien grand rabbin de France : A propos de la paix et de la paix au Moyen-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9F2251F-BC8D-4443-BA19-AAE6CCAFAFAD", "thematicGeographicals": ["Moyen-Orient", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 884, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rabbin", "name": "Sirat, Ren\u00e9-Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunnenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le pavillon Beau-fort 12 sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-254A09EF-18EE-4C46-AD16-AE8AF33B5ABA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ECA", "Expo.02"], "thematicThemes": ["vent", "exposition nationale", "catastrophe naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gar\u00e7on de Crissier visitant le pavillon Beau-fort 12 sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Arjan", "type": "Participant"}, {"role": "fille de Crissier visitant le pavillon Beau-fort 12 sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Emilie", "type": "Participant"}, {"role": "gar\u00e7on de Crissier visitant le pavillon Beau-fort 12 sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Gilberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. D\u00e9fi consid\u00e9rable pour les CFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A83ECA3-F6BB-478B-9536-C42D9509A314", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "CFF"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "transport ferroviaire", "transport de voyageurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des CFF pour Expo.02", "name": "Straub, Edi", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'exploitation CFF \u00e0 la gare de Neuch\u00e2tel", "name": "Robert, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du trafic ferroviaire pour la gare de Neuch\u00e2tel", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Crissier. Une cinquantaine de clandestins roumains ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 par un chauffeur de camion \u00e0 la jonction de l'autoroute A1 : Interview de Guy-Charles Monney, porte-parole de la Police cantonale vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-530B9E81-4C05-4688-B327-C10BF596E9AB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Roumanie"], "durationSec": 148, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tsiganes", "requ\u00e9rant d'asile", "immigration clandestine", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Police cantonale vaudoise", "name": "Monney, Guy-Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carrard, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Les cahiers au feu! Reportage sur la violence au Coll\u00e8ge de Vevey, o\u00f9, en janvier 2002, des \u00e9l\u00e8ves avaient lanc\u00e9 des cocktails Molotov sur un b\u00e2timent scolaire : T\u00e9moignages d'un \u00e9l\u00e8ve casseur, du doyen, de la m\u00e9diatrice et d'enseignants du coll\u00e8ge", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-D0D1D2FD-B696-4811-AE0D-4170C57ABA71", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 3043, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "jeune (\u00e2ge)", "violence", "\u00e9l\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doyen, m\u00e9diatrice, enseignants du coll\u00e8ge", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve casseur", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile passionn\u00e9ment", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan de la semaine sur l'Ile de la Radio Suisse Romande avec Cam\u00e9lia Kord, Illia Djadi, Jacques Rime, et Jean-Claude Kaufmann", "genres": ["Interview"], "id": "sound-469AD55B-9916-4429-8AD2-4654F047C234", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lac de Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 918, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaufmann, Jean-Claude", "RSR", "Kord, Cam\u00e9lia", "Expo.02", "Djadi, Illia", "Rime, Jacques", "SRG SSR id\u00e9e suisse"], "thematicThemes": ["\u00eele", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, chercheur au Centre national fran\u00e7ais de la recherce scientifique", "name": "Kaufmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur s\u00e9n\u00e9galais de La ligne de coeur", "name": "Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste en communication aupr\u00e8s de l'Eglise protestante du Burkina Faso", "name": "Djadi, Illia", "type": "Participant"}, {"role": "peintre animalier gruy\u00e9rien", "name": "Rime, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Iranienne d'origine kurde, guide touristique", "name": "Kord, Cam\u00e9lia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Th\u00e9matiques", "source": "siranau", "title": "L'hospitalit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CADB48E8-6279-46FE-B13C-22521247824A", "thematicGeographicals": ["France", "Mongolie", "Chine"], "durationSec": 8992, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Chalier, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, directrice de recherche au CNRS, auteure de \"Le Sens de l'hospitalit\u00e9\" (Ed. PUF)", "name": "Gotman, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "voyageur au pays des Tsaatan (Nord Mongolie)", "name": "Mayeux, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "sinologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 7, auteur de l'article \"Chine : l'hospitalit\u00e9 impossible\" pour le dictionnaire de l'hospitalit\u00e9", "name": "Lanselle, Rainier", "type": "Participant"}, {"role": "auteure avec Myriam Roman de \"Figures du parasite\" (Presses universitaires Blaise Pascal) et de l'article \"Parasitisme\" pour le dictionnaire de l'hospitalit\u00e9", "name": "Tomiche, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "voyageuse au pays des Tsaatan", "name": "Mayeux, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteur de \"Compostelle, carnet de route d'un p\u00e9lerin\" (Ed. des Presses de la Renaissance)", "name": "Adrian, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du CHAPSA (Centre d'accueil des personnes sans abri) de Nanterre", "name": "Elghozy, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Chautard, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (FLASH 14:00) - 02.09.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["SAUDAN, FRAN\u00c7OISE"], "id": "asset-161478", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 600, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20020922, en direct, r\u00e9sultats partiels suite \u00e0 la journ\u00e9e de votations f\u00e9d\u00e9rales sur la loi sur le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 (LME) et l'initiative populaire \"pour le versement au fonds AVS des r\u00e9serves d'or exc\u00e9dentaires de la Banque nationale ainsi que sur le contre-projet de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale \"L'or \u00e0 l'AVS, aux cantons et \u00e0 la Fondation Suisse Solidaire\" et sur r\u00e9sultats partiels des votations cantonales.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX DU BR\u00c9SIL MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "MOTO GP", "MOTO GP", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "MOTO GP", "MOTO GP", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNB (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "LUETHI, THOMAS", "ROSSI, VALENTINO", "ROSSI, VALENTINO", "MONTOYA, JUAN PABLO", "ROSSI, VALENTINO", "ROSSI, VALENTINO", "COMISETTI, ALEXANDRE", "MORININI, ROBERTO", "PASCOLO, MARCO", "RENQUIN, MICHEL", "RENQUIN, MICHEL", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "BARTHEZ, FABIEN", "MONTANDON, GIL"], "id": "asset-169707", "durationSec": 3182, "mediaType": "video", "title": "02.09.22", "visualGeographicals": ["CASABLANCA", "JEREZ DE LA FRONTERA", "RIO DE JANEIRO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "DELEMONT", "DELEMONT", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "YVERDON", "MADRID", "BARCELONE", "MANCHESTER", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "FC ST-GALL", "SERVETTE FC", "SR DEL\u00c9MONT", "FC LUCERNE", "SR DEL\u00c9MONT", "FC LUCERNE", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "LAUSANNE-SPORTS", "YVERDON-SPORT", "OSASUNA", "REAL MADRID", "FC BARCELONE", "ESPANYOL BARCELONE", "MANCHESTER UNITED", "TOTTENHAM", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "MONTAGNE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "PAYSAGE", "ARGENT (MONNAIE)", "VOTATION", "EXPOSITION NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "CONSTITUTION", "VOTATION", "PARTENARIAT CIVIL", "VOTATION", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "VOTATION", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "BRELAZ, DANIEL", "BUEHRER, GEROLD", "STAEHELIN, PHILIPP", "FAVRE, CHARLES", "BRUNNER, CHRISTIANE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BROULIS, PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-161382", "durationSec": 2159, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.09.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ARDON", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH", "WOLFENSCHIESSEN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE PAYSAGISTE", "DROITS DE L'HOMME", "T\u00c9NOR", "MUSIQUE CLASSIQUE", "AIDE HUMANITAIRE", "CANTATRICE", "AIDE HUMANITAIRE", "CANTATRICE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "CANTATRICE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "T\u00c9NOR", "ARCHITECTURE PAYSAGISTE", "BOTANIQUE", "ARCHITECTURE PAYSAGISTE", "BOTANIQUE"], "visualPersons": ["HENDRICKS, BARBARA", "CUENOD, HUGUES", "HENDRICKS, BARBARA", "HENDRICKS, BARBARA", "CUENOD, HUGUES"], "id": "asset-154300", "thematicGeographicals": ["MALAISIE", "PARIS", "VERBIER", "BIRMANIE", "PLATEAU", "TANZANIE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3708, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, TANZANIE, MALAISIE, BIRMANIE, Verbier, Lausanne, Paris : 20020919 et archives, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler des vocations et passions de la cantatrice am\u00e9ricaine HENDRICKS Barbara qui consacre sa vie \u00e0 la musique et \u00e0 la d\u00e9fense des droits de l'Homme par son engagement dans l'aide humanitaire.", "title": "BARBARA HENDRICKS - 02.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MALAISIE", "TANZANIE", "BIRMANIE", "VERBIER", "LAUSANNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION"], "id": "asset-161479", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 600, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20020922, en direct, r\u00e9sultats partiels suite \u00e0 la journ\u00e9e de votations f\u00e9d\u00e9rales sur la loi sur le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 (LME) et l'initiative populaire \"pour le versement au fonds AVS des r\u00e9serves d'or exc\u00e9dentaires de la Banque nationale ainsi que sur le contre-projet de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale \"L'or \u00e0 l'AVS, aux cantons et \u00e0 la Fondation Suisse Solidaire\" et sur r\u00e9sultats partiels des votations cantonales.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (FLASH 15:00) - 02.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "FAVRE, CHARLES", "FREYSINGER, OSKAR", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "BURGENER, THOMAS", "DREIFUSS, RUTH", "CHIFFELLE, PIERRE"], "id": "asset-161432", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20020922, en direct, r\u00e9sultats et d\u00e9bats suite \u00e0 la journ\u00e9e de votations f\u00e9d\u00e9rales sur la loi sur le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 (LME) et l'initiative populaire \"pour le versement au fonds AVS des r\u00e9serves d'or exc\u00e9dentaires de la Banque nationale\" ainsi que sur le contre-projet de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale \"L'or \u00e0 l'AVS, aux cantons et \u00e0 la Fondation Suisse Solidaire\"\n* Plateau, SUISSE : 20020922, en direct r\u00e9sultats et d\u00e9bats suite aux votations cantonales \u00e0 Gen\u00e8ve sur la loi modifiant les heures de fermeture des magasins, dans le canton de Vaud sur la nouvelle constitution vaudoise et \u00e0 Berne sur la candidature de Berne aux Jeux Olympiques d'hiver (JO) de 2010.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (FLASH 17:30) - 02.09.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL"], "id": "asset-161480", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 600, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20020922, en direct, r\u00e9sultats partiels suite \u00e0 la journ\u00e9e de votations f\u00e9d\u00e9rales sur la loi sur le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 (LME) et l'initiative populaire \"pour le versement au fonds AVS des r\u00e9serves d'or exc\u00e9dentaires de la Banque nationale ainsi que sur le contre-projet de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale \"L'or \u00e0 l'AVS, aux cantons et \u00e0 la Fondation Suisse Solidaire\" et sur r\u00e9sultats partiels votations cantonales.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (FLASH 16:00) - 02.09.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.09.22", "visualThemes": ["TSIGANES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "TSIGANES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "PRODUIT LAITIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "LOCAL DE VOTE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["CRISSIER", "THIERRENS", "VAUD", "BERNE", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-161381", "durationSec": 1391, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["MYTHOLOGIE", "JUDA\u00cfSME", "SCULPTURE"], "id": "asset-163158", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 977, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 20020922, rencontre avec le psychologue neuch\u00e2telois CHAPPUIS Jean-Marc qui s'est reconverti dans la sculpture de dragons et d'animaux mythologiques. C'est \u00e0 travers son art qu'il a r\u00e9ussi \u00e0 traduire ses croyances spirituelles. Il est \u00e9galement passionn\u00e9 par l'h\u00e9breu et les textes de la bible et de la tora.", "title": "LES DRAGONS APPRIVOISES - 02.09.22", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MYTHOLOGIE", "JUDA\u00cfSME", "SCULPTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ22 - 02.09.16 - 02.09.22 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169845", "durationSec": 128, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ACCIDENT ROUTIER", "LIMITATION DE VITESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT"], "id": "asset-169141", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3639, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020922, d\u00e9bat public anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle sur le th\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re. Les statistiques nous montrent que les accidents de la circulation sont la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 chez les moins de 45 ans, en Suisse. Les intervenants r\u00e9agissent au projet de la nouvelle politique f\u00e9d\u00e9rale de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re \"Vision z\u00e9ro\" qui pr\u00e9voit notamment de baisser le taux d'alcool\u00e9mie autoris\u00e9 et la vitesse parmi 80 autres points.", "title": "SECURITE ROUTIERE: JUSQU'OU ALLER TROP LOIN ? - 02.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "ACCIDENT ROUTIER", "LIMITATION DE VITESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGANISATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ORGANISATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ORGANISATION POLITIQUE", "INTERNET", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "INFORMATIQUE", "INTERNET", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "INFORMATIQUE", "H\u00d4PITAL", "INTERNET", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "INFORMATIQUE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "INFORMATIQUE", "FAN", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CROISI\u00c8RE", "FAN", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CROISI\u00c8RE", "CONCERT", "FAN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["MUEHLEMANN, LUKAS", "FEHR, HANS", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "MUGNY, PATRICE", "ZISYADIS, JOSEF", "POLLA, BARBARA", "COUCHEPIN, PASCAL", "MORISOD, ALAIN", "MORISOD, ALAIN", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-168534", "thematicGeographicals": ["CANNES", "GLION", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3013, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20020922, MICHAUD Achille, un journaliste canadien en visite \u00e0 la TSR, a visit\u00e9 le palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la recherche des partis politiques d'opposition. Il jette un regard ironique sur la vie politique helv\u00e9tique\n* Plateau : 20020922, itw du professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne VON UNGERN-STERNBERG Thomas qui propose de verser aux cantons les b\u00e9n\u00e9fices de la Banque nationale suisse (BNS)\n* Glion, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20020922, des entreprises comme l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Glion et l'h\u00f4pital HUG \u00e0 Gen\u00e8ve se sont dot\u00e9es de la technologie wireless qui permet d'acc\u00e9der en tout temps et en tous lieux \u00e0 l'internet gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9seau informatique sans c\u00e2ble (WiFi)\n* Gen\u00e8ve-ville, Cannes, FRANCE, Mer M\u00e9diterran\u00e9e : 20020922, 350 fans du chanteur de vari\u00e9t\u00e9s MORISOD Alain, des personnes \u00e2g\u00e9es en moyenne de 64 ans, ont fait une croisi\u00e8re de 6 jours sur un paquebot de luxe en M\u00e9diterran\u00e9e en compagnie de leur idole.", "title": "RECHERCHE OPPOSITION DESESPEREMENT // SANS FIL MAIS TOUJOURS FILE // LA\nCROISIERE ET SA MUSE - 02.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "OTTAWA", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GLION", "GLION", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "FRANCE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "FRANCE"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" sujet \"Recherche opposition d\u00e9sesp\u00e9rement\" sur l'inexistence d'opposition politique en Suisse", " Patrice MUGNY \"Je suis de l'opposition la plus intelligente et la plus int\u00e9ressante du pays\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MICHAUD, Achille", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.09.16 - 02.09.22 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169847", "durationSec": 273, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO - 02.09.16 - 02.09.22 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169846", "durationSec": 489, "publicationDate": "2002-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP famille: R\u00e9gine, meneuse de revue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-792F4AF8-9DF6-414E-8C0B-7BE2E8BDCE0B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1137, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "meneuse de revue", "name": "R\u00e9gine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Chamoson. Tentative de suicide d'une m\u00e8re de famille avec ses enfants : Interview de Pierre-Martin Moulin, porte-parole de la Police cantonale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-182E513E-42D0-4B50-9E9F-532ADECF0194", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Valais"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re", "homicide", "enfant (\u00e2ge)", "suicide"], "excerpt": "Cette m\u00e8re de famille en voulant se suicider a d\u00e9cid\u00e9 d'emmener ses 4 enfants avec elle. Tuant le premier enfant par noyade dans la baignoire et tentant de tuer la soeur de celui-ci en la jetant dans le Rh\u00f4ne. Les 2 autres enfants \u00e9taient dans la voiture lors de l'accident qu'elle a provoqu\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Police cantonale valaisanne", "name": "Moulin, Pierre-Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carrard, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les humanit\u00e9s provinciales de Pierre-Olivier Walzer (1915-2000)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C819160-6BBF-4A1C-A3D1-ABFA4D5102FB", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 5003, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walzer, Pierre-Olivier", "Institut jurassien des Lettres, des Sciences et des Arts"], "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Entretien accord\u00e9 par Pierre-Olivier Walzer \u00e0 Yvette Z'Graggen au sujet des \u00e9crivains de l'Affaire Dreyfus (mai 1976). Entretien accord\u00e9 par Pierre-Olivier Walzer \u00e0 Daniel Jeannet au sujet de sa carri\u00e8re, de l'histoire et de la litt\u00e9rature du Jura (f\u00e9vrier 1988).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, \u00e9crivain (archives RSR 1976 et 1988)", "name": "Walzer, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR (archives RSR 1976)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives RSR 1988)", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Didier Reynders, ministre belge des finances : Menaces de sanctions adress\u00e9es \u00e0 la Suisse dans le cadre des n\u00e9gociations sur la fiscalit\u00e9 de l'\u00e9pargne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53D638A4-3F8C-4DDF-82E5-6F19FE3275D6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1140, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reynders, Didier", "UE"], "thematicThemes": ["secret bancaire", "fiscalit\u00e9", "\u00e9pargne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre belge des finances", "name": "Reynders, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Kaufmann, sociologue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A87775A7-09E5-463A-B9AB-5D69BF99504C", "durationSec": 1873, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaufmann, Jean-Claude"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "sociologue", "name": "Kaufmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tension dans le monde de la construction en ce qui concerne la retraite anticip\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECAD6EAA-AE65-4596-B385-6125CF12807C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 177, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite (\u00e9tat)", "gr\u00e8ve", "syndicat", "ouvrier", "industrie du b\u00e2timent"], "excerpt": "Les entrepreneurs refusent de mettre en pratique les accords sign\u00e9s en mars notamment en ce qui concerne la retraite anticip\u00e9e. SIB et SYNA ont d\u00e9cid\u00e9 des mesures de lutte et pr\u00e9voient une gr\u00e8ve. Les patrons du b\u00e2timent protestent contre cette interpr\u00e9tation et consid\u00e8rent que la g\u00e9n\u00e9ralisation de l'accord est indispensable pour \u00e9viter toute distorsion de la concurrence entre entreprise signataire et entreprise non engag\u00e9e par l'accord", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du SIB", "name": "Robert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs", "name": "Lehmann, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Bernard Racine, professeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE8BD021-F178-4801-89B0-BAE48BAAADF8", "durationSec": 3492, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Racine, Jean-Bernard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Racine, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Juklien et Valentin Girard, fr\u00e8res jumeaux et cyclistes professionnels en VTT", "genres": ["INT"], "id": "sound-680B2E78-6B10-4D52-B3D4-D6BFFBA2DD0F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1153, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girard, Valentin", "Girard, Julien"], "thematicThemes": ["jumeau", "v\u00e9lo tout terrain (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste VTT", "name": "Girard, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "cycliste VTT", "name": "Girard, Valentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journ\u00e9es cantonales d'Expo.02", "source": "siranau", "title": "Le canton de Schaffhouse", "genres": ["Reportage", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6CC94A39-E1AD-4657-BCED-3E5A0964EFC0", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "excerpt": "Busingen, politiquement suisse et \u00e9conomiquement allemande. Le clocher du Munot. Le vote obligatoire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice de presse \u00e9crite, guide \u00e0 Schaffhouse", "name": "Pellandini Muller, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "ex sportif d'\u00e9lite", "name": "Wirz, Hans-J\u00f6rg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "L'usage du monde (extraits). De Nicolas Bouvier", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9E5A6FBB-81CB-4288-8C4B-FBFDB96868D1", "durationSec": 1603, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["voyage", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.09.21", "visualThemes": ["JEU"], "visualGeographicals": ["FAOUG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-162562", "thematicGeographicals": ["FAOUG"], "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["JEU"], "excerpt": "* Faoug : 20020921, le championnat national de jeu de quilles se d\u00e9roule depuis 20020515 jusqu'au 20021020 en marge de l'exposition nationale Expo.02 qui a refus\u00e9 d'accueillir cette manifestation sur ses arteplages. Malgr\u00e9 que cette f\u00eate nationale des quilleurs n'a pas attir\u00e9 le nombre de joueurs escompt\u00e9, le pr\u00e9sident de la manifestation, DERRON Claude, estime tout de m\u00eame que ce championnat a permis de faire mieux conna\u00eetre ce jeu peu pratiqu\u00e9 en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "1ERE PARTIE - 02.09.21", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-162640", "durationSec": 1239, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francis-Albert Bloch, antiquaire : Un regard po\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67769E85-67C8-402E-8FCF-14006AC98A10", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont"], "durationSec": 3521, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["objet de collection", "exposition th\u00e9matique"], "excerpt": "A l'occasion de l'exposition \"Le degr\u00e9 02 de l'objet\", deux cr\u00e9ateurs ont re\u00e7u carte blanche pour faire partager leur r\u00e9flexion sur l'objet. F.-A. Bloch a jet\u00e9 un regard particulier sur une trentaine d'objets issus des collections du mus\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "antiquaire et concepteur de la partie \"objet-mot-esprit\" dans l'exposition \"le degr\u00e9 02 de l'objet\" au Mus\u00e9e jurassien d'Art et d'Histoire", "name": "Bloch, Francis-Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "SVIZRA RUMANTSCHA 2001 - 2002 - 02.09.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-169699", "durationSec": 1542, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Interview d'Ibrahima Galissa, joueur de cora s\u00e9n\u00e9galais, sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6762CFF9-3C07-462B-B8C9-7A90F559B289", "thematicGeographicals": ["Suisse", "S\u00e9n\u00e9gal", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["musicien", "exposition nationale", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de cora s\u00e9n\u00e9galais sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Galissa, Ibrahima", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SUICIDE", "HOMICIDE", "SUICIDE", "HOMICIDE", "SUICIDE", "HOMICIDE", "BI\u00c8RE", "F\u00caTE POPULAIRE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "AUTOMOBILE", "\u00c9COLOGIE", "IMP\u00d4T", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["STOIBER, EDMUND"], "id": "asset-161380", "durationSec": 1999, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.09.21", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHAMOSON", "CHAMOSON", "RIDDES", "BEX", "CHAMOSON", "MUNICH", "GENEVE", "DOUBS", "CHARBONNIERES, LES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CONVENTION COLLECTIVE", "RETRAITE (PENSION)", "SYNDICAT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CONVENTION COLLECTIVE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RETRAITE (PENSION)", "SYNDICAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "VOTATION", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "VOTATION", "D\u00c9CHET RADIOACTIF"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-161379", "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.09.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "TOULOUSE", "WOLFENSCHIESSEN", "NIDWALD"], "visualCorporations": ["SIB", "SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "2EME PARTIE - 02.09.21", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-165174", "durationSec": 1128, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041009 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "PERMETTEZ-MOI DE REALISER MON - 02.09.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169909", "durationSec": 4807, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "JODEL"], "id": "asset-162307", "thematicGeographicals": ["LAC-NOIR"], "durationSec": 1390, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac-Noir : 20020605 et 20020606, musiques folkloriques et populaires avec des ensembles de la r\u00e9gion du Lac Noir.", "title": "FRIBOURG-BERNE... PAR LES COLS - 02.09.21", "visualGeographicals": ["LAC-NOIR"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FANFARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "JODEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "COUPE DAVIS", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX DU BR\u00c9SIL MOTOCYCLISTE", "LNA (FOOTBALL)", "LNB (FOOTBALL)", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "BASTL, GEORGE", "FUCHS, MARKUS", "ROSSI, VALENTINO", "REY, ALEXANDRE", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "MONTANDON, GIL"], "id": "asset-169872", "durationSec": 2096, "mediaType": "video", "title": "02.09.21", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "AMBRI", "CASABLANCA", "JEREZ DE LA FRONTERA", "RIO DE JANEIRO", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "HAVRE, LE", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LUGANO", "FC SION", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.09.16 - 02.09.22 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169844", "durationSec": 280, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ21 - 02.09.16 - 02.09.22 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169843", "durationSec": 119, "publicationDate": "2002-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec des artistes jurassiens sur l'Arteplage mobile dz Jura", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DC70F7F7-1056-4192-9002-33BBBD034E14", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Yverdon"], "durationSec": 3436, "publicationDate": "2002-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["fanfare", "piano", "femme", "art dramatique", "exposition nationale", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble de cuivres jurassien", "name": "H\u00e9ritier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du TPR \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "name": "Zampieri, Gino", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique du Nouvel Ensemble Contemporain", "name": "Monot, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Baume-Sanglard, Christiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Martin Suter, \u00e9crivain zurichois : A propos de la sortie de son livre \"L'Ami parfait\" (Ed. Bourgeois)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A18BB6B-E119-40E5-8EDC-01C8A7E49897", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 344, "publicationDate": "2002-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suter, Martin"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain zurichois", "name": "Suter, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo.02. Quelles traces va-t-elle laisser ? : D\u00e9bat en direct sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-2A9CC566-B6E0-4A11-A9C2-CF1E8378803E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1738, "publicationDate": "2002-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Layaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Montmollin, Gabriel de", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la rubrique nationale \u00e0 la Basler Zeitung", "name": "Schmutz, Lukas", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ricci-Lempen, Silvia", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hugo Pratt, dessinateur de bandes dessin\u00e9es : A propos du film \"Corto Maltese, la cour secr\u00e8te des arcanes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88CC588E-D1F7-4993-902E-CF32A2747256", "durationSec": 2941, "publicationDate": "2002-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pratt, Hugo"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "personnage de fiction", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Pratt, Hugo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Concert du Choeur des XVI de Fribourg, sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains : Interview de Jean-Marc Pillonel, programmateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3C0104B-A0B6-47F4-A31E-C0878E642CB8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2002-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Choeur des Seize"], "thematicThemes": ["musique vocale", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur du Concert des XVI de Fribourg sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Pillonel, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Orgues en pays jurassien (5/5) : L'abbaye de Mariastein", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0DCE83A6-4C34-417E-B8E8-EA6083DD3052", "thematicGeographicals": ["Mariastein"], "durationSec": 3623, "publicationDate": "2002-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["facture d'instrument", "orgue", "instrumentiste"], "excerpt": "Une trilogie organistique passionnante : un orgue d\u00fb \u00e0 Johann Fridolin Burger (1791-1874), un petit orgue de choeur et l'instrument install\u00e9 dans la grotte, le lieu de p\u00e9lerinage situ\u00e9 en dessous de la basilique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "facteur d'orgue", "name": "Garnier, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "organiste honoraire de Montfaucon", "name": "Cattin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Garnier, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Claude Meillassoux, un anthropologue en marge (5/5) : La parent\u00e9 aristocratique des Incas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BD6FD3D-9E5E-4E63-8AAE-F618E537DB53", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "2002-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "anthropologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, auteur de \"Mythes et limites de l'anthropologie\" (Ed. Page 2, 2001)", "name": "Meillassoux, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. D'Alexandre Voisard (5/5) : Marquises d'amour me font", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DAFB46F2-9EBE-42AC-99F0-DBEFA41F88AC", "durationSec": 1766, "publicationDate": "2002-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}]}}