{"response": {"numFound": 10311, "start": 7000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162963", "durationSec": 83, "publicationDate": "2002-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "PLUVIEUX", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "PLUVIEUX", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "PLUVIEUX", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "TARIF DES TRANSPORTS", "TRANSPORT COLLECTIF", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "CRIMINALIT\u00c9", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "CRIMINALIT\u00c9", "SALON DU LIVRE", "AVENTURIER"], "visualPersons": ["RECHSTEINER, PAUL", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-170828", "durationSec": 13, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.05.01", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "STE-CROIX", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "PORRENTRUY", "GRAND-SACONNEX, LE", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["RAUL"], "id": "asset-170883", "durationSec": 266, "mediaType": "video", "title": "02.05.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "MADRID"], "visualCorporations": ["FRIBOURG OLYMPIC", "FC BARCELONE", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "EXTR\u00caME DROITE", "JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RAUL", "ZIDANE, ZINEDINE"], "id": "asset-170894", "durationSec": 1443, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.05.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MADRID", "MADRID", "STE-CROIX"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "REAL MADRID", "FC BARCELONE", "REAL MADRID", "LUGANO TIGERS", "FRIBOURG OLYMPIC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "EXTR\u00caME DROITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "PLUVIEUX", "SYNDICAT OUVRIER", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "EXTR\u00caME GAUCHE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "TARIF DES TRANSPORTS", "TRAIN", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PLUVIEUX", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["MAMERE, NO\u00cbL", "COHN-BENDIT, DANIEL", "AMBROSETTI, RENZO", "CAVALLI, FRANCO", "ZAMPIERI, STEVE", "VERBRUGGHE, RIK"], "id": "asset-170893", "durationSec": 1817, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.01", "visualGeographicals": ["PARIS", "BIENNE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "MALLERAY"], "visualCorporations": ["FTMH", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["REDEVANCE RADIO-TV", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NATIONALISME", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NATIONALISME", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NATIONALISME", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NATIONALISME", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NATIONALISME", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "PLUVIEUX", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "N\u00c9GATIONNISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "N\u00c9GATIONNISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "N\u00c9GATIONNISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "N\u00c9GATIONNISME", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "ANTIS\u00c9MITISME", "REDEVANCE RADIO-TV", "T\u00c9L\u00c9VISION", "REDEVANCE RADIO-TV", "SALON DU LIVRE", "SALAIRE", "\u00c9CRIVAIN", "SALAIRE", "\u00c9CRIVAIN", "SALAIRE", "\u00c9CRIVAIN", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["LE PEN, JEAN-MARIE", "LE PEN, JEAN-MARIE", "LE PEN, JEAN-MARIE", "LE PEN, JEAN-MARIE", "LE PEN, JEAN-MARIE", "RECHSTEINER, PAUL", "SCHERRER, JUERG", "STOECKLI, HANS", "SCHERRER, JUERG", "LEUENBERGER, MORITZ", "WALPEN, ARMIN", "CAMPICHE, BERNARD", "KRISTOF, AGOTA", "CUNEO, ANNE"], "id": "asset-170892", "durationSec": 1292, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.05.01", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "LOCLE, LE", "SION", "BIENNE", "SUISSE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "ORBE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "LEVERKUSEN"], "visualCorporations": ["SRG SSR ID\u00c9E SUISSE", "FN", "FN", "FN", "FN", "FN", "USS", "SSP", "SRG SSR ID\u00c9E SUISSE", "TSR", "SRG SSR ID\u00c9E SUISSE", "MANCHESTER UNITED", "BAYER LEVERKUSEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Express", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1135F007-8FE3-4FC7-976A-7245B87B8B93", "durationSec": 25, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "alternativeExcerpt": ["Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros."], "alternativeTitle": ["Hatman : Express / SIR_2002-04-30_hatman_1135F007-8FE3-4FC7-976A-7245B87B8B93 / Hatman : Express", "Hatman - 30.04.2002"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616922", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-3616920"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 30 avril 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-12669CEC-7562-43B5-A994-5878306C5CEC", "durationSec": 3295, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Dragons ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-23F5045F-2D84-48A6-9F49-AB2B2975C422", "durationSec": 92, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dragon", "zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Smashing Pumpinks ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EB44B0A3-2EF0-4F81-B294-888FFD9CC4A7", "durationSec": 115, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smashing Pumpkins", "Depeche Mode"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. 170 km d'itin\u00e9raires cyclables dont 90 praticables par des skaters", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D9CE2C5-5876-4689-B1BA-949DBA0DB5E8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["train", "bicyclette", "exposition nationale", "patinage \u00e0 roulettes (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Groupe v\u00e9lo du littoral neuch\u00e2telois", "name": "Mollia, Laurenzo", "type": "Participant"}, {"role": "patron de V\u00e9lo Station", "name": "Mathis, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des infrastructures du projet HPM \u00e0 Expo.02", "name": "D\u00e9riaz, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des grandes lignes CFF", "name": "Ducrot, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF", "name": "Weibel, Benedikt", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Bienne", "name": "St\u00f6ckli, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. R\u00e9p\u00e9tition du spectacle d'ouverture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F53E6B01-421D-4EEA-930F-A82F62C99455", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 263, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "spectacle chant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "figurants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, compositeur du spectacle d'ouverture d'Expo.02", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. La r\u00e9flexion au travers d'\u00e9v\u00e9nements th\u00e9matiques : Interview de Nelly Wenger, directrice g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43ADF553-747B-495C-8E3C-190E7018990F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Am\u00e9rique et de Gaulle. De la fin de la Seconde guerre mondiale \u00e0 la sortie de l'OTAN (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5FDD42CB-E48D-4B4C-8653-CE772783753F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 1714, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "OTAN"], "thematicThemes": ["histoire", "politique de d\u00e9fense", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef d'Etat fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "La peur en perspective (2/5) : Le christianisme et la peur de la mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED795BED-6BD6-44D8-A80F-BE64C0505AC2", "durationSec": 1872, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peur", "psychologie", "religion et croyances", "civilisation romaine", "mort (biologie)", "sentiment", "christianisme", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "P\u00e9ll\u00e9as et M\u00e9lisande (2/5) : Les premiers mois de 18944 ou les \"Terreurs sournoises\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-03484C27-EEE5-4293-ABD5-EA0F0FA7B2BC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3660, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude", "Lous, Pierre", "Maeterlinck, Maurice"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "Rencontre avec Maeterlinck \u00e0 Gand en novembre 1893. F\u00e9vrier 1894, nouvelle visite de Debussy en Belgique, fian\u00e7aille avec Th\u00e9r\u00e8se Roger. Commentaires sur les \"Proses lyriques\". Rupture des fian\u00e7ailles et rupture avec Chausson, il garde pourtant le beau-fr\u00e8re de celui-ci, Henry Lerolle, comme ami. Amiti\u00e9 avec Pierre Lous. Le th\u00e8me de la chevelure. Composition des sc\u00e8nes 1 et 3 de l'acte 1, sc\u00e8ne 1 de l'acte 3 ... de \"Pell\u00e9as\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Herlin, Dennis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. La r\u00e9flexion au travers d'\u00e9v\u00e9nements th\u00e9matiques : Interview de Daniel Rossellat, directeur des Events", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA998709-6A7E-4990-8195-F373DB1ABC6E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Events d'Expo.02", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.04.22 A 02.05.17", "id": "asset-170360", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "EXPLOIT SPORTIF", "FOLK"], "visualPersons": ["COSEY", "NICOLET, LAURENT", "COUTURE, CHARLELIE"], "id": "asset-165260", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3115, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020430, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s MARTHALER Claude, cycliste, COSEY, dessinateur de bandes dessin\u00e9es (bd), SOULIE Bertrand, professeur de dessin, et MICHEL Franck, anthropologue, pour parler du tour du monde \u00e0 bicyclette, exploit qui a dur\u00e9 7 ans, de MARTHALER Claude, ainsi que JUVET Philippe, pr\u00e9sident de la coop\u00e9rative du Moulin \u00e0 Danses (M\u00e0d), pour le 25 \u00e8me anniversaire du M\u00e0d de Gen\u00e8ve\n* Gen\u00e8ve-ville : 20020420, divers extraits de la soir\u00e9e organis\u00e9e au Palladium pour le 25 \u00e8me anniversaire du Moulin \u00e0 Danses (M\u00e0D).", "title": "LE CHANT DES ROUES : L'AME DU VOYAGEUR - 02.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CHAMPENDAL, Neville", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Finkelkraut, philosophe et \u00e9crivain fran\u00e7ais : Apr\u00e8s le 1er tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9EBD3D8-2645-44B1-9A30-8345BD87508A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 570, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FN", "Le Pen, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Finkelkraut, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET ZAP - 02.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162542", "durationSec": 458, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-162564", "thematicGeographicals": ["MORGES"], "durationSec": 1170, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : 20020430, portrait d'une femme passionn\u00e9e d'\u00e9criture MAURER Marguerite. Elle a publi\u00e9 trois livres racontant diff\u00e9rents aspects de sa vie et qui ont connu un certain succ\u00e8s.", "title": "L'EXHIBITIONNISME / COUPS DE COEUR LITTERAIRES / MARGUERITE MAURER : ECRIVAIN - 02.04.30", "visualGeographicals": ["MORGES"], "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUBUGNON, Raynald", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUDOVERNIK, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMID, Doria", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["MOOS, ALEXANDRE"], "id": "asset-170881", "durationSec": 455, "mediaType": "video", "title": "02.04.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "LEVERKUSEN"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "MANCHESTER UNITED", "BAYER LEVERKUSEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "CASQUE DE PROTECTION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "CASQUE DE PROTECTION", "BICYCLETTE", "CASQUE DE PROTECTION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "CASQUE DE PROTECTION", "TUMEUR", "RADIOLOGIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "ONCOLOGIE", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "TUMEUR", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN"], "id": "asset-162684", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ST-ETIENNE", "GENEVE-VILLE", "ST-GALL", "SUISSE"], "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville, St-Etienne, St-Gall : 20020430, malgr\u00e9 certaines r\u00e9sistances, le port du casque de v\u00e9lo par les cyclistes gagne doucement du terrain, d'autant plus que gr\u00e2ce \u00e0 son utilisation, bon nombre de cons\u00e9quences graves d'accidents de bicyclette pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9s. C'est pourquoi ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s le niveau d'absorbtion du choc, de tenue et d'a\u00e9ration de divers mod\u00e8les de casques de v\u00e9los vendus sur le march\u00e9\n* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 20020430, une \u00e9tude qui conteste l'efficacit\u00e9 de la mammographie dans le d\u00e9pistage du cancer du sein provoque la pol\u00e9mique en milieu m\u00e9dical. Si la mortalit\u00e9 par cancer du sein a chut\u00e9 de 30% ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, ilsemblerait que cela soit d\u00fb surtout aux progr\u00e8s th\u00e9rapeutiques. Des probl\u00e8mes d'int\u00e9r\u00eats, de politique et de communication des milieux de la sant\u00e9 rendraient l'efficacit\u00e9 des campagnes peu claire et emp\u00eacheraient les patientes de faire un choix libre et individuel.", "title": "TEST CASQUES VELO / MAMMOGRAPHIES - 02.04.30", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "ST-ETIENNE", "ST-GALL", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "NOTRE CHANTEUR DE KARAOKE - 02.05.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-170747", "durationSec": 3119, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : DESSINS - 02.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170794", "durationSec": 375, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.04.30", "visualThemes": ["\u00c9TAT CIVIL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "RALLYE MOTOCYCLISTE", "MOTO", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "\u00c9CONOMIE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "CANTON", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "CANTON", "VIGNE", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "VITICULTURE", "MACHINE", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "MACHINE", "MONUMENT", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CATH\u00c9DRALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "ART DRAMATIQUE", "SCULPTURE", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "RESTAURANT"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "CONFIGNON", "VENTH\u00d4NE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FULLY", "CHARRAT", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "POSIEUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-170827", "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIGUE DES CHAMPIONS", "ENTRA\u00ceNEUR", "LIGUE DES CHAMPIONS", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["CHASSOT, RICHARD", "BIVER, MARC"], "id": "asset-170891", "durationSec": 1297, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.04.30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LEVERKUSEN", "LEVERKUSEN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MANCHESTER UNITED", "BAYER LEVERKUSEN", "MANCHESTER UNITED", "BAYER LEVERKUSEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163709", "durationSec": 85, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170795", "durationSec": 189, "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVEUR", "PROC\u00c8S", "AVION MILITAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "ACCORD INTERNATIONAL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "ACCORD INTERNATIONAL", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CONSULAT"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "CUCHE, FERNAND", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "POLLA, BARBARA"], "id": "asset-170889", "durationSec": 1123, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.04.30", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NIDWALD", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PILATUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "CONDITIONNEMENT", "VACHE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "AGRESSION", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c9DOPHILIE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "AGRESSION", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c9DOPHILIE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "BREVET D'INVENTION", "INVENTION (TECHNIQUE)", "BREVET D'INVENTION", "INVENTION (TECHNIQUE)", "BREVET D'INVENTION", "INVENTION (TECHNIQUE)", "MONTRE DE LUXE", "BREVET D'INVENTION", "INVENTION (TECHNIQUE)", "MONTRE"], "visualPersons": ["MOOS, ALEXANDRE", "VERBRUGGHE, RIK", "MOOS, ALEXANDRE", "VERBRUGGHE, RIK", "VERBRUGGHE, RIK"], "id": "asset-170890", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.04.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VEYSONNAZ", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PARIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Hatman", "title": "Hatman : Express", "id": "ece-3616920", "durationSec": 25, "publicationDate": "2002-04-29T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616920", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3616920"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Bhoutan (1/2)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0005EE6F-D267-481C-B5F0-4B12F49AF3ED", "thematicGeographicals": ["Bhoutan"], "durationSec": 3437, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants du Bhoutan", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les filiations du FN en Suisse : Extrait de l'intervention de J\u00fcrg Scherrer, municipal biennois et pr\u00e9sident du Parti suisse de la libert\u00e9: \"les chambres \u00e0 gaz sont un d\u00e9tail de l'histoire\"", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-9496AF64-5879-4827-8676-546B00E65A83", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 34, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FN", "Le Pen, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "parti politique", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "chambre \u00e0 gaz"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "municipal biennois, pr\u00e9sident du Parti suisse de la libert\u00e9", "name": "Scherrer, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "La peur en perspective (1/5) : Les peurs ancestrales et paniques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-580917EE-BE10-4A90-B2F2-C3894730D1A5", "durationSec": 1819, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hades", "Pan"], "thematicThemes": ["philosophie", "sentiment", "psychologie", "peur", "civilisation grecque"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Passe la nuit avec Jennifer Lopez", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-67B0AE20-8028-44F8-8EDD-DA3D2427C5D0", "durationSec": 24, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "alternativeExcerpt": ["Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros."], "alternativeTitle": ["Hatman : Passe la nuit avec Jennifer Lopez / SIR_2002-04-29_hatman_67B0AE20-8028-44F8-8EDD-DA3D2427C5D0 / Hatman : Passe la nuit avec Jennifer Lopez", "Hatman - 29.04.2002"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3617024", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-3617022"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : La vie ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA3BEC5E-1653-4652-AC53-B43C21515F25", "durationSec": 110, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "vie (philosophie)", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Pr\u00e9sentation des \u00e9v\u00e9nements th\u00e9matiques autour de respect, jeunesse et r\u00e9flexion : Commentaire de Chrystel Domenjoz, correspondante RSR au Jura", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E13D182D-429B-4C3D-8B76-019B28655FA5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "P\u00e9ll\u00e9as et M\u00e9lisande (1/5) : D'Achille \u00e0 Claude Debussy, les ann\u00e9es obscures (1887-1893)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FF4F0090-00AB-4B1D-8673-0E9E64743849", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3586, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maeterlinck, Maurice", "Mallarm\u00e9, St\u00e9phane", "Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["composition musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Qui \u00e9tait Debussy en 1893 ? Bref aper\u00e7u de son parcours et de sa carri\u00e8re. Les tendances de son style. Comparaison de deux oeuvres : \"L'Ombre des arbres\" (1885) et \"L'Ame \u00e9vapor\u00e9e et souffrante\", une des deux romances d'apr\u00e8s Paul Bourget. Fr\u00e9quentations de Debussy, ses lectures, ses go\u00fbts. Mallarm\u00e9. Une oeuvre de rupture: \"Le Quatuor \u00e0 cordes\". \"Rodrigue et Chim\u00e8ne\". L'op\u00e9ra anti-symboliste. Mai 1893 : \"Pell\u00e9as\" aux Bouffes parisiens jou\u00e9 par Lugn\u00e9 Poe. L'amiti\u00e9 avec Chausson. La musique de \"Boris Godounov\". L'\u00e9t\u00e9 1893 : la demande \u00e0 Maeterlinck, ao\u00fbt-septembre composition de la premi\u00e8re sc\u00e8ne de \"Pell\u00e9as\" : actes 4, sc\u00e8ne 4.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Herlin, Dennis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Am\u00e9rique et de Gaulle. De la fin de la Seconde guerre mondiale \u00e0 la sortie de l'OTAN (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-930D394B-F24E-466C-AE19-6BA6CAEB6775", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 1720, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["histoire", "politique internationale", "politique de d\u00e9fense", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef d'Etat fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les filiations du FN en Suisse", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-55DD1DFB-CE77-45CD-A9E8-ADB55C5BC464", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 620, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FN", "Le Pen, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["chambre \u00e0 gaz", "parti politique", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "extr\u00eame droite"], "excerpt": "Pour J\u00fcrg Scherrer les chambres \u00e0 gaz sont un d\u00e9tail de l'histoire", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "municipal biennois, pr\u00e9sident du Parti suisse de la libert\u00e9", "name": "Scherrer, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "avocat franco-suisse \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e9lu du Front national dans l'Ain", "name": "Wyssa, Olivier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Bhoutan (2/2)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AA1514BB-ABA0-47B8-8E90-6412A4BE5D56", "thematicGeographicals": ["Bhoutan"], "durationSec": 3640, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants du Bhoutan", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Royce Da 5'9''", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B5C7020-794D-4E9F-8CCE-4C948F5AA810", "durationSec": 103, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royce Da 5'9\""], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "En passant par la Lorraine (1/6) : Le chant messin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A96EA470-A376-4C67-94AC-EBE2C1C3B106", "thematicGeographicals": ["Metz", "Lorraine"], "durationSec": 3485, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "musique religieuse", "chant liturgique", "christianisme", "chant gr\u00e9gorien"], "excerpt": "Activit\u00e9s du Centre d'\u00e9tudes gr\u00e9goriennes de Metz. Arriv\u00e9e du chant romain en Lorraine. La Schola Metensis. Animation scolaires et stages d'\u00e9t\u00e9. Apports de la recherche dans l'approche des manuscrits. Le style messin. La vie musicale en Lorraine au Moyen Age.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes gr\u00e9goriennes de Metz", "name": "Demolli\u00e8re, Christian-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170797", "durationSec": 226, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "EXPLOIT SPORTIF", "BICYCLETTE", "EXPLOIT SPORTIF", "BICYCLETTE", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE COURRIER RAPIDE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["ETTER, JEAN-PIERRE", "OGI, ADOLF", "DEISS, JOSEPH", "COUTURE, CHARLELIE"], "id": "asset-162544", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3074, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020429, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s MARTHALER Claude, cycliste, ETTER Jean-Pierre, pr\u00e9sident de la Fondation genevoise pour l'innovation technologique (FONGIT) et ex-directeur des TPG, VILLAT Claude, vice-pr\u00e9sident du Moulin \u00e0 Danses (MAD), JYALINE, chanteuse, ROETHELI Serge, guide de montagne, et MAURON Yann, cyclomessager, pour parler du tour du monde \u00e0 bicyclette, exploit qui a dur\u00e9 7 ans, de MARTHALER Claude, et du p\u00e9riple autour du monde de ROETHELI Serge et de son \u00e9pouse ROETHELI Nicole\n* SUISSE, Berne-ville : archives DRS 10 vor 10 20010610, au retour en Suisse de son tour du monde \u00e0 bicyclette qui aura dur\u00e9 7 ans, le cycliste MARTHALER Claude a \u00e9t\u00e9 accueilli par les conseillers f\u00e9d\u00e9raux OGI Adolf et DEISS Joseph\n* Gen\u00e8ve-ville : archives DRS Voil\u00e0, portrait de MAURON Yann et de ses coll\u00e8gues cyclomessagers, dont la particularit\u00e9 est de livrer du courrier rapide \u00e0 bicyclette\n* Gen\u00e8ve-ville : 20020420, itw du chanteur COUTURE Charl\u00e9lie qui a particip\u00e9 au spectacle organis\u00e9 au Palladium pour le 25 \u00e8me anniversaire du Moulin \u00e0 Danses (M\u00e0D).", "title": "LE CHANT DES ROUES : ITINERAIRE D'UN VOYAGEUR INSPIRE - 02.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNB", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "WICKY, RAPHA\u00cbL", "VAN NISTELROOY, RUUD", "RONALDO", "VIERI, CHRISTIAN", "DEL PIERO, ALESSANDRO", "TREZEGUET, DAVID", "KRUEGER, RALPH"], "id": "asset-170805", "durationSec": 1856, "mediaType": "video", "title": "02.04.29", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "CAROUGE", "WOLFSBURG", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "FRANCE", "BORDEAUX", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "ITALIE", "MILAN", "ITALIE", "TURIN", "ITALIE", "SUEDE", "VALENCE (ESPAGNE)", "ESPAGNE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE", "ETOILE CAROUGE FC", "ETOILE CAROUGE FC", "ETOILE CAROUGE FC", "BAYERN MUNICH", "VFL WOLFSBURG", "BORUSSIA DORTMUND", "HAMBOURG SV", "BAYER LEVERKUSEN", "RC LENS", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "LIVERPOOL", "TOTTENHAM", "MANCHESTER UNITED", "INTER MILAN", "JUVENTUS DE TURIN", "BRESCIA", "AS ROMA", "ESPANYOL BARCELONE", "VALENCE CF", "REAL SOCIEDAD", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "France. Une minorit\u00e9 de jeunes beurs et de jeunes blacks admirent Jean-Marie Le Pen, leader du Front national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3777728A-034B-4DAA-997A-8BA1E10CFC5C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 337, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Jean-Marie", "FN"], "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "extr\u00eame droite", "votation", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Nouvel Observateur, auteur d'un livre sur le FN \"Voyage au bout de la France\" (Ed. Grasset)", "name": "Askolovitch, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "jeune beur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "leader du Front national", "name": "Le Pen, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.04.22 A 02.05.17", "id": "asset-161997", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163770", "durationSec": 88, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - 02.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163338", "durationSec": 420, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["RAPACE", "F\u00c9LIN", "CHAUVE-SOURIS", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "id": "asset-165156", "thematicGeographicals": ["VAUD, LE"], "durationSec": 1213, "mediaType": "video", "excerpt": "* le Vaud : Zoo de la Garenne, 20020429, pr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes ra\u00e7es d'animaux que contient ce zoo. On y trouve en autres des rapaces, comme le gyap\u00e8te barbu, des f\u00e9lins et des chauves-souris.", "title": "JARDIN AROMATIQUE SUR SON BALCON / COURS DE GRAPHOLOGIE / LE ZOO DE LA GARENNE\n/ SPA - 02.04.29", "visualGeographicals": ["VAUD, LE"], "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RAPACE", "F\u00c9LIN", "CHAUVE-SOURIS", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHERIX, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN-BARRAND, Anita", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBUGNON, Raynald", "type": "Personne physique"}, {"name": "FLOURNOY, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162964", "durationSec": 1244, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARPENTIER, Ga\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "KERN, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAKHLIBI, Hassan", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.04.29", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ASPERGE", "\u00c9COLIER", "LECTURE", "CONSTITUTION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "\u00c9DITION", "\u00c9DITION", "\u00c9DITION", "IMPRESSION", "IMPRIMERIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9COLIER", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9L\u00c8VE", "ADOLESCENCE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9L\u00c8VE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "COLLANT", "PRISON"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SIERRE", "VULLIERENS", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "HAUTERIVE", "NEUCHATEL-VILLE", "HAUTERIVE", "EPENDES (FR)", "FRIBOURG-VILLE", "EPENDES (FR)", "FRIBOURG-VILLE", "RENENS", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "ATTINGER, GILLES", "ATTINGER, GILLES", "CHASSOT, ISABELLE"], "id": "asset-170759", "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PILOTE DE LIGNE", "PILOTE DE LIGNE", "JOUET", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "JOUET", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "MULTIM\u00c9DIA", "\u00c9DITION", "LIBRAIRIE", "DISQUE COMPACT", "\u00c9DITION", "LIBRAIRIE", "\u00c9DITION", "LIBRAIRIE", "DISQUE COMPACT", "\u00c9DITION", "LIBRAIRIE"], "id": "asset-170800", "thematicGeographicals": ["HAMBOURG", "MUNICH", "PARIS", "COINTRIN", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1728, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020429, itw du PDG de la nouvelle compagnie a\u00e9rienne Swiss DOSE Andr\u00e9, sur la situation de Swiss apr\u00e8s un mois d'activit\u00e9 et le passif de Swissair\n* SUISSE, Cointrin, Gen\u00e8ve-ville : 20020429, les disparit\u00e9s entre les salaires des pilotes de l'ex-compagnie a\u00e9rienne Swissair et l'ancienne Crossair perturbent les relations entre les pilotes de ligne r\u00e9engag\u00e9s dans la nouvelle compagnie Swiss. Aucun plan social n'a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu pour le personnel Swissair africain sur les lignes qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 reprises par Swiss en Afrique\n* Paris : 20020429, une des activit\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de surveillance (SGS) consiste \u00e0 tester la solidit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des jouets dans ses laboratoires parisiens\n* Gen\u00e8ve-ville, Hambourg, Munich : le livre \u00e9lectronique n'a pas connu le succ\u00e8s qu'il esp\u00e9rait. Cette d\u00e9ception peut s'expliquer par un prix trop \u00e9lev\u00e9 et le manque de titres num\u00e9ris\u00e9s. Parall\u00e8lement, l'audio-book ou livre enregistr\u00e9 sur audio ou cd-rom se d\u00e9veloppe avec plus de 11000 titres disponibles pour la seule maison d'\u00e9dition allemande Der Hoerverlag.", "title": "ANDRE DOSE // DU RIFIFI DANS LE COCKPIT // SGS QUI SURVEILLE QUI ?? // LIVRE\n\nELECTRONIQUE - 02.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "COINTRIN", "BALE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "HAMBOURG", "MUNICH", "HAMBOURG"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS", "SGS", "SGS", "SGS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "LES CONJOINTS DE NOS JUMEAUX - 02.04.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-170678", "durationSec": 3153, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : FILER A L'ANGLAISE - 02.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170796", "durationSec": 383, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CALAME, Emilienne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "COMMERCE D'ARMES", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "EXTR\u00caME DROITE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "DUPRAZ, JOHN", "SCHMID, SAMUEL", "VILLIGER, KASPAR", "COUCHEPIN, PASCAL", "AESCHLIMANN, JEAN-JACQUES", "KRUEGER, RALPH", "AESCHLIMANN, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-170824", "durationSec": 1840, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.04.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "VEYRIER", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "MOSELLE", "SUEDE", "SUEDE", "SUEDE"], "visualCorporations": ["FN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 02.04.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-170825", "durationSec": 1428, "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAR D'ASSAUT", "OCCUPATION MILITAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CHAR D'ASSAUT", "OCCUPATION MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9LEVAGE", "PROC\u00c8S", "SYNDICAT", "POLITIQUE DES PRIX", "\u00c9LEVAGE", "PROC\u00c8S", "SYNDICAT", "POLITIQUE DES PRIX", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXPOSITION NATIONALE", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND", "RIBAUX, ALAIN", "LAFONT, BERNADETTE", "LAFONT, BERNADETTE"], "id": "asset-170823", "durationSec": 1192, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.04.29", "visualGeographicals": ["BETHL\u00c9EM", "TERRITOIRES AUTONOMES", "BETHL\u00c9EM", "TERRITOIRES AUTONOMES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "BIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAROUGE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Hatman", "title": "Hatman : Passe la nuit avec Jennifer Lopez", "id": "ece-3617022", "durationSec": 24, "publicationDate": "2002-04-28T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3617022", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3617022"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jane Royston, professeur en esprit d'entreprise \u00e0 l'EPFL : Le sens de la vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-074819D3-B88A-44F1-8A8C-80202E4FB06B", "durationSec": 1648, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royston, Jane"], "thematicThemes": ["entreprise", "vie (philosophie)", "vie (biologie)", "femme", "mort (philosophie)", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en esprit d'entreprise \u00e0 l'EPFL", "name": "Royston, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine (archives)", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9ouverture de l'enqu\u00eate sur le meurtre d'Aloys Estermann, commandant de la Garde suisse au Vatican, et de son \u00e9pouse : Interview de Muguette Baudat, m\u00e8re de C\u00e9dric Tornay, pr\u00e9sum\u00e9 meurtrier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-446F3F53-21AA-4DB0-BDFA-7C2DD5262811", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Rome", "Vatican"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Estermann, Aloys", "Tornay, C\u00e9dric"], "thematicThemes": ["homicide", "garde pontificale", "enqu\u00eate criminelle"], "excerpt": "Me Jacques Verg\u00e8s et son associ\u00e9 Luc Brossolet demandent au Pape la r\u00e9ouverture de l'enqu\u00eate sur le meurtre du 4 mai 1998. Selon les nouveaux \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate, C\u00e9dric Tornay n'aurait pas pu tuer le chef de la Garde pontificale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de C\u00e9dric Tornay", "name": "Baudat, Muguette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Fran\u00e7ois Carrard, directeur du CIO, et du groupe Voie sensible", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-60848116-153F-4425-9DE9-90B7C56F616D", "durationSec": 4401, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carrard, Fran\u00e7ois", "CIO", "Voie Sensible"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du CIO", "name": "Carrard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe Voie sensible", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes de l'\u00e9mission", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Th\u00e9matiques", "source": "siranau", "title": "Le crime au microscope ou les nouveaux outils de Sherlock Holmes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ECA7A3C-FD10-42B0-8FC0-D3C1F11A77E8", "durationSec": 8921, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pharmacologie", "arme", "police scientifique", "m\u00e9decine l\u00e9gale", "criminologie", "criminalit\u00e9", "entomologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entomologiste forensique \u00e0 la Police Cantonale de Lausanne", "name": "Wyss, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut Universitaire de M\u00e9decine l\u00e9gale de Lausanne", "name": "Mangin, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "juriste \u00e0 la Police cantonale de Lausanne, fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Etudes Holm\u00e9siennes et conservateur du Mus\u00e9e Sherlok HoSherlok Holmes de Lucens", "name": "Delay, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacienne principale \u00e0 l'IRCGN", "name": "Perrin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "entomologiste, adjudant-chef \u00e0 l'IRCGN (Institut de recherches Criminelles de la Gendarmerie Nationale - Rosny-sous Bois)", "name": "Chauvet, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut de Police Scientifique et de Criminologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Margot, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de m\u00e9decine l\u00e9gale \u00e0 Lausanne", "name": "Kompecher, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine \u00e0 l'IRCGN, laboratoire de balistique", "name": "Servettaz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du laboratoire de Police scientifique de la Pr\u00e9fecture de police de Paris", "name": "Cherpin, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Malek Chebel, anthropologue et psychanalyste : A propos de son ouvrage \"Le Sujet en islam\" (Ed. du Seuil, 2002)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BD38894-92E1-4735-B012-106668D493FF", "durationSec": 3146, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chebel, Malek"], "thematicThemes": ["anthropologie", "psychanalyse", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthopologue et psychanalyste", "name": "Chebel, Malek", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Metin Arditi, financier et m\u00e9c\u00e8ne genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-987C49AB-CBA3-4428-A71F-5BD301350670", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3401, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arditi, Metin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "financier, m\u00e9c\u00e8ne genevois", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Serge Lama, chanteur : Visite de l'Olympia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36A12F09-1980-4ADC-A55C-672E94ACCF4D", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 2876, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lama, Serge", "Olympia (salle)"], "thematicThemes": ["salle de spectacle", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lama, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9ouverture de l'enqu\u00eate sur le meurtre d'Aloys Estermann, commandant de la Garde suisse au Vatican, et de son \u00e9pouse : Interview de Jacques Verg\u00e8s, avocat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66595BF2-B4EB-41D5-970E-3F96599F9CAD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Rome", "Vatican"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Estermann, Aloys", "Tornay, C\u00e9dric"], "thematicThemes": ["enqu\u00eate criminelle", "homicide", "pape", "garde pontificale"], "excerpt": "Me Jacques Verg\u00e8s et son associ\u00e9 Luc Brossolet demandent au Pape la r\u00e9ouverture de l'enqu\u00eate sur le meurtre du 4 mai 1998. Selon les nouveaux \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate, C\u00e9dric Tornay n'aurait pas pu tuer le chef de la Garde pontificale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Verg\u00e8s, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Autour de Morton Feldman, compositeur am\u00e9ricain : En marge d'Archipel 2002", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-51296899-2B2B-4D02-A809-22BA43024E76", "durationSec": 5450, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feldman, Morton"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Autour du projet \"Le tipi des voix et des rumeurs du monde\" avec Pierre Mari\u00e9tan et Xavier Jopitre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86019701-A4C0-46DF-8AA3-F06F61117DDA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1117, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mari\u00e9tan, Pierre", "Expo.02", "Jopitre, Xavier"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "musique", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Jopitre, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO - 02.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170490", "durationSec": 387, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170577", "durationSec": 297, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["MOUVEMENT POLITIQUE", "\u00c9TUDIANT", "EXTR\u00caME DROITE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MOUVEMENT POLITIQUE", "\u00c9TUDIANT", "EXTR\u00caME DROITE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "MARKETING", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "MARKETING", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "MARKETING", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE"], "visualPersons": ["BADINTER, ROBERT", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-170781", "thematicGeographicals": ["MADRID", "LYON"], "durationSec": 2875, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lyon : 20020425, les \u00e9tudiants des Universit\u00e9s lyonnaises se mobilisent et manifestent contre la participation au 2 \u00e8me tour du candidat d'extr\u00eame droite LE PEN Jean-Marie. Ce sont particuli\u00e8rement les \u00e9tudiants de Sciences Politiques, qui appartiennent plut\u00f4t \u00e0 la gauche, et quelques \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3, situ\u00e9e tr\u00e8s \u00e0 droite\n* Madrid : 20020428, les banques suisses ont lanc\u00e9 une op\u00e9ration de promotion afin de d\u00e9fendre leur r\u00e9putation et le secret bancaire. Dans le m\u00eame temps, elles ouvrent des succursales en Espagne, afin de s'implanter le plus possible hors de Suisse.", "title": "LYON FAIT FRONT // LE CHARME DISCRET DE LA BANQUE SUISSE // Y A PLUS DE PILOTE\nDANS L'AVION - 02.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LYON", "LYON", "FRANCE", "PARIS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MADRID", "MADRID", "MADRID", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FN", "UBS SA", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "EXTR\u00caME DROITE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "EXTR\u00caME DROITE"], "visualPersons": ["DORMOND, MARLYSE", "COMMENT, BERNARD"], "id": "asset-165262", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 5580, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris : 20020428, d\u00e9bat public men\u00e9 par BEAUD Andr\u00e9 sur les motivations du vote fran\u00e7ais en faveur du candidat d'extr\u00eame droite du Front national LE PEN Jean-Marie qui acc\u00e8de au 2 \u00e8me tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise et sur les r\u00e9percussions possibles en Suisse de cette mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise.", "title": "ELECTIONS FRANCAISES : LA DEMOCRATIE EN DANGER ? - 02.04.28", "visualGeographicals": ["FRANCE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "EXTR\u00caME DROITE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["PLATTNER, PATRICIA", "LAFONT, BERNADETTE"], "id": "asset-163260", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 3947, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris : 20020428, HEINIGER Florence re\u00e7oit son invit\u00e9e, la r\u00e9alisatrice suisse PLATTNER Patricia, le producteur portugais BRANCO Paulo et la chanteuse am\u00e9ricaine KING Natalia M., pour parler du film franco-suisse de PLATTNER Patricia \"Les petites couleurs\" et du festival de musique francophone Les Francomanias de Bulle.", "title": "LES PETITES COULEURS DU CINEMA - 02.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162956", "durationSec": 89, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "GRAND PRIX D'ESPAGNE AUTOMOBILE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "DAMES", "MESSIEURS", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "LNB", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "LNB", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "LNB", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "LNB", "PORTRAIT", "GRAND PRIX DE VALENCE MOTOCYCLISTE", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "MOTO GP", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["SARRON, CHRISTIAN", "JAMAL, MARYAM", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "BARBERIS, UMBERTO", "GIBERNAU, SETE", "GIBERNAU, SETE", "GIBERNAU, SETE", "BIVER, MARC", "ROMINGER, TONY"], "id": "asset-170350", "durationSec": 3010, "mediaType": "video", "title": "02.04.28", "visualGeographicals": ["SUEDE", "BARCELONE", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SION", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "WIL", "LAUSANNE", "THOUNE", "AARAU", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "VALENCE (ESPAGNE)", "JAPON", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC ZURICH", "FC LUGANO", "GRASSHOPPER", "LAUSANNE-SPORTS", "FC LUCERNE", "FC WIL 1900", "SR DEL\u00c9MONT", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC AARAU", "FC WINTERTHUR"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" Retour d'Andr\u00e9 PAGE au D\u00e9partement des Sports."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAGE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A COURCHAPOIX (JU) - 02.04.28", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-162333", "durationSec": 3551, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE PRIV\u00c9E", "AMBASSADEUR", "VIE PRIV\u00c9E", "AMBASSADEUR", "VIE PRIV\u00c9E", "AMBASSADEUR", "EXTR\u00caME DROITE", "D\u00c9PORTATION", "COMM\u00c9MORATION", "ACCIDENT ROUTIER", "VIANDE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9LEVEUR", "PROC\u00c8S", "VIANDE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9LEVEUR", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "GRAND PRIX D'ESPAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["BORER, THOMAS", "DEISS, JOSEPH", "BORER, THOMAS", "CUCHE, FERNAND", "SCHUMACHER, MICHAEL", "WADIMOFF, NICOLAS", "METTRAL, MARIA"], "id": "asset-170822", "durationSec": 1258, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.04.28", "visualGeographicals": ["BERLIN", "SUISSE", "POTSDAM", "EVIAN", "TESSIN", "LAC MAJEUR", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "BARCELONE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" lapsus de Rapha\u00eblle AELLIG qui d\u00e9clare \"2 \u00e8me d\u00e9faite de Suisse pour l'\u00e9quipe de Suisse\" au lieu de \"2 \u00e8me d\u00e9faite de suite\", et en rit"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE"], "id": "asset-173573", "thematicGeographicals": ["SIERRE"], "durationSec": 973, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sierre : 20020428, portrait de l'animatrice pastorale SALAMIN Marie-Fran\u00e7oise qui travaille \u00e0 la cure de l'\u00e9glise Sainte-Catherine. Elle \u00e9crit \u00e9galement des contes qu'elle illustre de ses propres dessins. A l'\u00e9coute des autres et de leurs difficult\u00e9s de vivre, elle essaie de leur faire d\u00e9couvrir leurs aptitudes au bonheur.", "title": "COEUR QUI BAT, COEUR QUI VIT - 02.04.28", "visualGeographicals": ["SIERRE", "SIERRE", "SIERRE", "MI\u00c8GE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "PORTRAIT DE GILLES JOBIN - 02.04.28", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-162820", "durationSec": 3216, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.04.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-170821", "durationSec": 892, "publicationDate": "2002-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Parole d'historiens (4/4) : Le Moyen Age de R\u00e9gine Pernoud (1909-1998) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DD2EC41-6770-42DE-8BC5-34591C06D5EE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4852, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pernoud, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["histoire", "Moyen Age"], "excerpt": "Entretien accord\u00e9 par R\u00e9gine Pernoud \u00e0 Andr\u00e9e Langevin (Radio-Canada, 1985). Entretien accord\u00e9 par R\u00e9gine Pernoud \u00e0 Catherine Michel (RSR, octobre 1984).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne (archives RSR)", "name": "Pernoud, R\u00e9gine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste (archives Radio-Canada)", "name": "Langevin, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (archives RSR)", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Espace 2"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Le noir vous va si bien. Comment les Africains de Suisse vivent-ils leur couleur de peau?", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-09C2890C-093A-4AE0-9EE9-38AD427F075B", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Suisse"], "durationSec": 3047, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race noire", "immigration", "colonisation", "peau", "esclavage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Africains, Africaines vivant en Suisse", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Les journaux romands veulent \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s \u00e9quitablement dans les kiosques : Interview de Fabien Wolfrath, \u00e9diteur neuch\u00e2telois de L'Express et de l'Impartial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C288E7BC-141E-47B1-96AB-5484A5118105", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "presse quotidienne", "distribution", "kiosque \u00e0 journaux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur neuch\u00e2telois de L'Express et de l'Impartial", "name": "Wolfrath, Fabien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Manifestations contre le FN dans plusieurs villes de France, dont Paris : Interview de Lauranne, manifestante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEEBA18A-10F6-4E59-941A-567CB21C555C", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Jean-Marie", "FN"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "manifestation politique", "extr\u00eame droite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestante \u00e0 Paris", "name": "Lauranne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les allergies alimentaires et les enfants. Comment se d\u00e9brouille-t-on en famille lorsque plusieurs enfants sont allergiques?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CF4DD83-5A27-41C7-ACFA-8B0C133E8F73", "durationSec": 2454, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "vie familiale", "allergie", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille avec enfants allergiques", "name": "Berney-Monnier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louison Dutoit, paysanne (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EC869DA-5C2C-4036-8CE3-D20FB92F579F", "thematicGeographicals": ["Payerne", "Vaud", "Broye (vaudoise)", "Paris"], "durationSec": 3468, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dutoit, Louison"], "thematicThemes": ["paysan", "femme"], "excerpt": "La rencontre avec son mari, description de la vie des paysans endett\u00e9s jusqu'au cou, ses r\u00eaves inachev\u00e9s, son envie d'\u00e9criture sur le tard. Les raisons de son envie d'\u00e9crire son histoire, tableau \u00e9loquent de la vie d'une femme paysanne de son \u00e9poque. Souvenirs d'un monde disparu et d'une vision du monde ancr\u00e9e dans la r\u00e9alit\u00e9 de la terre, une vie marqu\u00e9e par l'\u00e9preuve et la fid\u00e9lit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysanne", "name": "Dutoit, Louison", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christiane Brunner, pr\u00e9sidente du Parti socialiste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E8D0106-5333-49CB-9427-0DFD621BB2F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1168, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS", "Brunner, Christiane", "UDC"], "thematicThemes": ["femme", "fonction politique", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Parti socialiste suisse", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Dayer, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Marc Leroy-Beaulieu, correspondant RSR \u00e0 Berlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92C02D39-2322-49FA-9DEE-76987350D2FC", "thematicGeographicals": ["Erfurt"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["suicide", "\u00e9tablissement d'enseignement secondaire", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berlin", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Erfurt. 18 personnes tu\u00e9es au cours d'une fusillade dans un lyc\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77E24FF7-E033-4B13-AA67-6ADA3F816604", "thematicGeographicals": ["Erfurt"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tablissement d'enseignement secondaire", "suicide", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille \u00e0 Erfurt", "name": "Ropers, Cornelia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berlin", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Manifestation contre le FN et le fascisme : Interviews de manifestants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21641BFA-3EEA-4285-BF59-65B87588E10B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve", "France"], "durationSec": 105, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Jean-Marie", "FN"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "fascisme", "extr\u00eame droite", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestants \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Macia, Cathy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Cornelia Ropers, m\u00e8re de famille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6044EB26-C6CD-419A-8676-A30E75872587", "thematicGeographicals": ["Erfurt"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "\u00e9tablissement d'enseignement secondaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille \u00e0 Erfurt", "name": "Ropers, Cornelia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Accueil des handicap\u00e9s en chaise roulante : Interview de Daniel Nussbaum, directeur de Handicap 02", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90A1230E-8959-4DD2-A1AD-4F42856A4328", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Handicap 02", "Expo.02"], "thematicThemes": ["handicap\u00e9 physique", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Handicap 02", "name": "Nussbaum, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Lectures en chambre \u00e0 la villa Bernasconi : Textes de Antoine Jaccoud, Odile Cornuz et No\u00eblle Revaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0B69042-28A6-467C-9937-E877D0FA1273", "durationSec": 3012, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Une Journ\u00e9e \u00e0 regarder les choses\" de Antoine Jaccoud, dit par Bernard Kordylas. \"Passion Silence\" de Odile Cornuz, dit par Viviana Aliberti. \"Chouchou\" de No\u00eblle Revaz, dit par Jean-Michel Meyer.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Kordylas, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Jaccoud, Antoine", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Cornuz, Odile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)"], "id": "asset-162860", "thematicGeographicals": ["NYON", "YVERDON", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 820, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Nyon, Yverdon : 20020427, pr\u00e9sentation des coulisses et de l'actualit\u00e9 des \u00e9missions de la TSR, avec une pr\u00e9sentation de la rubrique graphologique de l'\u00e9mission Entrez sans sonner, une pr\u00e9sentation du Festival International du film documentaire de Nyon, l'\u00e9mission ZigZag Caf\u00e9 sp\u00e9ciale Expo diffus\u00e9e depuis un bateau-studio durant l'exposition nationale Expo.02 et une itw du journaliste DUBOUT Bernard qui a r\u00e9alis\u00e9 un reportage pour l'\u00e9missionTemps Pr\u00e9sent.", "title": "02.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "NYON", "YVERDON", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "backgrounds": ["Historique : coulisse de l'\u00e9mission TSR Zig Zag Caf\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 Expo.02"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "APPENZELL-VILLE - 02.04.27", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-165138", "durationSec": 1281, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "CHERIE METS-TOI EN JUPE - 02.04.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-163398", "durationSec": 4212, "publicationDate": "2002-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}