{"response": {"numFound": 10311, "start": 10000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat entre Jean Ziegler, conseiller national socialiste genevois et Jean-Pierre Richardot, journaliste fran\u00e7ais : Le comportement du peuple suisse durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-3730AF1A-D5AA-4F87-AC73-04D194BF2E8D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1111, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "antis\u00e9mitisme", "banque", "Juifs", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais, auteur du livre \"Une autre Suisse, 1940-1944 \" (Ed. Le F\u00e9lin/Labor et Fid\u00e8s)", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste genevois", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Chevallaz, ancien syndic de Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B88F886A-9C7F-47C0-AA67-A834C75D288A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verneuil, Henri"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien syndic de Pully", "name": "Chevallaz, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Quelle image les Suisses ont-ils de la Russie, 10 ans apr\u00e8s l'\u00e9clatement de l'URSS? : Reportage, interviews et r\u00e9actions d'auditeurs", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E4F98118-7A23-4183-B88D-05D12E2D77A3", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie"], "durationSec": 5136, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ralisme", "Etat", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Savitska\u00efa, Oxana", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du quotidien \"Le Temps\"", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Une musique comme les autres, la musique concr\u00e8te (5/5) : Concr\u00e8tement, quel public ?", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0252A6AE-DF97-4A19-8BCB-18F9BE657607", "durationSec": 3579, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chion, Michel"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "courant artistique", "musique de film", "20e si\u00e8cle", "musique concr\u00e8te"], "excerpt": "Le rapport avec le public: la musique concr\u00e8te est-elle vou\u00e9e \u00e0 de petits publics ? Ceux-ci sont-ils plus \u00e9litistes que le public d'un concert de quatuor \u00e0 cordes ? Y a-t-il de la musique concr\u00e8te populaire, et est-ce pour des raisons intrins\u00e8ques \u00e0 la musique m\u00eame ? L'inspiration nationale comme source d'un rapport avec le public (comparaison entre Villa-Lobos etune oeuvre concr\u00e8te de Conrado Silva). Le v\u00e9hicule du cin\u00e9ma, avec les malentendus qu'il engendre, puisque la musique concr\u00e8te y est souvent en fait entendue comme un \"bruit\", n'\u00e9tant pas identifi\u00e9e comme musique par la reconnaissance d'instruments pr\u00e9cis. Le rituel du concert: la musique concr\u00e8te conserve avec raison, le rituel du concert, souvent plus indiqu\u00e9 que la seule \u00e9coute domestique, certaines oeuvres exigeantes et denses r\u00e9clamant une attention soutenue.Le malentendu du succ\u00e8s: le succ\u00e8s, toujours souhait\u00e9 quoi qu'on en dise, peut arriver \u00e0 une oeuvre concr\u00e8te \u00e0 partir d'un malentendu quelconque ou bien d'un aspect anecdotique, mais il en est de m\u00eame pour les musiques classiques. En conclusion, on montrera que cette musique, tout en \u00e9tant sp\u00e9cifique, se pose ou pose \u00e0 sa mani\u00e8re les m\u00eames questions que les autres et ne se pr\u00e9tend aucunement la \"voix royale\" destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre emprunt\u00e9e de pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 toutes les autres, mais plut\u00f4t une direction originale et exigeante, pouvant s'enrichir de toute l'exp\u00e9rience accumul\u00e9e ailleurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, essayiste, critique", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Rapha\u00ebl Aubert, collaborateur RSR avec extrait du film \"Week-end \u00e0 Zuydcoote\"", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8A252A79-58F2-47AA-B96F-3E83A264A816", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verneuil, Henri"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Boris Vian (5/5) : Le loup-garou", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8CD9B82A-0ADA-434A-A5B0-24089140C6F4", "durationSec": 1795, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vian, Boris", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les chemins de l'oubli (5/5) : La philosophie face \u00e0 l'oubli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4DD9A8D-745C-4B9F-A554-EA413D11084A", "durationSec": 1855, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9moire (psychologie)", "trouble de la m\u00e9moire", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Winter, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les dessous de la Guerre du Golfe. De la crise de Suez \u00e0 la Temp\u00eate du d\u00e9sert (5/5) : L'invasion du Koweit", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-173D409E-6CD3-4671-BB32-CCD88B2361EA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak", "Iran", "Koweit"], "durationSec": 1903, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "conflit arm\u00e9", "histoire", "islam", "guerre du Golfe"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Warluzel, avocat et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E00A2AC2-ECB5-4C77-BA2F-CD6B5390996F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verneuil, Henri"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, ami d'Henri Verneuil", "name": "Warluzel, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les embouteillages se multiplient au Gothard apr\u00e8s la r\u00e9ouverture du tunnel aux camions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBA9D194-6232-4A00-BB77-BE2C231B24CF", "thematicGeographicals": ["Quinto", "Gothard", "Tessin"], "durationSec": 388, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "camion", "circulation routi\u00e8re"], "excerpt": "Marco Borradori, conseiller d'Etat tessinois, a annonc\u00e9 que 2'200 camions peuvent franchir le tunnel chaque jour au lieu des 3'500 pr\u00e9vus par Berne; la principale mesure de s\u00e9curit\u00e9 prise apr\u00e8s la r\u00e9ouverture le 22 d\u00e9cembre dernier est \u00e0 l'origine de l'attente de 4 \u00e0 5 heures au minimum pour les routiers", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sergent du c\u00f4t\u00e9 italien", "name": "Rusca, Flavio", "type": "Participant"}, {"role": "routier alsacien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "routier belge", "name": "van de Wood, Livan", "type": "Participant"}, {"role": "maire d'Airolo", "name": "Chinotti, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Un sale type", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A0D4CEAF-B199-4C9E-A5F5-935FDFA8DE5A", "durationSec": 23, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le choix de Verso", "source": "gico", "title": "ESCORT GIRL - 02.01.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-163883", "durationSec": 460, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9ouverture du tunnel du Gothard aux camions : L'IRU (L'Union internationale des transports routiers) condamne les mesures qui ralentissent le trafic. Interview de Guy Willis, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96B6865A-F35F-4044-BA86-7A50264F1B27", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IRU"], "thematicThemes": ["camion", "circulation routi\u00e8re", "tunnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'IRU", "name": "Willis, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "02.01.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-172017", "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le choix de Verso", "source": "gico", "title": "MAITRESSE ZEN - 02.01.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161795", "durationSec": 424, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TUNNEL", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TUNNEL", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRANSPORT PAR ROUTE", "TUNNEL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRANSPORT PAR ROUTE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "M\u00c9DICAMENT", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "\u00c9PARGNE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PROTECTION DE LA NATURE", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "SAUT \u00c0 SKI", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "WTA"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "DREIFUSS, RUTH", "AMMANN, SIMON", "RODDICK, ANDY", "HINGIS, MARTINA", "WILLIAMS, SERENA", "CLIJSTERS, KIM", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-161757", "durationSec": 1553, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.01.11", "visualGeographicals": ["GOESCHENEN", "GOTHARD", "BERNE-VILLE", "GOESCHENEN", "GOTHARD", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "BUENOS AIRES", "DIABLERETS, LES", "ALLEMAGNE", "SYDNEY"], "visualCorporations": ["WWF", "MERCEDES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE PAYSAGISTE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "ISLAM", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ALPAGE", "RESTAURANT", "INCENDIE", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PATINOIRE", "H\u00d4TELLERIE", "CONTE", "MOD\u00c9LISME", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["RAMADAN, TARIQ"], "id": "asset-161742", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.01.11", "visualGeographicals": ["CARTIGNY", "DELEMONT", "CHANDOLIN", "VAL-DE-TRAVERS", "ST-SULPICE (NE)", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "EPENDES (FR)", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["MOEVENPICK"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "CE QUE J'AIME CHEZ MON HOMME - 02.01.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-163101", "durationSec": 3162, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "id": "asset-163964", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "BOLIVIE"], "durationSec": 3366, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, BOLIVIE : 20020111, DECOTTE Alex re\u00e7oit ses invit\u00e9s FOURNIER Rosemarie, biblioth\u00e9caire et MICHELET Maurice, enseignant sp\u00e9cialis\u00e9 pour enfants handicap\u00e9s qui \u00e9voquent leur exp\u00e9rience de travail en Bolivie en tant que volontaires de l'association E-changer en compagnie de MARET Maria-Luz, une Bolivienne install\u00e9e en Suisse, DOMINGUEZ Cesar, musicien d'origine bolivienne, GILARDI-MONNIER Marinette amie du couple et FERRARI Sergio, journaliste argentin responsable de l'association E-changer.", "title": "LES ROBINSONS DU VENDREDI : DEUX VALAISANS EN BOLIVIE - 02.01.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS", "BOLIVIE", "BOLIVIE", "BOLIVIE", "BOLIVIE", "BOLIVIE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.01.01 A 02.01.25", "id": "asset-171679", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Extrait d'une interview o\u00f9 il imitait des battements de coeur (Archives)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD685137-E927-4DBE-851D-918C72FB080D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 50, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verneuil, Henri"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais (Archives)", "name": "Verneuil, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives)", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives)", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 02.01.11", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN", "MUSICIEN", "PORTRAIT", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["MOSSES, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-161758", "durationSec": 1672, "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PAYOT, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNOLOGIE DE POINTE", "RAYON LASER", "DESCENTE"], "visualPersons": ["REY-BELLET, CORINNE", "GERG, HILDE"], "id": "asset-161754", "durationSec": 1067, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.01.11", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SAALBACH-HINTERGLEMM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Kouchner, ministre fran\u00e7ais de la Sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A8381B7-F9A0-4697-9D05-4669C9943822", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 32, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "handicap", "indemnisation", "jurisprudence", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de la Sant\u00e9", "name": "Kouchner, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Boris Vian (4/5) : Le voyeur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0F5DD2AF-64BC-484E-A4E2-5BFFB7B4902F", "durationSec": 1768, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vian, Boris", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les dessous de la Guerre du Golfe. De la crise de Suez \u00e0 la Temp\u00eate du d\u00e9sert (4/5) : Le conflit Iran-Irak", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4A5AEF64-8D80-434B-8CA8-B338DD52B55C", "thematicGeographicals": ["Irak", "Iran", "Etats-Unis"], "durationSec": 1872, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "guerre du Golfe", "histoire", "conflit arm\u00e9", "p\u00e9trole"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "France. Les d\u00e9put\u00e9s enterrent la jurisprudence de l'\"Arr\u00eat Perruche\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A997EC8C-5A44-427F-812A-0359E437A217", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["handicap", "\u00e9thique m\u00e9dicale", "indemnisation", "enfant (\u00e2ge)", "jurisprudence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de la Sant\u00e9", "name": "Kouchner, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Lasalle, metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion de sa mise en sc\u00e8ne de \"Les Papiers d'Aspern\" au Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88B8A792-5169-43E1-80A7-C8872C3A1017", "durationSec": 2571, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lasalle, Jacques"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Lasalle, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Manuel Girardin, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B6A0415D-AA03-40D2-8C52-792DD5F211A8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["indemnisation", "\u00e9thique m\u00e9dicale", "enfant (\u00e2ge)", "jurisprudence", "handicap"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Swissair. Weil Uniforme, entreprise zurichoise, met en vente au public des pi\u00e8ces d'uniforme Swissair : Interviews de Stefan Vitelli, responsable des ventes, et de clients", "genres": ["Interview"], "id": "sound-452AA8B5-A987-4215-A146-2D930A9ECA13", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "Weil Uniforme"], "thematicThemes": ["uniforme", "entreprise", "compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des ventes chez Weil Uniforme", "name": "Vitelli, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "clients", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Le stylo qui n'\u00e9crit pas", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5FC6D11-BD10-4D03-8AB8-D838A56B3C5A", "durationSec": 30, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Lavoine, chanteur : Son r\u00f4le de chanteur, son engagement, son dernier disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8F868E4-3BDE-4767-B9B8-432470928D49", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3309, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavoine, Marc"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lavoine, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Prolongation de l'heure d'ouverture des magasins : Interview d'Anabella Gaudencio, secr\u00e9taire syndicale de l'Unia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F83E824-E903-44FD-A425-0F4508033925", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Unia", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "horaire de travail", "commerce de d\u00e9tail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire syndicale de l'Unia", "name": "Gaudencio, Anabella", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bardet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Tears For Tears", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8D25EB0-E1B6-485F-BCE9-7A4304CCEF11", "durationSec": 160, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tears for Fears", "Nas"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Une musique comme les autres, la musique concr\u00e8te (4/5) : Forme, langage, forme", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BB3B458A-EDD5-4B9B-8EDF-5E045C1D2BDC", "durationSec": 3579, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre", "Schaeffer, Pierre", "Chion, Michel"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "musique contemporaine", "courant artistique", "musique concr\u00e8te"], "excerpt": "La musique concr\u00e8te a-t-elle un langage sp\u00e9cifique, doit-elle repartir de z\u00e9ro ou peut-elle \"recycler\" les langages et les formes des musiques existantes, comme le cin\u00e9ma a recycl\u00e9 et transmut\u00e9 les formes du th\u00e9\u00e2tre, de l'op\u00e9ra... Pierre Schaeffer, le cr\u00e9ateur de la musique concr\u00e8te a fait le second pari, souvent d\u00e9sapprouv\u00e9 par les musiciens ou les critiques qui ont suivi ses premiers travaux, un pari apparement paradoxal et qui pourtant s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 plus f\u00e9cond que la recherche d'une \"table rase\". Dans tous les cas, la forme classique, utilis\u00e9e comme cadre de r\u00e9f\u00e9rence, met en valeur la nouveaut\u00e9 du genre de la musique concr\u00e8te. Petite pol\u00e9mique au sujet de Pierre Boulez.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, essayiste, critique", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "DOUANE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "POLICE", "A\u00c9ROPORT", "FEMME", "POLICE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "A\u00c9ROPORT", "FEMME", "POLICE", "DOUANE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "A\u00c9ROPORT", "A\u00c9ROPORT", "POLICE", "A\u00c9ROPORT", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["CHAVEZ, HUGO"], "id": "asset-165131", "thematicGeographicals": ["COINTRIN"], "durationSec": 3266, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cointrin : 200110, ambiance \u00e0 l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve, lieu o\u00f9 se croisent des destins de voyageurs et d'employ\u00e9s, alors que la compagnie a\u00e9rienne Swissair est confront\u00e9e \u00e0 une faillite imminente depuis que ses avions ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s le 20011002 faute de liquidit\u00e9s financi\u00e8res.", "title": "MICMAC SUR LE TARMAC - 02.01.10", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SSP", "EASYJET"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" activit\u00e9 et ambiance \u00e0 l'a\u00e9roport de Cointrin"], "thematicThemes": ["A\u00c9ROPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le choix de Verso", "source": "gico", "title": "WEB : PLACE AUX VIEUX - 02.01.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161799", "durationSec": 189, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.01.01 A 02.01.25", "id": "asset-171678", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le choix de Verso", "source": "gico", "title": "DU POGNON DANS LES FOURGONS - 02.01.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161796", "durationSec": 463, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "CULTURE DU CHANVRE", "AGRICULTEUR", "CHANVRE (PLANTE)", "RADIOACTIVIT\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "GAZ NATUREL", "PRESSE GRATUITE", "ROTATIVE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "HOMICIDE", "JOURNAL", "DIFFAMATION", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "BOULANGER", "PRESSE GRATUITE", "ROTATIVE"], "visualPersons": ["LA CASTOU", "FLEURY, JEAN-MARIE"], "id": "asset-161741", "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.01.10", "visualGeographicals": ["ROMANEL-SUR-LAUSANNE", "SAIGNELEGIER", "VALAIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "JURA (CANTON)", "VILLERET", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BULLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CILO", "LE MATIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "02.01.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-165339", "durationSec": 614, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["GROBETY, ANNE-LISE"], "id": "asset-163296", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "NOUVELLE-ZELANDE", "PLATEAU"], "durationSec": 3183, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Neuch\u00e2tel, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, NOUVELLE-ZELANDE : 20020110 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'illustrateur canadien et co-directeur artistique du film \"Le seigneur des anneaux\" HOWE John, CHENEVAL Erwan, CHENEVAL Olivier et JAQUIER Ian qui ont pour projet de faire le tour du monde pour enregistrer des contes en langue originale, la conteuse vaudoise TROLLIET Sylvie et l'\u00e9crivain suisse GROBETY Anne-Lise pour \u00e9voquer l'univers et le film tir\u00e9 du livre \"Le Seigneur des anneaux\" de TOLKIEN John Ronald Ruel.", "title": "SUR LE CHEMIN DES LEGENDES : JOHN HOWE ET LES LEGENDES CONTEMPORAINES - 02.01.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "NOUVELLE-ZELANDE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualPersons": ["NOGUEIRA, RUI"], "id": "asset-198694", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2497, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : 20010000, entretien avec NOGUEIRA Rui, directeur du Centre d'animation cin\u00e9matographique de Gen\u00e8ve (CAC Voltaire) qui \u00e9voque avec la journaliste UNGER Catherine son enfance au Portugal et au Mozambique, sa rencontre et son amour pour le cin\u00e9ma et la direction du Centre d'animation cin\u00e9matographique de Gen\u00e8ve (CAC Voltaire).", "title": "RUI NOGUEIRA PAR CATHERINE UNGER - 02.01.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NOGUEIRA, RUI"], "backgrounds": [" nouveau g\u00e9n\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "UNGER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les chemins de l'oubli (4/5) : Entre l'imm\u00e9morial et l'inoubliable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6980B0F-4A6C-4307-97BC-9193F675AEA7", "durationSec": 1878, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "cerveau", "trouble de la m\u00e9moire", "m\u00e9moire (psychologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Winter, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TSIGANES", "CAMBRIOLAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TSIGANES", "CAMBRIOLAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TSIGANES", "CAMBRIOLAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "COLONIE DE VACANCES", "DON D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "\u00c9CHOGRAPHIE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "H\u00d4PITAL", "JURISPRUDENCE", "HANDICAP", "BOMBE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "BATTERIE", "FABRICATION D'ARMES", "BOMBE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "BATTERIE", "FABRICATION D'ARMES", "BOMBE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "SOUS-TRAITANCE", "BATTERIE", "FABRICATION D'ARMES", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["BITTEL, MAY", "VILLIGER, KASPAR", "TRINKL, HANNES", "AAMODT, KJETIL ANDRE", "CUCHE, DIDIER", "TRINKL, HANNES", "AAMODT, KJETIL ANDRE", "CUCHE, DIDIER", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-167444", "durationSec": 1652, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.01.10", "visualGeographicals": ["THONEX", "GENEVE-VILLE", "VERSOIX", "ANZERE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MER D'OMAN", "MISSOURI", "USA", "ROME", "WENGEN", "WENGEN", "SYDNEY"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.01.10", "visualThemes": ["\u00c9CHOGRAPHIE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "JURISPRUDENCE", "HANDICAP", "RADIOLOGIE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["PARIS", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-167389", "durationSec": 1241, "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "WTA"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-161753", "durationSec": 1703, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.01.10", "visualGeographicals": ["SYDNEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. S\u00e9ance de conciliation entre le canton de Neuch\u00e2tel et les syndicats concernant la prolongation de l'heure d'ouverture des magasins : Commentaire d'Alexandre Bardet, correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3630BDC-FE33-4E40-B789-804C4B9D8C0B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "syndicat", "commerce de d\u00e9tail", "horaire de travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bardet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le FC Sion risque de ne pas obtenir de nouvelle licence en LNA : Interview de Gilbert Kadji, pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12631E89-8BE8-4D21-A913-B7178D3035A5", "thematicGeographicals": ["Sion"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Sion"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Gilbert Kadji n'a pas trouv\u00e9 les 600'000 francs qui lui manquait pour le 31 d\u00e9cembre 2001, mais il est confiant, il esp\u00e8re trouver d'autres solutions financi\u00e8res", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Sion", "name": "Kadji, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Hagmann, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les dessous de la Guerre du Golfe. De la crise de Suez \u00e0 la Temp\u00eate du d\u00e9sert (3/5) : La crise p\u00e9troli\u00e8re et le changement de r\u00e9gime en Iran", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7CF2BF25-AF1A-4EC2-9CB6-A5EC6EAF767E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Iran"], "durationSec": 1797, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "guerre du Golfe", "histoire", "islam", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Les t\u00e9moins de J\u00e9hova", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C6AED268-2187-49B3-B089-19FD6F073119", "durationSec": 25, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les chemins de l'oubli (3/5) : Les oubliettes de l'inconscient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F2E4F49-1431-4F29-874D-AE596D90E6A8", "durationSec": 1821, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trouble de la m\u00e9moire", "psychanalyse", "m\u00e9moire (psychologie)", "cerveau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et psychanalyste", "name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Une musique comme les autres, la musique concr\u00e8te (3/5) : Texte et musique", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-91CE19B5-092D-4789-8CBF-6F3B6B4F9B3F", "durationSec": 3583, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chion, Michel", "Michaux, Henri"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "po\u00e9sie", "musique concr\u00e8te", "courant artistique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Peut-on parler d'une \"union\" du texte et de la musique, les deux ne sont-ils pas condamn\u00e9s \u00e0 marcher en parall\u00e8le, sans relation n\u00e9cessaire l'un avec l'autre ? La musique concr\u00e8te apporte une solution par rapport aux autres musiques, en permettant de travailler le son m\u00eame de la parole enregistr\u00e9e, et surtout en fixant celle-ci. Le mythe de la d\u00e9composition phon\u00e9matique: c'est un beau mythe que celui qui croit pouvoir prolonger le travail de certains \u00e9crivains du XXe si\u00e8cle sur le langage en \"manipulant\" par le moyen de la musique concr\u00e8te les sonorit\u00e9s enregistr\u00e9es de ses phrases. En r\u00e9alit\u00e9 le langage r\u00e9siste, car il est un rapport de sonorit\u00e9s (de phon\u00e8mes), une pure relation, et on ne peut pas l'atteindre en transformant des phon\u00e8mes enregistr\u00e9s. En m\u00eame temps, on retrouve le principe des messes polyphoniques o\u00f9 le texte devenait pure sonorit\u00e9. Un po\u00e8te chez les concrets: Henri Michaux. Musique et message politique: suffit-il qu'une musique soit \u00e9crite sur des paroles \"engag\u00e9es\"pour l'\u00eatre elle-m\u00eame, alors qu'il suffit parfois de changer les paroles pour donner un autre message ? Vers une prose musicale: Ravel avec ses \"Histoires naturelles\", sur des textes de Jules Renard, avait essay\u00e9 de trouver un \"chant en prose\" d'un style nouveau. Plusieurs oeuvres concr\u00e8tes ont continu\u00e9 cette recherche avec la voix fix\u00e9e sur support. Notamment \"La tentation de Saint Antoine\" de Michel Chion (d'apr\u00e8s Gustave Flaubert).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, essayiste, critique", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : G. Dep", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C563E844-4E7F-4ADD-BD46-1547EEA0089B", "durationSec": 134, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G. Dep"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Boris Vian (3/5) : L'amour est aveugle", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-63BA1A97-A95D-4CF3-9616-277F3F8CA1B0", "durationSec": 1735, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vian, Boris", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "La Citro\u00ebn 2CV [= 2 CV], un des mythes vivants du 20e si\u00e8cle?", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FB9472C5-3E26-4A94-8FDF-E50B4BADA658", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5097, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Citro\u00ebn", "2 CV"], "thematicThemes": ["mode sociale", "automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amateurs de 2CV", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteur de \"2CV Citro\u00ebn\"", "name": "Pascal, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gardi Hutter, clown : A propos de ses spectacles \"Jeanne d'Arpo\" et \"Souris, souris!\" pr\u00e9sent\u00e9s au Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4CA466D-22E2-476A-8C37-0FABB37FF413", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2922, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hutter, Gardi"], "thematicThemes": ["femme", "clown"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown suisse", "name": "Hutter, Gardi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "AIDEZ-MOI MON ENFANT EST OBES - 02.01.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-163691", "durationSec": 3022, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.01.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-167395", "durationSec": 142, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI : A l'occasion de ses 62 ans. La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale n'a pas l'intention de prendre sa retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-434A622C-C784-4942-BAED-7D16168573D8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.01.01 A 02.01.25", "id": "asset-171677", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "MOUFLON", "MOUFLON", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "COMMERCE", "PHOTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)"], "visualPersons": ["IMSAND, MARCEL", "IMSAND, MARCEL"], "id": "asset-161740", "durationSec": 1074, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.01.09", "visualGeographicals": ["BIENNE", "TAVANNES", "BIENNE", "SUISSE", "VILLERET", "VIONNAZ", "VERNAYAZ", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTE", "CONTE", "L\u00c9GENDE", "BROUILLARD", "CONTE", "CONTE", "L\u00c9GENDE"], "visualPersons": ["JOBERT, MARLENE"], "id": "asset-165323", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3067, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020109 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s CAMPICHE Philippe, conteur professionnel, ATHLAN Nathalie, conteuse et metteur en sc\u00e8ne, RICCABONI Rosella, co-directrice du Th\u00e9\u00e2tre du Loup, STAMBAC Marie-Claire, com\u00e9dienne et formatrice de conteurs, CHOISY Carole, responsable du groupe des Conteurs de Gen\u00e8ve pour aborder le th\u00e8me de la formation des conteurs et la mise en sc\u00e8ne d'un spectacle de th\u00e9\u00e2tre pour enfants \"Je fais la princesse\" qui allie contes et th\u00e9\u00e2tre.", "title": "SUR LE CHEMIN DES LEGENDES : LES CONTES POUR ENFANTS - 02.01.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEX (VS)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "02.01.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-165338", "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Projection publique", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["VOITA, MICHEL", "VOITA, MICHEL", "PASINI, WILLY", "PEREZ, VINCENT"], "id": "asset-163137", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4215, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020109, \u00e9mission de d\u00e9bat autour du film de cin\u00e9ma \"Quand Harry rencontre Sally\" de REINER Rob pr\u00e9sent\u00e9e par BURGY Nicolas et WAGNER Eric qui tentent avec leurs invit\u00e9s de d\u00e9cortiquer et de comprendre la cr\u00e9ation des histoires d'amour au cin\u00e9ma.", "title": "LES HISTOIRES D'AMOUR AU CINEMA - 02.01.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ORGANISATION DU SPORT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CAPRIATI, JENNIFER", "KOLLER, MARCEL"], "id": "asset-163969", "durationSec": 1472, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.01.09", "visualGeographicals": ["SYDNEY", "ZURICH", "USA"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "PANNE", "FUNICULAIRE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "DREIFUSS, RUTH", "VILLIGER, KASPAR", "BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-163957", "durationSec": 1087, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.01.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PORRENTRUY", "SION", "VALAIS", "SION", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Correspondant": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "CAMION", "CAMIONNEUR", "FAILLITE", "FAILLITE", "TOURISME", "AIDE DE L'ETAT", "H\u00d4TELLERIE", "CH\u00d4MAGE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "INTERNET", "VOTATION", "INTERNET", "VOTATION", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "CUISINIER", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE"], "visualPersons": ["HUBER-HOTZ, ANNE-MARIE", "HENSLER, ROBERT", "ROGGE, JACQUES", "ROGGE, JACQUES"], "id": "asset-163959", "durationSec": 1669, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.01.09", "visualGeographicals": ["GOESCHENEN", "GOTHARD", "ZURICH", "KUESNACHT", "CRANS-MONTANA", "SAXE-ANHALT", "MARYLAND", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AROSA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAUVERNY (GE)", "LAUSANNE", "SALT LAKE CITY", "LAUSANNE", "SALT LAKE CITY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR", "SWISSAIR GROUP", "CIO", "CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Isabelle Biolley, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-065D834E-9875-40AA-95A6-3A7F9288BFE8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 28 janvier 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4D98859C-F982-4273-93A9-37026B00D70E", "durationSec": 3238, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les chemins de l'oubli (2/5) : Les troubles de la m\u00e9moire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-776EE6A3-3420-4553-A6E4-B3881BA104F6", "durationSec": 1875, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trouble de la m\u00e9moire", "m\u00e9moire (psychologie)", "cerveau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'H\u00f4pital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re", "name": "Dubois, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Yves Saint Laurent se retire de la haute couture : Interview de Laurent Mercier, styliste chez Balmain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-266A0DD2-09EE-49E0-8CB9-1C9D2DB6E11C", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Laurent, Yves"], "thematicThemes": ["mode vestimentaire", "haute-couture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "styliste chez Balmain", "name": "Mercier, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lancement par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral de la campagne pour l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU : Avec Joseph Deiss, chef du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABFA8E7B-F940-4A52-8BF2-03A6F5C4F6C8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1253, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs au t\u00e9l\u00e9phone", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lancement par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral de la campagne en faveur de l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2EA2BA8-1535-4160-B62C-0597F08C793A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Kaspar Villiger, chef du DFF", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-58F0D516-81C6-4DC4-B2A6-BEA4F5882DB5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["neutralit\u00e9", "organisation internationale"], "excerpt": "Kaspar Villiger estime qu'une adh\u00e9sion \u00e0 l'ONU n'entra\u00eenerait pas une perte de neutralit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Boris Vian (2/5) : Une p\u00e9nible histoire", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C7C29064-5040-4355-BBF0-614CA1C5A446", "durationSec": 1747, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vian, Boris", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Une musique comme les autres, la musique concr\u00e8te (2/5) : La musique, la nature", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-824A3966-8524-48AA-A22B-CA31838A96CC", "durationSec": 3575, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chion, Michel"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "musique concr\u00e8te", "musique contemporaine", "courant artistique"], "excerpt": "La musique instrumentale confronte souvent le monde humain, sensoriel, \u00e9motionnel, au monde de la nature. Mais elle peut aussi, comme cela a \u00e9t\u00e9le cas fr\u00e9quemment au XXe si\u00e8cle, d\u00e9peindre le cosmos qui n'est pas \"contamin\u00e9\" par la sentimentalit\u00e9 humaine, et se manifeste dans ses lois propres. La musique concr\u00e8te a ceci de propre qu'elle peut prendre le son m\u00eame de la r\u00e9alit\u00e9, mais ce son n'est pas forc\u00e9ment par lui-m\u00eame \u00e9vocateur. D'autre part, ses techniques lui permettent de d\u00e9passer certaines limites instrumentales et notamment de d\u00e9rouler des \u00e9volutions continues et prolong\u00e9es ressemblant aux ph\u00e9nom\u00e8nes naturels. La montagne, l'eau: un th\u00e8me classique d'imitation musicale: l'eau. Le son de l'eau ne d\u00e9crit pas l'eau: une musique \u00e9vocatrice de l'eau est-elle possible \u00e0 partir de sons r\u00e9ellement aquatiques ? La musique concr\u00e8te doit donc trouver des solutions originales pour \u00e9voquer le r\u00e9el et ne peut se contenter de phonographies brutes. La nature, r\u00e9servoir des formes. Le th\u00e8me des saisons. Phonographies humaines: la musique concr\u00e8te permet d'incorporer la voix humaine r\u00e9elle, prise dans la r\u00e9alit\u00e9 et d'en faire des \"tableaux phonographiques\", qu'il est int\u00e9ressant de confronter avec les tableaux symphoniques de Stravinski \"Petrouchka\", mais aussi avecde pr\u00e9coces tentatives de \"cin\u00e9ma pour l'oreille\" du d\u00e9but des ann\u00e9es 30.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, essayiste, critique", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Ferrat, chanteur fran\u00e7ais : L'avenir de la chanson fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10C56BF6-CA3E-42EE-9E72-FF94B0410FFE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 503, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrat, Jean"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "Jean Ferrat s'insurge dans les colonnes du Monde contre le raz-de-mar\u00e9e anglo-saxon, il se demande si l'exception culturelle qui a sauv\u00e9 le cin\u00e9ma fran\u00e7ais ne devrait pas s'appliquer aussi \u00e0 la chanson fran\u00e7aise", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Ferrat, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les dessous de la Guerre du Golfe. De la crise de Suez \u00e0 la Temp\u00eate du d\u00e9sert (2/5) : La crise de Suez", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7B128954-C7F0-4C29-BD36-414B854A260D", "thematicGeographicals": ["Suez (canal de)"], "durationSec": 1808, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Golfe", "conflit arm\u00e9", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Paquet de frites", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-682F5A34-E14E-4D57-8825-642D59E0E8C6", "durationSec": 21, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "POM POM GIRLS MAJORETTES - 02.01.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-163374", "durationSec": 3099, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "CASTING - 02.01.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-171585", "durationSec": 5249, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "INSTRUCTION MILITAIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9L\u00c8VE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHEF DE GARE", "TRAIN", "GARE FERROVIAIRE", "SECR\u00c9TAIRE", "FISCALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "TROLLEYBUS", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "UNIVERSIT\u00c9", "RECORDS DIVERS", "ANIMAL EN PELUCHE"], "visualPersons": ["BYKOV, SLAVA", "SCHILT, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-161739", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.01.08", "visualGeographicals": ["SIERRE", "FRIBOURG-VILLE", "MARLY", "FRIBOURG", "CREMINES", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "02.01.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-165301", "durationSec": 630, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTE", "L\u00c9GENDE", "CONTE", "L\u00c9GENDE", "CONTE", "L\u00c9GENDE", "CONTE", "L\u00c9GENDE", "CONTE", "L\u00c9GENDE", "LOUP", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CONTE", "L\u00c9GENDE"], "visualPersons": ["GARDAZ, EMILE"], "id": "asset-163786", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ECHALLENS", "MARTIGNY", "PLATEAU"], "durationSec": 3388, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve, Echallens, Martigny : 20020107 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'\u00e9crivain GARDAZ Emile la conteuse COURT Jacqueline, la journaliste MAURY Manuella journaliste et le r\u00e9alisateur GRAND Philippe auteur d'une s\u00e9rie de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse romande (TSR) sur les l\u00e9gendes ainsi que le sociologue CRETTAZ Bernard pour aborder des th\u00e8mes autour de l'origine et de la morale des contes ainsi qu'autour du r\u00f4le du conteur.", "title": "SUR LE CHEMIN DES LEGENDES : IL ETAIT UNE FOIS EN SUISSE - 02.01.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "ECHALLENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MARTIGNY"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONTE", "L\u00c9GENDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le choix de Verso", "source": "gico", "title": "CHOEUR HOMOGENE - 02.01.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-162954", "durationSec": 459, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Question d'image", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ATTENTAT", "TERRORISME", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PRESSE", "ATTENTAT", "TERRORISME", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "ATTENTAT", "TERRORISME", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ATTENTAT", "TERRORISME", "FORME PLASTIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "GUERRE DU GOLFE", "TERRORISME", "CONFLIT ARM\u00c9"], "id": "asset-185849", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3190, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020108, HUPPI Dominique et GAY COUTTET Hubert re\u00e7oivent le chef de la rubrique internationale d'Actu COLIN Xavier pour parler du traitement m\u00e9diatique par la t\u00e9l\u00e9vision des attentats du 20010911\n* SUISSE : 20020108, itw de MOUSELER Virginia, de l'Observatoire des t\u00e9l\u00e9visions, qui analyse comment les attentats du 20010911 ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s par diff\u00e9rentes t\u00e9l\u00e9visions. Itw de l'expert en Image et Communication JOUSSE Thierry qui d\u00e9code l'aspect symbolique de certaines images des attentats du 20010911 et d'\u00e9v\u00e9nements qui ont directement suivi ces actes terroristes\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : divers lieux, 20020108, analyse comparative du traitement par la t\u00e9l\u00e9vision de la Guerre du Golfe en 1991 et l'op\u00e9ration militaire am\u00e9ricaine en Afghanistan \"Libert\u00e9 immuable\" en 2001\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : divers lieux, 20020108, depuis les ann\u00e9es 1970, le terrorisme et la t\u00e9l\u00e9vision entretiennent des rapports complexes, fond\u00e9s sur le fait que les mouvements terroristes esp\u00e8rent se faire de la publicit\u00e9 par leurs attentats tandis que la t\u00e9l\u00e9vision esp\u00e8re donner des informations. Au cours des d\u00e9cennies, l'image \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision montrant des actes terroristes a acquis une importance fondamentale, dont l'attentat du 20010911 en est le paroxysme.", "title": "TERRORISME : LA GUERRE DES IMAGES - 02.01.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIBAN", "NEW YORK", "SUISSE", "KABOUL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["SF DRS", "TSR"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TERRORISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Documentaliste": [{"name": "CHAROLLAIS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.01.01 A 02.01.25", "id": "asset-171676", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["VIEILLISSEMENT", "HORMONE", "VIEILLESSE", "VIEILLISSEMENT", "HORMONE", "VIEILLESSE", "VIEILLISSEMENT", "HORMONE", "VIEILLESSE", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "VIEILLISSEMENT", "HORMONE", "VIEILLISSEMENT", "HORMONE", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "B\u00c2TIMENT PUBLIC"], "id": "asset-162349", "thematicGeographicals": ["USA", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENOLIER", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1688, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Genolier, Neuch\u00e2tel-ville, Lausanne, Gen\u00e8ve-ville : 20020108, l'hormone de la d\u00e9hydro\u00e9piandrost\u00e9rone (DHEA) repr\u00e9sente un espoir pour lutter contre le vieillissement. N'\u00e9tant pas reconnue comme un m\u00e9dicament en Suisse, les consommateurs commandent cette substance sur internet ou l'obtiennent par des pr\u00e9parations r\u00e9alis\u00e9es en pharmacie sous l'ordonnance d'un m\u00e9decin. R\u00e9sultats du test r\u00e9alis\u00e9 sur 16 flacons de DHEA et itw du vice-directeur de Swissm\u00e9dic DIETSCHY Paul sur les dangers de la DHEA achet\u00e9e sur internet\n* USA, Washington : 20020108, aux USA l'hormone de la d\u00e9hydro\u00e9piandrost\u00e9rone (DHEA), consid\u00e9r\u00e9e comme un compl\u00e9ment alimentaire, est en vente libre, ce qui entra\u00eene des dangers pour les consommateurs.", "title": "TRAFIC DE DHEA : POURQUOI FAUT-IL SE MEFIER ? - 02.01.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENOLIER", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "USA", "WASHINGTON"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.01.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-163772", "durationSec": 1129, "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 02.01.08", "visualGeographicals": ["DAVOS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-163852", "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "EURO", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "COMMUNISME", "EMBOUTEILLAGE", "FERROUTAGE", "GARE DE MARCHANDISES", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INFORMATIQUE", "VOTATION", "INTERNET", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "SCHMID, SAMUEL", "VILLIGER, KASPAR", "DOSE, ANDR\u00c9", "MARCHAND, GILLES", "BARBERIS, UMBERTO"], "id": "asset-163851", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.01.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CAROUGE", "ROME", "BERLIN", "GOTHARD", "BALE-VILLE", "SUISSE", "ECUBLENS", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "DIABLERETS, LES"], "visualCorporations": ["CFF", "EPFL", "CROSSAIR", "LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurane, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BD9906C-1DDB-422E-B1DA-8289ABDB6E42", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2772, "publicationDate": "2002-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurane"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Maurane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. A Bienne, une garderie est organis\u00e9e par l'Ecole Rudolf Steiner", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BA0782B-70EA-4235-A945-762C07607D30", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2002-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Steiner, Rudolf (Ecole)"], "thematicThemes": ["garderie", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la ville de Neuch\u00e2tel", "name": "Augsburger, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les chemins de l'oubli (1/5) : Le cerveau et l'oubli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-792D9080-14E2-4E9C-B12E-35B4767CCE36", "durationSec": 1879, "publicationDate": "2002-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cerveau", "m\u00e9moire (psychologie)", "trouble de la m\u00e9moire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, membre du Laboratoire de psysiologie de la perception et de l'action au Coll\u00e8ge de France", "name": "Zugaro, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, membre du Laboratoire de physiologie de la perception et de l'action au Coll\u00e8ge de France", "name": "Wiener, Sidney", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les dessous de la Guerre du Golfe. De la crise de Suez \u00e0 la Temp\u00eate du d\u00e9sert (1/5) : La crise de Suez", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4C3CCF7D-61AF-4B3C-A8A2-376E15C39434", "thematicGeographicals": ["Suez (canal de)"], "durationSec": 1873, "publicationDate": "2002-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "conflit arm\u00e9", "guerre du Golfe"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fernand Cuche, agriculteur, conseiller national \u00e9cologique, secr\u00e9taire du syndicat Uniterre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-653FEEA7-F01E-49A6-AB43-B7E23A8D9370", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3006, "publicationDate": "2002-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuche, Fernand"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "alimentation", "politique agricole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national \u00e9cologique", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Busta Rhymes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-37264F03-3DC6-4AC9-B90B-B7E73371A243", "durationSec": 180, "publicationDate": "2002-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Busta Rhymes", "Mayfield, Curtis"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Slov\u00e9nie (2/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B3B06C18-9438-4897-AE3E-63364C8DA776", "thematicGeographicals": ["Maribor", "Slov\u00e9nie", "Llubjana", "Trieste"], "durationSec": 3392, "publicationDate": "2002-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Slov\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Slov\u00e9nie (1/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B571FBF6-75FA-46E2-95D8-1A1591B10C1E", "thematicGeographicals": ["Llubjana", "Maribor", "Trieste", "Slov\u00e9nie"], "durationSec": 3349, "publicationDate": "2002-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Slov\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}]}}