{"response": {"numFound": 10311, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.12.02 A 02.12.31", "id": "asset-171907", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "NIAMEY : NOUVEL AN AU NIGER - 02.12.31", "visualThemes": ["RAMADAN", "ISLAM", "BIJOU", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TATOUAGE", "AFRO", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualGeographicals": ["NIGER", "NIGER", "NIGER", "NIGER", "NIGER", "NIGER", "NIGER"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-169522", "thematicGeographicals": ["NIGER", "NIAMEY"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2002-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Niamey : 20021211, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler du nouvel an au Niger, dans le cadre de l'inauguration du Centre r\u00e9gional de production et de formation de Niamey (CRPF).", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166596", "durationSec": 124, "publicationDate": "2002-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "AUJOURD'HUI NOUS REMETTONS - 02.12.31", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-166900", "durationSec": 3871, "publicationDate": "2002-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "BEST OF THE YEAR - INTERNET // SCENE SUISSE : LIZ LIBIDO - 02.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166791", "durationSec": 1229, "publicationDate": "2002-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KERN, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DEFAGO, DIDIER"], "id": "asset-166941", "durationSec": 519, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.12.31", "visualGeographicals": ["MORGINS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-12-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "NOUVEL AN", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "REPAS", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "NOUVEL AN", "ALCOOLISME AU VOLANT", "KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "LOTERIE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-166942", "durationSec": 1624, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.12.31", "visualGeographicals": ["DAVOS", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DOHA"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "LOTERIE ROMANDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-12-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Le D\u00e9sert des tartares de Dino Buzzati (6/9) : Extraits de la lecture int\u00e9grale publique donn\u00e9e au Forum Meyrin le 30 novembre 2002 par Jacques Roman", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-0B4D9BD1-4EF2-47B2-A398-5BF84CADB4FB", "durationSec": 1751, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buzzati, Dino"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Buzzati, Dino", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Bourquin, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Francioli, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Confirmation du versement anticip\u00e9 par la TV al\u00e9manique de 2,5 millions de francs pour permettre \u00e0 la Ligue Suisse de hockey sur glace d'honorer ses contrats : Interview de Jean Martinet, vice-pr\u00e9sident de la Ligue Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF8D817A-B19A-4C46-8CB0-686694B105E6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TV al\u00e9manique", "SRG SSR id\u00e9e suisse", "Ligue Suisse de hockey sur glace"], "thematicThemes": ["financement", "hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Ligue Suisse de hockey sur glace", "name": "Martinet, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pascal Couchepin pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 2003, affirme dans le journal Construire ne pas vouloir int\u00e9grer l'UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview d'Yves Bichsel, porte-parole de l'UDC suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52BF5797-BC74-4369-991D-03BF3BB42356", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'UDC suisse", "name": "Bichsel, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Connaissez-vous des excentriques?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F45FB6E-BB9D-4C7D-8F17-6B17C0F71C4E", "durationSec": 3143, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement social", "norme sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Les Anges du bizarre, un si\u00e8cle d'excentriques\"", "name": "Liaut, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Scooter", "source": "siranau", "title": "Interviews, micro-trottoir, fictions et divers des ann\u00e9es 1980", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-D76176EB-4015-49D0-A48F-3E8E788E752E", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["cadeau", "radio", "No\u00ebl", "sauterelle", "vocabulaire"], "excerpt": "Quelle diff\u00e9rence entre une tulipe, micro-trottoir. Interview d'un vieil avocat qui a fait de la radio. Vendeuse d'oranges au bord d'une route en C\u00f4te d'Ivoire. Les gros mots, micro cach\u00e9. A la poursuite d'une sauterelle. Le petit Gr\u00e9goire, 5 ans, cherche un cadeau pour sa maman, micro cach\u00e0. Le Ricateria, fiction. Qu'avez-vous re\u00e7u \u00e0 No\u00ebl, micro-trottoir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants, enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. La journ\u00e9e officielle du canton de Gen\u00e8ve devrait boucler ses comptes sans d\u00e9ficit : Interview de G\u00e9rald Morin, chef de projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9E2B0A6-F7BC-4221-97CA-F649713E7859", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de projet de la Journ\u00e9e officielle du canton de Gen\u00e8ve \u00e0 Expo.02", "name": "Morin, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Carnets de bals. Textes choisis par Ren\u00e9e Bonneau (1/4) : Bals de cour", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-758AE5AF-B62E-4655-84EA-F21C96CD437F", "durationSec": 1783, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bal"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vo\u00efta, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure de l'anthologie \"Carnets de bal, les plus belles sc\u00e8nes de bal de la litt\u00e9rature\" (Ed. Larousse, 2000)", "name": "Bonneau, Ren\u00e9e", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "En compagnie de Jean d'Ormesson, \u00e9crivain (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-115B651A-933F-4279-93BB-F3289ACEF415", "durationSec": 3069, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ormesson, Jean d'"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes d'hiver", "source": "siranau", "title": "Monsieur Pinson. - Les Petits pois. De Paul Auster. - Le Dernier bouton. - Il faut pas. Po\u00e8me de Jacques Pr\u00e9vert", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4CE36A32-4D7D-40CC-985D-67C81DA948D2", "durationSec": 3255, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pr\u00e9vert, Jacques", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Auster, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PONT", "SC\u00c8NE DE RUE", "SOLEIL", "T\u00c9L\u00c9VISION", "MONTAGE VID\u00c9O", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SALON DE COIFFURE", "COIFFEUR", "AFRO"], "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-154238", "thematicGeographicals": ["NIAMEY"], "durationSec": 3100, "mediaType": "video", "excerpt": "* Niamey : 20021216, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de l'inauguration du Centre r\u00e9gional de production et de formation de Niamey (CRPF).", "title": "NIAMEY : L'AUTRE TELE DE NIAMEY - 02.12.30", "visualGeographicals": ["NIAMEY", "NIAMEY", "NIAMEY", "NIAMEY", "NIAMEY", "NIAMEY", "NIAMEY", "NIAMEY", "NIAMEY"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Scooter", "source": "siranau", "title": "Interviews, micro-trottoir, fictions et divers des ann\u00e9es 1980", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-07AB4889-AA01-486D-AED4-986C7B784A2E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3331, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "radio", "sauterelle"], "excerpt": "Interview d'un vieil avocat qui a fait de la radio. Quelle diff\u00e9rence entre une tulipe? Interview de rue. vendeuse d'oranges en C\u00f4te d'Ivoire. Les gros mots, micro cach\u00e0. A la poursuite d'une sauterelle. le petit Gr\u00e9goire, 5 ans, cherche un cadeau pour sa maman. Le Ricateria, fiction. Qu'avez-vous re\u00e7u \u00e0 No\u00ebl?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants, enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE JURA BERNOIS 2002 - 02.12.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153983", "durationSec": 667, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.12.02 A 02.12.31", "id": "asset-171906", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.12.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166595", "durationSec": 99, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "AVEC LE PHYSIQUE QUE J'AI, VOUS NE DEVINEREZ JAMAIS MA PASSION ? - 02.12.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-166841", "durationSec": 2743, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 2002 - 02.12.30", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-168793", "durationSec": 1576, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "BEST OF THE YEAR - VIDEOGAMES // MUSIQUE - 02.12.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166790", "durationSec": 1240, "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BONNY, Gusti", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAYESTEMEHR, Sacha", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAKHLIBI, Hassan", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INCENDIE"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-166888", "durationSec": 530, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.12.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "D\u00c9MOLITION", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "PASSEPORT", "STATIONNEMENT", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "PH\u00c9NOM\u00c8NE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "AIDE HUMANITAIRE", "MMS", "SMS"], "id": "asset-166889", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.12.30", "visualGeographicals": ["SANGATTE", "SANGATTE", "CALAIS", "LAUSANNE", "SION", "VAL-DE-RUZ", "IRAK", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-12-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation et commentaire de la version discographique de \"Bassist Instinct\" : Rencontre avec Eric Gaudibert, compositeur Rencontre avec ses cr\u00e9ateurs : L\u00e9on Francioli et Daniel Bourquin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-C896DACA-9426-4BB5-852A-A6578E5A78C1", "durationSec": 5830, "publicationDate": "2002-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francioli, L\u00e9on", "Bourquin, Daniel"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Bourquin, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Francioli, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ce qu'Ile a dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabriel de Montmollin, \u00e9diteur, directeur des Editions Labor et Fides : Sur le th\u00e8me de Dieu. En \u00e9cho \u00e0 l'op\u00e9ration \"\u00cele\" de la RSR, une mise en perspective des th\u00e8mes r\u00e9currents mis en \u00e9vidence par les invit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AC7B6F0-ECA9-45C9-A852-19736C45881F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3358, "publicationDate": "2002-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides", "RSR"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "croyance religieuse", "soci\u00e9t\u00e9", "Dieu", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Montmollin, Gabriel de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alberto et Marcello Righetti, fr\u00e8res et anciens g\u00e9om\u00e8tres du chantier de la Grande-Dixence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4BC4CDC-F066-4F32-BA39-5371F2F920FA", "thematicGeographicals": ["Grande-Dixence"], "durationSec": 1124, "publicationDate": "2002-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Righetti, Marcello", "Chappaz, Maurice", "Righetti, Alberto"], "thematicThemes": ["barrage", "chantier de g\u00e9nie civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien g\u00e9om\u00e8tre du chantier de la Grance-Dixence", "name": "Righetti, Marcello", "type": "Participant"}, {"role": "ancien g\u00e9om\u00e8tre du chantier de la Grande-Dixence", "name": "Righetti, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte d'une oeuvre : \"La Messe pour le matin de No\u00ebl\" de Michael Praetorius : Rencontre avec Philippe Kr\u00fcttli, chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D472F1A-07FA-4713-A5C8-E0758E7F9209", "durationSec": 4411, "publicationDate": "2002-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Praetorius, Michael"], "thematicThemes": ["messe (musique)", "No\u00ebl", "interpr\u00e9tation musicale", "choeur", "direction chorale"], "excerpt": "Restituer Michael Praetorius. La reconstitution d'une c\u00e9l\u00e9bration de No\u00ebl \u00e0 partir d'\u00e9l\u00e9ments \u00e9pars. Imbrication de l'\u00e9l\u00e9ment populaire dans le savant. Libert\u00e9 dans les effectifs \u00e0 utiliser. L'utilisation des instruments anciens. La technique de la polychoralit\u00e9. Regard sur l'oeuvre sacr\u00e9 de Praetorius. R\u00e9actions des chanteurs et du public face \u00e0 l'oeuvre. Actualit\u00e9 et projets de l'Ensemble vocal d'Ergu\u00ebl.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Kr\u00fcttli, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamman, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 2002 - 02.12.29", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-168488", "durationSec": 1648, "publicationDate": "2002-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LES BATELIERS DES GORGES DU BAILI", "id": "asset-188626", "durationSec": 3554, "publicationDate": "2002-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "ICONES DE BULGARIE - 02.12.29", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-168137", "durationSec": 863, "publicationDate": "2002-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["EBERHARTER, STEPHAN", "CAVEGN, FRANCO", "RAHLVES, DARON", "KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-166895", "mediaType": "video", "title": "02.12.29", "visualGeographicals": ["BORMIO", "OBERSTDORF", "DAVOS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-12-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ORDINATEUR", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "HORS-PISTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "GUISAN, YVES", "SEYDOUX, YVES", "NEF, SONJA", "KOSTELIC, JANICA"], "id": "asset-166887", "durationSec": 1473, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.12.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BEX", "AUTRICHE", "VEYSONNAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-12-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "PORTRAIT", "PRINTEMPS", "MARRONNIER"], "visualPersons": ["BIDEAU, NICOLAS", "BIDEAU, NICOLAS"], "id": "asset-166886", "durationSec": 514, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.12.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-12-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le CICR condamne l'attentat contre le si\u00e8ge du gouvernement de Grozny qui a fait 55 morts et plus de 150 bless\u00e9s : Interview de Pierre Reichel, chef de mission en Tch\u00e9tch\u00e9nie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EE91E56-4B60-4E27-9320-331DB4445699", "thematicGeographicals": ["Grozny", "Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 53, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de mission du CICR en Tch\u00e9tch\u00e9nie", "name": "Reichel, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elisabeth Teissier, astrologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-523FC2A9-90F4-464A-A372-485DC00616E1", "durationSec": 1149, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Teissier, Elisabeth"], "thematicThemes": ["astrologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrologue", "name": "Teissier, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Yoyo. De Robert Pagani", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D46E131B-A476-4E3F-8F67-A623F92AE0C0", "durationSec": 4380, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bonillo, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pagani, Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "l'inconnu", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "Yoyo", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "le jeune homme", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Apr\u00e8s l'annonce par la secte des Ra\u00e9liens de la naissance d'Eve, premier b\u00e9b\u00e9 clon\u00e9 : Interview de l'abb\u00e9 Agnell Rickmann, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-954F46E7-2A2C-4DF9-AAA6-B362CA0EB837", "durationSec": 103, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clonaid", "Ra\u00e9liens"], "thematicThemes": ["clonage", "naissance", "b\u00e9b\u00e9", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques", "name": "Rickmann, Agnell", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Gill\u00e9ron, fondateur de la Fondation l'Estr\u00e9e \u00e0 Ropraz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34193014-DD7E-4387-B00E-17A8A13B0926", "thematicGeographicals": ["Ropraz"], "durationSec": 3418, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "fondation", "peinture", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "Histoire de sa famille. Influence des anc\u00eatres. Le r\u00f4le de l'art dans les campagnes. Le pourquoi de sa passion pour la cr\u00e9ation artistique. Son enfance dans le village et la rencontre avec des personnages du lieu. Ses doutes et ses espoirs concernant la transformation du monde par l'art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de l'Estr\u00e9e \u00e0 Ropraz", "name": "Gill\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Une radieuse long\u00e9vit\u00e9 : Arthur Rubinstein (1887-1982)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3FA8D3B-A336-412D-A8D8-BBC6AE346F48", "durationSec": 5008, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brahms, Johannes", "Rubinstein, Arthur"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "excerpt": "Entretien accord\u00e9 par Arthur Rubinstein \u00e0 Henri Jaton (1965). Entretien accord\u00e9 par Arthur Rubinstein \u00e0 Maryvonne Kendergy de Radio-Canada (1966). Entretien accord\u00e9 par Arthur Rubinstein \u00e0 Jacques Bofford (31.10.73). Entretien accord\u00e9 par Arthur Rubinstein \u00e0 Henri Jaton au sujet du \"2e concerto pour piano\" de Brahms (06.01.60).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste (archives RSR)", "name": "Rubinstein, Artur", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archives RSR)", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives RSR)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Canada (archives Radio-Canada)", "name": "Kendergy, Maryvonne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ce qu'Ile a dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Breton, anthropologue de la communication: la technologie (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07AAE081-B80C-4965-8537-F3FAC7DC4A1D", "durationSec": 2241, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue de la communication", "name": "Breton, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A l'Op\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Rousset, chef d'orchestre, Katia Velletaz, cantatrice et Emiliano Gonzalez-Toro, t\u00e9nor : A propos de \"La Capricciosa Correta\" de Vicente Martin y Soler jou\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre Municipal de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0B67945-5A47-4165-BE39-990DCDD0C2E7", "durationSec": 1131, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mart\u00edn y Soler, Vicente"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Entretien autour de l'oeuvre et du compositeur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Velletaz, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Rousset, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Gonzalez Toro, Emiliano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ce qu'Ile a dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Breton, anthropologue de la communication: la technologie (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-462BABD4-3DC2-4D6B-BFC7-4384CE117D37", "durationSec": 1030, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue de la communication", "name": "Breton, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 2002 - 02.12.28", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-169305", "durationSec": 1551, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "La travers\u00e9e. De Thimoth\u00e9e L\u00e9chot : Prix International Jeunes Auteurs 2002", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-496FF852-144A-4C6E-910A-CE02FA7F4D25", "durationSec": 1657, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "L\u00e9chot, Timoth\u00e9e", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est amusant !!", "source": "gico", "title": "02.12.28", "id": "asset-161671", "durationSec": 398, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "BEST OF 2002 : 1ERE PARTIE - 02.12.28", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-168169", "durationSec": 3476, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "BEST OF 2002 : 2EME PARTIE - 02.12.28", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-168171", "durationSec": 2775, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est amusant !!", "source": "gico", "title": "02.12.28", "id": "asset-167629", "durationSec": 398, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.12.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-166735", "durationSec": 137, "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MAR\u00c9E NOIRE", "INDEMNISATION", "MAR\u00c9E NOIRE", "INDEMNISATION", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["NEF, SONJA", "KOSTELIC, JANICA"], "id": "asset-166884", "durationSec": 525, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.12.28", "visualGeographicals": ["LOIRE-ATLANTIQUE", "LOIRE-ATLANTIQUE", "AUTRICHE", "AUTRICHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "PROS\u00c9LYTISME", "CLONAGE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "DOLLAR US", "BILLET DE BANQUE", "GRIPPE", "CONSOMMATION", "SUPERMARCH\u00c9", "GRAND MAGASIN", "CADEAU", "NO\u00cbL"], "id": "asset-166885", "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.12.28", "visualGeographicals": ["SION", "BADEN", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "MARIN-EPAGNIER"], "visualCorporations": ["ABB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-12-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Scooter", "source": "siranau", "title": "Interviews, micro-trottoir, fictions et divers des ann\u00e9es 1980", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5F37D3A0-4F7B-481C-AAF3-397AEB92528B", "durationSec": 6841, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio", "homosexualit\u00e9", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Racontez votre vie! Micro-trottoir. Une dame heureuse, interview de rue. Interview d'un vieil avocat qui a fait de la radio. Un vieil homosexuel sur un banc, il retourne la situation et drague les intervieweurs. Des m\u00f4mes pour le dire: des enfants s'expriment \u00e0 propos de diff\u00e9rents sujets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants, enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Lili-Peace Dotsou, adepte de Ra\u00ebl en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25A58868-BC36-440A-8898-2FECC77A330E", "durationSec": 73, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clonaid", "Ra\u00e9liens"], "thematicThemes": ["clonage", "naissance", "b\u00e9b\u00e9"], "excerpt": "Pour cette adepte de Ra\u00ebl, le clonage est un bienfait pour l'humanit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adepte de Ra\u00ebl en Valais", "name": "Dotsou, Lili-Peace", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Hagmann, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Annonce par la secte des Ra\u00e9liens de la naissance d'Eve, premier b\u00e9b\u00e9 clon\u00e9", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7F5BDFE4-B041-43B5-BEB4-498C252F29AD", "durationSec": 1070, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ra\u00e9liens", "Clonaid"], "thematicThemes": ["b\u00e9b\u00e9", "clonage", "protestantisme", "catholicisme", "naissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur de Bussigny", "name": "Th\u00e9voz, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticien fran\u00e7ais", "name": "Kahn, Axel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Annonce par la secte des Ra\u00e9liens de la naissance d'Eve, premier b\u00e9b\u00e9 clon\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B60C38BB-39C0-4731-B025-D2DF38349E1D", "durationSec": 645, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ra\u00e9liens", "Clonaid"], "thematicThemes": ["naissance", "b\u00e9b\u00e9", "clonage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adepte de Ra\u00ebl en Valais", "name": "Dotsou, Lili-Peace", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'Organisation ra\u00e9lienne suisse", "name": "Tschopp, Allan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Hagmann, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Tiziou, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Pierre Bratschi, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-26284FFA-9448-48E0-87CB-789DFE0B4A32", "durationSec": 79, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clonaid", "Ra\u00e9liens"], "thematicThemes": ["b\u00e9b\u00e9", "naissance", "clonage"], "excerpt": "Brigitte Boisselier, pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 Clonaid, membre de la secte des Ra\u00e9liens a annonc\u00e9 la naissance d'un b\u00e9b\u00e9 clon\u00e9, mais l'information est \u00e0 prendre avec des pincettes, car aucune preuve scientifique n'a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Neyrinck, conseiller national PDC, professeur \u00e0 l'EPFL, \u00e9crivain et catholique engag\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C87544A-497B-4289-955A-5DA68DE6FE4B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clonaid", "Ra\u00e9liens"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "clonage", "b\u00e9b\u00e9", "naissance"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Arielle Dombasle, chanteuse et com\u00e9dienne : A propos de \"La Belle et la b\u00eate\", cr\u00e9ation de J\u00e9r\u00f4me Savary sur une musique de G\u00e9rard Daguerre, \u00e0 Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-235A82C5-CF12-4F90-BF0C-3BA3140DD5CC", "durationSec": 237, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dombasle, Arielle"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "chanteuse", "conte musical"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Dombasle, Arielle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Jo\u00eblle Meskens, correspondante RSR \u00e0 Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D19D20C1-3A23-4AC8-BD85-0E59746C11A2", "durationSec": 73, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boisselier, Brigitte", "Ra\u00e9liens", "Clonaid"], "thematicThemes": ["clonage", "b\u00e9b\u00e9", "naissance"], "excerpt": "Portrait de Brigitte Boisselier, qui est la 3e scientifique \u00e0 travailler avec acharnement au clonage, mais elle n'a rien d'une scientifique de renom", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler, collaboratrice RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6C1FFB1-FEC9-48CD-B19D-14F7016B9346", "durationSec": 72, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clonaid", "Ra\u00e9liens"], "thematicThemes": ["naissance", "b\u00e9b\u00e9", "clonage", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Neyrinck, conseiller national PDC, professeur \u00e0 l'EPFL, \u00e9crivain et catholique engag\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24A4492A-4A7D-4FC7-A849-5530230FAE5A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 57, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ra\u00e9liens", "Clonaid"], "thematicThemes": ["clonage", "b\u00e9b\u00e9", "l\u00e9gislation", "naissance"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rappel de la l\u00e9gislation en Suisse. Commentaire de Serge Gumy, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-58B2A095-A9BC-4E42-A954-8C73A2EB48B0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clonaid", "Ra\u00e9liens"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "clonage", "b\u00e9b\u00e9", "naissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Really the blues. De Mezz Mezzrow et Bernard Wolfe (5/5) : Le jazz authentique", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0D6675F7-DA1D-48D0-8626-EAE15677859B", "thematicGeographicals": ["Paris", "New-York"], "durationSec": 1750, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["blues", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Duhamel, Marcel", "type": "Auteur"}, {"name": "Gautier, Madeleine", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Mezzrow, Mezz", "type": "Auteur"}, {"name": "Wolfe, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Jean Tiziou, correspondant RSR \u00e0 Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6AB5A829-901C-4D17-B804-F2ACBB353EDB", "durationSec": 93, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ra\u00e9liens", "Clonaid"], "thematicThemes": ["b\u00e9b\u00e9", "clonage", "naissance"], "excerpt": "La m\u00e8re est une Am\u00e9ricaine de 30 ans qui a donn\u00e9 son ADN", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Tiziou, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Que complotent les manchots sur leur banquise?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E628022-F404-481B-8ECB-ECC07A628FFA", "durationSec": 3319, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manchot"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "zoologue, Zoo de Zurich", "name": "Zingg, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "auteur(e) de \"Voyage au pays des manchots\"", "name": "Foucard, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au CNRS, auteur de \"Confessions d'un primate\" (Ed. Belin)", "name": "Jouventin, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Pierre Bratschi, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A557BFA3-EB9C-4090-8351-2A45D12243E8", "durationSec": 102, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clonaid", "Ra\u00e9liens"], "thematicThemes": ["b\u00e9b\u00e9", "clonage", "naissance"], "excerpt": "La preuve scientifique et la confirmation par des experts manquent encore, on devrait \u00eatre fix\u00e9 dans 10 jours lorsque l'on pourra comparer les g\u00e9nomes de la m\u00e8re et de l'enfant", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Allan Tschopp, responsable de l'Organisation ra\u00e9lienne suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F84ABC70-83B9-4241-B77B-992ACC6F2F9E", "durationSec": 304, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clonaid", "Ra\u00e9liens"], "thematicThemes": ["naissance", "b\u00e9b\u00e9", "clonage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Organisation ra\u00e9lienne suisse", "name": "Tschopp, Allan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est amusant !!", "source": "gico", "title": "02.02.26", "id": "asset-163624", "durationSec": 396, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Annonce par la secte des Ra\u00e9liens de la naissance d'Eve, premier b\u00e9b\u00e9 clon\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A484ADF2-5EE9-447B-80F6-9DC09B3BF3E7", "durationSec": 679, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clonaid", "Ra\u00e9liens"], "thematicThemes": ["b\u00e9b\u00e9", "naissance", "clonage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Jacquard, Albert", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Jacquard, g\u00e9n\u00e9ticien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D1A45F3-62F2-4C9B-8870-8B4ADCF86FA3", "durationSec": 176, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clonaid", "Ra\u00e9liens"], "thematicThemes": ["clonage", "b\u00e9b\u00e9", "naissance"], "excerpt": "Pour Albert Jacquard c'est peut-\u00eatre cr\u00e9dible, mais c'est un crime et \u00e0 quoi \u00e7a sert ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Jacquard, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Le D\u00e9sert des tartares de Dino Buzzati (5/9) : Extraits de la lecture int\u00e9grale publique donn\u00e9e au Forum Meyrin le 30 novembre 2002 par Jacques Roman", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-8F31F10F-01AB-4001-8D10-876A111EECA3", "durationSec": 1804, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buzzati, Dino"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Buzzati, Dino", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Bourquin, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Francioli, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.12.02 A 02.12.31", "id": "asset-171905", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TENU", "FEMME", "PIANO", "PROSTITUTION", "PRISON"], "id": "asset-172115", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3132, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20021203, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de la prison pour femmes la Tuili\u00e8re et de l'avenir de 4 d\u00e9tenues apr\u00e8s leur lib\u00e9ration, ainsi que de l'association Fleur de Pav\u00e9.", "title": "SORTIR DE PRISON : RETROUVAILLES AVEC SANDRA, DEHLILA, JOELLE ET CAROLE DE LA\n\nTUILIERE - 02.12.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9TENU", "FEMME", "PROSTITUTION", "PRISON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE JURA 2002 - 02.12.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-172222", "durationSec": 658, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "REVE OU REALITE, TU N'OUBLIERAS JAMAIS CE QUE JE T'AI PREPARE POUR LA NOUVELLE\n\nANNEE - 02.12.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-154131", "durationSec": 3100, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 2002 - 02.12.27", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-168478", "durationSec": 1604, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "NOS HOMMES VONT ETRE CONFRONTES AU GENRE DE FEMME QU'ILS DETESTENT LE PLUS... - 02.12.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-166843", "durationSec": 3162, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.12.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166594", "durationSec": 93, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "BEST OF THE YEAR - DVD // SPORTS FUN : DOMINIQUE PERRET - 02.12.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169462", "durationSec": 1211, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BUCHER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRIPPA, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "REVE OU REALITE, TU N'OUBLIERAS JAMAIS CE QUE JE T'AI PREPARE POUR LA NOUVELLE\n\nANNEE ! - 02.12.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-154181", "durationSec": 5105, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes d'hiver", "source": "siranau", "title": "Le Pied de momie. D'apr\u00e8s Th\u00e9ophile Gautier. - Un endroit pour pleurer. De Paul Auster. - L'Origine du Vin. - Mimi, po\u00e8me de Bernard Dimey", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1FE99F02-6418-45F7-9364-5A4153A0499B", "durationSec": 3409, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Auster, Paul", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Dimey, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "PAUVRET\u00c9", "SANS-ABRI", "ASSISTANCE SOCIALE", "HIVER", "PAUVRET\u00c9", "SANS-ABRI", "ASSISTANCE SOCIALE"], "id": "asset-166882", "durationSec": 464, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.12.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re pr\u00e9sentation du 12"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 02.12.27", "visualThemes": ["PATINOIRE", "AMMONIAQUE"], "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "BERNE-VILLE", "BOUVERET, LE", "MONTHEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-166883", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2002-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Really the blues. De Mezz Mezzrow et Bernard Wolfe (4/5) : La Grosse Pomme et Paris", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1DE3CE26-C6E6-4086-AED5-7632A8A54BBC", "thematicGeographicals": ["Paris", "New-York"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["blues"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Duhamel, Marcel", "type": "Auteur"}, {"name": "Gautier, Madeleine", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Mezzrow, Mezz", "type": "Auteur"}, {"name": "Wolfe, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Jacques Tati \u00e9tait-il un pr\u00e9curseur?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CEE99B7-7BA0-41BC-830B-B17FA275C9E7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tati, Jacques"], "thematicThemes": ["histoire", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste (Archives RSR, 1971)", "name": "Tati, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, directeur de compagnie", "name": "Deschamps, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Jacques Tati, de Fran\u00e7ois le facteur \u00e0 Monsieur Hulot\"", "name": "Goudet, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Makeieff, Macha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Suzanne Auber, artiste-peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D5F1FF7-1957-4CEA-85F0-0309F59FC5F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 596, "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auber, Suzanne"], "thematicThemes": ["artiste", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Auber, Suzanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes d'hiver", "source": "siranau", "title": "Le Diable gentil. - Les Fianc\u00e9s de la neige. - Dans ma maison. De Jacques Pr\u00e9vert", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0762E003-2431-487A-B9DD-ADA8FD837931", "durationSec": 3237, "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pr\u00e9vert, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Le D\u00e9sert des tartares de Dino Buzzati (4/9) : Extraits de la lecture int\u00e9grale publique donn\u00e9e au Forum Meyrin le 30 novembre 2002 par Jacques Roman", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-D28F1691-4F07-4A63-927D-DBE31BF5A03B", "durationSec": 1763, "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buzzati, Dino"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Buzzati, Dino", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Bourquin, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Francioli, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Scooter", "source": "siranau", "title": "Interviews, micro-trottoir, fictions et divers des ann\u00e9es 1980", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B1538BF4-A636-40CE-93C0-F00AF90880FD", "thematicGeographicals": ["Orbe", "France"], "durationSec": 3437, "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9gory", "Juvet, Patrick", "Mercier, Pierre"], "thematicThemes": ["chanteur", "homicide", "a\u00e9roport", "entra\u00eenement sportif", "croyance religieuse", "football (comp\u00e9tition)", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Reportage absurde sur un a\u00e9roport fant\u00f4me en C\u00f4te d'Ivoire. Comment \u00e9tiez-vous il y a 15 ans? Micro-trottoir. Interview de Patrick Juvet, au moment de son retour en Suisse alors que son avenir professionnel est bouch\u00e9. La tombe du petit Gr\u00e9gory assaillie par les touristes, reportage. J\u00e9sus revient! Micro-trottoir. Pierre Mercier \u00e0 l'entra\u00eenement avec son \u00e9quipe, le Fc Orbe, gr\u00e2ce \u00e0 la pose d'un petit micro sur lui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Juvet, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "entra\u00eeneur du FC Orbe, collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "La mer en 1900", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66D35C01-90A4-49A6-8E1C-40F523713BC7", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mer", "ann\u00e9es 1900", "histoire"], "excerpt": "[Les 3 fichiers sont dans Sir-Int\u00e9gration, mais pas trouv\u00e9 de fichier merg\u00e9]", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Mike Horn, aventurier qui poursuit son p\u00e9riple autour du P\u00f4le Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-427174E1-8DB7-4F77-803F-10C2B87ECD6E", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le Nord"], "durationSec": 486, "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Horn, Mike"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "aventurier"], "excerpt": "Mike Horn est rest\u00e9 bloqu\u00e9 2 mois dans un village au Nord du Canada, la banquise qu'il s'appr\u00eatait \u00e0 traverser \u00e0 ski, n'\u00e9tait pas assez solide; depuis il a progress\u00e9 des centaines de km vers le sud, mais seulement de 3 km vers l'ouest", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier sud-africain", "name": "Horn, Mike", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE GENEVE 2002 - 02.12.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-168234", "durationSec": 614, "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "BEST OF THE YEAR - PEOPLE // VIDEOGAMES - 02.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167106", "durationSec": 1208, "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARPENTIER, Ga\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAKHLIBI, Hassan", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Suzanne Auber, artiste-peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1228A46B-F962-49AD-89E6-7F8A32E2CD81", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auber, Suzanne"], "thematicThemes": ["peinture", "artiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Auber, Suzanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "VITICULTURE", "VITICULTURE"], "id": "asset-172285", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 6200, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20021226, MONNAT Daniel s'entretient avec 10 personnes ayant particip\u00e9 \u00e0 des reportages de Temps Pr\u00e9sent depuis 2000. Ceux-ci \u00e9voquent le d\u00e9roulement du tournage du reportage qui les a concern\u00e9. Ils s'expriment \u00e9galement sur les cons\u00e9quences de leur participation \u00e0 cette \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision de la TSR sur leur vie quotidienne.", "title": "HEROS D'UN JOUR - 02.12.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "SATIGNY", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166593", "durationSec": 131, "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTE", "MAQUILLAGE DE SC\u00c8NE", "CONTE", "CANTATRICE"], "visualPersons": ["JOBERT, MARLENE", "JOBERT, MARLENE"], "id": "asset-154311", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3159, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Zurich-ville : 20021205, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit l'actrice JOBERT Marl\u00e8ne pour parler des contes pour enfants qu'elle \u00e9crit.", "title": "MARLENE JOBERT - 02.12.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-12-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}]}}