{"response": {"numFound": 10311, "start": 3800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ariane Dayer, r\u00e9dactrice en chef de l'Hebdo : Le sens de la vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBE8B5BA-0AED-489F-AB41-603EAC4F352D", "durationSec": 1637, "publicationDate": "2002-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dayer, Ariane"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "vie (philosophie)", "amour", "croyance religieuse", "presse", "mort (philosophie)", "vie (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'intelligence artificielle \u00e0 l'EPFL (archives)", "name": "Mange, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice en chef de l'Hebdo", "name": "Dayer, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journ\u00e9es cantonales d'Expo.02", "source": "siranau", "title": "Le canton de B\u00e2le", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Reportage"], "id": "sound-F17F335F-3F39-4A9B-8771-4D9D5D0AE941", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Yverdon"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2002-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "excerpt": "Le FC B\u00e2le. Le concert au bord du Rhin. Les laekerli", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e \u00e0 l'Office du tourisme de B\u00e2le Ville", "name": "Bommer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "Chef des affaires culturelles de B\u00e2le Campagne", "name": "Niggi, Ulrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Moderato cantabile", "source": "siranau", "title": "Les vacances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4522FA2F-001D-4F02-A625-400C17D06794", "durationSec": 3328, "publicationDate": "2002-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite au domicile de Jean-Marc Landry, biologiste", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-69DA232D-C585-400A-9549-9C0D536F800D", "thematicGeographicals": ["Valais", "Valais"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "2002-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Landry, Jean-Marc"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Landry, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX DE R\u00c9PUBLIQUE TCH\u00c8QUE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "US OPEN DE TENNIS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["ROSSI, VALENTINO", "BIAGGI, MAX", "RAVUSSIN, STEVE", "RENQUIN, MICHEL", "SMILJANIC, BORIS", "RENQUIN, MICHEL", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "FOURNIER, S\u00c9BASTIEN", "LONDONO, OSCAR", "CISSE, DJIBRIL", "HINGIS, MARTINA", "HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-170681", "durationSec": 3170, "mediaType": "video", "title": "02.08.25", "visualGeographicals": ["VERBIER", "VALAIS", "HEREMENCE", "VALAIS", "GRIMENTZ", "VALAIS", "GRIMENTZ", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "VILLENEUVE (VD)", "VILLENEUVE (VD)", "VILLENEUVE (VD)", "DELEMONT", "DELEMONT", "ST-GALL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "RENNES", "AUXERRE", "FRANCE", "MOENCHENGLADBACH", "NEW YORK", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["SR DEL\u00c9MONT", "GRASSHOPPER", "SR DEL\u00c9MONT", "GRASSHOPPER", "FC ST-GALL", "YOUNG BOYS", "SERVETTE FC", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "STADE RENNAIS", "AJ AUXERRE", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "FC KAISERSLAUTERN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Grimenz"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PASTEUR", "PASTEUR", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PASTEUR", "ESCLAVAGE"], "id": "asset-165210", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AVANTS, LES", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)"], "durationSec": 885, "mediaType": "video", "excerpt": "* Chavannes-pr\u00e8s-Renens, Les Avants, CONGO (REPUBLIQUE DEMOCRATIQUE), Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20020825, PUATI Roger est le premier pasteur d'origine africaine de l'Eglise protestante vaudoise. Arriv\u00e9 en Suisse en 1982 en tant que r\u00e9fugi\u00e9, il a entrepris des \u00e9tudes de th\u00e9ologie et travaille aujourd'hui en tant que pasteur \u00e0 Chavannes.", "title": "LES CHEMINS DE L'EXIL - 02.08.25", "visualGeographicals": ["CHAVANNES-PRES-RENENS", "AVANTS, LES", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2002-08-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BANQUE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLIER", "\u00c9COLE ENFANTINE", "CLASSE", "CLASSE", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "STUDER, JEAN", "STEINEGGER, FRANZ", "BEERLI, CHRISTINE", "BUEHRER, GEROLD", "PESENTI, PATRIZIA", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-162608", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "RENENS", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3072, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, SUISSE : 20020825, pr\u00e9sentation des candidats socialistes et radicaux \u00e0 la succession de DREIFUSS Ruth et VILLIGER Kaspar au Conseil f\u00e9d\u00e9ral sous la forme d'un jeu de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 intitul\u00e9 \"Les aventuriers du Palais f\u00e9d\u00e9ral\"\n* Plateau, SUISSE : 20020825 et archives, itw COMTE Claude-Victor, pr\u00e9sident de la Caisse de pension CIA Gen\u00e8ve d\u00e9non\u00e7ant la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de baisser le taux d'int\u00e9r\u00eat minimal du capital de la pr\u00e9voyance professionnelle du 2 \u00e8me pilier \u00e0 3,25%\n* SUISSE, Gen\u00e8ve : 20020825, le spam, des e-mails ind\u00e9sirables de publicit\u00e9 ou \u00e0 caract\u00e8re pornographique s'accumulent dans les messageries \u00e9lectroniques causant d'importantes pertes de temps aux destinataires et aux fournisseurs d'acc\u00e8s internet. Ces messages envoy\u00e9s massivement ne peuvent \u00eatre ais\u00e9ment filtr\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e de la messagerie et n\u00e9cessitent souvent un tri manuel fastidieux mais l'abus de l'adresse personnelle \u00e9lectronique rel\u00e8ve de la protection des donn\u00e9es et est donc ill\u00e9gal\n* Gen\u00e8ve-ville, Vaud, Renens : 20020800, de nombreux enfants sautent des classes en raison de leur facilit\u00e9 ou sous la pression de leurs parents qui sous-estiment l'apport des ann\u00e9es d'\u00e9cole enfantine et primaire. A Gen\u00e8ve la d\u00e9cision d'avancer un enfant fait suite \u00e0 des tests de capacit\u00e9s de l'\u00e9l\u00e8ve sur sa maturit\u00e9 intellectuelle autant qu'affective et sociale alors que la r\u00e9forme de l'\u00e9cole obligatoire vaudoise pr\u00e9voit un enseignement \u00e0 la carte qui permet de rep\u00e9rer les \u00e9l\u00e8ves avanc\u00e9s. T\u00e9moignages.", "title": "LES AVENTURIERS DU PALAIS FEDERAL // HARCELEMENT TEXTUEL // SAUTE, MON LAPIN - 02.08.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ECUBLENS", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TR\u00c9LEX", "RENENS"], "visualCorporations": ["DARIER HENTSCH", "LOMBARD ODIER", "LODH"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-08-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" Prix Medias Id\u00e9e Suisse pour le sujet Les Aventuriers du Palais f\u00e9d\u00e9ral dans la cat\u00e9gorie reportages d'actualit\u00e9 hebdomadaire", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040904 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE AGRICOLE", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE"], "visualPersons": ["DUPRAZ, JOHN", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-167731", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3848, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 2000825, d\u00e9bat public anim\u00e9 par BAUD Andr\u00e9 avec la pr\u00e9sence du conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie COUCHEPIN Pascal qui r\u00e9pond aux critiques adress\u00e9es par les repr\u00e9sentants de l'agriculture suisse au sujet de la r\u00e9forme agricole 2007 et des probl\u00e8mes engendr\u00e9s par le contingentement du lait.", "title": "COLERES PAYSANNES - 02.08.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["UNITERRE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-08-25T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UNITERRE"], "thematicPersons": ["DUPRAZ, JOHN", "COUCHEPIN, PASCAL"], "thematicThemes": ["POLITIQUE AGRICOLE", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ch\u00e8re Helv\u00e9tie", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 2000", "ANN\u00c9ES 2000", "ANN\u00c9ES 2000"], "id": "asset-170104", "thematicGeographicals": ["BAULMES", "YVERDON", "STE-CROIX"], "durationSec": 1428, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Baulmes, Ste-Croix : 20020600, une journaliste, THOMAS Christelle, entreprend le voyage en train entre Yverdon et Ste-Croix \u00e0 la d\u00e9couverte des gens et des lieux.", "title": "CHRONIQUE LOCALE - 02.08.25", "visualGeographicals": ["YVERDON", "BAULMES", "VAUD", "STE-CROIX"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2002-08-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRESSION", "EXPOSITION NATIONALE", "STATIONNEMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "STATIONNEMENT", "AGRICULTURE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "PROTECTION DES OEUVRES D'ART", "RELIQUE"], "visualPersons": ["HOHL, FR\u00c9D\u00c9RIC", "STOECKLI, HANS", "COUCHEPIN, PASCAL", "MENZ, C\u00c4SAR"], "id": "asset-167774", "durationSec": 1404, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "GRIMENTZ", "HEREMENCE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUMAY, Caroline", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUMAY, Caroline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE AU CHRIST-ROI A FRIBOURG - 02.08.25", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-167567", "publicationDate": "2002-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "TOURISME", "BATEAU"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "FREYSINGER, OSKAR", "DREIFUSS, RUTH", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-167773", "durationSec": 540, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.08.25", "visualGeographicals": ["LUGANO", "SUISSE", "LAC LEMAN", "CHEVROUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Une ch\u00e2sse du Tr\u00e9sor de Saint-Maurice", "imageURL": "http://www.rts.ch/6220935.image", "id": "ece-6220936", "durationSec": 122, "publicationDate": "2002-08-24T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le reliquaire de saint Sigismond de l'Abbaye de Saint-Maurice a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6220936", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6220936"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Demande d'un cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire de 70 millions : Interview de Jacques Neyrinck, conseiller national PDC vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1BF7A97-20E5-44EB-B6A0-2DAFFA63C52B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["financement", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Festi'Neuch, festival annuel de rock et de reggae, sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel : Interview d'Antonin Rousseau, programmateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06371717-0D75-4874-A251-27F576F55521", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 105, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Festi'Neuch"], "thematicThemes": ["rock", "reggae", "festival de musique", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur du Festi'Neuch", "name": "Rousseau, Antonin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Laforge, chef de choeur (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5251051D-0FD2-4D27-BF4A-99E3FB7E2D66", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 6011, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laforge, Jean"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "voix (musique)"], "excerpt": "Son travail, sa formation (Cortot), ses grands souvenirs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef de choeur de l'Op\u00e9ra de Paris, puis de celui de l'Op\u00e9ra de Gen\u00e8ve", "name": "Laforge, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Mirabaud, associ\u00e9 de la banque genevoise Mirabaud et Cie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7C2E39B-6AE6-4AAE-8686-013CF913738F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 992, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mirabaud, Pierre"], "thematicThemes": ["banque", "banquier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "banquier", "name": "Mirabaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Da Camera", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Zacharias, pianiste et chef d'orchestre : A l'occasion du concert OCL du 13.10.02 au concert Mozart, Schubert, Webern", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-05BE77A7-8191-4ADA-981C-1C6EC7490247", "durationSec": 549, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "direction d'orchestre", "musique contemporaine"], "excerpt": "L'articulation g\u00e9n\u00e9rale du programme (r\u00e9f\u00e9rence aux fameuses lettres de Schubert en filigrane). Les progr\u00e8s de Christian Zacharias en direction d'orchestre. Les limites d'un chef qui joue en m\u00eame temps qu'il dirige. Le risque de lassitude \u00e0 force d'autant d'int\u00e9grales des concertos de Mozart (r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 son int\u00e9grale avec l'OSR en 2000). La mani\u00e8re de construire un tel programme. Les liens entre le concerto de Mozart et les danses de Schubert. Le Concerto KV 482 replac\u00e9 dans son contexte de cr\u00e9ation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, chef d'orchestre", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Demande d'un cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire de 70 millions : Interview de John Dupraz, conseiller national radical valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D7A5741-B6C4-42EB-8BBF-1255405B89BB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "financement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical valaisan", "name": "Dupraz, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le Jardin des sens sur l'arteplage de Morat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1BADB54-BB15-45C6-A2D4-E6555DE20FEB", "thematicGeographicals": ["Morat", "Suisse"], "durationSec": 223, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["jardin", "exposition nationale", "fonction sensorielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e d'Expo.02", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du projet du Jardin des sens sur l'arteplage de Morat", "name": "Crausaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Carrard, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.08.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-165137", "durationSec": 117, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LOUISE - LA PECHE MIRACULEUSE", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-232718", "durationSec": 3527, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TECHNISONOR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journ\u00e9es cantonales d'Expo.02", "source": "siranau", "title": "Le canton de Z\u00fcrich", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Reportage"], "id": "sound-7BAB6FFA-EA3D-4760-B8E2-9BCB9D34A469", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "excerpt": "Un romand \u00e0 Z\u00fcrich. La drogue, th\u00e9rapie dans les Grisons. La ville de Z\u00fcrich, micro-trottoir", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef Planing et coordination politique \u00e0 la chancellerie d'Etat", "name": "Bruhlmeier, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la ville de Z\u00fcrich", "name": "Hoby, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Laforge, chef de choeur (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49101B83-AF76-4950-8AF6-9B7B258888EF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Paris"], "durationSec": 4634, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laforge, Jean"], "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale", "voix (musique)", "chef de choeur"], "excerpt": "Son travail, sa formation (Cortot), ses grands souvenirs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef de choeur de l'Op\u00e9ra de Paris, puis de celui de l'Op\u00e9ra de Gen\u00e8ve", "name": "Laforge, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cuche et Barbezat \u00e0 Expo.02", "source": "gico", "title": "ARTEPLAGE MOBILE DU JURA AMJ - 02.08.24", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-162657", "durationSec": 667, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "PRODUCTIONS JMH", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["WENGER, NELLY", "WENGER, NELLY", "WENGER, NELLY"], "id": "asset-167545", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 349, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20020824, portrait du responsable de la communication de la pr\u00e9sidente de la direction g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02 WENGER Nelly, HANS Christophe illustr\u00e9 par une journ\u00e9e de travail avec la direction de l'exposition nationale.", "title": "TEMOIN - 02.08.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WENGER, NELLY"], "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["SENDEROS, PHILIPPE", "THURRE, L\u00c9ONARD", "BECKHAM, DAVID"], "id": "asset-167762", "mediaType": "video", "title": "02.08.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "THOUNE", "LUCERNE-VILLE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC AARAU", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "FC WIL 1900", "FC LUCERNE", "MANCHESTER UNITED", "CHELSEA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "PAYSAN", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "\u00c9COLOGISME", "SOURD", "EXPOSITION NATIONALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLIER", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "AUTISME", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "MENETREY, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-167772", "durationSec": 1621, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.24", "visualGeographicals": ["BEROMUENSTER", "EMMENBRUECKE", "LUGANO", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CONTHEY", "YVERDON"], "visualCorporations": ["EMMI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "CAREY BELL AND BAND - JAZZ FESTIVAL BERNE 2000", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-171003", "durationSec": 5437, "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMBRIOLAGE", "ATHL\u00c9TISME", "ATHL\u00c9TISME", "ROCK", "ROCK"], "visualPersons": ["JONES, MARION", "GREENE, MAURICE"], "id": "asset-167771", "durationSec": 478, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.08.24", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH", "LONDRES", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LE BEAU LAC DE BALE", "LE BEAU LAC DE BALE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Au fil du Rh\u00f4ne : Le Rh\u00f4ne, bouche d'op\u00e9ras", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-357A6816-5F68-4133-AC1F-2E27F5492200", "thematicGeographicals": ["Marseille", "Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1744, "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auphan, Ren\u00e9e"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "fleuve"], "excerpt": "Les op\u00e9ras au fil du Rh\u00f4ne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Op\u00e9ra de Marseille", "name": "Auphan, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Tanner, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Fleurs de sang\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74BA62B2-67F7-4502-8F7E-2FE3939CCFB6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2413, "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9zi\u00e8res, Myriam", "Tanner, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Demande d'un cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire de 70 millions : Interview de Pascal Couchepin, chef du DFEP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEB56CDF-F980-4824-803C-92A1FE37A6D9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["financement", "billetterie", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Demande d'un cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire de 70 millions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AFAF0E0-AECC-4F35-A719-13B9DC7F1646", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 432, "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["parking", "billetterie", "financement", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national \u00e9cologiste genevois", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Festi'Neuch, festival annuel de rock et de reggae, sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel : Interview de Christophe Valley, pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8743936-1BD0-410D-8243-BE99F0AF8BD4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festi'Neuch", "Expo.02"], "thematicThemes": ["rock", "festival de musique", "reggae", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Festi'Neuch", "name": "Valley, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Ladislav Kladny, graphiste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81E9D7B1-1B0F-44EA-A6E4-4E6877F3B62B", "durationSec": 1175, "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kladny, Ladislav"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "graphiste", "name": "Kladny, Ladislav", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.08.12 A 02.09.06", "id": "asset-171821", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "Castors et compagnie. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-192FEFF3-CBC3-4C17-8664-82B48ED5C5AF", "durationSec": 2430, "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Visite sur l'arteplage de Morat : Interview de Bernard Attinger, architecte cantonal valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-938D781F-875E-4056-9CAC-0242D6952CE2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte cantonal valaisan", "name": "Attinger, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Hagmann, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "ART CULINAIRE", "BUILDING"], "id": "asset-167664", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE"], "durationSec": 3325, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Bienne, Bienne : 20020823, DECOTTE Alex re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse ses invit\u00e9s du jour BERA Raymond et son \u00e9pouse BERA Nicette, Suisses vivant \u00e0 Hong Kong.", "title": "LES ROBINSONS DU VENDREDI - 02.08.23 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE", "HONG KONG", "HONG KONG", "HONG KONG", "ST-SULPICE (VD)", "HONG KONG"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TOURNOI (TENNIS)"], "visualPersons": ["RONALDO", "DAVENPORT, LINDSAY", "MAURESMO, AM\u00c9LIE"], "id": "asset-167732", "mediaType": "video", "title": "02.08.23", "visualGeographicals": ["ITALIE", "WISCONSIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.29 AU 02.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171034", "durationSec": 142, "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PAYSAN", "LOGEMENT", "\u00c9TUDIANT", "P\u00c9NURIE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "\u00c9COLE H\u00d4TELI\u00c8RE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "PRISE D'OTAGE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "PRISE D'OTAGE", "CASINO", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "FOIRE COMMERCIALE", "CHAUVE-SOURIS", "CHAUVE-SOURIS", "14E SI\u00c8CLE", "CLO\u00ceTRE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "COCKER, JOE", "DAVIS, MILES"], "id": "asset-167756", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.08.23", "visualGeographicals": ["MORGES", "GENEVE-VILLE", "LOVERESSE", "NEUCHATEL", "BIENNE", "MONTREUX", "ST-PIERRE-DE-CLAGES", "VAUD, LE", "LAUSANNE", "CONCISE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "PRISE D'OTAGE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "PRISE D'OTAGE", "CR\u00c9DIT", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "POLITIQUE AGRICOLE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "AGRICULTEUR", "PAYSAN", "VACHE", "SUBVENTION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PILOTE DE LIGNE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "PILOTE DE LIGNE", "SAC POUBELLE", "D\u00c9CHET", "SERVICE DE VOIRIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "EMBALLAGE", "POUBELLE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EURO (FOOTBALL)", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "OUVRIER", "STADE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "MAURER, UELI", "COUCHEPIN, PASCAL", "DOSE, ANDR\u00c9"], "id": "asset-167770", "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.23", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "BIENNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MONTET", "SUISSE", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["EASYJET", "UEFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOGRAPHIE", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PAYSAN", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PAYSAN"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-167769", "durationSec": 694, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.08.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MORGES", "MORGES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. L'arm\u00e9e propose plusieurs moyens de transport sur l'arteplage de Morat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25FA2704-5EA3-43FD-BA28-F7FDF301671E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat"], "durationSec": 174, "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "v\u00e9hicule", "transport de voyageurs", "bicyclette", "location", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldat, employ\u00e9 \u00e0 la location de v\u00e9los sur l'arteplage de Morat", "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "soldats, employ\u00e9s sur l'arteplage de Morat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs sur l'arteplage de Morat", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Carrard, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. A Bienne, les nuit\u00e9es ont augment\u00e9 de pr\u00e8s de 20% : Interview de Jean-Claude Bondolfi, membre de l'Association des h\u00f4teliers biennois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8FA75CA-CF48-4E08-9C18-91C02F1488EB", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "h\u00f4tellerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Association des h\u00f4teliers biennois", "name": "Bondolfi, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "Le Bazar imaginaire. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F32E210B-AE0B-4807-A9D5-B656E549871F", "durationSec": 3060, "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Au fil du Rh\u00f4ne : Le Rh\u00f4ne qui riz", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D8DC3B4E-95DD-4342-8B57-AA5F1305BBF7", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1863, "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleuve", "riz", "rizi\u00e8re"], "excerpt": "La riziculture dans les Bouches du Rh\u00f4ne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Alard, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "riziculteur", "name": "Rolin, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le probl\u00e8me des m\u00e8res fran\u00e7aises r\u00e9fugi\u00e9es en Suisse Romande : Interview d'H\u00e9l\u00e8ne, m\u00e8re de 2 enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9F90ED1-210E-4D48-B932-0A9583B010A4", "thematicGeographicals": ["France", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 414, "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re", "d\u00e9lit sexuel", "enfant maltrait\u00e9"], "excerpt": "Suite \u00e0 la crainte, la suspicion, voire parfois la confirmation d'abus sexuel commis par le p\u00e8re sur le ou les enfants, ces m\u00e8res fran\u00e7aises sont actuellement une vingtaine qui se sont exil\u00e9es en Suisse romande, fuyant la justice de leur pays, jug\u00e9e par elles, trop lente ou trop laxiste. La justice vaudoise doit statuer sur le renvoi ou non en France d'une petite fille de quatre ans dont la maman a r\u00e9cemment d\u00e9fray\u00e9 la chronique suite \u00e0 une longue gr\u00e8ve de la faim", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re fran\u00e7aise r\u00e9fugi\u00e9e en Suisse", "name": "H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Parenth\u00e8se : Mon Am\u00e9rique \u00e0 moi (4/4) : Le Western revisit\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-AB0C5EA0-4C4F-4F01-A1AB-60ADE7168A0E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 827, "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["western", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur du fil \"La Cage\" (Locarno 2002) inspir\u00e9 par l'imaginaire du western", "name": "Raoust, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. 90% d'occupation des chambres d'h\u00f4tel \u00e0 Bienne : Commentaire de Chrystel Domenjoz, correspondante RSR au Jura", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E1CC870-57CC-4336-A813-4D28F7D0F7E5", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["h\u00f4tellerie", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le blocage par 46 paysans d'Uniterre des centres de distribution de Coop et Migros qui ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines symboliques par le Tribunal de police de la Chaux-de-Fonds : Interview de Philippe Odiet, agriculteur \u00e0 Montignez en Ajoie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5BEA27E-2E25-4183-ABBC-E502F46FFF8A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "La Chaux-de-Fonds", "Chaux-de-Fonds (La)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 282, "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uniterre", "Coop"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative", "vache", "prix (\u00e9conomie)", "viande", "lait", "\u00e9leveur", "paysan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur \u00e0 Montignez en Ajoie", "name": "Odiet, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "CONCERT", "ROCK"], "id": "asset-162681", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE"], "durationSec": 3485, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Bienne, Bienne : 20020822 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse pour \u00e9voquer la com\u00e9die musicale \"Nine\" mise en sc\u00e8ne par COROD Michel et jou\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie.", "title": "UNE ODE MUSICALE - 02.08.22 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["ILE DE ST-PIERRE", "BIENNE", "LAC DE BIENNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SURF (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "BALLACK, MICHAEL"], "id": "asset-171342", "durationSec": 302, "mediaType": "video", "title": "02.08.22", "visualGeographicals": ["TUNISIE", "TUNIS", "SOFIA", "FRANCE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.08.22", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-167847", "durationSec": 780, "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "FINANCEMENT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "TRANSFERT DE JOUEUR", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "POSTE", "SUPERMARCH\u00c9"], "id": "asset-167755", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.08.22", "visualGeographicals": ["MALLERAY", "YVERDON", "MOLLENS (VS)", "MOUTIER", "ONEX"], "visualCorporations": ["YVERDON-SPORT", "COOP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.29 AU 02.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171033", "durationSec": 133, "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.08.12 A 02.09.06", "id": "asset-171820", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 02.08.22", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "R\u00c9FORME", "\u00c9VALUATION", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "BIOM\u00c9TRIE", "INFORMATIQUE", "VISAGE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["ARCONCIEL", "GENEVE-VILLE", "ZURICH", "MEZIERES", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-167768", "durationSec": 1776, "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ENSEIGNEMENT DU FRAN\u00c7AIS", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "ADOLESCENT", "\u00c9L\u00c8VE", "ORTHOGRAPHE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ART DRAMATIQUE", "ADOLESCENT", "STAGE PROFESSIONNEL", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "ENSEIGNEMENT DU FRAN\u00c7AIS", "ADOLESCENT", "STAGE PROFESSIONNEL", "ADOLESCENT", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "ADOLESCENT", "STAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-163043", "thematicGeographicals": ["NYON", "SUISSE", "ONEX", "ARZIER"], "durationSec": 3637, "mediaType": "video", "excerpt": "* Onex, Nyon, Arzier, SUISSE : 20020300, \u00e0 la fin de l'\u00e9cole obligatoire, 1 \u00e9l\u00e8ve sur 5 n'a pas acquis les comp\u00e9tences et le bagage scolaire n\u00e9cessaires pour entrer dans la vie active, mener \u00e0 bien un apprentissage professionnel et r\u00e9aliser le m\u00e9tier de ses r\u00eaves. Des lacunes scolaires ainsi qu'un manque de motivation et de confiance en soi emp\u00eachent ces jeunes adolescents de trouver leur place dans un march\u00e9 professionnel dont les exigences ont augment\u00e9. Prolongation de la scolarit\u00e9 et cr\u00e9ation d'institutions de soutien tentent de r\u00e9pondre \u00e0 ce probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9.", "title": "L'ECOLE EST FINIE - 02.08.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ONEX", "ONEX", "ONEX", "ONEX", "GENEVE", "ONEX", "ONEX", "NYON", "NYON", "NYON", "NYON", "SUISSE", "NYON", "NYON", "ARZIER"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "L\u00c9GISLATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TSIGANES", "CAMPING", "POLITIQUE DU LOGEMENT"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "YAKIN, HAKAN", "YAKIN, MURAT", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-167767", "durationSec": 583, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.08.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE", "SATIGNY", "GLETTERENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. \"Tous \u00e0 l'Expo\", bande dessin\u00e9e de Fiami : Interview du dessinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2BD1295-32BA-4E9B-9DB0-BDEC8B15F389", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de BD", "name": "Fiami", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Parenth\u00e8se : Mon Am\u00e9rique \u00e0 moi (3/4) : Louis Oewn, \u00e9crivain am\u00e9ridien", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-F4C074EB-61BA-4AF7-850D-ADEDB8F106DC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 898, "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Owen, Louis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Owen, Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Dimitri, funambule, fils du clown Dimitri : A propos de son spectacle \"Das Zeit\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F19EF768-1FB7-4CCD-86B3-2560ABEB9FE6", "durationSec": 2588, "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitri (clown)", "Dimitri, David"], "thematicThemes": ["clown", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "funambule", "name": "Dimitri, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "Fant\u00f4mes \u00e0 louer. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-12AD6CD2-7302-4DD5-A129-15DEC5388902", "durationSec": 2450, "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Isabelle Graessl\u00e9, th\u00e9ologienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D76B250-E5B1-415B-BCC8-F014E8FEAC1F", "durationSec": 3479, "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Graessl\u00e9, Isabelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologienne", "name": "Graessl\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "DU JURA A MADAGASCAR - 02.08.21 - ZIG ZAG EXPO", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "COEUVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MADAGASCAR", "MADAGASCAR"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-163711", "thematicGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 3314, "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Neuch\u00e2tel, Neuch\u00e2tel-ville : 20020821, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse pour \u00e9voquer le spectacle de th\u00e9\u00e2tre des habitants du village jurassien de Coeuve \"L'enfant de Creule\" et les liens entre ce village et Madagascar.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "title": "02.08.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-170750", "durationSec": 935, "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.08.12 A 02.09.06", "id": "asset-171818", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.08.12 A 02.09.06", "id": "asset-171819", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.08.21", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "RESTAURANT"], "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-162637", "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.08.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-162996", "durationSec": 124, "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.29 AU 02.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171032", "durationSec": 127, "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.08.23", "visualThemes": ["CHANT SACR\u00c9", "POLYPHONIE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["MORAT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236792", "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.08.21", "visualThemes": ["ESCALADE \u00c0 MAINS NUES", "ESCALADE \u00c0 MAINS NUES", "ESCALADE \u00c0 MAINS NUES", "VIGNE", "SANGLIER", "CONSOMMATION", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "MAT\u00c9RIEL DIDACTIQUE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "LOUP", "OURS", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE"], "visualGeographicals": ["SOYHIERES", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "VALAIS", "VAUD", "MONTREUX", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-167754", "durationSec": 960, "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "PROC\u00c8S", "SYNDICAT", "POLITIQUE DES PRIX", "\u00c9LEVAGE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "PROC\u00c8S", "SYNDICAT", "POLITIQUE DES PRIX"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-167765", "durationSec": 547, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.08.21", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["UNITERRE", "UNITERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "POLICE CRIMINELLE", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "PORTRAIT ROBOT", "HOMICIDE", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "PILLER, OTTO"], "id": "asset-167766", "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MORAT"], "visualCorporations": ["LODH", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Assouplissement de parcage sur l'arteplage de Bienne : Interview d'Hans St\u00f6ckli, maire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7425EEF-E5FC-4596-AC44-AF67A5B1EC4C", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Suisse"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["parking", "exposition nationale", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Bienne", "name": "St\u00f6ckli, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Huttenlocher, baryton : A propos du spectacle \"Trouble in Tahiti\" dans le cadre d'Expo.02", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4751CEC-127A-4516-B2CE-D0B694E8C8BC", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1752, "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Huttenlocher, Philippe"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Huttenlocher, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "Des emb\u00eatements monstres. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8FF014CF-5354-49A4-8F0D-B8FC5EBCBD7C", "durationSec": 2980, "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Assouplissement de parcage sur l'arteplage de Bienne : Interview d'Hans St\u00f6ckli, maire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B799AECC-69D1-47BB-A229-1CFD7BA8FBB9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "exposition nationale", "parking"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Bienne", "name": "St\u00f6ckli, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. \"Faust\", film d'animation muet, sur l'arteplage de Morat : Interview de Lorenz Hasler, violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D9C4F57-7787-4B95-955B-37A1A0F3067C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "cin\u00e9ma muet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Hasler, Lorenz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Au fil du Rh\u00f4ne : Les pirates du Rh\u00f4ne", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-71DA22D7-B611-4E83-AFC9-EC3AFFD62671", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleuve", "piraterie navale"], "excerpt": "Confessions de pirates rhodaniens d'aujourd'hui, histoire de la piraterie sur le Rh\u00f4ne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Rigot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur", "name": "Dumas (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Parenth\u00e8se : Mon Am\u00e9rique \u00e0 moi (2/4) : Le plasticien Dan Graham", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-8D3375E5-D6F8-4DC3-9670-DFD9E9C98B4A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 876, "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Graham, Dan"], "thematicThemes": ["art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "esth\u00e9ticien d'art", "name": "Widder, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice en chef au Mus\u00e9e d'Art Moderne de Paris (Centre Pompidou)", "name": "van Asshe, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-170437", "mediaType": "video", "title": "02.08.20", "visualGeographicals": ["ITALIE", "LIESTAL", "NEWCASTLE"], "visualCorporations": ["NEWCASTLE UNITED"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.08.20", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-167813", "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["OB\u00c9SIT\u00c9", "FAST-FOOD", "RESTAURANT", "OB\u00c9SIT\u00c9", "RESTAURANT", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM"], "id": "asset-161714", "thematicGeographicals": ["NEW YORK", "METZ"], "durationSec": 1432, "mediaType": "video", "excerpt": "* New York : 20020820, l'importance de l'ob\u00e9sit\u00e9 aux USA rel\u00e8ve non seulement des habitudes de vie d'une partie de la population am\u00e9ricaine mais aussi du co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 de la nourriture de bonne qualit\u00e9 nutritionnelle. Des associations de d\u00e9fense de consommateurs attaquent les grands groupes alimentaires et d\u00e9noncent leurs campagnes publicitaires qui encouragent la surconsommation de graisse et de sucre. Des avocats envisagent des proc\u00e8s m\u00e9diatiques contre ces multinationales de l'alimentaire \u00e0 l'image des proc\u00e8s qui touchent les fabricants de cigarettes\n* Metz : 20020820, itw, par MONCADA Isabelle, du directeur de l'Institut Europ\u00e9en de l'Ecologie de Metz, PELT Jean-Marie qui explique son opposition \u00e0 la recherche sur les organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s (OGM) dans le domaine alimentaire.", "title": "OBESITE AUX ETATS-UNIS ET JEAN-MARIE PELT - 02.08.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "NEW YORK", "NEW YORK", "METZ"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTIONS JEUX DU 02.07.29 AU 02.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171031", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["DEMIERRE, GERARD", "PROBST, MICHEL"], "id": "asset-167576", "thematicGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 3397, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Neuch\u00e2tel, Neuch\u00e2tel-ville : 20020820, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse pour \u00e9voquer les deux pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, \"L'enfant de la Creule\" et \"Les \u00e9chaipouses de Tie\u00fbve\" mises en sc\u00e8nes par DEMIERRE G\u00e9rard et jou\u00e9es par les habitants du village jurassien de Coeuve.", "title": "UN THEATRE GREC EN PLEINE FORET JURASSIENNE - 02.08.20 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COEUVE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "AMBASSADEUR", "VACANCES", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "AUDIOVISUEL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "DROIT"], "visualPersons": ["FAHD D'ARABIE SAOUDITE", "DEISS, JOSEPH", "SCHOMMER, GUIDO", "BORER, THOMAS", "MARCHAND, GILLES", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-167764", "durationSec": 1673, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.08.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BALE", "MILAN"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.08.20", "visualThemes": ["SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "MONAST\u00c8RE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "HUMOUR", "FESTIVAL", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "FESTIVAL", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "IMPRESSIONNISME", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["ST-MAURICE", "MONTREUX", "FRIBOURG-VILLE", "ST-URSANNE", "LAUSANNE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-167753", "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.08.20", "visualThemes": ["ALPINISME", "POLICE", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "BARRAGE", "\u00c9COLOGIE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE"], "visualGeographicals": ["ZERMATT", "VICQUES", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-167763", "durationSec": 634, "publicationDate": "2002-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le 19:00 des r\u00e9gions", "title": "Fouilles arch\u00e9ologiques", "imageURL": "http://www.rts.ch/6219140.image", "id": "ece-6219141", "durationSec": 98, "publicationDate": "2002-08-19T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le site monastique de Saint-Maurice livre des traces exceptionnelles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6219141", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6219141"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reggae de la Jama\u00efque sur les arteplages d'Yverdon-les-Bains et de Neuch\u00e2tel. Interview de Philippe Racine, attach\u00e9 de presse Events", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C96D806-7DAF-4267-9BFE-F76D8FED6CEA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Yverdon-les-Bains", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Jama\u00efque"], "durationSec": 53, "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["reggae", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9 de presse Events d'Expo.02", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Jelmini, historien neuch\u00e2telois : A propos d'Expo.02 et de son livre \"Histoire de voir\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-235DE660-AAC0-40DF-9FEE-965A77B40274", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 5746, "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Jelmini, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Jelmini, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sans laisser d'adresse", "source": "siranau", "title": "Le Divin Marcel. R\u00e9cit de et par Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DE6AA4AE-D532-4DB4-AAC5-91A7C05A6C33", "durationSec": 2625, "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCB9640E-4AC3-4F8C-BB4F-9AAB95AF23FB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 228, "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9 de presse Events d'Expo.02", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "visiteur sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "guide sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Hufner, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Parenth\u00e8se : Mon Am\u00e9rique \u00e0 moi (1/4) : New York, la m\u00e9tropole de Jerome Charyn", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-87C7ED4F-5075-4913-AF34-172EC61857CA", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 838, "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charyn, Jerome"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Charyn, Jerome", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Corin Curschellas, musicienne, chanteuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A9D4936-874E-4471-A667-D6961CAD7638", "durationSec": 2774, "publicationDate": "2002-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Curschellas, Corin"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteuse", "name": "Curschellas, Corin", "type": "Participant"}]}}]}}