{"response": {"numFound": 10311, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "1ERE PARTIE - 02.11.30", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-154469", "durationSec": 1176, "publicationDate": "2002-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ30 - 02.11.25 - 02.12.01 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166507", "durationSec": 139, "publicationDate": "2002-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.11.25 - 02.12.01 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166519", "durationSec": 273, "publicationDate": "2002-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "FONDERIE", "CLOCHE"], "id": "asset-153942", "thematicGeographicals": ["SARRAZ, LA"], "durationSec": 1477, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Sarraz : 20021107 et 20021108, musiques populaires avec des ensembles de la r\u00e9gion de la Sarraz.", "title": "LE ROYLE-BO (LES FRAPPE-CRAPAUDS) - LA SARRAZ - 02.11.30", "visualGeographicals": ["SARRAZ, LA"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2002-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" fabrication de cloches dans fonderie Albertano"], "thematicThemes": ["FANFARE", "FONDERIE", "CLOCHE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "MAR\u00c9E NOIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MAR\u00c9E NOIRE", "\u00c9LEVAGE", "PIGEON VOYAGEUR", "ENFANT (\u00c2GE)", "SIDA", "SOIN PALLIATIF", "PR\u00c9SERVATIF", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "INSTRUMENT \u00c0 CORDES FROTT\u00c9ES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-166675", "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.11.30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GALICE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "GALICE", "ESTONIE", "RECONVILIER", "AFRIQUE DU SUD", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BULLETIN DE VOTE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLICE", "FEMME BATTUE", "POLICE", "FEMME BATTUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ASSOCIATION", "PROSTITUTION", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ASSOCIATION", "PROSTITUTION", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "NOIRS", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-166674", "durationSec": 915, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.11.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Youssou N'Dour, musicien et chanteur s\u00e9n\u00e9galais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E120B605-F6E8-47FD-8751-032884FED30A", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N'Dour, Youssou"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien s\u00e9n\u00e9galais", "name": "N'Dour, Youssou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats rejette la plupart des mesures sociales adopt\u00e9es par le Conseil national dans les r\u00e9visions de l'AVS et de la LPP : Interview de Christiane Brunner, conseill\u00e8re aux Etats socialiste genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DBBF09D-E840-4EF8-BF16-5E32C7C95764", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["LPP"], "thematicThemes": ["femme", "protection sociale"], "excerpt": "Refus de 400 millions de francs pour faciliter les retraites anticip\u00e9es pour les bas revenus, c'est une journ\u00e9e noire pour les femmes, les Etats n'ont rien compris \u00e0 l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats socialiste genevoise", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le pardon faible", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-715671D7-55BF-474A-BEFF-0A286604522D", "durationSec": 85, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Parce qu'il le vaut bien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE36E58C-73A8-47EA-8882-2E6450372664", "durationSec": 89, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Luigi Dellapiccola (5/5) : L'op\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2305F691-0C7E-4CAB-B0A3-F6DBCCD6332A", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dellapiccola, Luigi"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique contemporaine", "dod\u00e9caphonisme", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, saxophoniste, auteur de \"Luigi Dallapiccola\" (Ed. Contrechamps, 1996)", "name": "Michel, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les habits neufs de la violence (5/5) : La violence entre intimit\u00e9 et inconscient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D15F950-104D-4372-9EE8-BD5582ECD3E5", "durationSec": 1846, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "homme", "symbole (id\u00e9e)", "femme", "violence", "langage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, auteur de \"Tentative de viologie\" dans \"De la violence II\" sous la direction de Fran\u00e7oise H\u00e9ritier (Ed. Odile Jacob, 1999)", "name": "Winter, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["CLOWN", "MUSICIEN", "CLOWN", "MUSICIEN", "CLOWN", "MUSICIEN", "CLOWN", "MUSICIEN", "FILM DOCUMENTAIRE", "CLOWN", "CIRQUE", "MUSICIEN", "CIRQUE", "CHEVAL", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["BUTEN, HOWARD", "GROCK", "BUTEN, HOWARD", "BUTEN, HOWARD", "AMOYAL, PIERRE", "GROCK"], "id": "asset-168097", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 4554, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, FRANCE, Paris : 20021120 et archives, MATEA Flavia re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de la musique dans le cirque \u00e0 travers les instruments de musique, les clowns et les artistes musiciens qui jouent sous les chapiteaux.", "title": "LA MUSIQUE FAIT SON CIRQUE - 02.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SIGWART, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 02.11.25 - 02.12.01 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154424", "durationSec": 522, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis et ses d\u00e9mons : La s\u00e9gr\u00e9gation raciale. Des lynchages aux \u00e9meutes, un monde en noir et blanc (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-99B1990D-9904-4EA9-9E79-8D84D6795626", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "race noire", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, r\u00e9alisateur du documentaire TV \"Lynch, ces Noirs au bour d'une corde\"", "name": "Weber, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.11.04 A 02.11.29", "id": "asset-171887", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ29 - 02.11.25 - 02.12.01 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154422", "durationSec": 142, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "NOS INVITES ONT LA MEME PARTI - 02.11.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-166692", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : TAILLER UNE BAVETTE - 02.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166534", "durationSec": 582, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SIDA", "ASSISTANCE SOCIALE", "PO\u00c9SIE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "ROPRAZ, MAURICE"], "id": "asset-166565", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.11.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MONTHEY", "SION", "BULLE", "GENEVE-VILLE", "LEYSIN", "SION", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ29 - TSR2 DU 02.11.25 AU 02.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166533", "durationSec": 142, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - TSR2 DU 02.11.25 AU 02.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166535", "durationSec": 181, "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-168669", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 471, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20021129 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "02.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "EXODE DES CERVEAUX", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SCULPTURE", "RAYON LASER"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "AEBISCHER, PATRICK"], "id": "asset-166670", "durationSec": 1039, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.11.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "DEVELIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "SUPER-G", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DESCENTE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS"], "visualPersons": ["BERTHOD, SYLVIANE", "KOSTNER, ISOLDE", "REY-BELLET, CORINNE", "GERG, HILDE", "KOSTELIC, JANICA", "CUCHE, DIDIER", "AMMANN, SIMON", "CHIRAC, JACQUES", "KAFELNIKOV, EVGUENI", "ELTSINE, BORIS", "GROSJEAN, S\u00c9BASTIEN", "SAFIN, MARAT"], "id": "asset-166672", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 02.11.29", "visualGeographicals": ["WIL", "ST-GALL-VILLE", "ASPEN", "LAKE LOUISE", "FINLANDE", "PARIS"], "visualCorporations": ["FC WIL 1900"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AMIANTE", "CANCER", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "CLUB SPORTIF", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RAMADAN", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RAMADAN", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "id": "asset-166671", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.11.29", "visualGeographicals": ["ITALIE", "ST-GALL-VILLE", "WIL", "SION", "VEYSONNAZ", "AUTRICHE", "NYON"], "visualCorporations": ["FC WIL 1900", "FC VADUZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Le retour gagnant de Tennisman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-989EAABE-7CCB-48A4-BB6E-4818E550A10C", "durationSec": 108, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mombasa. Un attentat anti-isra\u00e9lien fait 11 morts et pr\u00e8s d'une centaine de bless\u00e9s : Interview de G\u00e9rard van der Berg, chef du Bureau de l'AFP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-022E3DD4-1202-4F44-A234-B53CAB51E348", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Mombasa"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "h\u00f4tel", "v\u00e9hicule"], "excerpt": "Un v\u00e9hicule tout-terrain bourr\u00e9 d'explosifs a fonc\u00e9 dans le hall d'un h\u00f4tel de Mombasa. L'attentat a \u00e9t\u00e9 commis par 3 personnes d'origine arabe. Quelques minutes auparavant, un avion de la compagnie charter isra\u00e9lienne Arkia avait \u00e9t\u00e9 pris pour cible par 2 missiles. Il venait de d\u00e9coller de Mombasa", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Bureau de l'AFP", "name": "Van der Berg, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mombasa. Un attentat anti-isra\u00e9lien fait 11 morts et pr\u00e8s d'une centaine de bless\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1718350D-DFDB-4616-AC58-1AA6D4CB75E7", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Mombasa"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["attentat", "h\u00f4tel", "v\u00e9hicule"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Observatoire international du terrorisme", "name": "Jaccard, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste de la BBC \u00e0 Mombasa", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'un journaliste de la BBC sur place (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D5C278E-72CB-4930-A2D5-B4884595F8AB", "thematicGeographicals": ["Mombasa", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "v\u00e9hicule", "h\u00f4tel"], "excerpt": "Un v\u00e9hicule tout-terrain bourr\u00e9 d'explosifs a fonc\u00e9 dans le hall d'un h\u00f4tel de Mombasa. L'attentat a \u00e9t\u00e9 commis par 3 personnes d'origine arabe. Quelques minutes auparavant, un avion de la compagnie charter isra\u00e9lienne Arkia avait \u00e9t\u00e9 pris pour cible par 2 missiles. Il venait de d\u00e9coller de Mombasa", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste de la BBC \u00e0 Mombasa", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Attentats \u00e0 la gare routi\u00e8re de Beit Shean dans le nord d'Isra\u00ebl et dans un h\u00f4tel de Mombasa : Interview de G\u00e9rard Prunier, sp\u00e9cialiste de la Corne de l'Afrique et notamment des r\u00e9seaux islamiques dans la r\u00e9gion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92AF8AEA-EE66-408C-B6A1-6D8016B3DAE7", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Mombasa", "Beit Shean"], "durationSec": 153, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la Corne de l'Afrique", "name": "Prunier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Kent, musicien et chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79AE1498-EA83-4972-9B5C-1425D4C951D5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kent"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Kent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Jaccard, pr\u00e9sident de l'Observatoire international du terrorisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-828228B0-C488-4198-B6D7-0E2C3853AAC1", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Mombasa"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["attentat", "h\u00f4tel", "v\u00e9hicule"], "excerpt": "Un v\u00e9hicule tout-terrain bourr\u00e9 d'explosifs a fonc\u00e9 dans le hall d'un h\u00f4tel de Mombasa. L'attentat a \u00e9t\u00e9 commis par 3 personnes d'origine arabe. Quelques minutes auparavant, un avion de la compagnie charter isra\u00e9lienne Arkia avait \u00e9t\u00e9 pris pour cible par 2 missiles. Il venait de d\u00e9coller de Mombasa", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Observatoire international du terrorisme", "name": "Jaccard, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : J'en suis incapable", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D91D6CD3-A8B6-47A2-820C-2D59A5731280", "durationSec": 86, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Luigi Dellapiccola (4/5) : Dallapiccola et l'avant-garde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A45D2F2-8397-441F-BF17-88B4E7771E2D", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3621, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dellapiccola, Luigi"], "thematicThemes": ["dod\u00e9caphonisme", "avant-gardisme", "composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, saxophoniste, auteur de \"Luigi Dallapiccola\" (Ed. Contrechamps, 1996)", "name": "Michel, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le site de Rennaz a \u00e9t\u00e9 choisi pour la construction d'un h\u00f4pital de soins aigus pour la Riviera et le Chablais : Interview d'Antoine Lathion, pr\u00e9sident de l'H\u00f4pital du Chablais et pr\u00e9fet du district de Monthey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6501F0E-40AE-4B53-A60B-DCD150D1B09E", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vaud", "Rennaz"], "durationSec": 136, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital"], "excerpt": "Cet h\u00f4pital pourrait \u00eatre construit d'ici 2010, cette d\u00e9cision n'est pas vraiment une surprise", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'H\u00f4pital du Chablais, pr\u00e9fet du district de Monthey", "name": "Lathion, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis et ses d\u00e9mons : La s\u00e9gr\u00e9gation raciale. Des lynchages aux \u00e9meutes, un monde en noir et blanc (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6F8684CF-CD52-42B9-A3C4-95F13200E1D1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1793, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race noire", "histoire", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les habits neufs de la violence (4/5) : La violence conjugale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06FFDBCF-FA48-47D6-9691-C7CC6AD79B53", "durationSec": 1816, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "homme", "mariage", "femme", "femme battue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, coauteure de \"Domination et violence envers la femme dans le couple\" (Ed. Payot, 1997)", "name": "Gillioz, Lucienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "SCENE SUISSE : WONDERSPLEEN // SPORTS FUN // DVD - 02.11.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167283", "durationSec": 1242, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BUCHER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "KERN, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Guy Bedos", "imageURL": "http://www.rts.ch/5925150.image", "id": "ece-5920499", "durationSec": 3171, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Franc, direct et irr\u00e9v\u00e9rencieux, l'humoriste fran\u00e7ais se livre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5920499", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5920499"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.11.04 A 02.11.29", "id": "asset-171886", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["NOIRS", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "NOIRS", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "NOIRS", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "GUIDE (PROFESSION)", "NOIRS", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "NOIRS", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NOIRS", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "id": "asset-169187", "durationSec": 4427, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20021128, t\u00e9moignages de Noirs d'origine africaine qui d\u00e9crivent leurs difficult\u00e9s d'int\u00e9gration parmi la population suisse. Ces \u00e9trangers sont parfois confront\u00e9s \u00e0 des expressions de racisme \u00e0 leur encontre tandis que d'autres se sentent int\u00e9gr\u00e9s.", "title": "IRAK : MISSION IMPOSSIBLE // BLACK SWITZERLAND - 02.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "BOUDRY", "BIENNE", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NCRV", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - TSR2 DU 02.11.25 AU 02.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166531", "durationSec": 175, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - TSR2 DU 02.11.25 AU 02.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166530", "durationSec": 522, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ28 - 02.11.25 - 02.12.01 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154412", "durationSec": 165, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ28 - TSR2 DU 02.11.25 AU 02.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166529", "durationSec": 165, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR"], "visualPersons": ["BEDOS, GUY", "BEDOS, GUY"], "id": "asset-170191", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 3223, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20020600, entretien avec l'humoriste et com\u00e9dien BEDOS Guy, qui \u00e9voque avec la journaliste BELILOS Marl\u00e8ne la politique, son m\u00e9tier et sa vie.", "title": "GUY BEDOS PAR MARLENE BELILOS - 02.11.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEDOS, GUY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.11.25 - 02.12.01 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166516", "durationSec": 283, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GEO : BETE DE LA MAISON - 02.11.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166532", "durationSec": 582, "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.11.28", "visualThemes": ["VITICULTURE", "VITICULTURE", "LOGEMENT", "SQUAT", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "CASINO", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "CAMBRIOLAGE", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ARCHIVES", "AUDIOVISUEL", "MUSICIEN"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "COURRENDLIN", "GENEVE-VILLE", "MONTHEY", "AIGLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-166564", "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ABANDON D'ENFANT", "ENFANT (\u00c2GE)", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["HENRY, THIERRY", "CRESPO, HERNAN"], "id": "asset-166667", "durationSec": 1192, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.11.28", "visualGeographicals": ["EINSIEDELN", "LAUSANNE", "ROME", "LEVERKUSEN", "NEWCASTLE"], "visualCorporations": ["AS ROMA", "ARSENAL", "FC BARCELONE", "BAYER LEVERKUSEN", "NEWCASTLE UNITED", "INTER MILAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX (ORGANE)", "TERRORISME", "VOIX (ORGANE)", "TERRORISME", "COUL\u00c9E DE BOUE", "INONDATION", "COUL\u00c9E DE BOUE", "INONDATION", "COUL\u00c9E DE BOUE", "INONDATION", "COUL\u00c9E DE BOUE", "INONDATION", "CONSOMMATION", "STATISTIQUE", "AVS", "FINANCEMENT", "RETRAITE (PENSION)", "SOLIDARIT\u00c9", "SUFFRAGE", "BULLETIN DE VOTE", "SUFFRAGE", "BULLETIN DE VOTE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "SAUT \u00c0 SKI", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SAUT \u00c0 SKI", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["BEN LADEN, OUSSAMA", "BRUNNER, CHRISTIANE", "STAEHELIN, PHILIPP", "DREIFUSS, RUTH", "BERBERAT, DIDIER", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "LOMBARDI, FILIPPO", "LEUENBERGER, MORITZ", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-166668", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.11.28", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TESSIN", "AGNO", "ITALIE", "TESSIN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE-VILLE", "THOUNE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE", "FINLANDE", "SALT LAKE CITY"], "visualCorporations": ["CROSSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT \u00c0 SKI", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SAUT \u00c0 SKI", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["AMMANN, SIMON", "AMMANN, SIMON", "MUELLER, PATRICK"], "id": "asset-166669", "durationSec": 1845, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 02.11.28", "visualGeographicals": ["FINLANDE", "SALT LAKE CITY", "FRANCE", "LYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Mohamed Kreshan, journaliste de la TV Al Jazira : D\u00e9but en Irak de la mission des experts en d\u00e9sarmement de l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8E1D422-5AC1-4F75-8341-4866C78F00DC", "thematicGeographicals": ["Irak", "Afghanistan", "Etats-Unis"], "durationSec": 517, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Ben Laden, Oussama", "Al Jazira"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste de la TV Al Jazira", "name": "Kreshan, Mohamed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Une aventure virtuelle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0D308B12-B572-4471-9170-1CFDACE3E676", "durationSec": 109, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis et ses d\u00e9mons : La s\u00e9gr\u00e9gation raciale. Des lynchages aux \u00e9meutes, un monde en noir et blanc (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5F9D9BED-7FDC-4289-85D1-6DC74870590F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1864, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "racisme", "race noire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berne. Audition des deux candidates officielles \u00e0 la succession de Ruth Dreifuss au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Fran\u00e7ois Lachat, conseiller national PDC jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A92C989-F300-4D9C-9C99-1F2B38E459FE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS", "L\u00fcthi, Ruth", "Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["fonction politique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national PDC jurassien", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les habits neufs de la violence (3/5) : La violence et la pornographie sur le petit \u00e9cran", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E40E10A4-6846-4BD3-ACFB-DFFD2A20B58A", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "t\u00e9l\u00e9vision", "enfant (\u00e2ge)", "pornographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, conseill\u00e8re du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "name": "Kriegel, Blandine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berne. Audition des deux candidates officielles \u00e0 la succession de Ruth Dreifuss au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Patrice Mugny, pr\u00e9sident des Verts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8B2CE50-EC7B-43F9-96D2-4EC2BC26A717", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00fcthi, Ruth", "Calmy-Rey, Micheline", "PSS"], "thematicThemes": ["fonction politique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Verts", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ27 - 02.11.25 - 02.12.01 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154408", "durationSec": 133, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Luigi Dellapiccola (3/5) : Un humaniste engag\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBEE98BD-E665-4084-8915-0187F3593A89", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3558, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dellapiccola, Luigi"], "thematicThemes": ["composition musicale", "dod\u00e9caphonisme", "compositeur", "politique", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, saxophoniste, auteur de \"Luigi Dallapiccola\" (Ed. Contrechamps, 1996)", "name": "Michel, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'impatience n\u00e9gative", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-055D9EB3-789C-49A5-B445-651B60CE929C", "durationSec": 103, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "VS VS DEMANDEZ COMMENT NE PLU - 02.11.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-154088", "durationSec": 3129, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - TSR2 DU 02.11.25 AU 02.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166528", "durationSec": 177, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.11.04 A 02.11.29", "id": "asset-171885", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Territoires 21", "source": "gico", "visualThemes": ["VIADUC", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "VIADUC", "G\u00c9NIE CIVIL", "BOUCHON ROUTIER", "VIADUC", "G\u00c9NIE CIVIL", "VIADUC", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "VIADUC", "M\u00c9TALLURGIE", "VIADUC", "G\u00c9NIE CIVIL", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "VIADUC", "OB\u00c9SIT\u00c9", "DIAB\u00c8TE", "ADOLESCENT", "SC\u00c8NE DE RUE", "OB\u00c9SIT\u00c9", "ALIMENTATION", "FAST-FOOD", "SC\u00c8NE DE RUE", "ALIMENTATION", "DIAB\u00c8TE", "ENFANT (\u00c2GE)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ALIMENTATION", "VIE FAMILIALE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "THON", "PISCICULTURE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "THON", "PISCICULTURE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLOGIE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLOGIE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION D'ENTRAIDE", "MYOPATHIE", "MYOPATHIE", "MYOPATHIE", "ADN", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "PONT"], "visualPersons": ["DRUCKER, MICHEL", "LEWIS, JERRY"], "id": "asset-172216", "thematicGeographicals": ["SETE", "AVEYRON", "GENEVE-VILLE", "ROYAUME-UNI", "MALTE", "PHILADELPHIE", "ALSACE", "FRANCE", "TOULOUSE"], "durationSec": 4325, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aveyron, Royaume-Uni, Toulouse, Alsace : 20021127, pr\u00e8s de la ville de Millau, un gigantesque viaduc \u00e0 haubans, long de 2 kilom\u00e8tres et demi et d'une hauteur de plus de 340 m\u00e8tres, est en construction, afin de d\u00e9sengorger le trafic routier entre Clermont-Ferrand et B\u00e9ziers. Ce chantier de g\u00e9nie civil constitue d'importants d\u00e9fis technologiques puisqu'il s'agit de r\u00e9aliser le plus haut pont du monde jamais construit\n* Gen\u00e8ve-ville, Philadelphie : 20021127, en 2001, la ville de Philadelphie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e la ville la plus ob\u00e8se des USA. Plus grave encore, l'ob\u00e9sit\u00e9 provoque de plus en plus fr\u00e9quemment chez les enfants ou les adolescents du diab\u00e8te dit de type 2, qui peut entra\u00eener des complications oculaires, r\u00e9nales et cardiaques. Mauvaises habitudes alimentaires et absence d'activit\u00e9 physique sont \u00e0 l'origine de cette v\u00e9ritable \u00e9pid\u00e9mie. En Suisse, les premiers cas de diab\u00e8te 2 chez des enfants ont \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9s\n* MALTE, FRANCE, S\u00e8te : 20021127, la p\u00eache intensive et industrielle du thon rouge menace la survie de cette esp\u00e8ce de poisson, particuli\u00e8rement pris\u00e9e par les Japonais. Pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande croissante des march\u00e9s, des scientifiques et des p\u00eacheurs se sont associ\u00e9s afin d'exp\u00e9rimenter l'\u00e9levage et la reproduction du thon rouge en captivit\u00e9\n* Paris : 20021127, portrait de BARATAUD Bernard qui est le fondateur du T\u00e9l\u00e9thon et du G\u00e9n\u00e9thon. P\u00e8re d'un enfant myopathe mort \u00e0 16 ans, il se bat depuis plus de 30 ans contre les maladies g\u00e9n\u00e9tiques neuromusculaires\n* Berne : 19410000, des ing\u00e9nieurs effectuent les derniers tests de contr\u00f4le de s\u00e9curit\u00e9 avant la mise en service d'un nouveau pont ferroviaire au-dessus de l'Aar. A cet effet, 20 locomotives \u00e0 vapeur roulent ensemble sur les 4 voies de chemin de fer parall\u00e8les du viaduc pour permettre aux ing\u00e9nieurs d'effectuer des mesures.", "title": "UN PONT DANS LES NUAGES // L'EPIDEMIE SILENCIEUSE // L'OR ROUGE - 02.11.27", "visualGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE", "AVEYRON", "ROYAUME-UNI", "AVEYRON", "AVEYRON", "TOULOUSE", "ALSACE", "AVEYRON", "GENEVE-VILLE", "PHILADELPHIE", "PHILADELPHIE", "GENEVE-VILLE", "PHILADELPHIE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "MALTE", "MALTE", "SETE", "FRANCE", "MALTE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PARIS", "PONTARLIER", "PONTARLIER", "PARIS", "BERNE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" sur l'ob\u00e9sit\u00e9 notamment chez les adolescents, avec gens ob\u00e8ses marchant dans la rue ou mangeant", " sur l'ob\u00e9sit\u00e9 notamment chez les adolescents, avec gens ob\u00e8ses marchant dans la rue ou mangeant", " poissons thons rouges nageant"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.11.25 - 02.12.01 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154410", "durationSec": 296, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "DVD // SCENE SUISSE // CINEMA - 02.11.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168148", "durationSec": 1262, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CRIPPA, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "KERN, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "TARDIVEAU, Anne-France", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ27 - TSR2 DU 02.11.25 AU 02.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166526", "durationSec": 133, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : FAIRE DU RAMDAM - 02.11.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166527", "durationSec": 515, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FORTIFICATION", "OUVRAGE MILITAIRE", "FORTIFICATION", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "FONCTION POLITIQUE", "SYNDICAT OUVRIER", "POMME", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "COMMUNE", "FUSION"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "BROULIS, PASCAL", "CHRISTEN, YVES", "BERSET, SOLANGE"], "id": "asset-166563", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.11.27", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "ST-MAURICE", "COLLONGES", "ORON", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "VAUD", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL", "VERRIERES, LES", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["FTMH", "KUDELSKI GROUP", "FTMH", "KUDELSKI GROUP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - 02.11.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168850", "durationSec": 402, "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BULLETIN DE VOTE", "CANDIDAT", "FONCTION POLITIQUE", "CANDIDAT", "FONCTION POLITIQUE", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "FONCTION POLITIQUE", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9BOULEMENT", "CATASTROPHE NATURELLE", "\u00c9BOULEMENT", "CATASTROPHE NATURELLE", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "H\u00d4PITAL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BERSET, SOLANGE", "LUETHI, RUTH", "LEUENBERGER, MORITZ", "LUETHI, RUTH", "CHRISTEN, YVES", "METZLER, RUTH", "PLATTNER, GIAN-RETO", "SCHMID, SAMUEL", "SCHMID, SAMUEL", "RUMO, FREDDY"], "id": "asset-166665", "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.11.27", "visualGeographicals": ["THOUNE", "COIRE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ORON", "BALE-VILLE", "GRISONS", "GRISONS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GUATEMALA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "SQUAT", "LIGUE DES CHAMPIONS", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["HENRY, THIERRY", "IBRAHIMOVIC, ZLATAN", "CRESPO, HERNAN"], "id": "asset-166666", "durationSec": 2080, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 02.11.27", "visualGeographicals": ["ROME", "VALENCE (ESPAGNE)", "ANGLETERRE", "NEWCASTLE", "GENEVE-VILLE", "LEVERKUSEN", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["AS ROMA", "ARSENAL", "AJAX AMSTERDAM", "VALENCE CF", "NEWCASTLE UNITED", "INTER MILAN", "FC BARCELONE", "BAYER LEVERKUSEN", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "DORMOND, MARLYSE", "CHRISTEN, YVES"], "id": "asset-166664", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.11.27", "visualGeographicals": ["VALAIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AISNE", "YVELINES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Luigi Dellapiccola (2/5) : Dallapiccola et les lettres : la Gr\u00e8ce antique, Proust, Joyce et les autres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D17C60FC-D5F7-4D0E-8873-84B22F814615", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3592, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joyce, James", "Proust, Marcel", "Dellapiccola, Luigi"], "thematicThemes": ["composition musicale", "dod\u00e9caphonisme", "musique contemporaine", "compositeur", "litt\u00e9rature", "civilisation grecque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, saxophoniste, auteur de \"Luigi Dallapiccola\" (Ed. Contrechamps, 1996)", "name": "Michel, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : On a vol\u00e9 le moule", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5146942B-8302-450C-A8DA-A2499158549A", "durationSec": 133, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Poste retire ses projets de restructuration des centres de tri : Interview de Jean-Ren\u00e9 Fournier, conseiller d'Etat PDC valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1ED8C784-7F8A-43F1-8400-1A220B49DA41", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 42, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "poste"], "excerpt": "Jean-Ren\u00e9 Fournier veillera aux int\u00e9r\u00eats du Valais, r\u00e9gion p\u00e9riph\u00e9rique qui ne doit pas souffrir de la restructuration qui devra se faire de toute mani\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat PDC valaisan", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Hagmann, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Poste retire ses projets de restructuration des centres de tri : Interview de Na\u00efr Soares, trieuse \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F1D5451-7BF1-4AA5-BC2C-620F1528FF93", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste"], "thematicThemes": ["poste", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trieuse \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Soar\u00e8s, Na\u00efr", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Demierre, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Poste retire ses projets de restructuration des centres de tri : Interview de Fran\u00e7ois Tissot-Daguette, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6BCE4B5-2C23-479A-A120-1479C8278B0A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "poste"], "excerpt": "Le projet fond\u00e9 sur un point de vue \u00e9conomique et technologique sera revu en tenant compte des demandes du personnel de la politique r\u00e9gionale et des r\u00e9percussions sur l'environnement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Poste", "name": "Tissot-Daguette, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. L'entreprise de construction Weiss et Appetito a pr\u00e9sent\u00e9 son offre pour conserver le Monolithe de Morat : Interview de Pio Br\u00f6nnimann, pr\u00e9sident du Conseil d'administration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9E4895D-8909-498D-99C5-FE1781BB962F", "thematicGeographicals": ["Morat (Lac de)", "Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weiss et Appetito", "Expo.02"], "thematicThemes": ["architecture", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de l'entreprise Weiss et Appetito", "name": "Br\u00f6nnimann, Pio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Carrard, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. 4 projets de reprise du Monolithe de Jean Nouvel ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s : Interview de Laurent Paoliello, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59D5E309-CD2E-4AA9-8CC9-E0ACFCEF958B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat (Lac de)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nouvel, Jean", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A la demande du groupe parlementaire UDC, Samuel Schmid, chef du DMF, a \u00e9t\u00e9 entendu sur son engagement contre l'initiative de l'UDC sur l'asile : Interview de Jean Fattebert, conseiller national vaudois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45643BF4-09CF-464B-BFBB-CCB695A256CE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Schmid, Samuel", "UDC"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "droit d'asile", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Christoph Blocher, conseiller national UDC zurichois, avait violemment critiqu\u00e9 Samuel Schmid qu'il avait m\u00eame qualifi\u00e9 de demi-conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Fattebert, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les habits neufs de la violence (2/5) : La violence des images", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FBC6E4C-FE64-4410-8D8C-5A3343CB367D", "durationSec": 1739, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "s\u00e9miologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, s\u00e9miologue, chercheuse au CNRS", "name": "Sicard, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Roman, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne : A propos des spectacles \"Le D\u00e9sert des Tartares\" de Dino Buzzati et du \"Saut en parachute\" de Georges Perec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B575ADC-1065-430C-BA30-EFA162C35CF4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2975, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roman, Jacques"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ26 - 02.11.25 - 02.12.01 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169535", "durationSec": 136, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis et ses d\u00e9mons : La s\u00e9gr\u00e9gation raciale. Des lynchages aux \u00e9meutes, un monde en noir et blanc (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-50566DD6-7FDF-4DFB-96CD-87436A2CF822", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1691, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "racisme", "race noire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.11.26", "visualThemes": ["DESSIN", "ARTISTE PEINTRE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "LICENCIEMENT", "SYNDICAT", "VOL \u00c0 LA TIRE", "VOLEUR \u00c0 LA TIRE", "GRAND MAGASIN", "BILINGUISME", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "TOURISME", "PROMOTION TOURISTIQUE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "MINE (SITE)", "TOURISME P\u00c9DESTRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "MORAT", "BRIGUE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "SAILLON", "CHAMPOUSSIN", "SION", "VERBIER", "MARECOTTES, LES", "BEX"], "visualCorporations": ["FTMH", "KUDELSKI GROUP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166562", "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE T'AI RETROUVE CELUI DONT - 02.11.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-154148", "durationSec": 3144, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BLANC, LAURENT", "FIGO, LUIS", "RONALDO", "ZIDANE, ZINEDINE", "VAN NISTELROOY, RUUD", "BUFFON, GIANLUIGI"], "id": "asset-169436", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20021126, portrait du footballeur fran\u00e7ais BLANC Laurent, qui joue actuellement dans la prestigieuse \u00e9quipe britannique de Manchester United, et qui fut un des h\u00e9ros de l'\u00e9quipe de France lors de la Coupe du Monde de 1998.", "title": "PASSION FOOT : LAURENT BLANC - 02.11.26", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BARCELONE", "YVERDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "TURIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BARCELONE", "ANGLETERRE", "TURIN", "SEVILLE"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "REAL MADRID", "BENFICA LISBONNE", "MANCHESTER UNITED", "BAYERN MUNICH", "MANCHESTER UNITED", "MANCHESTER UNITED", "NEWCASTLE UNITED", "JUVENTUS DE TURIN", "BOLOGNE", "DEPORTIVO LA COROGNE", "FC SEVILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "CHANVRE (PLANTE)", "HASCHICH", "CHANVRE (PLANTE)", "HASCHICH", "INTERNET", "VENTE PAR CORRESPONDANCE", "HASCHICH", "HASCHICH", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "HASCHICH", "HASCHICH", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "ADOLESCENCE", "HASCHICH"], "id": "asset-169490", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1951, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20021126, r\u00e9sultats du test sur le cannabis et \u00e9tat des lieux de la consommation de cannabis en Suisse. La Suisse est le 2 \u00e8me producteur europ\u00e9en pour la culture du chanvre et compte quelque 500000 consommateurs r\u00e9guliers de haschich, une situation qui relance le d\u00e9bat sur la d\u00e9p\u00e9nalisation de la consommation de cannabis.", "title": "CANNABIS : ABE TESTE LA BEUH ! - 02.11.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "MORAT", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "SPORTS FUN : DOMINIQUE PERRET // INTERNET // VIDEOGAMES - 02.11.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169355", "durationSec": 1135, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BUCHER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAKHLIBI, Hassan", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : AUTEURS DE L'ODYSSE DU TEMPS - 02.11.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166523", "durationSec": 560, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KESSI, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - TSR2 DU 02.11.25 AU 02.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166524", "durationSec": 169, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - TSR2 DU 02.11.25 AU 02.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166525", "durationSec": 429, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ26 - TSR2 DU 02.11.25 AU 02.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166522", "durationSec": 136, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.11.04 A 02.11.29", "id": "asset-171884", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNEL FERROVIAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SERVICE PUBLIC", "SYNDICAT", "PLUIE", "INONDATION", "PLUIE", "INONDATION", "PLUIE", "INONDATION", "\u00c9BOULEMENT", "PLUIE", "INONDATION", "PLUIE", "INONDATION", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SIDA", "CENTRE DE TRI", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "CINA, JEAN-MICHEL", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "LUETHI, RUTH", "PELLI, FULVIO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "SCHMID, SAMUEL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI"], "id": "asset-166662", "durationSec": 1785, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.11.26", "visualGeographicals": ["PARIS", "LUGANO", "LOCARNO", "GRISONS", "GRISONS", "LUGANO", "BERNE-VILLE", "ARGOVIE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["STADE DE FOOTBALL", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "BOUTEILLE", "POMPIER", "DESSIN", "PEINTURE \u00c0 L'EAU", "EXPOSITION D'ART"], "id": "asset-166661", "durationSec": 1185, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.11.26", "visualGeographicals": ["MANCHESTER", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MANCHESTER UNITED"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "COUPE LOUIS VUITTON", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "BOURSE", "HOMME D'AFFAIRES"], "visualPersons": ["BARTHEZ, FABIEN", "VAN NISTELROOY, RUUD", "YAKIN, HAKAN", "YAKIN, MURAT", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "NEDVED, PAVEL", "MEIER, URS", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf", "EBNER, MARTIN"], "id": "asset-166663", "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 02.11.26", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "COROGNE, LA", "MILAN", "MOSCOU", "ZOUG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MER DE TASMAN", "AUCKLAND", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MANCHESTER UNITED", "FC B\u00c2LE", "JUVENTUS DE TURIN", "DEPORTIVO LA COROGNE", "MILAN AC", "LOKOMOTIV MOSCOU", "BORUSSIA DORTMUND", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}]}}