{"response": {"numFound": 10311, "start": 5400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.06.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171135", "durationSec": 291, "publicationDate": "2002-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Sport (2002)", "source": "gico", "title": "COUPE DU MONDE COREE DU SUD JAPON 2002 - 02.06.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-162323", "publicationDate": "2002-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 02.06.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-163001", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2002-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "2EME PARTIE - 02.06.15", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-162493", "durationSec": 1010, "publicationDate": "2002-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "BEST OF - 02.06.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171226", "durationSec": 1229, "publicationDate": "2002-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAKHLIBI, Hassan", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTTET, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "1ERE PARTIE - 02.06.15", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-167319", "durationSec": 1100, "publicationDate": "2002-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "100 M\u00c8TRES", "110 M\u00c8TRES HAIES", "100 M\u00c8TRES HAIES", "400 M\u00c8TRES HAIES", "ATHL\u00c9TISME", "COUPE DE L'AMERICA"], "visualPersons": ["BECKHAM, DAVID", "KAHN, OLIVER"], "id": "asset-169955", "mediaType": "video", "title": "02.06.15", "visualGeographicals": ["NIIGATA", "COREE DU SUD", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "AUCKLAND"], "visualCorporations": ["ALINGHI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BASKET-BALL (LOISIR)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "SPECTACLE SON ET LUMI\u00c8RE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "BRUIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "BRUIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["KAHN, OLIVER", "METZLER, RUTH", "DEISS, JOSEPH", "CINA, JEAN-MICHEL", "METZLER, RUTH", "DEISS, JOSEPH", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-169970", "durationSec": 951, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.06.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "BOUVERET, LE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "BIENNE", "COREE DU SUD", "GARD", "GARD", "GARD", "TOKYO", "SEOUL", "SCHWYZ-VILLE", "SCHWYZ-VILLE", "MESOCCO", "GRISONS", "GRISONS"], "visualCorporations": ["UMP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "G\u00c9NIE CIVIL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "FORTIFICATION"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO"], "id": "asset-169971", "durationSec": 1641, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.06.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VILLENEUVE (VD)", "VILLENEUVE (VD)", "JAPON", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Tour du monde : au Congo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-10025EA4-9827-41B8-9CCB-62F79103178B", "durationSec": 22, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Sondage command\u00e9 par la RSR un mois apr\u00e8s l'ouverture : Les Romands sont satisfaits. Commentaire de Jean de Preux, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F75B28AD-F943-4394-AE5E-FE353C131B3C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Sondage command\u00e9 par la RSR un mois apr\u00e8s l'ouverture : Les Romands sont satisfaits. Commentaire d'Alain Arnaud, correspondant RSR au Jura bernois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF316CBA-D20D-498E-B123-266D45DD7379", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Sondage command\u00e9 par la RSR un mois apr\u00e8s l'ouverture : Les Romands sont satisfaits. Interviews de visiteurs sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-593AABBD-2733-4118-A1A9-9618F56A0A52", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 181, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Avec r\u00e9flexions sur la facture de 2 milliards", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs de l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Sondage command\u00e9 par la RSR un mois apr\u00e8s l'ouverture : Les Romands sont satisfaits. Interviews de visiteurs sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8E1E67F-8A5A-408D-8BDF-B0457E167B5A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains \u00e0 Expo.02", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les usages de Plutarque selon les Vies parall\u00e8les (5/5) : Post\u00e9rit\u00e9 des \"Vies parall\u00e8les\" de la R\u00e9volution fran\u00e7aise \u00e0 nos jours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEBF33E5-09E2-48E5-987F-B86A65658D96", "thematicGeographicals": ["Rome", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michelet, Jules", "Plutarque"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "20e si\u00e8cle", "histoire", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur aux EHESS \u00e0 Paris, pr\u00e9facier et \u00e9diteur des \"Vies parall\u00e8les\" de Plutarque (Ed. Gallimard, collection Quarto, 2001)", "name": "Hartog, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Manuel de football", "source": "siranau", "title": "Manuel de football : La main", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57F1CBE7-2D06-4A1A-9DCE-AC66A4E00F71", "durationSec": 100, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Sondage command\u00e9 par la RSR un mois apr\u00e8s l'ouverture : Invit\u00e9e. Nelly Wenger, directrice g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-FAAC8B70-D531-4926-9EAB-D3C7F83C5389", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1513, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs au t\u00e9l\u00e9phone", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. En direct de l'\u00eele de la RSR avec Claude Monnier, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCD0EEB7-8615-4EB2-B608-06D551AEB811", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lac de Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 122, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["\u00eele", "exposition nationale"], "excerpt": "Pascal D\u00e9caillet lit une d\u00e9p\u00eache ATS concernant Eric Hoesli qui quitte son poste de r\u00e9adacteur en chef du Temps", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Monnier, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate interne de la RSR sur les disfonctionnements de Couleur 3 : Interview de G\u00e9rard Tschopp, directeur de la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-937A8E26-188B-4216-9859-093227A3F835", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 244, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "RSR", "SRG SSR id\u00e9e suisse"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Cake ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8CF90CDA-B2EB-491D-9B30-1E1250B3EA0E", "durationSec": 214, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fares, Osvaldo", "Cake"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Au pied de l'une des tours m\u00e9talliques de l'arteplage de Bienne : Interview de Fabien Neuhaus, chimiste du son", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CF89F58-957F-4F14-9810-F37E3B519AF0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 204, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "tour (monument)", "environnement sonore"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste du son sur l'arteplage de Bienne \u00e0 Expo.02", "name": "Neuhaus, Fabien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate interne de la RSR sur les disfonctionnements de Couleur 3 : Interview de Marc Giouse, pr\u00e9sident du SSM de la section de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F3F943C-2592-4A8E-B1B2-01A419F8F7E8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SRG SSR id\u00e9e suisse", "RSR", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du SSM de la section de Lausanne", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9publique socialiste de Cuba : De la chute de Battista \u00e0 l'\u00e9croulement de l'URSS, une \u00eele d\u00e9fie un continent (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-78AD096B-E9AA-475D-A1A8-7ADA263FC5C4", "thematicGeographicals": ["URSS", "Cuba", "Etats-Unis"], "durationSec": 1682, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "guerre froide", "communisme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart [S\u00e9rie VII] (5/5) : Retour \u00e0 Salzbourg 1778-1780", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D7914BC8-B9C5-4A2F-97B9-DC01E1FCCFF0", "durationSec": 1380, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : La chatte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E794636-598B-4E68-B15C-FDD0A4BEE053", "durationSec": 94, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : CE N'EST PAS MA TASSE DE THE - 02.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165145", "durationSec": 459, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CALAME, Emilienne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.06.14", "visualThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "EXPOSITION NATIONALE", "MINE ANTIPERSONNEL", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MORAT", "MORAT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-162633", "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Paul et Virginie", "source": "gico", "title": "T'AS PAS FAIT CA - 02.06.14", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-229937", "durationSec": 1447, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "YAKA PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Sondage command\u00e9 par la RSR un mois apr\u00e8s l'ouverture : Les Romands sont satisfaits. Interviews de visiteurs sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CD7CCD0-4031-4F0E-917F-7F87830ECFE9", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Avec r\u00e9flexions sur la facture de 2 milliards", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs de l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport (2002)", "source": "gico", "title": "COUPE DU MONDE COREE DU SUD JAPON 2002 - 02.06.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-162321", "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.06.19", "visualThemes": ["PORTE-BONHEUR", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-162782", "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LA FEVE / ANTIQUITES / POIVRONS MARINES ET CAVIAR D'AUBERGINES - 02.06.14", "id": "asset-162619", "durationSec": 1177, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ESTEBE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORCHET, Carmen", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162517", "durationSec": 62, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'AI UN PROBLEME DE COUPLE - 02.06.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169984", "durationSec": 3083, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "SPECIAL CLIPS - 02.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171227", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171244", "durationSec": 153, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 14 - SEMAINE DU 10 AU 02.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171241", "durationSec": 62, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.06.14", "visualThemes": ["SUICIDE", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "SQUAT", "SUICIDE", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "SQUAT", "ART DRAMATIQUE", "ART CONCEPTUEL", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INCENDIE", "INCENDIE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "JARDIN BOTANIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "\u00c9TANG", "TOURISME P\u00c9DESTRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VEROSSAZ", "NEUCHATEL-VILLE", "VALLORBE", "VALLORBE", "FRIBOURG-VILLE", "SALQUENEN", "PORRENTRUY", "CHAMPEX", "GENEVE-VILLE", "BONFOL"], "visualCorporations": ["UNIA", "UNIA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-171281", "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.06.21", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL", "STOECKLI, HANS", "ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-170097", "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "title": "02.06.14", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EXPOSITION NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE-VILLE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "COREE DU SUD", "JAPON"], "visualPersons": ["CRUYFF, JOHAN"], "id": "asset-169954", "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS - 02.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167519", "durationSec": 493, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "BOIS", "INDUSTRIE DU BOIS", "PELLE M\u00c9CANIQUE", "BOIS", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "FROID", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "NEIGE", "CASCADE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "PEINTURE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "id": "asset-172022", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "ALBANY (NEW YORK)", "ALASKA", "QUEBEC", "LAC DE BIENNE"], "durationSec": 3958, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne, Lac de Bienne : 20020614, DECOTTE Alec re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse ses invit\u00e9s du jour BORLOZ Edgar et FRESSINEAU Marcelle, Suisses vivant au Qu\u00e9bec, pour parler de leur vie\n* Qu\u00e9bec : Mauricie, Saint-Roch-de-M\u00e9kinac, 20010900, le Suisse BORLOZ Edgar s'est install\u00e9 au Qu\u00e9bec o\u00f9 il tient l'auberge Le Montagnard\n* Qu\u00e9bec : Mauricie, 20010900, la Suissesse FRESSINEAU Marcelle s'est install\u00e9e au Qu\u00e9bec o\u00f9 elle \u00e9l\u00e8ve des chiens de tra\u00eeneau\n* Qu\u00e9bec : Mauricie, 20010900, portrait du constructeur de maison qu\u00e9b\u00e9cois BELAND Michel\n* Alaska : Fairbanks, 20020100, la Suissesse vivant au Qu\u00e9bec FRESSINEAU Marcelle a particip\u00e9 \u00e0 la course de chiens de tra\u00eeneau Yukon Quest 2002\n* Albany (New York) : la Suissesse MCHUGH Marie-Louise s'est install\u00e9e aux USA o\u00f9 elle exerce le m\u00e9tier d'artiste peintre.", "title": "LES ROBINSONS DU VENDREDI : EDGAR BORLOZ ET MARCELLE FRESSINEAU - 02.06.14 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE", "QUEBEC", "QUEBEC", "QUEBEC", "QUEBEC", "QUEBEC", "QUEBEC", "QUEBEC", "QUEBEC", "ALASKA", "ALASKA", "QUEBEC", "QUEBEC", "QUEBEC", "ALBANY (NEW YORK)"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.06.20", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "MORALE"], "visualGeographicals": ["YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-170932", "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.06.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-169967", "durationSec": 1143, "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "BANQUE", "PLACEMENT FINANCIER", "OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "BANQUE", "PLACEMENT FINANCIER", "OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "ASSURANCE MALADIE", "COLL\u00c9GIEN", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "\u00c9L\u00c8VE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO", "BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-169968", "durationSec": 1771, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.06.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "CRANS-PRES-CELIGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "LOCOMOTIVE", "SALLE DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-169969", "durationSec": 1565, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.06.14", "visualGeographicals": ["JAPON", "SEOUL", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9quence service. Les moyens de transport de l'arm\u00e9e. Interview de Daniel Favre, sp\u00e9cialiste des transports d'Expo.02", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3B89A79-87C1-498F-AEF8-766A1594B569", "thematicGeographicals": ["Morat", "Suisse"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["transport de voyageurs", "v\u00e9hicule aquatique", "arm\u00e9e", "bicyclette", "exposition nationale", "cheval"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des transports d'Expo.02", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9publique socialiste de Cuba : De la chute de Battista \u00e0 l'\u00e9croulement de l'URSS, une \u00eele d\u00e9fie un continent (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0D80D9D5-2B5D-441B-A51D-A88FCDB13185", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Cuba", "URSS"], "durationSec": 1792, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "histoire", "guerre froide", "relations Est Ouest"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Vous vend sa camelote", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B1C2D20-5AF7-49D6-A6B5-541D338945D6", "durationSec": 33, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les voitures au gaz naturel au service des handicap\u00e9s. Interview de Bruno Schmutz, responsable des transports \u00e0 Morat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6F3AACC-EEB5-4CC5-A4B2-9692C33EBC8F", "thematicGeographicals": ["Morat", "Suisse"], "durationSec": 216, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["gaz naturel", "automobile", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des transports \u00e0 Expo.02", "name": "Schmutz, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFFB0061-AE19-41F2-ADC3-C3724D957B89", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lac de Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 499, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SRG SSR id\u00e9e suisse", "RSR", "Monnier, Claude", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "\u00eele"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sur l'Ile de la RSR \u00e0 Expo.02", "name": "Monnier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "architecte fran\u00e7ais, cr\u00e9ateur du Monolithe sur l'arteplage de Morat \u00e0 Expo.02", "name": "Nouvel, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart [S\u00e9rie VII] (4/5) : Retour \u00e0 Salzbourg 1778-1780", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3A6135A3-7B7E-47F4-B3A0-DCE4D917349A", "durationSec": 1380, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo.02. Visite de Jean Nouvel, architecte fran\u00e7ais, et de ses collaborateurs sur l'arteplage de Morat : Interview sur l'avenir du Monolithe", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D3D0BDD7-9F16-43BE-8B60-CABFA117C983", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat (Lac de)"], "durationSec": 110, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte fran\u00e7ais, cr\u00e9ateur du Monolithe s ur l'arteplage de Morat \u00e0 Expo.02", "name": "Nouvel, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les usages de Plutarque selon les Vies parall\u00e8les (4/5) : Post\u00e9rit\u00e9 des \"Vies parall\u00e8les\" de la Renaissance \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1446F278-3682-4271-8294-D9F4AD250AFD", "thematicGeographicals": ["Rome", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1835, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plutarque"], "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "17e si\u00e8cle", "Renaissance", "histoire", "18e si\u00e8cle", "philosophie", "R\u00e9volution fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur aux EHESS \u00e0 Paris, pr\u00e9facier et \u00e9diteur des \"Vies parall\u00e8les\" de Plutarque (Ed. Gallimard, collection Quarto, 2001)", "name": "Hartog, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Claude Monnier, journaliste, \u00e9ditorialiste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5242AD12-6A02-493A-BA15-94EB24DAE00D", "durationSec": 3143, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monnier, Claude"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, \u00e9ditorialiste", "name": "Monnier, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En direct de l'Ile de la RSR avec Claude Monnier, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95097A95-2F82-4390-8FE6-AF051B551F6D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lac de Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 235, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SRG SSR id\u00e9e suisse", "RSR", "Monnier, Claude", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "\u00eele"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sur l'Ile de la RSR \u00e0 Expo.02", "name": "Monnier, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Nouvel, architecte fran\u00e7ais, cr\u00e9ateur du Monolithe sur l'arteplage de Morat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D46A6A32-194B-4CBD-A57F-0749CF1BBB55", "thematicGeographicals": ["Morat (Lac de)", "Suisse"], "durationSec": 264, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SRG SSR id\u00e9e suisse", "Expo.02", "Nouvel, Jean", "RSR"], "thematicThemes": ["drapeau", "exposition nationale", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte fran\u00e7ais, cr\u00e9ateur du Monolithe sur l'arteplage de Morat \u00e0 Expo.02", "name": "Nouvel, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : L'encens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5CED140-7873-451A-B13A-13C68740423D", "durationSec": 86, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Lenny Kravitz ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B0842B7F-7B52-410E-9A4D-0AC7FAA709AB", "durationSec": 115, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kravitz, Lenny"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Jacques Goldman, musicien et chanteur fran\u00e7ais [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17F090AA-24AA-4D64-AA7C-7728974DFCA7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 431, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldman, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Goldman, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Skye Edwards, chanteuse au sein du groupe britannique Morcheeba, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Charango\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1D943E9-4FCB-4740-A1F4-43F2869D96FD", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 818, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morcheeba"], "thematicThemes": ["trip hop"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "chanteuse du groupe Morcheeba", "name": "Edwards, Skye", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Smaranda Enache, h\u00f4te d'Expo.02, co-pr\u00e9sidente de l'Association Pro Europa qui milite en faveur du rapprochement de la Roumanie et de l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-796378CB-7556-4629-BA76-3D0E7FFBC7F4", "thematicGeographicals": ["Europe", "Roumanie"], "durationSec": 2837, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Pro Europa"], "thematicThemes": ["europ\u00e9anisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sidente de Pro Europa", "name": "Enache, Smaranda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B022CE61-98D6-4563-ADDC-364002A291BA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat"], "durationSec": 316, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["automobile", "gaz naturel", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des transports \u00e0 Expo.02", "name": "Schmutz, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des transports d'Expo.02", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualPersons": ["PORRAS, OMAR"], "id": "asset-163859", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2806, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20011218, entretien avec le metteur en sc\u00e8ne et directeur du th\u00e9\u00e2tre Teatro Malandro PORRAS Omar qui \u00e9voque avec la journaliste UNGER Catherine son enfance \u00e0 Bogota en Colombie, le th\u00e9\u00e2tre, son d\u00e9part \u00e0 Paris, son arriv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve et ses projets.", "title": "OMAR PORRAS PAR CATHERINE UNGER - 02.06.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "UNGER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BIBLIO : PAYOT LAUSANNE - 02.06.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165046", "durationSec": 514, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 02.06.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163630", "durationSec": 284, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport (2002)", "source": "gico", "title": "COUPE DU MONDE COREE DU SUD JAPON 2002 - 02.06.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-162320", "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "APRES MON PASSAGE A CMC - 02.06.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-163009", "durationSec": 3095, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9RAMIQUE D'ART"], "id": "asset-165283", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1205, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20020613, portrait d'une c\u00e9ramiste de talent BURGOS-AUDETAT Sofia.", "title": "LE TELEPHONE MOBILE / SOFIA CERAMISTE / OBJETS DE PORCELAINE - 02.06.13", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["C\u00c9RAMIQUE D'ART"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HARTMANN, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUDAN, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPAHR, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["JAZZ", "BROUILLARD", "COL (MONTAGNE)", "BARRAGE", "MONTAGNE", "ALPINISME", "BARRAGE", "CANYONING", "PHOTOGRAPHIE", "FACTEUR", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-171360", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "FINHAUT", "VALAIS", "LAC DE BIENNE"], "durationSec": 3402, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Bienne, Bienne : 20020613, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine l'artiste biennois LUTERBACHER Thierry \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse pour parler de l'exp\u00e9dition le long de l'ar\u00eate valaisanne des guides de montagne GAILLAND Claude-Alain et GAY S\u00e9bastien, ainsi que des photographies du photographe et facteur GALANTE Fabio, et de l'Atelier Z\u00e9rodeux\n* Valais, Finhaut, Savoie : Col de Cou, Finhaut, Le Ch\u00e2telard, 20020600, les guides de montagne GAILLAND Claude-Alain et GAY S\u00e9bastien poursuivent leur exp\u00e9dition le long de la fronti\u00e8re franco-suisse sur l'ar\u00eate valaisanne\n* Gen\u00e8ve-ville : 20020600, portrait du facteur et photographe GALANTE Fabio\n* Bienne : 20020000, l'\u00e9tudiant r\u00e9alisateur GERBER Michael a r\u00e9alis\u00e9 le film \"Azucena\" dans le cadre de l'atelier Z\u00e9rodeux, sur les marginaux du Schrottbar \u00e0 Bienne.", "title": "THIERRY LUTERBACHER ET L'ARETE VALAISANNE - 02.06.13 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE", "VALAIS", "VALAIS", "FINHAUT", "SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MERCIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.06.13", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-169999", "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "RECORD DU MONDE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)"], "visualPersons": ["RONALDO", "RIVALDO", "DEL PIERO, ALESSANDRO", "DEL PIERO, ALESSANDRO", "REY, ALEXANDRE", "RYF, CLAUDE", "JONES, MARION"], "id": "asset-169953", "thematicGeographicals": ["OSTRAVA", "SEOUL", "LIGNIERES", "COREE DU SUD", "JAPON", "YOKOHAMA"], "durationSec": 62, "mediaType": "video", "excerpt": "* JAPON : Oita, stade Big Eye, 20020613, \u00e0 l'avant-dernier jour de la premi\u00e8re phase de la Coupe de monde de football 2002, les \u00e9quipes nationales d'Italie et du Mexique, du groupe G, ont fait match nul 1 \u00e0 1, leur permettant ainsi de se qualifier toutes deux pour les 8 \u00e8mes de finale.\n* S\u00e9oul : 20020613, dans les derniers matchs de la premi\u00e8re phase de la Coupe du monde de football, l'\u00e9quipe nationale de Turquie a battu 3 \u00e0 0 la Chine, se qualifiant ainsi pour les 8 \u00e8mes de finales.\n* USA : 19940600 et 19940700, rappel du parcours du joueur de football br\u00e9silien ROMARIO, qui a \u00e9t\u00e9 un des meilleurs buteurs durant la Coupe du Monde de football 1994 aux USA.\n* Yokohama : 20020613, durant les derniers matchs de la premi\u00e8re phase de la Coupe du Monde de football, l'\u00e9quipe nationale d'Equateur a battu 1 \u00e0 0 l'\u00e9quipe de Croatie, dans le groupe G. Les 2 \u00e9quipes ne participeront pas aux 8 \u00e8mes de finale.\n* Ostrava : 20020613, meeting international d'athl\u00e9tisme, qui a vu la Bi\u00e9lorusse TOUROVA Alesia battre le record du monde du 3000 m\u00e8tres steeple f\u00e9minin.\n* COREE DU SUD : Suwon, 20020613, durant les derniers matchs de la premi\u00e8re phase de la Coupe du monde de football, l'\u00e9quipe nationale du Br\u00e9sil a battu 5 \u00e0 2 le Costa Rica. Les Br\u00e9siliens sont donc qualifi\u00e9s pour les 8 \u00e8mes de finale, tandis que les Costaricains ne passent pas le premier tour.\n* Ligni\u00e8res : 20020613, les joueurs du club suisse de football Neuch\u00e2tel Xamax FC s'entra\u00eenent avec leur nouvel entra\u00eeneur, RYF Claude, qui explique ses ambitions pour la saison.", "title": "BAB - 02.06.13", "visualGeographicals": ["COREE DU SUD", "JAPON", "JAPON", "YOKOHAMA", "SEOUL", "CALIFORNIE", "DETROIT", "DALLAS", "PASADENA", "PASADENA", "LIGNIERES", "OSTRAVA"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "thematicPersons": ["JONES, MARION", "REY, ALEXANDRE", "RONALDO", "DEL PIERO, ALESSANDRO", "RIVALDO"], "thematicThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "RECORD DU MONDE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.06.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172498", "durationSec": 1253, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BONNY, Gusti", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAKHLIBI, Hassan", "type": "Personne physique"}, {"name": "OHANESSIAN, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.06.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167458", "durationSec": 72, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.06.12", "visualThemes": ["PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE"], "visualGeographicals": ["YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-170068", "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 13 - SEMAINE DU 10 AU 02.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171240", "durationSec": 72, "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.06.13", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "COMMUNE", "FUSION", "LOGEMENT LOCATIF", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "INONDATION", "LABYRINTHE", "PARC DE LOISIRS"], "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "CRANS-PRES-CELIGNY", "EVIONNAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER", "DE LA REUSSILLE, DENIS"], "id": "asset-171280", "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "TUERIE", "HOMICIDE", "TUERIE", "HOMICIDE", "HOMICIDE", "ARM\u00c9E", "ARME", "L\u00c9GISLATION", "ARME", "L\u00c9GISLATION", "PERMIS DE PORT D'ARME", "R\u00c9GLEMENTATION", "HOMICIDE", "HOMICIDE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "TUERIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HOMICIDE", "ASSOCIATION", "JUSTICE"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-163644", "thematicGeographicals": ["THURINGE", "NANTERRE", "SUISSE"], "durationSec": 3173, "mediaType": "video", "excerpt": "* Thuringe, Nanterre, SUISSE : 20020613 et archives, apr\u00e8s les USA, une vague de fusillades a d\u00e9ferl\u00e9 sur plusieurs pays d'Europe, telles les tueries de Zoug, Nanterre et Erfurt ou l'homicide du cin\u00e9ma pornographique Le Moderne. T\u00e9moignages de proches des meurtriers, d'un meurtrier et de chercheurs sp\u00e9cialis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement du profil psychologique des auteurs de ces tueries. Ces drames posent notamment la question de l'autorisation accord\u00e9e au soldat suisse de garder son arme \u00e0 son domicile.", "title": "DELIRES MEURTRIERS - 02.06.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZOUG", "NANTERRE", "THURINGE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PRILLY", "BOCHUZ", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZOUG", "SUISSE", "FRIBOURG"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "SERVICE PUBLIC", "POSTE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FILM DOCUMENTAIRE", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "RAYON X", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["CHEVENEMENT, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-169965", "durationSec": 1640, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.06.13", "visualGeographicals": ["LONDRES", "BELFORT", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CAROUGE", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER"], "id": "asset-169966", "durationSec": 1180, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.06.13", "visualGeographicals": ["DAEGU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "TRIBUNAL ADMINISTRATIF", "TRIBUNAL CORRECTIONNEL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "TRIBUNAL ADMINISTRATIF", "TRIBUNAL CORRECTIONNEL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLICE", "VIOLENCE", "POLICE", "VIOLENCE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "SOIN PALLIATIF"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "CORMINBOEUF, PASCAL", "LUETHI, RUTH", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "NOUVEL, JEAN", "NOUVEL, JEAN"], "id": "asset-169964", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.06.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MORAT", "LAC DE MORAT", "MORAT", "MORAT", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart [S\u00e9rie VII] (3/5) : Retour \u00e0 Salzbourg 1778-1780", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CA7CD73D-15DB-476B-B983-34D3D5902CC5", "durationSec": 1475, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-278D5255-02C9-4EA4-95EE-3A02D77994C6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat"], "durationSec": 319, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["\u00e9difice religieux", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs d'Un ange passe \u00e0 Expo.02", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "personne d'accueil d'Un ange passe \u00e0 Expo.02", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Aime les calembours", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A47073E7-27C7-4E60-A1D8-3268B17784FE", "durationSec": 21, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. P\u00e9tition pour garder le Monolithe de Jean Nouvel sur l'arteplage de Morat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AE015A5-5B4A-44F3-AEC5-487C14297581", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat (Lac de)"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["p\u00e9tition", "architecture", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse \u00e0 l'origine de la p\u00e9tition pour garder le Monolithe de Jean Nouvel \u00e0 Expo.02", "name": "M\u00fcller, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'arteplage de Morat \u00e0 Expo.02", "name": "Fl\u00fcckiger, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "assistante de Jean Nouvel", "name": "Monjanel, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. La Suisse de la soci\u00e9t\u00e9 civile en rupture avec les codes officiels : Interview de Nelly Wenger, directrice g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1425382-9524-4FD3-94EB-4A27CEDCC703", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 37, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Les arteplages expriment l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et jouissance. Il y a une lib\u00e9ration du r\u00f4le de donneur de le\u00e7on", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat en direct de Lavey-les-Bains, o\u00f9 92% de la population souhaite rejoindre le canton du Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBBA09A1-FB9D-47C9-8FB9-62ED062B9DDF", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vaud", "Lavey-les-Bains", "Saint-Maurice"], "durationSec": 1737, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente du Conseil communal de Lavey-les-Bains", "name": "Gay-Balmaz, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Grand conseil valaisan", "name": "Duroux, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Saint-Maurice", "name": "Barman, Georges-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur de Lavey-les-Bains/Saint-Maurice", "name": "Lavanchy, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 radical valaisan", "name": "Vernay, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Lavey-les-Bains", "name": "Diserens, Myriam", "type": "Participant"}, {"role": "municipal de Lavey-les-Bains au dicast\u00e8re des eaux", "name": "Darioli, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Lavey-les-Bains", "name": "Ponnaz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "municipal retrait\u00e9 de Lavey-les-Bains", "name": "Robatel, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "municipale de Lavey-les-Bains au dicast\u00e8re des \u00e9coles", "name": "Chesaux, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Lavey-les-Bains et de Saint-Maurice", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le linge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2259299C-EDE6-47AA-AAEB-929DE0B9E4F8", "durationSec": 70, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un ange passe. A la Chapelle de Bob Wilson, Le Myst\u00e8re, sur l'arteplage de Morat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0E3B4B5-2C2F-4A51-B630-291523AD2011", "thematicGeographicals": ["Morat", "Suisse"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "\u00e9difice religieux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personne d'accueil d'Un ange passe \u00e0 Expo.02", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs d'Un ange passe \u00e0 Expo.02", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Manuel de football", "source": "siranau", "title": "Manuel de football : Le language", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EE0CE129-C833-4B4F-97EA-99FE144A23BA", "durationSec": 110, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9publique socialiste de Cuba : De la chute de Battista \u00e0 l'\u00e9croulement de l'URSS, une \u00eele d\u00e9fie un continent (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7AF23330-F1B5-4BE2-9518-850ACF00FF4B", "thematicGeographicals": ["Cuba", "Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 1643, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "communisme", "guerre froide", "relations Est Ouest"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeffrey Tate, chef d'orchestre", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5D1018A3-C680-4E82-A469-63AFFE2FA215", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne", "Angleterre"], "durationSec": 873, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tate, Jeffrey"], "thematicThemes": ["musique classique", "direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Petit portrait, \u00e9vocation de la carri\u00e8re de chef d'orchestre qui va diriger l'Orchestre de la Suisse romande \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Lausanne dans des oeuvres d'Edward Edgar.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Tate, Jeffrey", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "France. Elections l\u00e9gislatives. Amertume des ouvriers dans le Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3865E1E-840D-4CE4-943F-D67DBD2A400D", "thematicGeographicals": ["Pas-de-Calais", "France"], "durationSec": 224, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ouvrier", "travail (activit\u00e9)", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9s de l'usine de biscuits LU", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "ouvriers du Pas-de-Calais", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Fatboy Slim ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A38A01E-D7F6-4871-86F7-22F6CDE54C97", "durationSec": 286, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fatboy Slim"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9oul. Coupe du monde de football. Apr\u00e8s la d\u00e9faite de la France face au Danemark : R\u00e9actions \u00e0 Annemasse. Interviews de clients dans un caf\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D08FD49-4396-45D7-86FE-E71D4E669E85", "thematicGeographicals": ["Danemark", "France"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 02"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients d'un caf\u00e9 \u00e0 Annemasse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les spectacles des soir\u00e9es sur les arteplages de Neuch\u00e2tel et d'Yverdon-les-Bains. Interview de Laurent Paoliello, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB1D2AFA-E9D9-4A53-BFD9-9052FB3FA81C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "art dramatique et art du spectacle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Diener, architecte b\u00e2lois : A propos de la Grande m\u00e9daille d'or 2002 de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise d'architecture qu'il va recevoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73BA54AC-BBE3-443A-A04F-9C1DDBABAD6F", "durationSec": 57, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diener, Roger"], "thematicThemes": ["architecture", "prix (r\u00e9compense)", "architecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte b\u00e2lois", "name": "Diener, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les usages de Plutarque selon les Vies parall\u00e8les (3/5) : Les sources de Plutarque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C30D2A91-FFCD-4CE5-BE08-8C4CEDDCEFEE", "thematicGeographicals": ["Rome", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1891, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plutarque"], "thematicThemes": ["philosophie", "civilisation romaine", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "civilisation grecque", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur aux EHESS \u00e0 Paris, pr\u00e9facier et \u00e9diteur des \"Vies parall\u00e8les\" de Plutarque (Ed. Gallimard, collection Quarto, 2001)", "name": "Hartog, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "SI UNE FEMME CHERCHE UN HOMME - 02.06.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-171334", "durationSec": 3086, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - 02.06.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171229", "durationSec": 439, "publicationDate": "2002-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}]}}