{"response": {"numFound": 10311, "start": 3200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Les sketches t\u00e9l\u00e9phoniques : Rosemonde, \u00e0 Chancy. Robert, boulanger \u00e0 Porrentruy. Marcel, ma\u00e7on \u00e0 Saint-Prex. Willy au Mont-Soleil. Rita, professeure de m\u00e9decine \u00e0 Marly", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D6846FC0-661A-4CFF-95FF-754F21F7DD90", "durationSec": 3112, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Marla Glen, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79DBD284-79DD-49E4-8BCD-2543260A92CD", "durationSec": 3500, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glen, Marla"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Glen, Marla", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le recyclage du m\u00e9tal \u00e0 la fin de l'exposition. Interview de Bernard Sottas, directeur de l'entreprise Sottas \u00e0 Bulle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C7140EA-8EF9-48D2-A19D-0A4C5CEBA72A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["m\u00e9tal", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'entreprise Sottas \u00e0 Bulle", "name": "Sottas, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ16 - 02.09.16 - 02.09.20 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167279", "durationSec": 146, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - TSR2 02.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169503", "durationSec": 385, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. D'Alexandre Voisard (1/5) : La mort de l'Engoulevent", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4F8344E5-2F61-40A0-B3ED-8A2656A9F55B", "durationSec": 1802, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MINE (SITE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "AMOUR", "EXPOSITION NATIONALE", "MINE (SITE)", "MINE (SITE)"], "visualPersons": ["JELMINI, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-172145", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE"], "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Bienne, Bienne : 20020916, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse ses invit\u00e9s du jour pour parler des mines d'asphalte dans le Val-de-Travers.", "title": "VOYAGE AU CENTRE DE LA TERRE - 02.09.16 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE", "YVERDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES // CINEMA // MUSIQUE - 02.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172244", "durationSec": 1275, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BONNY, Gusti", "type": "Personne physique"}, {"name": "CARPENTIER, Ga\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAYESTEMEHR, Sacha", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAKHLIBI, Hassan", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ16 - 02.09.16 - 02.09.22 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167108", "durationSec": 146, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "EXPO.02", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART DRAMATIQUE", "EXPOSITION NATIONALE", "FANFARE", "F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "FEU D'ARTIFICE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "DREIFUSS, RUTH", "MAURY PASQUIER, LILIANE"], "id": "asset-162279", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : arteplage, 20020914, c\u00e9l\u00e9bration de la journ\u00e9e cantonale du canton de Gen\u00e8ve lors de l'exposition cantonale Expo.02. Cette journ\u00e9e intitul\u00e9e \"De quoi GE me m\u00eale\" a pour th\u00e8me \"Mythes et r\u00e9alit\u00e9s des relations entre Gen\u00e8ve et ses communaut\u00e9s \u00e9trang\u00e8res\".", "title": "JOURNEES CANTONALES : GENEVE - 02.09.16", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "02.09.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-169895", "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.09.16 - 02.09.20 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169849", "durationSec": 179, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MA MERE EST DEPRESSIVE AI-JE LE DROIT DE LA QUITTER POUR VIVRE MA VIE - 02.09.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169873", "durationSec": 3143, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "CIRQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["KNIE, FRANCO", "DOSE, ANDR\u00c9", "KNIE, FRANCO", "BRELAZ, DANIEL", "CHRISTEN, YVES"], "id": "asset-169773", "durationSec": 1526, "mediaType": "video", "excerpt": "* B\u00e2le-ville : 20020916, itw en duplex du directeur de Swiss DOSE Andr\u00e9 \u00e0 l'occasion du premier bilan de la compagnie a\u00e9rienne\n* Gen\u00e8ve-ville : 20020916, contrairement \u00e0 la plupart des cirques, le cirque Knie ne conna\u00eet pas de crise financi\u00e8re. Enqu\u00eate dans les coulisses pour comprendre le secret de cette r\u00e9ussite financi\u00e8re\n* Plateau : 20020916, itw du pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral (PDG) du cirque Knie KNIE Franco \u00e0 propos de la r\u00e9ussite financi\u00e8re du cirque Knie\n* Lausanne : 20020916, la nouvelle loi sur le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 (LME) qui sera soumise en votation f\u00e9d\u00e9rale le 20020922 pr\u00e9voit la gratuit\u00e9 du transport de l'\u00e9nergie solaire. Pourtant des \u00e9cologistes estiment que cette mesure p\u00e9nalise au contraire les \u00e9nergies renouvelables\n* ALLEMAGNE : Eisenhuettenstadt, 20020916, le ch\u00f4mage constitue un des enjeux principaux des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 20020922. Exemple dans un ancien bastion de la sid\u00e9rurgie en ex-RDA o\u00f9 le taux de ch\u00f4mage s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 18 %.", "title": "ANDRE DOSE // CIRQUE KNIE // FRANCO KNIE // SOLEIL AU RABAIS // CHOMAGE EN\n\nALLEMAGNE - 02.09.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" du cirque Knie en tourn\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : POUSSER LE BOUCHON UN PEU TROP LOIN - 02.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169848", "durationSec": 489, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - 02.09.16 - 02.09.22 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169836", "durationSec": 546, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.09.09 A 02.10.04", "id": "asset-171836", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DIVORCE", "L\u00c9GISLATION", "DIVORCE", "L\u00c9GISLATION", "NATURALISATION", "L\u00c9GISLATION", "IMMIGRATION", "QUALIFICATION PROFESSIONNELLE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "MINE ANTIPERSONNEL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["GARBANI, VAL\u00c9RIE", "FEHR, HANS", "VILLIGER, KASPAR", "BRELAZ, DANIEL", "GROSS, CHRISTIAN"], "id": "asset-169893", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.09.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AIX-LA-CHAPELLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BILAN", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BILAN", "GUIDE DE MONTAGNE", "EXAMEN", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "FORMATION"], "visualPersons": ["DOSE, ANDR\u00c9", "DOSE, ANDR\u00c9"], "id": "asset-169892", "durationSec": 1187, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.09.16", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 22:30 - 02.09.16", "visualThemes": ["COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "INNSBRUCK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-169894", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2002-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PAGE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le Sonntagsblick annonce qu'il n'y a pas eu autant de visiteurs qu'en 1964 \u00e0 Lausanne : Commentaire d'Ang\u00e9lique F\u00e9rat, correspondante RSR au Jura", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9CE823F1-CC64-48AE-8F90-A7453A2ED6B7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["billetterie", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Th\u00e9matiques", "source": "siranau", "title": "Le secret des ermites (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-228BB5C6-74A3-4C02-870C-C7940DC1ED4E", "durationSec": 2760, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "ermite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine chartreux", "name": "Don Florian", "type": "Participant"}, {"role": "un ermite des Alpes, capucin [d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2010 \u00e0 plus de 90 ans]", "name": "Bonvin, Paul de la Croix", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien, auteur de \"Nicolas de Flue. Un silence qui fonde la Suisse\" (Ed. du Cerf, 1993)", "name": "Baud, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe EV SUISSE ONU Swisscoy 15.9.2002", "id": "sound-94FDA48E-B575-4EF7-A1B7-6C2C530A1BF3", "durationSec": 217, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe U-Turn", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Conseil national", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile passionn\u00e9ment", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan de la semaine sur l'Ile de la Radio Suisse Romande avec Madeleine Gay, Marie Desplechin, Joseph Voyame, et Pierre Maudet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-200F9AAB-BE69-4BC0-974C-7352F97BD4EE", "thematicGeographicals": ["Lac de Neuch\u00e2tel", "Suisse"], "durationSec": 1112, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desplechin, Marie", "Expo.02", "Maudet, Pierre", "Gay, Madeleine", "SRG SSR id\u00e9e suisse", "RSR", "Voyame, Joseph"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "\u00eele"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste jurassien", "name": "Voyame, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "oenologue, ing\u00e9nieur ETS en viticulture, sp\u00e9cialiste de la vignification", "name": "Gay, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7aise, \u00e9crivain(e) de livres destin\u00e9s \u00e0 la jeunesse", "name": "Desplechin, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "officier", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le Sonntagsblick annonce qu'il n'y a pas eu autant de visiteurs qu'en 1964 \u00e0 Lausanne : Interview de Laurent Paoliello, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAE8BF74-A20E-41C0-A05E-3D01D14E9893", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "billetterie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La journ\u00e9e officielle du canton de Gen\u00e8ve sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains et les dessins d'enfants sur l'arteplage de Bienne. Interview de Laurent Paoliello, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0A5141A-531B-4CB0-A14A-3F22282CADBF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Yverdon-les-Bains", "Suisse", "Bienne"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "enfant (\u00e2ge)", "dessin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Cam\u00e9lia Kord, guide touristique \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A045AA5-C22E-4138-B21F-0CAC7385057A", "durationSec": 1069, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kord, Cam\u00e9lia"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "guide touristique", "name": "Kord, Cam\u00e9lia", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe EV Expo.02 D\u00e9montage Concept Contenu 15.9.2002", "id": "sound-B14EE017-5A78-4839-AC81-537AAAAC64EB", "durationSec": 213, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil national", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe U-Turn", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9e officielle du canton de Gen\u00e8ve, sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains : Interview de Patrick Mohr, organisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-930967AE-FD00-465B-BD68-541E0AB62CD3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de la Journ\u00e9e officielle du canton de Gen\u00e8ve sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Mohr, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite au domicile de Fran\u00e7ois Couplan, ethnobotaniste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-2EA53C9E-C361-4738-B2C1-25EF8EB85864", "durationSec": 3448, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couplan, Fran\u00e7ois"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnobotaniste", "name": "Couplan, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Village de tipis sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C56E6BA0-694F-4B1E-97CB-FC094F6BAC04", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 238, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "maison individuelle", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients des tipis sur l'arteplage de responsable du projet Tipi sur l'arteplage", "name": "Lenzo, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "de Neuch\u00e2tel clients des tipis sur l'arteplage de", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Neuch\u00e2tel", "name": "Etter, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec V\u00e9ronique Durruty et Patrick Guedj, photographes : A propos de leur recueil \"A fleur de peau\" (Ed. Plume/Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DBB5D32-5E55-4322-A376-959BE8CFDC63", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3647, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guedj, Patrick", "Durruty, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Guedj, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Durruty, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jan Marejko, consultant d'entreprise \u00e0 Gen\u00e8ve, ancien professeur de philosophie : Le sens de la vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF19B9C7-2879-4027-86F5-9BEC9DB512FD", "durationSec": 1664, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marejko, Jan"], "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "suicide", "\u00e9crivain", "philosophie", "vie (biologie)", "vie (philosophie)", "croyance religieuse", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue genevoise (archives)", "name": "Perrin, Eliane", "type": "Participant"}, {"role": "consultant d'entreprise \u00e0 Gen\u00e8ve, ancien professeur de philosophie", "name": "Marejko, Jan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9e officielle du canton de Gen\u00e8ve, sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains : Interview de Nelly Wenger, directrice g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB7D62BB-3D17-4BFB-A5F7-F9E81B291592", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 43, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02 sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Th\u00e9matiques", "source": "siranau", "title": "Le secret des ermites (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-318D1402-C6AD-4BA4-8EA7-4EC2888CF074", "durationSec": 6189, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "ermite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine chartreux", "name": "Don Florian", "type": "Participant"}, {"role": "un ermite des Alpes, capucin [d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2010 \u00e0 plus de 90 ans]", "name": "Bonvin, Paul de la Croix", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien, auteur de \"Nicolas de Flue. Un silence qui fonde la Suisse\" (Ed. du Cerf, 1993)", "name": "Baud, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pascal Sevran, animateur TV, parolier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-687C93DE-4789-4CEB-AED6-932142005AAD", "durationSec": 2290, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sevran, Pascal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur TV, parolier", "name": "Sevran, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Liliane Maury-Pasquier, pr\u00e9sidente du Conseil national et le groupe U-Turn", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B65EA381-87AC-4571-B16E-833365FA3975", "durationSec": 6729, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maury-Pasquier, Liliane", "U-Turn"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil national", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe U-Turn", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "EXPOSITION NATIONALE", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-168726", "thematicGeographicals": ["MORAT"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morat : 20020915, le projet des Eglises chr\u00e9tiennes pour l'exposition nationale Expo.02 intitul\u00e9 \"Un ange passe\" propose aux visiteurs 7 petits pavillons d'exposition \"les 7 ciels\" qui sont autant d'interrogations sur notre spiritualit\u00e9. Des visiteurs livrent leurs r\u00e9flexions sur le mat\u00e9rialisme r\u00e9gnant dans notre soci\u00e9t\u00e9, le besoin de spiritualit\u00e9 et la remise en question des valeurs chr\u00e9tiennes traditionnelles.", "title": "SUISSES : OU EN ETES-VOUS ? - 02.09.15", "visualGeographicals": ["MORAT", "MORAT"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "VPS PROD", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Service oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "SERVICE OECUMENIQUE DU JEUNE FEDERAL A MORAT - 02.09.15", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-169328", "durationSec": 3720, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED0596FD-9B9D-4EFC-88C3-8CEFCF2DCCBD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 404, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "maison individuelle", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "de Neuch\u00e2tel clients des tipis sur l'arteplage de", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "clients des tipis sur l'arteplage de responsable du projet Tipi sur l'arteplage", "name": "Lenzo, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "Neuch\u00e2tel", "name": "Etter, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Portraits de citoyens ordinaires apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du 11 septembre 2001", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B38AF30E-13AF-41C4-A15C-B42BC24145DF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2938, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "vie quotidienne", "attentat", "croyance religieuse", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tunisien vivant en Suisse", "name": "Jemali, Mohsen", "type": "Participant"}, {"role": "sage-femme", "name": "Bourdet, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur vaudois", "name": "Martin, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "parents dont les enfants sont n\u00e9s le 11 septembre 2001", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunnenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ15 - 02.09.09 - 02.09.15 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163378", "durationSec": 101, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ID\u00c9OLOGIE POLITIQUE", "STAND DE TIR", "TIR AU PISTOLET (LOISIR)", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "ID\u00c9OLOGIE POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "ID\u00c9OLOGIE POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "ID\u00c9OLOGIE POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "ID\u00c9OLOGIE POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "SANS-ABRI", "SANS-ABRI", "\u00c9DITION", "LIBRAIRE", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "HOMME", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES", "MOERGELI, CHRISTOPH", "EGGLY, JACQUES-SIMON"], "id": "asset-167198", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "USA", "VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3013, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, USA, Gen\u00e8ve-ville, Neuch\u00e2tel-ville, Berne-ville : 20020915, itw et rencontre avec des militants libertariens. L'id\u00e9ologie politique de ces adeptes pr\u00f4ne une totale libert\u00e9 individuelle et l'abolition de l'Etat au profit d'une soci\u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement privatis\u00e9e\n* SUISSE, Paris : 20020915, la rentr\u00e9e litt\u00e9raire propose chaque ann\u00e9e de plus en plus de livres. Des libraires, des \u00e9diteurs et des journalistes expliquent les raisons de cette surench\u00e8re\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20020915, une publicit\u00e9 de l'Office vaudois du tourisme pour la r\u00e9gion du L\u00e9man a pris comme symbole le Nuage de l'arteplage d'Yverdon, situ\u00e9 sur le lac de Neuch\u00e2tel\n* Plateau : 20020915, itw de Mister Suisse romande 2001 MAZREKU Enver, un jeune courtier d'origine kosovare, sur ses motivations \u00e0 participer \u00e0 un concours de beaut\u00e9.", "title": "LA LIBERTE PRIVATISEE // DELIVRE NOUS DES LIVRES // ALLER SIMPLE POUR ZURICH - 02.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "USA", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["SLAM", "ANALPHAB\u00c9TISME", "LECTURE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "CLASSE D'\u00c2GE", "LECTURE", "FORMATION DES ADULTES", "ANALPHAB\u00c9TISME", "RECRUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "id": "asset-169677", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "BEX", "PLATEAU"], "durationSec": 3662, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020912, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler des moyens de lutter contre l'illettrisme et l'analphab\u00e9tisme notamment gr\u00e2ce \u00e0 l'enseignement et aux associations de lecture\n* Bex : coll\u00e8ge du Carroz, 20020900, l'association Lire et faire lire regroupe des personnes \u00e2g\u00e9es qui transmettent le plaisir de la lecture aux enfants en leur lisant des histoires\n* Fribourg : 20020900, l'\u00e9cole de recrues de la caserne de la Poya poss\u00e8de depuis 1994 un centre de formation des adultes pour les soldats de langue fran\u00e7aise qui ont des difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l'analphab\u00e9tisme.", "title": "ILLETTRISME ET VIOLENCE : LE COMBAT D'ALEXANDRE JARDIN - 02.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BEX", "FRIBOURG", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "MONDIALISATION"], "visualPersons": ["CHIFFELLE, PIERRE", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-169242", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3608, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020915, d\u00e9bat public anim\u00e9 par MAMARBACHI Esther sur le th\u00e8me de la pr\u00e9dominance d'un sentiment antiam\u00e9ricain en Europe. Pour beaucoup, ce sentiment est li\u00e9 \u00e0 des craintes, des inqui\u00e9tudes ainsi qu'au d\u00e9veloppement d'un mouvement anti-modialisation. La position arrogante des USA face \u00e0 l'Irak est vivement critiqu\u00e9e.", "title": "ETATS UNIS : AMI OU ENNEMI? - 02.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHIFFELLE, PIERRE", "FREY, CLAUDE"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "MONDIALISATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'ITALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "MOTOCROSS", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "V\u00c9LO TRIAL", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "AROUND ALONE", "AROUND ALONE", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARRICHELLO, RUBENS", "SCHUMACHER, MICHAEL", "STAMM, BERNARD", "STAMM, BERNARD", "MCSORLEY, CHRIS", "THURRE, L\u00c9ONARD", "RYF, CLAUDE", "YAKIN, MURAT", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "GROSS, CHRISTIAN", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "STIEL, JOERG", "BALLACK, MICHAEL", "ROUX, GUY"], "id": "asset-172049", "durationSec": 2936, "mediaType": "video", "title": "02.09.15", "visualGeographicals": ["MONZA", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "RHODE ISLAND", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "RHODE ISLAND", "DAVOS", "LAUSANNE", "AMBRI", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "AMBRI", "KLOTEN", "LAUSANNE", "DAVOS", "BERNE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "GENEVE-VILLE", "THOUNE", "WIL", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "MOENCHENGLADBACH", "NUREMBERG", "SOCHAUX", "BILBAO"], "visualCorporations": ["FERRARI", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "LAUSANNE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "EV ZOUG", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO", "SC RAPPERSWIL JONA", "SERVETTE FC", "SR DEL\u00c9MONT", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC WIL 1900", "GRASSHOPPER", "FC B\u00c2LE", "FC ST-GALL", "FC ZURICH", "FC B\u00c2LE", "VFB STUTTGART", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "BAYERN MUNICH", "SOCHAUX", "AJ AUXERRE", "FC BARCELONE", "ATHLETIC BILBAO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au Stade des Charmilles"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "C'est combien? Reportage sur la prostitution. T\u00e9moignages de clients et de prostitu\u00e9es", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-43EFA5E3-0DA2-4DAA-A62A-91281958C53A", "durationSec": 3022, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prostitution", "comportement sexuel", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Welzer Lang, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "prostitu\u00e9es et leurs clients", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Louis Mini, fondateur de l'Ensemble Cadence et Bernard Nussbaumer, directeur des Petits Chanteurs de Porrentruy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A44A43A1-E303-4F83-A14A-917D31F1BA5B", "thematicGeographicals": ["Porrentruy"], "durationSec": 2668, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voix (musique)", "musique vocale", "chanson fran\u00e7aise", "choeur"], "excerpt": "Int\u00e9r\u00eat pour la chanson fran\u00e7aise. Technique de travail avec les enfants. Le principe de l'Octuor Cadence. La tradition chorale dans le Jura.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Petits Chanteurs de Porrentruy", "name": "Nussbaumer, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur de Cadence", "name": "Mini, Louis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Centlivres et Micheline Centlivres-Demont, ethnologues : A propos de leur ouvrage \"Portrait d'Afghanistan\" (Ed. Adam Biro, 2002)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9BBF4A9-A490-4AE3-B99D-9191F7F55C3A", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 3555, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centlivres, Pierre", "Centlivres-Demont, Micheline"], "thematicThemes": ["photographie", "ethnologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Centlivres-Demont, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Centlivres, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CERVID\u00c9", "GIBIER", "CHASSE", "INTERNET", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9GLEMENTATION", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "GRAND PRIX D'ITALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["BARRICHELLO, RUBENS", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-169891", "durationSec": 1295, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.09.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "AGNO", "MONZA"], "visualCorporations": ["FERRARI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.09.15", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONSTITUTION", "IMMIGR\u00c9", "DROIT DE VOTE", "CONSTITUTION", "DROIT DE VOTE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CRISSIER", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-169890", "durationSec": 898, "publicationDate": "2002-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Les libertariens", "imageURL": "http://www.rts.ch/4496544.image", "id": "ece-4496545", "durationSec": 657, "publicationDate": "2002-09-14T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qui sont ces adeptes d'une soci\u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement privatis\u00e9e?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4496545", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4496545"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Th\u00e9r\u00e8se Delpech, commissaire aupr\u00e8s des Nations Unies pour le d\u00e9sarmement de l'Irak : Sur l'arsenal irakien, la menace am\u00e9ricaine et l'intervention \u00e9ventuelle des Nations Unies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5382106E-4B05-45DD-960A-1A33D37A72B2", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 1156, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Delpech, Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "strat\u00e9gie militaire", "arme strat\u00e9gique", "arme nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire aupr\u00e8s des Nations Unies pour le d\u00e9sarmement de l'Irak, membre de l'Institut international d'\u00e9tudes strat\u00e9giques de Londres", "name": "Delpech, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9e officielle du canton de Gen\u00e8ve, sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DCFF506-D928-4215-AF98-C6A37BA5E0B2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02 sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "rappeur genevois sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "doyen du Grand conseil genevois sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains", "name": "Iselin, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9e officielle du canton de Gen\u00e8ve, sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains : Commentaire de Pascal Thurnherr, correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CAA31C05-3CB7-4FFB-B0C3-8A9FE48DB80F", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "N\u00e9cropolis : un documentaire imaginaire", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Parl\u00e9 divers", "R\u00e9cit", "R\u00e9cit"], "id": "sound-FD231C65-422F-4097-B11A-DA5D7499D193", "durationSec": 2261, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nyikus, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vanlanthen, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "professeur Jean-Romain Borgeat", "name": "Borgeat, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "De Rham, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jaccoud, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Pierre Gascar (1916-1997) : Les vertiges du pr\u00e9sent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34769974-7A34-4A15-9DEE-D136AF4C32FD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4450, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gascar, Pierre"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Reportage de Dominique Fabre \u00e0 Paris lors de l'attibution du Prix Goncourt 1953 \u00e0 Pierre Gascar, avec interview de Philippe H\u00e9riat (?) et Pierre Gascar (d\u00e9cembre 1953). Entretien accord\u00e9 par Pierre Gascar \u00e0 Louis-Albert Zbinden (f\u00e9vrier 1963). Entretien accord\u00e9 par Pierre Gascar \u00e0 Jacques Bofford (avril 1974).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "(archives RSR 1953)", "name": "H\u00e9riat, Philippe (?)", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archives RSR 1953, 1963 et 1974)", "name": "Gascar, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archives RSR 1974)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives RSR 1963)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives RSR 1953)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journ\u00e9es cantonales d'Expo.02", "source": "siranau", "title": "Le canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-34F4C2D1-2682-4A31-9509-BB0C40D3B25A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Yverdon"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "excerpt": "Les 400 ans de l'Escalade. Le quartier de Saint-Jean. Le cardon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du D\u00e9partement Justice, Police et S\u00e9curit\u00e9", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du D\u00e9partement de l'Economie", "name": "Lamprecht, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roland Tolmatchoff, libraire (2/2) : Un libraire pas comme les autres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E765A878-C26D-4E76-978E-41A7CE186E02", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Ukraine"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tomatchoff, Roland"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "libraire", "librairie"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Kharkov en 1930 d'un p\u00e8re diplomate et pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des \u00e9crivains ukrainiens en pleine p\u00e9riode stalinienne et d'une m\u00e8re suissesse. Il suivra cette derni\u00e8re en Suisse en 1939. Son p\u00e8re disparait au goulag. Une nouvelle vie commence et ce n'est pas un jardin de rose. Il boulingue en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger. En 1985, l'aventurier se calme un peu, revenu \u00e0 Gen\u00e8ve, il fonde la librairie des auteurs suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libraire", "name": "Tolmatchoff, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "EXPOSITION NATIONALE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "EXPOSITION NATIONALE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-162560", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Neuch\u00e2tel-ville : 20020914, le traitement dans la presse quotidienne de l'exposition nationale Expo.02 est tr\u00e8s diff\u00e9renci\u00e9 selon qu'il s'agit d'un quotidien d'ob\u00e9dience l\u00e9manique comme le journal Le Matin, tr\u00e8s critique \u00e0 l'\u00e9gard d'Expo.02, ou d'un journal de proximit\u00e9 de l'exposition nationale comme L'Impartial - L'Express qui consid\u00e8re de mani\u00e8re bienveillante la manifestation nationale.", "title": "TEMOIN - 02.09.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["LE MATIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["R\u00e9percussions : l'Exposition nationale vue par la presse suisse."], "thematicThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["BOIRON, EMILIE", "ROCHEBIN, DARIUS", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "KAAS, PATRICIA", "BOIRON, EMILIE", "KAAS, PATRICIA"], "id": "asset-168742", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 6344, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : Patinoire du Littoral, 20020914, 16 candidates concourent pour l'\u00e9lection de Miss Suisse 2002. VINZENS Nadine, originaire des Grisons, a remport\u00e9 le concours de beaut\u00e9.", "title": "ELECTION DE MISS SUISSE 2002 - 02.09.14", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040214 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MISS SUISSE ORGANISATION SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Paroles de d\u00e9tenus, paroles de gardien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A23E32D-9210-4350-A211-58E3E0980A3C", "thematicGeographicals": ["Champ-Dollon"], "durationSec": 3052, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "art dramatique", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tenus de Champ Dollon", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"name": "Mohr, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne, actrice", "name": "Hodel, Liliane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gu\u00e9nod, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. La fin commence \u00e0 se faire sentir pour le personnel : Interview de Simone T\u00f6ndury, responsable des spectacles de rue, sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B4431DA-A26F-4ACF-AB12-88240AAB0223", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 215, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["employ\u00e9", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des spectacles de rue sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "name": "T\u00f6ndury, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "VITICULTURE", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "VITICULTURE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "AGRICULTURE", "MUSIQUE DE SC\u00c8NE", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-169887", "durationSec": 886, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.09.14", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "NEW YORK", "GENEVE", "COINTRIN", "TESSIN", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["PROVINS", "PROVINS", "ONU", "EASYJET", "EASYJET", "EASYJET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "BEST OF - 02.09.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172358", "durationSec": 1274, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE"], "id": "asset-162701", "thematicGeographicals": ["LAC-NOIR"], "durationSec": 1428, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac-Noir : 20020605 et 20020606, musiques folkloriques et populaires avec des ensembles de la r\u00e9gion du Lac Noir et du canton de Schwyz.", "title": "SINGINE ET GRUYERE - 02.09.14", "visualGeographicals": ["LAC-NOIR"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "02.09.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-154414", "durationSec": 1520, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ14 - 02.09.09 - 02.09.15 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163368", "durationSec": 58, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["RECORD DU MONDE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "GRAND PRIX D'ITALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "ACCIDENT", "SPORT NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "SPORT"], "visualPersons": ["JONES, MARION", "MONTGOMERY, TIM", "EL GUERROUJ, HICHAM", "YAKIN, HAKAN", "YAKIN, MURAT", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "ZENHAEUSERN, GERD", "SCHUMACHER, RALF", "MONTOYA, JUAN PABLO", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-169874", "durationSec": 2568, "mediaType": "video", "title": "02.09.14", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "THOUNE", "BALE-VILLE", "WIL", "ZURICH-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LEEDS", "ANGLETERRE", "AMBRI", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "DAVOS", "RAPPERSWIL (SG)", "MONZA", "DUBLIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU", "FC WIL 1900", "GRASSHOPPER", "FC ST-GALL", "FC ZURICH", "FC ST-GALL", "YOUNG BOYS", "MANCHESTER UNITED", "LIVERPOOL", "BOLTON WANDERERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "SC RAPPERSWIL JONA", "FERRARI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "ON S'AIME SANS JAMAIS S'ETRE - 02.09.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169904", "durationSec": 4795, "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["WENGER, NELLY"], "id": "asset-169888", "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.09.14", "visualGeographicals": ["YVERDON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. L'ex\u00e9cutif de la ville de Gen\u00e8ve boude la journ\u00e9e officielle", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-5361507B-0F63-4503-A367-484CC7FBAF44", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 400, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif communal", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "chef de l'information d'Expo.02", "name": "Burgener, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Gen\u00e8ve", "name": "Hediger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait du discours de George W. Bush, pr\u00e9sident des Etats-Unis (en anglais, avec trad.) : A propos de son ultimatum \u00e0 l'Irak", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-83A51222-4190-4CDE-8E92-9AC7B0C5FF0D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "action militaire"], "excerpt": "A l'occasion de son discours devant l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU, George W. Bush a somm\u00e9 l'Irak d'entamer imm\u00e9diatement et inconditionnellement son d\u00e9sarmement. Il a aussi press\u00e9 l'ONU de passer \u00e0 l'action sous la forme d'une r\u00e9solution. Faute de quoi une action sera in\u00e9vitable. Un peu plus t\u00f4t Kofi Annan avait mis en garde les Etats-Unis contre une action unilat\u00e9rale en Irak. Le r\u00e9gime en Irak est une menace croissante pour le monde entier", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Pierre Maudet, conseiller municipal radical \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E22C1363-FD16-4701-8D04-B1AC8C5AECD9", "durationSec": 973, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maudet, Pierre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "conseiller municipal", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "11 septembre, un an de r\u00e9flexion (5/5) : Penser le monde nouveau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E523B1E-ECDC-40A8-8B86-9BB0A5AFD271", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1820, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "attentat", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditorialiste au Courrier International, auteur de \"J'ai vu finir le monde ancien\" (Ed. Grasset 2002)", "name": "Adler, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bilan des samaritains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54D7A58A-74AF-4B3C-AF0E-C431073B2F04", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 188, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "secourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du projet du Service samaritain d'Expo.02", "name": "Pfamatter, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "assistante du Service samaritain d'Expo.02", "name": "Mounir, Katia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le bon plan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EA0AF398-3F5D-44D6-988B-3C88CFB8CD75", "durationSec": 93, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Cl\u00e9menceau, coach des stars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A39C41B1-125B-42D0-983D-6025A31BABBE", "durationSec": 3125, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9menceau, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["coaching"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coach des stars", "name": "Cl\u00e9menceau, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le groupe Farafina du Burkina Faso, sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-EF4CEEA3-4202-4FED-9E67-260416A32C5A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 565, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Farafina"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien genevois", "name": "Blessing, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "producteur du groupe Farafina", "name": "Diehl, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "musicien burkinab\u00e9", "name": "Sanou, Souleymane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "\"V\u00e9ronique\" d'Andr\u00e9 Messager \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2CA70589-0B81-4134-B8ED-8E7AD71BA70D", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3466, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messager, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Op\u00e9ra de Lausanne", "name": "Hauville, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Keller, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne de \"V\u00e9ronique\"", "name": "Garichot, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Hermanjat, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Pavesi, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Crapez, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Bou, Jean-S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Waelchli, Gyslaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation sur la r\u00e9partition des r\u00e9serves d'or ex\u00e9dentaires de la BNS : Interview de Hans Fehr, conseiller national UDC zurichois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24DDD6C7-46AC-4FB6-9B72-968E3B43BBD9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 36, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "BNS"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "assurance vieillesse et survivants", "or (m\u00e9tal)", "banque", "solidarit\u00e9"], "excerpt": "3e et dernier sondage de l'Institut GFS. S'agissant du contre-projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral 50% sont pour, 37% le rejettent, et s'agissant de l'initiative UDC, 39% sont pour, et 49% voteront non. La r\u00e9alit\u00e9 est autre. L'initiative UDC va remporter la votation", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC zurichois", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nomination d'une personne responsable pour le d\u00e9montage. Interview de Laurent Paoliello, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A3CC618-518C-4A5F-BBBD-95A4C811F7CE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["d\u00e9molition", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation sur la r\u00e9partition des r\u00e9serves d'or ex\u00e9dentaires de la BNS : Interview de John Dupraz, conseiller national radical genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C4807EA-F7FF-450D-B0ED-9494D93C4CB5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "BNS"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "banque", "initiative populaire", "assurance vieillesse et survivants", "or (m\u00e9tal)"], "excerpt": "3e et dernier sondage de l'Institut GFS. S'agissant du contre-projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral 50% sont pour, 37% le rejettent, et s'agissant de l'initiative UDC, 39% sont pour et 49% voteront non. John Dupraz fustige les radicaux qui sont contre le contre-projet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical genevois", "name": "Dupraz, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.09.13", "visualThemes": ["ABSINTHE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-168718", "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "VOUS NE DEVINEREZ JAMAIS QUI SONT MES PARENTS - 02.09.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169870", "durationSec": 3149, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "14E SI\u00c8CLE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-168282", "thematicGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON"], "durationSec": 2944, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Lac de Neuch\u00e2tel : 20020913, DECOTTE Alex re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse son invit\u00e9 le directeur et propri\u00e9taire du th\u00e9\u00e2tre Le Colombier NICOLE Pierre, Suisse \u00e9migr\u00e9 \u00e0 Cordes-sur-ciel dans le Tarn, pour parler de son th\u00e9\u00e2tre.", "title": "LES ROBINSONS DU VENDREDI - 02.09.13 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "TARN", "TARN", "TARN", "TARN", "TARN", "TARN", "TARN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZIMMERMANN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anny Duperrey, auteur(e) de \"Allons voir plus loin, veux-tu?\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98063988-848F-4D96-BBC4-00791FFECBE8", "durationSec": 2776, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duperrey, Anny"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Duperrey, Anny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACDBD2BA-401D-4C1E-9779-7DA3E0B7837E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "secourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante du Service samaritain d'Expo.02", "name": "Mounir, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chef du projet du Service samaritain d'Expo.02", "name": "Pfamatter, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.09.09 A 02.10.04", "id": "asset-171835", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "SPECIAL VIDEOCLIPS - 02.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172357", "durationSec": 1211, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ13 - 02.09.09 - 02.09.13 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163437", "durationSec": 126, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - TSR2 02.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163485", "durationSec": 459, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.09.13", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "CULTURE DU CHANVRE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VOTATION", "CASINO", "INAUGURATION", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "B\u00c9B\u00c9", "MONTAGNE", "L\u00c9GENDE", "PAYSAGE", "18E SI\u00c8CLE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "ST-JULIEN", "PULLY", "NOIRMONT, LE", "CAROUGE", "DIABLERETS, LES", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "LAVILLIERS, BERNARD"], "id": "asset-167860", "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 02.09.09 - 02.09.15 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163352", "durationSec": 510, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ13 - 02.09.09 - 02.09.15 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163041", "durationSec": 126, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : VIRLANGUE / LA PERLE - 02.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163542", "durationSec": 515, "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-172142", "thematicGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL"], "durationSec": 2506, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Lac de Neuch\u00e2tel : 20020913, d\u00e9bat en public anim\u00e9 par BALLIF Eliane et le r\u00e9dacteur en chef du Journal du Jura GROSSENBACHER, Beat \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse sur le th\u00e8me des votations cantonales bernoise du 20020922 portant sur la candidature de la ville de Berne aux Jeux Olympiques (JO) d'hiver 2010.", "title": "SPECIALES VOTATIONS : BERNE 2010 MIRAGE OU DEFI ? - 02.09.13", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Pique-Meurons", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["MORENA, LOLITA"], "id": "asset-162147", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1268, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20020913, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par AREKALLIO Heikki sur un sc\u00e9nario \u00e9crit par BOLET Alain et MEROU G\u00e9rard. Tous les week-ends, Bernard, L\u00e9a, Julie et Marco viennent au chalet pour se d\u00e9tendre.", "title": "I LOVE YOU - 02.09.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MORENA, LOLITA"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERTHET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGRATION CLANDESTINE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "BL\u00c9", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "LEUENBERGER, MORITZ", "BUSH, GEORGE WALKER", "MCCAIN, JOHN", "DASCHLE, TOM", "AZNAVOUR, CHARLES", "AZNAVOUR, CHARLES", "BOIRON, EMILIE", "MORENA, LOLITA"], "id": "asset-169885", "durationSec": 1747, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.09.13", "visualGeographicals": ["RENENS", "RENENS", "VALLORBE", "ST-GALL", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "NEW YORK", "WASHINGTON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["KOSSMANN, HANS"], "id": "asset-169886", "durationSec": 1633, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 02.09.13", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "ZOUG-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "LAUSANNE HC", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}