{"response": {"numFound": 10311, "start": 9100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Buisson, auteur de \"Le Corps japonais\" (Ed. Hazan, 2001)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED506EDE-A602-4FF1-9414-5C95E2CE4652", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 3025, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "mode vestimentaire", "sociologie", "v\u00eatement"], "excerpt": "Au Japon, le corps humain n'est pas autonome: il fait partie de la Nature, il entre en \u00e9cho avec le Divin, et n'existe surtout que dans le regard des autres, et en regard des autres. Pas d'exc\u00e8s d'individualisme, jamais. Le corps japonais se donne \u00e0 lire, d\u00e8s lors, selon des codes complexes et extr\u00eamement pr\u00e9cis, toujours en vigueur aujour'dhui: m\u00eame en r\u00e9sistant \u00e0 la tradition, la jeunesse ne cesse en effet d'y faire r\u00e9f\u00e9rence. Par son corps et par les soins qu'on lui prodigue, on exprime \u00e0 autrui le respect qu'on lui porte, sa foi, son attachement \u00e0 la tradition, son sens des convenances et du raffinement, son art de la s\u00e9duction, et surtout la ma\u00eetrise de ses \u00e9motions. Nu, le corps japonais rappelle la puret\u00e9 originelle, il n'est pas honteux. Mais il doit \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9 de la souillure. Habill\u00e9, ces corps n'est plus qu'apparence, illusion. Au Japon, cacher est un mode d'expression, qui se d\u00e9cline sous toutes les formes: refus de l'ostentation, \u00e9l\u00e9gance inn\u00e9e de la mod\u00e9ration, suggestion, effacement de l'\u00e9motion, retenue m\u00eal\u00e9e de m\u00e9lancolie, perfection port\u00e9e \u00e0 soi-m\u00eame et \u00e0 son apparence ext\u00e9rieur pour \u00e9viter d'offenser l'adversaire, pour lui offrir le plaisir d'une victoire prestigieuse. Ces modes d'\u00eatre, de para\u00eetre se d\u00e9clinent autant chez la geisha que chez les acteurs du n\u00f4 ou chez les samoura\u00efs. Ils se logents dans l'\u00e2me de l'individu comme dans les moindres replis de son kimono, de son chignon, du lacet de son costume.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur agr\u00e9g\u00e9 d'arts plastiques, auteur de \"Le Corps japonais\" (Ed. Hazan, 2001)", "name": "Buisson, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jens Alder, pr\u00e9sident de Swisscom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9EB4C1C-8B7E-4E6A-9D11-CE87FE9B7508", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1058, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom", "Alder, Jens", "UBS"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Swisscom entre privatisation et service public, le patron de Swisscom est-il un patron comme un autre ou le fait que l'actionnaire majoritaire soit la Conf\u00e9d\u00e9ration l'oblige-t-il \u00e0 une certaine r\u00e9serve ? La Conf\u00e9d\u00e9ration est-elle un actionnaire comme n'importe quel autre ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Swisscom", "name": "Alder, Jens", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Brunet, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 16 f\u00e9vrier 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F3885EB5-5E8B-40CE-88BF-CF3E08C99C04", "durationSec": 3439, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "M\u00e9daille d'or pour Philippe Schoch, snowboardeur suisse, lors du slalom parall\u00e8le", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-5CA2222F-EA35-47D6-A83B-B78E9D2AAB5F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 169, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'hiver de Salt Lake City 2002", "Schoch, Philippe"], "thematicThemes": ["snowsurf (comp\u00e9tition)", "jeux olympiques d'hiver", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "snowboardeur suisse", "name": "Jaquet, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Salt Lake City", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Salt Lake City", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Salt Lake City", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "L'oeil double de Ga\u00ebtan Picon (1915-1976)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E90E1C8F-64A7-4473-BCD3-E82EE42E07D4", "durationSec": 4909, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picon, Ga\u00ebtan"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "crittique litt\u00e9raire (archive RSR d\u00e9c.1973)", "name": "Picon, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archive RSR d\u00e9c. 1973)", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "19es Jeux olympiques d'hiver de Salt Lake City", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C8BA5221-BF92-4D02-8772-8A2F8C956648", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 470, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoch, Philippe", "Jeux olympiques d'hiver de Salt Lake City 2002"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "snowsurf (comp\u00e9tition)", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur suisse", "name": "D\u00e9fago, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "snowboardeur suisse", "name": "Jaquet, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du CIO", "name": "Rogge, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "skieur suisse", "name": "Cuche, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "patineur canadien", "name": "Pelletier, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Salt Lake City", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Salt Lake City", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Salt Lake City", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Salt Lake City", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Salt Lake City", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "8 EMES FINALES BAB - COUPE SUISSE 2001 - 2002", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-162836", "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "LILIANE MAURY PASQUIER (EN 1 PARTIE) - 02.02.16", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-164026", "durationSec": 1831, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JEUX DIVERS - SALT LAKE CITY 2002 - 02.02.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-161926", "durationSec": 3010, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Pr\u00e9sentation de \"Biopolis\", la ville du futur, de Novartis : Interview de Barbara Holzer, architecte de cette exposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C059BBB3-E26F-4AC4-B3A8-881A5F79B30E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Novartis"], "thematicThemes": ["exposition th\u00e9matique", "futurologie", "exposition nationale", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte de \"Biopolis\" \u00e0 Expo.02", "name": "Holzer, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pays-Bas. Elections l\u00e9gislatives : Interview de Maxime Verhagen, d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C2BC374-B171-4270-B20B-80CD65F71FE2", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fortuyn, Pim"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "parti politique"], "excerpt": "Les Pays-Bas ont op\u00e9r\u00e9 un virage \u00e0 droite avec l'entr\u00e9e au Parlement du parti de Pim Fortuyn, mais les chr\u00e9tiens-d\u00e9mocrates sont les grands vainqueurs avec 40 si\u00e8ges", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "name": "Verhagen, Maxime", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Pr\u00e9sentation de \"Biopolis\", la ville du futur, de Novartis : Interview d'Heinz Boller, directeur de Novartis Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C200C55-C30F-4D1D-BC4C-82FE02BF656E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novartis", "Expo.02"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "biologie", "exposition nationale", "exposition th\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Novartis Suisse", "name": "Boller, Heinz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "02.02.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-162077", "durationSec": 1536, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "JOURNALISTE", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "JOURNALISTE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-162000", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 831, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne, Berne-ville, Gen\u00e8ve-ville : 20020216, pr\u00e9sentation des coulisses et de l'actualit\u00e9 des \u00e9missions de la TSR de l'antenne de Vaud R\u00e9gion, de l'antenne SRG SSR Id\u00e9e suisse du Palais f\u00e9d\u00e9ral et de l'Union Europ\u00e9enne de Radiot\u00e9l\u00e9vision (UER).", "title": "02.02.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "SRG SSR ID\u00c9E SUISSE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION - 02.02.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165103", "durationSec": 528, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "02.02.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-163916", "durationSec": 953, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Qu'est-ce qui fait rire...", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "RIRE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["JUVET, PATRICK"], "id": "asset-165282", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2386, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020216, entretien avec JUVET Patrick, chanteur suisse romand, sur sa vie, sa carri\u00e8re, le rire et ce qui le fait rire.", "title": "PATRICK JUVET - 02.02.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JUVET, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "RIRE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.02.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-162299", "durationSec": 125, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "SUR UN AIR D'ACCORDEON - 02.02.16", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-186264", "durationSec": 1561, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE M'ENLAIDIS POUR NE PLUS - 02.02.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-167465", "durationSec": 4168, "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "PROGRAMME LIBRE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SUPER-G", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SUPER-G", "JEUNE (\u00c2GE)", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "FONCTION POLITIQUE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "PISCICULTURE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ACCIDENT", "BLESS\u00c9"], "visualPersons": ["KJUS, LASSE", "DEFAGO, DIDIER", "AAMODT, KJETIL ANDRE", "CUCHE, DIDIER", "WYSS, URSULA", "MAUDET, PIERRE", "BRUNNER, TONI", "ARAFAT, YASSER"], "id": "asset-162062", "durationSec": 1767, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.02.16", "visualGeographicals": ["SALT LAKE CITY", "FRANCE", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "LAUSANNE", "SALT LAKE CITY", "SAVAGNIER", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "COINTRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" Probl\u00e8mes avec le duplex en ouverture de journal, puis avec le lancement du sujet d'ouverture (JO)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "M\u00c9DAILLE", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL"], "visualPersons": ["SCHOCH, PHILIPP", "JAQUET, GILLES", "SCHOCH, PHILIPP", "SCHOCH, PHILIPP", "SCHOCH, PHILIPP"], "id": "asset-162061", "durationSec": 1002, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.02.16", "visualGeographicals": ["SALT LAKE CITY", "PARK CITY", "PARK CITY", "ZURICH", "CHAMONIX", "CHAMONIX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Krakoukass", "source": "siranau", "title": "Interview de Corey Taylor, chanteur du groupe am\u00e9ricain Slipknot. Au sujet de la vision du groupe, de leur c\u00e9l\u00e9brit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF06AB90-278A-486C-AAB3-4C2689643581", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 277, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Slipknot"], "thematicThemes": ["heavy metal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe Slipknot", "name": "Taylor, Corey", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Suite de la pol\u00e9mique autour de la d\u00e9b\u00e2cle de la BCV (Banque cantonale vaudoise) : Interview de Charles Favre, conseiller d'Etat vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B505E7ED-4A8E-44BA-BF9B-F8E29D6BC8A7", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV", "Edelmann, Asher"], "thematicThemes": ["banque", "investissement"], "excerpt": "Le financier am\u00e9ricain Asher Edelmann pr\u00e9tent avoir averti dans une lettre Charles Favre et le Comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire des difficult\u00e9s de la banque", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "19es Jeux olympiques d'hiver de Salt Lake City. M\u00e9daille d'or pour Simon Ammann, skieur saint-gallois, au tremplin de 120 m\u00e8tres : Interview du m\u00e9daill\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2A04780-E0FE-4BAA-962E-A81C62D4DC5C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ammann, Simon", "Jeux olympiques d'hiver de Salt Lake City 2002"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "jeux olympiques d'hiver", "saut \u00e0 ski"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur saint-gallois, m\u00e9daill\u00e9 d'or \u00e0 Salt Lake City", "name": "Ammann, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Salt Lake City", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Wiseguys ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6F20C32D-1B8B-49E5-B613-17375DF753A9", "durationSec": 138, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wiseguys", "Shaw, Marlena"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "19es Jeux olympiques d'hiver de Salt Lake City. Patinage artistique : Interview de St\u00e9phane Lambiel, patineur suisse, qui a ex\u00e9cut\u00e9 pour la premi\u00e8re fois un triple axel et a chut\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73BB8FD1-F5C6-4745-89DB-B2ED8C31AE5B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'hiver de Salt Lake City 2002"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "patinage artistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patineur suisse", "name": "Lambiel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Salt Lake City", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Mais qui \u00e9tait donc Joseph Haydn ? (5/5) : Les oeuvres de vieillesse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BDD289E4-8597-4635-8D48-ADCB91FF6E01", "durationSec": 3729, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de Claude Frochaux (5/5) : Un homme de convictions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8CF637E-8FF5-44BC-8C73-E1F087BE9EC6", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frochaux, Claude"], "thematicThemes": ["biologie", "\u00e9criture", "sociologie", "\u00e9crivain", "philosophie", "litt\u00e9rature", "histoire", "peinture"], "excerpt": "Les th\u00e8ses d\u00e9velopp\u00e9es dans son essai \"L'Homme seul\" (Ed. Age d'Homme, 1996).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libraire, \u00e9diteur, \u00e9crivain, auteur d'un livre d'entretien avec Jean-Michel Olivier \"La M\u00e9moire de mes souvenirs\" (Ed. Age d'Homme, 2001)", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschi, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : En bicanal", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A221703C-4893-4C00-BF32-E1132C1BDC98", "durationSec": 32, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 15 f\u00e9vrier 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-69D9B57A-50DA-4463-8255-F12D5EB5BA3F", "durationSec": 3169, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "19es Jeux olympiques d'hiver de Salt Lake City. Patinage artistique : Interview de St\u00e9phane Lambiel, patineur suisse, qui a ex\u00e9cut\u00e9 pour la premi\u00e8re fois un triple axel et a chut\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception. Il termine quinzi\u00e8me", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1E99988-A07C-446B-8135-000C138EB0F3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'hiver de Salt Lake City 2002"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "patinage artistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patineur suisse", "name": "Lambiel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Salt Lake City", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Salt Lake City", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU : Interview de Boutros Boutros-Ghali, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D9A1508-3CB8-4ED1-A777-F9755592B5EA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 292, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "neutralit\u00e9"], "excerpt": "Pour Boutros Boutros-Ghali, la Suisse doit adh\u00e9rer \u00e0 l'ONU et il n'y a pas de risque de perte de neutralit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Boutros-Ghali, Boutros", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 15 - 02.02.11 AU 02.02.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163478", "durationSec": 65, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nomination de Michel Ritter au poste de directeur du Centre culturel Poussepin \u00e0 Paris : Interviews d'Yvette Jaggy, directrice de Pro Helvetia, et de Michel Ritter, actuel directeur du Centre d'art contemporain de Fribourg, Fri-Art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09943A1E-E4BF-477D-8584-85C8C255CF95", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ritter, Michel"], "thematicThemes": ["centre de culture et de loisirs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de Pro Helvetia", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "futur directeur du Centre culturel Poussepin \u00e0 Paris", "name": "Ritter, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Apr\u00e8s plusieurs critiques dans la presse lors de la premi\u00e8re du spectacle d'ouverture : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, concepteur du spectacle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B3971B7-DC01-4EA3-B942-7CDBF06C1FDA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["spectacle chant\u00e9", "exposition nationale", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concepteur du spectacle d'ouverture d'Expo.02", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "NOS INVITES ON EU UN MOIS POU - 02.02.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161948", "durationSec": 3167, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "VIE CULTURELLE", "CONCERT", "EXPOSITION NATIONALE", "VIE CULTURELLE", "CONCERT", "EXPOSITION NATIONALE", "VIE CULTURELLE", "CONCERT", "ART DRAMATIQUE", "EXPOSITION NATIONALE", "VIE CULTURELLE", "EXPOSITION NATIONALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "GIRATOIRE", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL", "RECEVEUR, PHILIPPE"], "id": "asset-161992", "durationSec": 1090, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.02.15", "visualGeographicals": ["GRAND-ST-BERNARD, LE", "MARECOTTES, LES", "BRIGUE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "LIEU, LE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PETIT CR\u00c9DIT", "COHABITATION ETHNIQUE", "PROC\u00c8S", "SECRET PROFESSIONNEL", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CASERNE", "M\u00c9NINGITE", "RECRUE", "VACCINATION", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "MONARCHIE", "OBS\u00c8QUES", "SC\u00c8NE DE RUE", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "ENFANT (FILIATION)", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "B\u00c9B\u00c9", "M\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "MENUISERIE (INDUSTRIE)", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE"], "visualPersons": ["GYGI, ULRICH", "BERTOSSA, BERNARD", "JAQUET, GILLES", "SCHOCH, PHILIPP"], "id": "asset-162059", "durationSec": 2079, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.02.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PAYERNE", "SALT LAKE CITY", "LONDRES", "MEYRIN", "GENEVE", "CHARMEY", "SALT LAKE CITY"], "visualCorporations": ["UBS", "LA POSTE", "TPIY", "LE COURRIER", "CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JEUX DIVERS - SALT LAKE CITY 2002 - 02.02.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-162921", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 PASSION - 02.02.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163361", "durationSec": 561, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LE POIREAU / ANTIQUITES / LES TOPINAMBOURS ET LA FERA EN PAPILOTTES - 02.02.15", "id": "asset-185698", "durationSec": 1216, "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ESTEBE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORCHET, Carmen", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAVERA, Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BONHEUR", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "LUGE BIPLACE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "BOB \u00c0 QUATRE", "BOB \u00c0 DEUX", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "BOB \u00c0 DEUX", "BOB \u00c0 QUATRE"], "visualPersons": ["SCHOCH, PHILIPP", "WICKI, JEAN", "GIOBELLINA, SILVIO", "GIOBELLINA, SILVIO"], "id": "asset-162060", "durationSec": 1738, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.02.15", "visualGeographicals": ["SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "SAPPORO", "GENEVE", "SARAJEVO", "LEYSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "PROGRAMME LIBRE", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "INITIATIVE POPULAIRE", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "TOURISME", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "FUSION D'ENTREPRISES"], "visualPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "JAQUET, GILLES"], "id": "asset-162058", "durationSec": 1186, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.02.15", "visualGeographicals": ["SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "BERNE-VILLE", "ZERMATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. 16 pilotes pour les navettes Iris : Commentaire de Nathalie Jaquet, correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35CDA327-14FD-4DA1-AF7F-86943D10DED6", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "v\u00e9hicule aquatique", "permis de conduire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Ritter, directeur du Centre d'art contemporain de Fribourg, Fri-Art : A propos de sa nomination au Centre culturel Poussepin \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85C9F358-5C35-41FB-AACD-6D41D7DA3C01", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ritter, Michel"], "thematicThemes": ["centre de culture et de loisirs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur directeur du Centre culturel Poussepin \u00e0 Paris", "name": "Ritter, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "19es Jeux olympiques d'hiver de Salt Lake City. Premier doubl\u00e9 en or pour Simon Ammann, skieur saint-gallois, au tremplin de 120 m\u00e8tres : Interview de Samuel Schmid, ministre des Sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B19594A-93AA-4021-B2CC-CA81C236B5FA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'hiver de Salt Lake City 2002", "Ammann, Simon"], "thematicThemes": ["saut \u00e0 ski", "exploit sportif", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Iva Davies", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-361A4E76-C761-479E-A64F-0E16C947364E", "durationSec": 130, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davies, Iva"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Mais qui \u00e9tait donc Joseph Haydn ? (4/5) : Le second voyage \u00e0 Londres", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9229B0D5-B729-4415-BE19-135575A4E2CF", "durationSec": 3729, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. 16 pilotes pour les navettes Iris : Commentaire de Nathalie Jaquet, correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-742A942B-6360-496C-9E52-C3E23AEF955A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["v\u00e9hicule aquatique", "permis de conduire", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de Claude Frochaux (4/5) : Un m\u00e9tier de passeur et de passion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E599990-C0D1-4AF7-A8E8-655D7A8CC23E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1810, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frochaux, Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "\u00e9criture", "\u00e9crivain", "librairie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libraire, \u00e9diteur, \u00e9crivain, auteur d'un livre d'entretien avec Jean-Michel Olivier \"La M\u00e9moire de mes souvenirs\" (Ed. Age d'Homme, 2001)", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschi, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 14 f\u00e9vrier 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5DECAEDF-1274-4DB0-8E9D-E8149587A53A", "durationSec": 3236, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "ARTISTE PEINTRE", "CHORALE"], "id": "asset-230110", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 1178, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 20020214, portrait d'un artiste peintre, agriculteur et directeur de chorale DORTHE Marcel.", "title": "LA GARANTIE DE LOYER / LE PEINTRE AGRICULTEUR / COLLIERS ET CRAVATES - 02.02.14", "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRICULTEUR", "ARTISTE PEINTRE", "CHORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEWARRAT, Remy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTMANN, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPAHR, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JEUX DIVERS - SALT LAKE CITY 2002 - 02.02.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM"], "id": "asset-161925", "durationSec": 2835, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Veut \u00eatre c\u00e9l\u00e8bre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-06F53CA0-E8B3-4BAA-8AC8-9B73DF8BE3E4", "durationSec": 26, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Haye. Comment per\u00e7oit-on en Bosnie le proc\u00e8s de Slobodan Milosevic, ex-pr\u00e9sident serbe ? : Interview de R\u00e9my Ourdan, correspondant du Monde \u00e0 Sarajevo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC60AED9-6531-4A9C-B8AA-8BA7DABF8DFF", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "chef d'Etat", "purification ethnique", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant du Monde \u00e0 Sarajevo", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'ACCEPTE QUE MA FILLE DE 16 - 02.02.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-162116", "durationSec": 3156, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "MONTAGNE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PANNE", "HORLOGE", "HORLOGER", "HORLOGE", "HORLOGER", "PHARMACIE", "CENTRE COMMERCIAL", "PHARMACIE", "CENTRE COMMERCIAL", "SAINT-VALENTIN", "SIDA"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE"], "id": "asset-161991", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.02.14", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "DIABLERETS, LES", "VEVEY", "CORCELLES (NE)", "AVANTS, LES", "GENEVE-VILLE", "ALLAMAN", "DELEMONT", "PETIT-LANCY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 14 - 02.02.11 AU 02.02.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163473", "durationSec": 64, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 PASSION - 02.02.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163360", "durationSec": 554, "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["AMOUR", "SAINT-VALENTIN"], "visualPersons": ["GORGONI, JOSEPH"], "id": "asset-163467", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "VALAIS"], "durationSec": 2729, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Vaud, Valais : 20020214, \u00e0 l'occasion de la f\u00eate de la Saint-Valentin, la pr\u00e9sentatrice MORENA Lolita part \u00e0 la rencontre de couples d'amoureux de Suisse romande repr\u00e9sentants la soci\u00e9t\u00e9 actuelle afin d'offrir un instantan\u00e9 de l'amour en 2002.", "title": "VALENTIN ET LOLITA - 02.02.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "VALAIS"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AMOUR", "SAINT-VALENTIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTAGNE", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "CAMION", "ANN\u00c9ES 1960", "TUNNEL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VOTATION", "TOURISME", "TUNNEL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TUNNEL", "CAMION", "TUNNEL", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TUNNEL", "CAMION", "TUNNEL", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TUNNEL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAMION", "TUNNEL", "DIPLOMATIE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TUNNEL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "TUNNEL", "TUNNEL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "VAISSADE, ALAIN", "VOYNET, DOMINIQUE", "GAYSSOT, JEAN-CLAUDE", "JOSPIN, LIONEL", "CHIRAC, JACQUES", "GAYSSOT, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-163169", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SAVOIE", "FREJUS", "HAUTE-SAVOIE", "LYON", "MONT-BLANC"], "durationSec": 3535, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Savoie, Mont-Blanc, Paris, Savoie, Fr\u00e9jus, Lyon : 20020214, les habitants de Chamonix expriment leur opposition au retour des camions dans le tunnel routier du Mont-Blanc, pr\u00e9vue lors de la r\u00e9ouverture du tunnel ferm\u00e9 depuis l'accident routier du 19990324. Les opposants pr\u00f4nent le ferroutage afin de pr\u00e9server une qualit\u00e9 de vie retrouv\u00e9e dans leur vall\u00e9e suite \u00e0 la fermeture du tunnel. Dans la Vall\u00e9e de la Maurienne, les habitants sont en faveur de la r\u00e9ouverture du tunnel du Mont-Blanc, \u00e9tant confront\u00e9s \u00e0 l'augmentation du trafic routier dans le tunnel du Fr\u00e9jus.", "title": "48 HEURES A RAMALLAH // GUERRE AUX CAMIONS - 02.02.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHAMONIX", "MONT-BLANC", "CHAMONIX", "CHAMONIX", "PARIS", "CHAMONIX", "SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "SAVOIE", "SAVOIE", "FREJUS", "SAVOIE", "SAVOIE", "SAVOIE", "TURIN", "HAUTE-SAVOIE", "CHAMONIX", "LYON", "CHAMONIX"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TONY COMITI/FILMS ET MARGUERITE", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "EXPLOIT SPORTIF", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "M\u00c9DAILLE", "SAUT \u00c0 SKI", "EXPLOIT SPORTIF", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SAUT \u00c0 SKI", "EXPLOIT SPORTIF", "SAUT AU GRAND TREMPLIN", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SAUT \u00c0 SKI", "EXPLOIT SPORTIF", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SAUT \u00c0 SKI", "EXPLOIT SPORTIF", "CORRUPTION", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "CORRUPTION", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "P\u00caCHE (LOISIR)", "PISCICULTURE", "ANTIBIOTIQUE", "PISCICULTURE", "AMOUR", "SAINT-VALENTIN"], "visualPersons": ["AAMODT, KJETIL ANDRE", "AMMANN, SIMON", "AMMANN, SIMON", "AMMANN, SIMON", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-162055", "durationSec": 1159, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.02.14", "visualGeographicals": ["SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "UNTERWASSER", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "VERNAYAZ", "SION", "MONTPELLIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU", "EXPOSITION NATIONALE", "TRANSPORT TERRESTRE", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SHORT TRACK", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CURLING", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)"], "visualPersons": ["BORGHI, CATHERINE", "OESTER, MARLIES", "KOSTELIC, JANICA", "GRUETTER, PETER", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-162057", "durationSec": 2297, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.02.14", "visualGeographicals": ["THURGOVIE", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "UTAH", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY", "SALT LAKE CITY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT \u00c0 SKI", "SUPPORTER", "ANN\u00c9ES 1980", "SAUT \u00c0 SKI", "SAUT \u00c0 SKI", "SAUT \u00c0 SKI", "FAILLITE", "SAINT-VALENTIN", "FLEUR", "AMOUR", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "CORTI, MARIO", "GORGONI, JOSEPH"], "id": "asset-162056", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.02.14", "visualGeographicals": ["UNTERWASSER", "BRASSUS, LE", "SUISSE", "ROUSSES, LES", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 13 f\u00e9vrier 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F36759E4-6DDE-4C53-9D42-719B3661E1DA", "durationSec": 3219, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de Claude Frochaux (3/5) : Lausanne, ville ouverte (la rencontre avec Valdimir Dimitrijevic)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9188C88F-AEC9-4AAE-B38D-9A240E5172FF", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1847, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitrijevic, Vladimir", "Frochaux, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "\u00e9dition", "librairie", "litt\u00e9rature", "ann\u00e9es 1960", "id\u00e9ologie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libraire, \u00e9diteur, \u00e9crivain, auteur d'un livre d'entretien avec Jean-Michel Olivier \"La M\u00e9moire de mes souvenirs\" (Ed. Age d'Homme, 2001)", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Reusser, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschi, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Les Transports publics fribourgeois n'assureront qu'une partie des transports autour de l'arteplage de Morat : Interview de Walter Schaufelberger, responsable des transports de l'exposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E1FF5E1-FAA3-4337-9293-DC68F72091D8", "thematicGeographicals": ["Morat", "Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TPF", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "transport de voyageurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des transports d'Expo 2002", "name": "Schaufelberger, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Haye. Proc\u00e8s de Slobodan Milosevic, ex-pr\u00e9sident serbe : Extrait de la d\u00e9claration de Carla Del Ponte, procureure g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-68FE659B-C467-4677-97D9-1230EF679052", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "proc\u00e8s", "juridiction internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "procureure g\u00e9n\u00e9rale du TPI \u00e0 La Haye", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Farafina, groupe du Burkina Faso : Interview et concert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C194D7B6-1605-491F-9F73-09F3347D8BDA", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farafina"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musiciens du groupe Farafina", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Les Transports publics fribourgeois n'assureront qu'une partie des transports autour de l'arteplage de Morat : Interview de Walter Schaufelberger, responsable des transports de l'exposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C486108-5F22-430C-B580-615B00444157", "thematicGeographicals": ["Morat", "Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "TPF"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "transport de voyageurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des transports d'Expo 2002", "name": "Schaufelberger, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "L'avenir est-il dans la bo\u00eete? : La conserve appertis\u00e9e, un produit futuriste?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9A08A9E-BBE4-46F7-A580-B1A3D2D0583B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 5100, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie", "conservation des aliments", "conserve alimentaire", "alimentation", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traiteur, La Chaux-de-Fonds", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du livre \"L'Avenir est dans la bo\u00eete\" (Edtions Calmann-L\u00e9vy), pr\u00e9sident de l'Union professionnelle des Appertis\u00e9s", "name": "Picot, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs, auditrices", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Haye. Proc\u00e8s de Slobodan Milosevic, ex-pr\u00e9sident serbe : Interview de Me William Bourdon, membre du r\u00e9seau Damocl\u00e8s pour la d\u00e9fense de la justice internationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D00C25E2-8A73-40C0-A383-AE583DABF91B", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["juridiction internationale", "proc\u00e8s", "chef d'Etat"], "excerpt": "Slobodan Milosevic b\u00e9n\u00e9ficie de toutes les garanties n\u00e9cessaires", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du r\u00e9seau Damocl\u00e8s pour la d\u00e9fense de la justice internationale", "name": "Bourdon, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Groove Armada (2/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57920725-CCF8-4E72-BC53-36271A50F1CD", "durationSec": 173, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groove Armada"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Maman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A4FF07A2-FEED-4C31-AB75-409D14D2C279", "durationSec": 23, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission du 13 f\u00e9vrier 2002", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8230D15D-BEC2-41CD-8604-EA3B246DD487", "durationSec": 3218, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission m\u00ealant humour et musique classique avec \u00e0 la clef un sketch t\u00e9l\u00e9phonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Yverdon-les-Bains. Pr\u00e9sentation de \"Signal Douleur\", pavillon du BPA : Commentaire de Nathalie Jaquet, correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA00E8A8-5DDF-446C-9F54-F3134A3383AB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "BPA"], "thematicThemes": ["douleur (physiologie)", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Les Transports publics fribourgeois n'assureront qu'une partie des transports autour de l'arteplage de Morat : Interview de Walter Schaufelberger, responsable des transports de l'exposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38732CF2-196F-4018-9A3E-FCBAB6B1F2D2", "thematicGeographicals": ["Morat", "Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "TPF"], "thematicThemes": ["transport de voyageurs", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des transports d'Expo 2002", "name": "Schaufelberger, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Mais qui \u00e9tait donc Joseph Haydn ? (3/5) : Londres: une premi\u00e8re fois", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1CF2586C-2AE2-477A-BA16-90F771D6A065", "durationSec": 3729, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "ZAPPING SUR LE NET / SHOPPING ST VALENTIN / PHOTOGRAPHIE DE SES PARENTS / LE\n\nSTRETCHING - 02.02.13", "id": "asset-185696", "durationSec": 1059, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRANDJEAN, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRAUNIG, Francis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JEUX DIVERS - SALT LAKE CITY 2002 - 02.02.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-163510", "durationSec": 2886, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ALDER, JENS", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-162052", "durationSec": 1189, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.02.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SALINS"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.02.13", "visualThemes": ["INTERNET", "CANULAR", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "INTERNET", "CANULAR", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "LOCATION", "AUTOMOBILE", "PROC\u00c9DURE", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "AUTOBUS", "CONFISERIE (ALIMENT)", "H\u00d4TEL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9PICERIE"], "visualGeographicals": ["BELLEVUE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "AJOIE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD"], "visualCorporations": ["MERCEDES", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-161990", "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Projection publique", "source": "gico", "visualThemes": ["VICTIME", "P\u00c9DOPHILIE", "JUSTICE", "VICTIME", "P\u00c9DOPHILIE", "JUSTICE", "INTERNET", "ADOLESCENCE", "P\u00c9DOPHILIE"], "id": "asset-167501", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4240, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020213, \u00e9mission de d\u00e9bat autour du film de cin\u00e9ma \"Sauveur Giordano\" pr\u00e9sent\u00e9e par WAGNER Eric et BURGY Nicolas qui d\u00e9battent avec leurs invit\u00e9s du jour de la question de la lutte contre la p\u00e9dophilie.", "title": "COMMENT LUTTER VRAIMENT CONTRE LA PEDOPHILIE - 02.02.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PETIT-LANCY"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 PASSION - 02.02.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163359", "durationSec": 587, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 13 - 02.02.11 AU 02.02.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163472", "durationSec": 61, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GRAND JEU - 02.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170377", "durationSec": 149, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.02.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-163729", "durationSec": 138, "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "EXPLOIT SPORTIF", "SAUT AU GRAND TREMPLIN", "AMIANTE", "JUSTICE", "PROC\u00c9DURE", "ASSURANCE MALADIE", "HOSPITALISATION", "ASSURANCE MALADIE", "HOSPITALISATION", "ASSURANCE MALADIE", "HOSPITALISATION", "CAR\u00caME", "NOIRS", "BOUCHER", "CAR\u00caME"], "visualPersons": ["AMMANN, SIMON", "SEYDOUX, YVES", "DUSONG, MONIKA", "MEYER, PLACIDE", "ANNAN, KOFI"], "id": "asset-162053", "durationSec": 2467, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.02.13", "visualGeographicals": ["PARK CITY", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VIRGINIE", "USA", "WASHINGTON", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BULLE", "COURTEPIN", "NEW YORK", "MARYLAND", "WASHINGTON", "USA", "WASHINGTON", "NEW YORK", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["ABB", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BONHEUR", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER"], "visualPersons": ["KUETTEL, ANDREAS", "FREIHOLZ, SYLVAIN", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-162054", "durationSec": 1934, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.02.13", "visualGeographicals": ["UNTERWASSER", "SALT LAKE CITY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-02-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le BPA (Bureau suisse de pr\u00e9vention des accidents) pr\u00e9sente son pavillon sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains \"Signal Douleur\" : Commentaire de Nathalie Jaquet, correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF2D9DAA-433B-4A2E-ADA1-55E70E73A218", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2002-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "BPA"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Fait des petits", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E1B7B91-F1C2-4F04-86AF-AA637CBB5F6E", "durationSec": 28, "publicationDate": "2002-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Haye. Proc\u00e8s de Slobodan Milosevic, ex-pr\u00e9sident serbe : Interview de Claude Jorda, pr\u00e9sident du Tribunal p\u00e9nal international", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01AE4832-6243-4CC2-AA72-C850B7539E34", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2002-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["juridiction internationale", "proc\u00e8s", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Tribunal p\u00e9nal international", "name": "Jorda, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Cinq aventures talmudiques : Entretiens avec Marc-Alain Ouaknin, rabbin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10D5D887-136D-4A8B-8434-BD5F5B7F44CE", "durationSec": 4174, "publicationDate": "2002-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ouaknin, Marc-Alain"], "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "Talmud", "religion et croyances"], "excerpt": "1. Premi\u00e8re aventure talmudique: la topographie du Talmud. 2. Quand le hasard fait bien les choses: le pchat ou sens litt\u00e9ral. 3. Quand le mot-oiseau d\u00e9plie ses ailes: le r\u00e9m\u00e9z ou sens allusif. 4. Des \u00e9tranges rencontres avec un parachutiste et un homme au nid d'oiseau dans la t\u00eate: le pchat ou interpr\u00e9tation. 5. L'\u00e9tudiant qui dansait sur la table: le sod ou interpr\u00e9tation mystique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rabbin, directeur du centre de recherches et d'\u00e9tudes juives de Paris", "name": "Ouaknin, Marc-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de Claude Frochaux (2/5) : L'\u00e9poque des possibles (les ann\u00e9es 1960)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F4947CD-0783-4372-A7D8-FBE6255E9E92", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1814, "publicationDate": "2002-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frochaux, Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "langage", "id\u00e9ologie politique", "anarchisme", "ann\u00e9es 1960", "\u00e9criture", "librairie", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Reusser, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "libraire, \u00e9diteur, \u00e9crivain, auteur d'un livre d'entretien avec Jean-Michel Olivier \"La M\u00e9moire de mes souvenirs\" (Ed. Age d'Homme, 2001)", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschi, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "L'IMPUISSANCE SEXUELLE / COUPS DE COEUR LITTERAIRES / ALAIN GILLIERON - 02.02.12", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CUISINIER", "MUSICIEN", "SALLE DE CONCERT"], "visualGeographicals": ["ROPRAZ", "ROPRAZ"], "id": "asset-186139", "thematicGeographicals": ["ROPRAZ"], "durationSec": 1260, "publicationDate": "2002-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Ropraz : 20020212, le cuisinier GILLIERON Alain officie au Caf\u00e9 de la Poste, h\u00e9rit\u00e9 de ses parents. Il nous pr\u00e9sente son caf\u00e9 et son village dans lesquels une relation privil\u00e9gi\u00e9e s'est instaur\u00e9e entre les habitants et les artiste qui se produisent \u00e0 la salle de concert L'Estr\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUDOVERNIK, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIDET DE BEAUSACQ, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 PASSION - 02.02.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163438", "durationSec": 395, "publicationDate": "2002-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Entrez sans sonner", "title": "Alain Gillieron", "imageURL": "http://www.rts.ch/7442849.image", "id": "ece-7442856", "durationSec": 358, "publicationDate": "2002-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tenancier du bistrot de Ropraz, c'est aussi l'\u00e2me du centre culturel l'Estr\u00e9e. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7442856", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7442856"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Mais qui \u00e9tait donc Joseph Haydn ? (2/5) : Avantages et servitude", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F6731121-C5FC-45D2-A5A6-43FADCA19F9E", "durationSec": 3729, "publicationDate": "2002-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : D-Nice", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-471A9C1F-6BAB-4BF9-91C4-6B65AFB11188", "durationSec": 174, "publicationDate": "2002-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D-Nice"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}]}}