{"response": {"numFound": 10311, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.10.28 - 02.11.03 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153963", "durationSec": 270, "publicationDate": "2002-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "PROTECTION CIVILE", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "DEUIL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SOCIALISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARM\u00c9E", "SC\u00c8NE DE RUE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "\u00c9ROTISME"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN"], "id": "asset-154040", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.11.02", "visualGeographicals": ["MOLISE", "MOLISE", "MOLISE", "MOLISE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ANKARA", "FULLY", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ02 - 02.10.28 - 02.11.03 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153962", "durationSec": 141, "publicationDate": "2002-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.11.02", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "FERME", "VACHE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "COUPE LOUIS VUITTON", "CHAPEAU", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CHAPELLERIE"], "visualGeographicals": ["DAKOTA DU SUD", "DAKOTA DU SUD", "DAKOTA DU SUD", "DAKOTA DU SUD", "MER DE TASMAN", "AUCKLAND", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154039", "durationSec": 962, "publicationDate": "2002-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "ROMAINE JEAN : 2EME PARTIE - 02.11.02", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-169356", "durationSec": 1035, "publicationDate": "2002-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "ARRETEZ DE ME DIRE QUE JE SUI - 02.11.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169237", "durationSec": 3096, "publicationDate": "2002-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "VACHE"], "id": "asset-168229", "thematicGeographicals": ["MOUTIER"], "durationSec": 1643, "mediaType": "video", "excerpt": "* Moutier : 20020926 et 20020927, musiques folkloriques et populaires avec des ensembles de la r\u00e9gion de Moutier dans le Jura bernois.", "title": "LE RENARD DANSE AUSSI... - MOUTIER JURA BERNOIS - 02.11.02", "visualGeographicals": ["MOUTIER"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2002-11-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FANFARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "ROMAINE JEAN : 1ERE PARTIE - 02.11.02", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-172166", "durationSec": 1265, "publicationDate": "2002-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Des embryons sur mesure, jusqu'o\u00f9 iront les m\u00e9decins?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3A7BF22-D0FA-46A8-B7D5-323B1F2CF8DD", "durationSec": 5026, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9condation artificielle", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef, Maternit\u00e9 du CHUV", "name": "Germont, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste de la reproduction", "name": "Viville, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique sur la recapitalisation de la BCV, apr\u00e8s la prise de position de Thomas von Ungern, professeur d'Economie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne : Interview de Daniel Zuberb\u00fchler, directeur de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66D99606-0669-4F06-B3F7-C13A674D9084", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 510, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["banque", "aide de l'Etat"], "excerpt": "Pour Daniel Zuberb\u00fchler, la BCV a bel et bien besoin de 1'250 milliard de francs suppl\u00e9mentaires et parle d'un risque tr\u00e8s s\u00e9rieux de retraits de liquidit\u00e9s si l'on n'agit pas si vite", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques", "name": "Zuberb\u00fchler, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe Magicrays, \u00e0 l'occasion de leur passage au Festival M\u00e9tropop 2002 \u00e0 Lausanne. Au sujet de leur album \"Take me home\", du groupe et avec \u00e9coute d'un titre et autocritique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D019E3B3-1A95-4C1A-8AAC-5B62DF5DAB1A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 515, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magicrays"], "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Magicrays", "name": "Enard, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Magicrays", "name": "Fighera, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Marc-Antoine Charpentier, musicien du parterre (5/5) : M\u00e9d\u00e9e", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CDECCCC9-829B-4656-8F1D-1A4F7F237C43", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3580, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charpentier, Marc-Antoine"], "thematicThemes": ["art dramatique", "art baroque", "composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de \"M\u00e9d\u00e9e\", situation dans le contexte \u00e0 l'\u00e9poque de l'Acad\u00e9mie Royale. Echec pour Charpentier : explications. \"M\u00e9d\u00e9e\" dans l'\u00e9volution musicale de l'\u00e9poque, une mani\u00e8re de faire tr\u00e8s particuli\u00e8re. Narration de l'oeuvre, \u00e9vocation de la mort all\u00e9gorique. \"M\u00e9d\u00e9e\", un chef d'oeuvre absolu malgr\u00e9 son \u00e9chec \u00e0 l'\u00e9poque. C'est aussi sa derni\u00e8re oeuvre de musique profane.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, chercheuse au CNRS, sp\u00e9cialiste du Grand si\u00e8cle fran\u00e7ais, auteure de \"Marc-Antoine Charpentier\" (Ed. Fayard, 1988)", "name": "Cessac, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec la bio\u00e9thique (5/5) : Les d\u00e9fis contemporains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2293C50-31A7-4446-80D0-29DF3E842B5C", "durationSec": 1846, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique", "biologie", "m\u00e9decine", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin cantonal de l'\u00e9tat de Vaud", "name": "Martin, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Chine. De Tseu Hi \u00e0 Tien An Men, l'histoire d'un irr\u00e9sistible r\u00e9veil (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-98CAD52A-7026-42C7-9F54-ED3717E39EF5", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1642, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "lutte politique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Chine. De Tseu Hi \u00e0 Tien An Men, l'histoire d'un irr\u00e9sistible r\u00e9veil (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E1BBC1B0-6D3F-4F9C-AA41-421A88B6E2B0", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1562, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "histoire", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cri de l'asphalte", "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe Tafta. Annonce de leur concert \u00e0 L'Aventic d'Avenches avec Aston Villa. Au sujet de la carri\u00e8re du groupe, des textes qu'ils \u00e9crivent et de leur nom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47C2B7E7-E6EE-4B36-A752-3FB392706CCE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 436, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tafta (groupe)"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Tafta", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Ernest Hemingway (5/5) : Maintenant je me couche", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F69A1169-59EC-44D5-9FAC-87B5C7039464", "durationSec": 1775, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Arnaud, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hemingway, Ernest", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ01 - 02.10.28 - 02.11.03 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153959", "durationSec": 126, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.11.01", "visualThemes": ["ENSOLEILL\u00c9", "MUS\u00c9E", "CH\u00c2TEAU", "VIN", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "HALLOWEEN", "CHRYSANTH\u00c8ME", "MORT (PHILOSOPHIE)", "TOUSSAINT", "HALLOWEEN", "CHRYSANTH\u00c8ME", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "LOGEMENT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GLISSEMENT DE TERRAIN"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "SIERRE", "FRIBOURG", "PESEUX", "FULLY", "SION", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ST-IMIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "MAURER, JACQUELINE", "MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-154009", "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ01 - TSR2 02.10.28 - 02.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153980", "durationSec": 126, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - TSR2 02.10.28 - 02.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153982", "durationSec": 183, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : SOURD COMME UN POT - 02.11.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153981", "durationSec": 415, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 02.10.28 - 02.11.03 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153960", "durationSec": 538, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - 02.11.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169459", "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "SPECIAL VIDEOCLIPS - 02.11.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168333", "durationSec": 1231, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-154480", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 486, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20021101 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "02.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.10.07 A 02.11.01", "id": "asset-171868", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SYNDICALISME", "TRI POSTAL", "GR\u00c8VE", "COUPE LOUIS VUITTON"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-154036", "durationSec": 1198, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.11.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MER DE TASMAN", "AUCKLAND"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SYNDICAT OUVRIER", "GR\u00c8VE", "JEUNE (\u00c2GE)", "PROPHYLAXIE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "CLINIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9THIQUE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "ERDOGAN, RECEP TAYYIP"], "id": "asset-154037", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.11.01", "visualGeographicals": ["MOLISE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "GLION", "ANKARA"], "visualCorporations": ["SIB", "COOP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "TOURNOI (TENNIS)", "COUPE LOUIS VUITTON", "R\u00c9COLTE"], "visualPersons": ["ZUBERBUEHLER, PASCAL", "HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-154038", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 02.11.01", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "PARIS", "MER DE TASMAN", "AUCKLAND", "TERRITOIRES AUTONOMES"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Jean Rudhardt", "imageURL": "http://www.rts.ch/3763030.image", "id": "ece-3725276", "durationSec": 2344, "publicationDate": "2002-10-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'hell\u00e9niste revient sur les \u00e9tapes de sa vie de recherches.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3725276", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3725276"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Marc-Antoine Charpentier, musicien du parterre (4/5) : Le th\u00e9\u00e2tre j\u00e9suite", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0B0BF40F-41A7-4381-B2D2-AEA6F386BECF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3580, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charpentier, Marc-Antoine"], "thematicThemes": ["art dramatique", "composition musicale", "art baroque", "musique classique", "j\u00e9suite", "musique religieuse", "compositeur"], "excerpt": "Charpentier est nomm\u00e9 au Coll\u00e8ge Louis le Grand chez les j\u00e9suites. Il compose non plus pour la gloire du Roi, mais pour la gloire de Dieu. Quelques mots sur les j\u00e9suites \u00e0 l'\u00e9poque et explication de l'oeuvre \"David et Jonathas\", grande mise en sc\u00e8ne. L'oeuvre sous Louis XIV.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, chercheuse au CNRS, sp\u00e9cialiste du Grand si\u00e8cle fran\u00e7ais, auteure de \"Marc-Antoine Charpentier\" (Ed. Fayard, 1988)", "name": "Cessac, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Ernest Hemingway (4/5) : Paysage avec silhouettes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5C572C8A-18E5-492B-BC7F-C71FBD38CBC5", "durationSec": 1922, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Arnaud, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hemingway, Ernest", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric-Emmanuel Schmitt, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Lorsque j'\u00e9tais une oeuvre d'art\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A13EAD51-9806-476B-91D2-A90CF891D2B2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2955, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmitt, Eric-Emmanuel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec la bio\u00e9thique (4/5) : Sciences humaines et relation th\u00e9rapeutique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C73A2108-696A-4A55-88C9-404BE8981A14", "durationSec": 1822, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement de la m\u00e9decine", "philosophie", "\u00e9thique", "m\u00e9decine", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin aupr\u00e8s de l'Ospedale civico di Lugano, initiateur du premier master in medical humanities en Suisse", "name": "Malacrida, Roberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["HELLER, MARTIN", "STEINEGGER, FRANZ", "WENGER, NELLY", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-154023", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "YVERDON", "NEUCHATEL-VILLE", "MORAT"], "durationSec": 2757, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morat, Neuch\u00e2tel-ville, Bienne, Yverdon : 20021021 et 20021020, ambiance lors des derniers jours d'ouverture d'Expo.02 en compagnie de 4 employ\u00e9s de l'exposition nationale. Ceux-ci ont v\u00e9cu 6 mois d'\u00e9motions intenses avant de voir la fermeture d'Expo.02 avec un m\u00e9lange de nostalgie et de tendresse.", "title": "LES DERNIERES HEURES DE L'EXPO - 02.10.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MORAT", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "BIENNE", "MORAT", "YVERDON", "NEUCHATEL-VILLE", "MORAT", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "BIENNE", "MORAT", "YVERDON", "BIENNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRAVAIL TEMPORAIRE", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "COUPE LOUIS VUITTON", "TOURNOI (TENNIS)", "TOURNOI (TENNIS)", "TOURNOI (TENNIS)", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "GR\u00c8VE", "FLAMENCO"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "HEWITT, LLEYTON", "KAFELNIKOV, EVGUENI", "ESCUDE, NICOLAS", "HENMAN, TIM"], "id": "asset-154035", "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 02.10.31", "visualGeographicals": ["GRECE", "MER DE TASMAN", "AUCKLAND", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "ALINGHI", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ31 - 02.10.28 - 02.11.03 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153955", "durationSec": 126, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - TSR2 02.10.28 - 02.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153977", "durationSec": 538, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CONDITION DE TRAVAIL", "H\u00d4PITAL", "FUSION D'ENTREPRISES", "R\u00c9SEAU DE SOINS", "H\u00d4PITAL", "FUSION D'ENTREPRISES", "\u00c9TUDIANT", "SQUAT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "FACTEUR", "ASSOCIATION", "VIOLENCE", "ADOLESCENT", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "VIOLENCE", "ARTISTE", "DESSIN HUMORISTIQUE", "ART DRAMATIQUE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["ROPRAZ, MAURICE"], "id": "asset-154008", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.10.31", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "VAL-DE-TRAVERS", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "CORMINBOEUF", "LAUSANNE", "ST-GINGOLPH (VS)", "PORRENTRUY", "BRESSAUCOURT"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BIBLIO : PAYOT SION - 02.10.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153979", "durationSec": 592, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ31 - TSR2 02.10.28 - 02.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153976", "durationSec": 126, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX DU TRAVAIL", "AGENCE DE VOYAGES", "FOIRE COMMERCIALE", "AGENCE DE VOYAGES", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "URGENCE M\u00c9DICALE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "URGENCE M\u00c9DICALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "STADE DE FOOTBALL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE DE L'AMERICA", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-154033", "durationSec": 1178, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.10.31", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MONTREUX", "LAUSANNE", "SION", "VALAIS", "GRAND-LANCY", "AUCKLAND"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.10.07 A 02.11.01", "id": "asset-171867", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - TSR2 02.10.28 - 02.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153978", "durationSec": 172, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "MUSIQUE : HELL'S KITCHEN // INTERNET // DVD - 02.10.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168330", "durationSec": 1270, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "title": "JEAN RUDHARDT PAR CATHERINE UNGER - 02.10.31", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-171113", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2371, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20020700, entretien avec RUDHARDT Jean, professeur honoraire de religions compar\u00e9es, qui \u00e9voque avec la journaliste UNGER Catherine l'enseignement, ses \u00e9tudes, la politique et mai 68.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "UNGER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "QUI EST LA MERE QUI EST FILLE - 02.10.31", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-154030", "durationSec": 3112, "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SCIENCE HISTORIQUE", "DICTIONNAIRE", "SCIENCE HISTORIQUE", "DICTIONNAIRE"], "visualPersons": ["GUINAND, JEAN", "DREIFUSS, RUTH", "GUINAND, JEAN"], "id": "asset-154034", "durationSec": 1638, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.10.31", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud va injecter 1,250 milliard de francs suppl\u00e9mentaires dans la BCV : Interview de Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident du PS vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6664B86-59D8-44D3-BD02-445DC067A1D3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "banque"], "excerpt": "Comment est g\u00e9r\u00e9e et contr\u00f4l\u00e9e la BCV ? Qui est responsable ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PS vaudois", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Chine. De Tseu Hi \u00e0 Tien An Men, l'histoire d'un irr\u00e9sistible r\u00e9veil (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CFDBED1C-AC9D-4FF9-A550-724F4A002B42", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1789, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "lutte politique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec la bio\u00e9thique (3/5) : De la th\u00e9ologie au droit, l'aspect social de la bio\u00e9thique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09809F6C-DE7B-4B4F-85D6-B4C417EFE704", "durationSec": 1840, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement de la m\u00e9decine", "\u00e9thique", "biologie", "m\u00e9decine", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9thique sociale aux facult\u00e9s de m\u00e9decine des universit\u00e9s de Z\u00fcrich et Lausanne", "name": "Bondolfi, Alberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Ernest Hemingway (3/5) : Le papillon et le tank", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-942FADA6-CDB5-44F5-852B-AE588BF4E73B", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Arnaud, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hemingway, Ernest", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel. Fermeture des bureaux de poste de la Ch\u00e2tagne, du Brouillet et du Cerneux-P\u00e9quignot : Interview de G\u00e9rard Gauthier, postier au Cerneux-P\u00e9quignot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-596C0CED-8B56-4970-8486-3B51F9B15C14", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Cerneux-P\u00e9quignot (Le)"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "personnel postal", "poste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "postier au Cerneux-P\u00e9quignot", "name": "Gauthier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Bilan positif des Events \u00e0 la Conf\u00e9rence de presse de Neuch\u00e2tel : Extrait de la d\u00e9claration de Daniel Rossellat, directeur des Events", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-0FFB1B5F-6BE9-416D-804D-3DF85B589860", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 114, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur des Events d'Expo.02", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Tori Amos, chanteuse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Scarlet's walk\". A propos de sa fille Tash, son statut de m\u00e8re, de la mort, la pornographie et la drogue", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FFE249D6-6036-42A3-A4F2-270093BFA4BD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1619, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amos, Tori"], "thematicThemes": ["chanson d'auteur", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Amos, Tori", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud va injecter 1,250 milliard de francs suppl\u00e9mentaires dans la BCV", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D7CFB551-F0E1-4002-B20F-F41BD6D3F07A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 236, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients de la BCV \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Marc-Antoine Charpentier, musicien du parterre (3/5) : Les petits op\u00e9ras", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7454F2AB-7152-452A-90AC-FF9553E1EAED", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3580, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charpentier, Marc-Antoine"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "sonate", "art baroque", "compositeur", "art dramatique"], "excerpt": "Ses inspirations: la tradition pastorale, la frivolit\u00e9, la nature, les all\u00e9gories. La trame d'\"Act\u00e9on\". Les formations sp\u00e9cifiques des orchestreset les mises en sc\u00e8ne. Dans son oeuvre \"Les Arts florissants\", Charpentier, \u00e9tant haute-contre, repr\u00e9sente la Peinture. \"La descente d'Orph\u00e9e aux enfers\", le mythe \u00e0 travers les si\u00e8cles. Ses pastorales. La premi\u00e8re sonate compos\u00e9e en France en 1685, description du r\u00e9cit de la sonate.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, chercheuse au CNRS, sp\u00e9cialiste du Grand si\u00e8cle fran\u00e7ais, auteure de \"Marc-Antoine Charpentier\" (Ed. Fayard, 1988)", "name": "Cessac, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de clients de la BCV \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA25231B-1504-40F3-831D-BAE31A1433DC", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["banque", "aide de l'Etat"], "excerpt": "La confiance a bien diminu\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients de la BCV \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Keckeis, divisionnaire : A propos de sa nomination \u00e0 la t\u00eate de l'arm\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-492B0AB9-62C5-4505-9464-FAF6DBA3BFA7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 235, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keckeis, Christophe"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "personnel militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur chef de l'arm\u00e9e", "name": "Keckeis, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Florian Rochat, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-158089C5-0305-49D5-ADD1-4EE1CA8789BD", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 165, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["banque", "aide de l'Etat"], "excerpt": "Selon Thomas von Ungern, professeur d'Economie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, la BCV aurait gonfl\u00e9 ses besoins de provisions pour redonner du tonus \u00e0 son bilan et ne pas avoir \u00e0 faire \u00e0 la Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Micheline Calmy-Rey, candidate \u00e0 la succession de Ruth Dreifuss au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9156EA94-CD24-48CE-AB8C-8A05967D1608", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2809, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth", "Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["fonction politique", "vie politique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme politique", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud va injecter 1,250 milliard de francs suppl\u00e9mentaires dans la BCV : Interview de Thomas von Ungern, professeur d'Economie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48AF4C3B-B5EF-4FEB-97E9-00C4FA3794F7", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["banque", "aide de l'Etat"], "excerpt": "L'Etat donne de l'argent dans la pr\u00e9cipitation, la BCV n'a pas besoin de cet argent, la nouvelle direction veut juste s'asseoir sur de confortables fonds propres", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'Economie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ungern-Sternberg, Thomas von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Les syndicats des services publics d\u00e9noncent un cas de harc\u00e8lement sexuel au sein du D\u00e9partement de l'am\u00e9nagement : Interview de la victime", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7588A05A-7E67-4B73-9764-8E196FD37CA5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 151, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "administration", "employ\u00e9", "proc\u00e9dure", "harc\u00e8lement sexuel"], "excerpt": "Cette affaire remonte bient\u00f4t \u00e0 3 ans, la faute \u00e0 une nouvelle proc\u00e9dure trop lente, mais aussi au fait qu'apr\u00e8s 2 ans d'enqu\u00eate, le Conseil d'Etat a d\u00e9cid\u00e9 de casser une premi\u00e8re d\u00e9cision", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "victime de harc\u00e8lement sexuel au D\u00e9partement de l'am\u00e9nagement genevois", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "A quoi sert l'ethnopsychiatrie? : Rencontre avec un jeune Africain r\u00e9sidant en Suisse et suivi par un ethnoth\u00e9rapeute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6142042-0CCE-42E4-B4F8-7ED7F43729A1", "durationSec": 5059, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Rossi, Ilario", "type": "Participant"}, {"role": "ethnoth\u00e9rapeute", "name": "Fleury, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "James, Franceline", "type": "Participant"}, {"role": "jeune Africain de 22 ans", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - TSR2 02.10.28 - 02.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153975", "durationSec": 175, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "BANQUE", "FISCALIT\u00c9", "FISCALIT\u00c9", "FISCALIT\u00c9", "COMMUNE", "FUSION", "POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "SURDOU\u00c9", "SURDOU\u00c9", "SURDOU\u00c9", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "MOTOCROSS", "BRASSERIE (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-154007", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.10.30", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "MARTIGNY", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["BULOVA", "BULOVA", "BCV"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.10.28 - 02.11.03 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153952", "durationSec": 294, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "STADE", "SLALOM PARALL\u00c8LE", "COUPE LOUIS VUITTON"], "visualPersons": ["CRESPO, HERNAN", "HENRY, THIERRY", "WENGER, ARS\u00c8NE", "WENGER, ARS\u00c8NE", "RONALDO", "TOTTI, FRANCESCO", "HEDIGER, ANDRE", "BRUHIN, URSULA", "SCHOCH, PHILIPP"], "id": "asset-154032", "durationSec": 1837, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 02.10.30", "visualGeographicals": ["LYON", "MILAN", "LYON", "MILAN", "DORTMUND", "EINDHOVEN", "DORTMUND", "EINDHOVEN", "MADRID", "MADRID", "ATHENES", "LIVERPOOL", "GRAND-LANCY", "SOELDEN", "MER DE TASMAN", "AUCKLAND"], "visualCorporations": ["AJAX AMSTERDAM", "INTER MILAN", "ARSENAL", "PSV EINDHOVEN", "AS ROMA", "REAL MADRID", "AEK ATH\u00c8NES", "LIVERPOOL", "VALENCE CF", "SERVETTE FC", "ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.10.07 A 02.11.01", "id": "asset-171866", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ30 - TSR2 02.10.28 - 02.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153973", "durationSec": 125, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "CHERI JE NE VEUX PLUS DORMIR - 02.10.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161468", "durationSec": 3080, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ30 - 02.10.28 - 02.11.03 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153937", "durationSec": 125, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Territoires 21", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIE", "CHIRURGIEN", "ROBOT", "CHIRURGIE", "ROBOT", "CHIRURGIEN", "H\u00d4PITAL", "ROBOT", "EXP\u00c9RIMENTATION M\u00c9DICALE", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "CHIRURGIE", "CHIRURGIEN", "CHIRURGIE", "FOIE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "EXP\u00c9RIMENTATION M\u00c9DICALE", "A\u00c9ROPORT", "BIOM\u00c9TRIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "BIOM\u00c9TRIE", "BIOM\u00c9TRIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "EMPREINTE DIGITALE", "SUPERMARCH\u00c9", "A\u00c9ROPORT", "DOUANE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "EMPREINTE DIGITALE", "MAIN", "GREFFE D'ORGANE", "MAIN", "GREFFE D'ORGANE", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "MAIN", "MICROCHIRURGIE", "EXP\u00c9RIMENTATION M\u00c9DICALE", "GREFFE D'ORGANE", "PROTECTION DE LA NATURE", "FOR\u00caT TROPICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9COLOGIE", "D\u00c9BOISEMENT", "FOR\u00caT TROPICALE", "PROTECTION DE LA NATURE", "FOR\u00caT TROPICALE", "RADAR ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE"], "id": "asset-163304", "thematicGeographicals": ["SAN FRANCISCO", "CALIFORNIE", "AMAZONIE", "AMSTERDAM", "NANCY", "LYON", "SUISSE", "SEATTLE", "STRASBOURG", "BRESIL", "FRANCE", "LAUSANNE"], "durationSec": 4128, "mediaType": "video", "excerpt": "* Strasbourg, Nancy : 20021030, le m\u00e9tier de chirurgien conna\u00eet une v\u00e9ritable r\u00e9volution gr\u00e2ce aux nouvelles technologies de la robotique et de l'imagerie virtuelle. Apr\u00e8s la chirurgie, minimalement invasive, assist\u00e9e par vid\u00e9o ou laparoscopie, les robots chirurgicaux font leur apparition dans les salles d'op\u00e9ration. C'est d\u00e9j\u00e0 le cas \u00e0 l'Institut de recherche chirurgicale (IRCAD) de Strasbourg et au Centre hospitalier universitaire de Nancy\n* Strasbourg, Nancy : 20021030, le m\u00e9tier de chirurgien conna\u00eet une v\u00e9ritable r\u00e9volution gr\u00e2ce aux nouvelles technologies de la robotique et de l'imagerie virtuelle. Apr\u00e8s la chirurgie, minimalement invasive, assist\u00e9e par vid\u00e9o ou laparoscopie, les robots chirurgicaux font leur apparition dans les salles d'op\u00e9ration. C'est d\u00e9j\u00e0 le cas \u00e0 l'Institut de recherche chirurgicale (IRCAD) de Strasbourg et au Centre hospitalier universitaire de Nancy\n* San Francisco, Seattle, Californie, Amsterdam, Lausanne, SUISSE : 20021030, les empreintes digitales et la biom\u00e9trie sont de plus en plus utilis\u00e9es par les syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 et d'identification des personnes. Certains a\u00e9roports utilisent d\u00e9j\u00e0 les donn\u00e9es biom\u00e9triques de l'iris et de l'oeil pour le contr\u00f4le des passagers. Il existe d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Seattle un supermarch\u00e9 o\u00f9 les clients payent avec leur empreinte digitale\n* San Francisco, Seattle, Californie, Amsterdam, Lausanne, SUISSE : 20021030, les empreintes digitales et la biom\u00e9trie sont de plus en plus utilis\u00e9es par les syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 et d'identification des personnes. Certains a\u00e9roports utilisent d\u00e9j\u00e0 les donn\u00e9es biom\u00e9triques de l'iris et de l'oeil pour le contr\u00f4le des passagers. Il existe d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Seattle un supermarch\u00e9 o\u00f9 les clients payent avec leur empreinte digitale\n* Lyon, FRANCE : portrait de CHATELIER Denis qui est tr\u00e8s heureux d'avoir retrouv\u00e9 une vie normale apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 greff\u00e9 des 2 mains. Il avait perdu ses 2 mains lors d'une explosion accidentelle \u00e0 son domicile.", "title": "Y A-T-IL UN CHIRURGIEN DANS LA SALLE ? // AU DOIGT ET A L'OEIL // MAIN BASSE\nSUR L'AMAZONIE - 02.10.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "STRASBOURG", "STRASBOURG", "NANCY", "NANCY", "STRASBOURG", "GENEVE-VILLE", "SAN FRANCISCO", "CALIFORNIE", "SUISSE", "SAN FRANCISCO", "SEATTLE", "AMSTERDAM", "LAUSANNE", "LYON", "FRANCE", "LYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "AMAZONIE", "AMAZONIE", "AMAZONIE", "BRESIL", "FRIBOURG"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" 1 \u00e8re \u00e9mission de Territoires 21", " for\u00eat amazonienne et probl\u00e8me de sa d\u00e9forestation", " 1 \u00e8re \u00e9mission de Territoires 21", " op\u00e9ration chirurgicale r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'aide d'un robot chirurgical"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "INTERNET // VIDEOGAMES // MUSIQUE : ASTON VILLA - 02.10.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168351", "durationSec": 1211, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAKHLIBI, Hassan", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : PAYER EN MONNAIE DE SINGE - 02.10.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153974", "durationSec": 506, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud va injecter 1,250 milliard de francs suppl\u00e9mentaires dans la BCV : Interview de Josef Zisyadis, conseiller national popiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DDB9294-BD83-4AF0-BB5D-9034A2E742F2", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV", "Favre, Charles"], "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "banque"], "excerpt": "Josef Zisyadis estime que l'ancien ministre des finances vaudois porte une lourde responsabilit\u00e9 dans la d\u00e9b\u00e2cle de la BCV", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national popiste vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "CENTRE DE TRI", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "PERSONNEL POSTAL", "BAIN DE FOULE", "ANN\u00c9ES 1990", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "ANN\u00c9ES 2000", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["CHASSOT, ISABELLE", "ROPRAZ, MAURICE", "ZISYADIS, JOSEF", "GYGI, ULRICH", "DELANOE, BERTRAND", "CHIRAC, JACQUES", "CHIRAC, BERNADETTE", "THERAULAZ, YVETTE"], "id": "asset-154005", "durationSec": 1768, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.10.30", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "BULLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "COINTRIN", "PARIS", "PARIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BCV", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "BANQUE", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["KECKEIS, CHRISTOPHE", "SCHMID, SAMUEL", "KECKEIS, CHRISTOPHE", "KECKEIS, CHRISTOPHE", "SCHMID, SAMUEL", "BARILLON, JACQUES", "ZAPPELLI, DANIEL", "BARILLON, JACQUES", "ZAPPELLI, DANIEL"], "id": "asset-153949", "durationSec": 1186, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.10.30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BCV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Passion sport", "title": "Femme arbitre", "imageURL": "http://www.rts.ch/5879556.image", "id": "ece-3471633", "durationSec": 1541, "publicationDate": "2002-10-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Nicole Petignat fait preuve d'autorit\u00e9 sur le terrain de football.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471633", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471633"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Gladys Bigler, correspondante RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60256E07-7503-41E9-81F2-39E70B86E0E1", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["banque", "aide de l'Etat"], "excerpt": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e parall\u00e8lement pour d\u00e9terminer les responsabilit\u00e9s \u00e0 l'origine des pertes de la BCV, une op\u00e9ration neutre pour le contribuable et pas de nouvelle charge pour l'Etat", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Ruth L\u00fcthi, conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise, qui a obtenu l'appui de son parti pour la succession de Ruth Dreifuss au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E9F29DD-30D0-4A4D-9DE1-B803B1ECDF0E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00fcthi, Ruth", "PS"], "thematicThemes": ["parti politique", "femme", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise, candidate \u00e0 la succession de Ruth Dreifuss au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "L\u00fcthi, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Carrard, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud va injecter 1,250 milliard de francs suppl\u00e9mentaires dans la BCV : Micro-trottoir aupr\u00e8s de clients pr\u00e8s d'un guichet de la BCV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-683C9392-A1E5-41AD-A369-AE121BF73147", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "banque"], "excerpt": "La BCV qui a non seulement besoin de provisions suppl\u00e9mentaires pour couvrir l'ensemble des risques mais doit aussi renforcer ses fonds propres pour remplir les exigences l\u00e9gales en la mati\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients de la BCV", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lebreau, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Ernest Hemingway (2/5) : Che ti dice la patria ?", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-284EDE41-5D7F-4765-ACBF-C509186400EE", "durationSec": 1789, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Arnaud, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hemingway, Ernest", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Florian Rochat, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E554278F-193E-4AB5-9101-75105489F69C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["banque"], "excerpt": "La crise de la BCV a \u00e9t\u00e9 ponctu\u00e9e de nombreux rebondissements depuis le milieu de l'ann\u00e9e 2002", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat vaudois d\u00e9cide de r\u00e9injecter 1,250 milliard de francs dans la BCV", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FEA845F9-E147-470F-AFF6-AF51A516DF3A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 818, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la BCV", "name": "Fischer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ministre des finances vaudois", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}, {"role": "ccollaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud va injecter 1,250 milliard de francs suppl\u00e9mentaires dans la BCV", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A321E7EE-BA55-4FF3-A553-0A21D5F75609", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 658, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "banque", "aide de l'Etat"], "excerpt": "La BCV qui a non seulement besoin de provisions suppl\u00e9mentaires pour couvrir l'ensemble des risques mais doit aussi renforcer ses fonds propres pour remplir les exigences l\u00e9gales en la mati\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie vaudoise", "name": "Maurer-Mayor, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "futur pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la BCV", "name": "Steimer, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Br\u00e9sil. Apr\u00e8s la victoire de Luiz Inacio Lula da Silva lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle par 61,5% des voix : Extrait du discours du pr\u00e9sident (en portugais, avec trad.)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1B40816E-BD43-4E87-B84D-2D45A027B82D", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["da Silva, Luiz Inacio Lula"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Luiz Inacio Lula da Silva a d\u00e9clar\u00e9 que son gouvernement honorerait tous les engagements contract\u00e9s par son pays, il s'engage \u00e0 travailler au remboursement de la dette publique", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Br\u00e9sil", "name": "da Silva, Luiz Inacio Lula", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Favre, ancien ministre des finances vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2999CAD-76F3-417D-9274-5D37F979C366", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 232, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["gestion financi\u00e8re", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre des finances vaudois", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Fischer, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la BCV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B35D909-BB31-4FE8-A751-5847152D5AC5", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 232, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["banque"], "excerpt": "Pourquoi ces derni\u00e8res mesures si tard ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la BCV", "name": "Fischer, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec la bio\u00e9thique (2/5) : Comment la bio\u00e9thique vient aux \u00e9tudiants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB9E5FB2-1DBF-4594-B1C5-55891370C15E", "durationSec": 1815, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "biologie", "enseignement de la m\u00e9decine", "philosophie", "\u00e9thique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, unit\u00e9 de recherche et d'enseignement en bio\u00e9thique", "name": "Mauron, Alex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Dominique Voin\u00e7on, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42D87B87-2804-4976-9110-DD9E40602ECF", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 106, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV"], "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "ccollaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fernand Berset, com\u00e9dien et \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"On descend \u00e0 Lausanne\" (Ed. de l'Aire), polar sur la vie moderne lausannoise des ann\u00e9es 1950", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FEA7B0F-E4B2-4631-95E0-CFDB2D16C2AA", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 2237, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berset, Fernand"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "vie quotidienne", "ann\u00e9es 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, \u00e9crivain", "name": "Berset, Fernand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Marc-Antoine Charpentier, musicien du parterre (2/5) : La Com\u00e9die Fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A8ABB234-8FB6-4AB7-BE44-959868C6F244", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3579, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Fontaine, Jean de", "Corneille, Pierre", "Lully, Jean-Baptiste", "Coypeau d'Assouci, Charles", "Corneille, Thomas", "Charpentier, Marc-Antoine"], "thematicThemes": ["compositeur", "art baroque", "art dramatique", "composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "Ouverture \u00e0 la Com\u00e9die Fran\u00e7aise.La carri\u00e8re de Charpentier. Collaboration \u00e0 trois (avec Jean Donau de Vis\u00e9 et Thomas Corneille) pour les pi\u00e8ces \u00e0 machines (d\u00e9cors extravagants et mobiles). La passacaille dans \"Circ\u00e9\". Allusion \u00e0 la dictature de Lully. Les pantonimes dans \"Circ\u00e9\". Quelques mots sur \"Circ\u00e9\", \"L'Inconnu\", \"Les Amours d'Acis\" et \"Galath\u00e9e\" dont les paroles sont de Jean de La Fontaine. Collaboration avec Corneille et La Fontaine. \"La Pierre philosophale\", anecdotes sur sa cr\u00e9ation et ses repr\u00e9sentations. Association avec Pierre Corneille pour \"Androm\u00e8de\" et rencontre avec Charles Coypeau d'Assouci. \"Perc\u00e9e\". \"Les Stances du Cid\". La musique \u00e9tait tout \u00e0 fait exclue de la Com\u00e9die Fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, chercheuse au CNRS, sp\u00e9cialiste du Grand si\u00e8cle fran\u00e7ais, auteure de \"Marc-Antoine Charpentier\" (Ed. Fayard, 1988)", "name": "Cessac, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Chine. De Tseu Hi \u00e0 Tien An Men, l'histoire d'un irr\u00e9sistible r\u00e9veil (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C0850565-4D81-4382-AE32-CF2BD8F2CE3B", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1573, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "lutte politique", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suisse orientale. Enseignement de l'anglais d\u00e8s la 3e ann\u00e9e scolaire avant le fran\u00e7ais qui continuera d'\u00eatre enseign\u00e9 d\u00e8s la 5e ann\u00e9e : Interview de Francine Brunschwig-Graf, directrice de l'Instruction publique du canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-843809D4-6284-4A7C-9A1A-FD7C1207F284", "thematicGeographicals": ["Suisse orientale"], "durationSec": 199, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique de l'\u00e9ducation", "langue anglaise", "enseignement des langues", "\u00e9cole primaire"], "excerpt": "Francine Brunschwig-Graf regrette d'apprendre cette d\u00e9cision dans la presse, elle n'approuve pas ce choix politique, il s'agit de courte vue politique simplement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Instruction publique du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Brunschwig-Graf, Francine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 22.03.10 - Fernand Berset", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDDA1207-4709-48EC-AA9B-FB1C8CFF4EF0", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berset, Fernand"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "com\u00e9dien", "ann\u00e9es 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, \u00e9crivain", "name": "Berset, Fernand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "SURPRISE PAPA MAMAN S'HABILLE - 02.10.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169247", "durationSec": 3110, "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BANQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BANQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BANQUE", "FINANCEMENT", "BANQUE", "INVESTISSEMENT", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "LOGEMENT", "SOCI\u00c9T\u00c9 COOP\u00c9RATIVE", "\u00c9TUDIANT", "FINANCEMENT", "BANQUE", "ASSOCIATION", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME"], "visualPersons": ["MAURER, JACQUELINE", "MAURER, JACQUELINE", "ZISYADIS, JOSEF", "MAURER, JACQUELINE", "LUETHI, RUTH"], "id": "asset-154519", "durationSec": 1174, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.10.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["BCV", "BCV", "BCV", "PS", "AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FEMME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRAGE SPORTIF", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FEMME", "ARBITRAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["MEIER, URS", "PETIGNAT, NICOLE", "PETIGNAT, NICOLE"], "id": "asset-154328", "thematicGeographicals": ["ALLE", "ZURICH-VILLE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Alle, Zurich-ville : 20021029, 20021020 et archives, entretien avec PETIGNAT Nicole, arbitre de football de Ligue nationale, qui explique sa passion pour le football et comment une femme est per\u00e7ue dans un sport principalement masculin.", "title": "PASSION FOOT : NICOLE PETIGNAT - 02.10.29", "visualGeographicals": ["ALLE", "MUNICH", "SUISSE", "SUISSE", "ITALIE", "ESPAGNE", "FRANCE", "ALLEMAGNE", "ANGLETERRE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "MILAN AC", "VILLARREAL CF", "REAL SOCIEDAD", "ATHLETIC BILBAO", "RACING SANTANDER", "INTER MILAN", "REAL MADRID", "VALENCE CF", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "AJ AUXERRE", "PARIS ST-GERMAIN", "STADE RENNAIS", "HERTHA BERLIN", "BAYERN MUNICH", "BAYER LEVERKUSEN", "HANOVRE 96", "LIVERPOOL", "TOTTENHAM", "ARSENAL"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2002-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}]}}