{"response": {"numFound": 10311, "start": 6600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CRIMINALIT\u00c9", "PEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CRIMINALIT\u00c9"], "visualPersons": ["SPOERRI, MICHELINE", "GUENIAT, OLIVIER", "GARBANI, VAL\u00c9RIE"], "id": "asset-162708", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3701, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 20020512, d\u00e9bat public anim\u00e9 par MAMARBACHI Esther sur le th\u00e8me de l'ins\u00e9curit\u00e9 et de la violence en Suisse. Les statistiques sur la criminalit\u00e9 ou la d\u00e9linquance indiquent une forte augmentation des l\u00e9sions corporelles et une modification des formes d'ins\u00e9curit\u00e9. Les pouvoirs publics, les autorit\u00e9s et les citoyens per\u00e7oivent diff\u00e9remment les causes de cette augmentation et ne s'accordent pas toujours sur les solutions allant de la pr\u00e9vention \u00e0 la r\u00e9pression.", "title": "INSECURITE : EN SUISSE AUSSI ? - 02.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CRIMINALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "title": "LES BIS INSECURITE EN SUISSE - 02.05.12", "id": "asset-167574", "durationSec": 3671, "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Esprit de Lourdes, es-tu l\u00e0? Reportage dans le train Lausanne-Lourdes et \u00e0 Lourdes aupr\u00e8s de malades qui entreprennent chaque ann\u00e9e le p\u00e9lerinage dans l'espoir d'une gu\u00e9rison", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DF6C3C39-1555-4392-B6AE-7D5401E4EB35", "thematicGeographicals": ["Lourdes", "Suisse"], "durationSec": 3050, "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "croyance religieuse", "catholicisme", "miracle", "p\u00e8lerinage", "malade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9lerins, brancardiers, malades, accompagnants, membres du clerg\u00e9 de Lourdes", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CATHOLICISME", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CATHOLICISME", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "id": "asset-163886", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1004, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville : 20020512, la communaut\u00e9 portugaise repr\u00e9sente la plus importante communaut\u00e9 \u00e9trang\u00e8re du canton de Gen\u00e8ve. Les portugais g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 leurs traditions d'origine et \u00e0 la religion catholique se retrouvent en famille \u00e0 la Mission catholique portugaise situ\u00e9e \u00e0 la Jonction. Ils y c\u00e9l\u00e8brent les f\u00eates religieuses qui sont autant d'occasion de faire la f\u00eate.", "title": "CHALEUREUSE, LA COMMUNAUTE PORTUGAISE DE GENEVE - 02.05.12", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "EURO (FOOTBALL)", "M21", "EURO (FOOTBALL)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["YAKIN, MURAT", "SCHMID, SAMUEL", "DOMENECH, RAYMOND", "MAGNIN, LUDOVIC", "FREI, ALEXANDER", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-163210", "durationSec": 2986, "mediaType": "video", "title": "02.05.12", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "OVRONNAZ", "ECHICHENS"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 B\u00e2le"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162726", "durationSec": 73, "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "\u00c9LEVAGE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "\u00c9LEVAGE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "VITICULTURE", "\u00c9LEVAGE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "SKETCH", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9TENU", "FEMME", "PRISON", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9TENU", "FEMME", "PRISON", "ENFANT (\u00c2GE)", "BRACELET \u00c9LECTRONIQUE", "D\u00c9TENU", "FEMME", "PRISON", "D\u00c9TENU", "FEMME", "PRISON", "BATEAU", "PORT", "BATEAU", "PORT", "BATEAU", "PORT", "BATEAU", "PORT", "BATEAU", "PORT"], "visualPersons": ["CHIRAC, JACQUES", "JAFFE, PHILIP"], "id": "asset-163571", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "HINDELBANK"], "durationSec": 2996, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20020512, la mode du bio fait augmenter le chiffre d'affaires des supermarch\u00e9s Coop et Migros. Mais les agriculteurs biologiques sont m\u00e9contents et les consommateurs manquent d'informations rigoureuses sur la provenance des produits alimentaires bio et sur la multitude des labels bio\n* Hindelbank, Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville : 20020512, portrait de m\u00e8res d\u00e9tenues en prison avec leurs enfants en bas \u00e2ge. La loi suisse autorise l'enfant en prison jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 3 ans mais comment concilier la privation de libert\u00e9 et l'\u00e9ducation d'enfants dans les prisons peu \u00e9quip\u00e9es\n* SUISSE : 20020512, la pratique de la voile et de la navigation a augment\u00e9 sur les lacs suisses. Par cons\u00e9quence, il faut attendre des ann\u00e9es pour obtenir des places d'amarrage dans les ports ce qui peut entra\u00eener des pratiques peu l\u00e9gales.", "title": "TOUT LE MONDE IL EST BIO // AVEC MAMAN EN PRISON // BATEAUX-VENTOUSES Y'EN\n\nAMARRE - 02.05.12", "visualGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU", "VALAIS", "VALAIS", "SATIGNY", "DIZY", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HINDELBANK", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "CRANS-PRES-CELIGNY", "ROLLE", "VAUD"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["CHRISTOPHE"], "id": "asset-170832", "thematicGeographicals": ["BULLE"], "durationSec": 3387, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bulle : 20020512, rencontre avec le chanteur de ra\u00ef franco-alg\u00e9rien FAUDEL, les chanteurs fran\u00e7ais KEREN ANN, La Grande Sophie, DE PALMAS G\u00e9rard, BENABAR, CHRISTOPHE et MIRO et le chanteur suisse romand VE Fran\u00e7ois lors du 7 \u00e8me Festival de musique de la chanson fran\u00e7aise Francomanias de Bulle.", "title": "DES BULLES DE MUSIQUE AUX FRANCOMANIAS DE BULLE - 02.05.12", "visualGeographicals": ["BULLE", "BULLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DEDICACES - 02.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170842", "durationSec": 555, "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DEDICACES - 02.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170843", "durationSec": 530, "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT PUBLIC", "SYNAGOGUE"], "visualPersons": ["BETTICHER, NICOLAS"], "id": "asset-167571", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3649, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020512, dans le cadre de la prochaine votation f\u00e9d\u00e9rale sur la solution des d\u00e9lais en mati\u00e8re d'avortement du 20020602, ROSKOPF Liliane et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les positions contrast\u00e9es des \u00e9glises catholique et protestante. La d\u00e9p\u00e9nalisation de l'avortement englobe des dimensions religieuses et \u00e9thiques qu'il s'agit de prendre en compte. La question du droit \u00e0 la vie mis en avant par les partisans de l'initiative Pour la m\u00e8re et l'enfant se pose de plus dans d'autres domaines tels que la f\u00e9condation in vitro et la recherche m\u00e9dicale.", "title": "L'AVORTEMENT, LA FOI, LA LOI - 02.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "GRAND PRIX D'AUTRICHE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "F\u00caTE DES M\u00c8RES", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["YAKIN, HAKAN", "YAKIN, MURAT", "BARRICHELLO, RUBENS", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-170977", "durationSec": 1337, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.12", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "AUTRICHE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE CHANT\u00c9", "EXPOSITION NATIONALE", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "EXPOSITION NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "ARM\u00c9E", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "ROCHAIX, FRANCOIS", "CHAUDET, PAUL"], "id": "asset-170976", "durationSec": 607, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.05.12", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "G\u00d6TEBORG", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Mise en service d'un r\u00e9pondeur automatique \u00e0 l'enseigne de Viasuisse pour les questions li\u00e9es au trafic routier et autres d\u00e9placements sur les sites : Interview de Daniel Favre, chef de projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF0E572E-2CED-451B-A367-689628034946", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["circulation routi\u00e8re", "r\u00e9pondeur t\u00e9l\u00e9phonique", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du projet Viasuisse pour Expo.02", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "EMS... et la vie continue. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-31EB7E53-0841-402E-B9E2-5CFB7275D61A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 448, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "vieillesse"], "excerpt": "\"EMS... et la vie continue\" est un documentaire produit par la F\u00e9d\u00e9ration genevoise des \u00e9tablissements m\u00e9dicaux sociaux (FeGems), un documentaire qui donne la parole aux r\u00e9sidents et au personnel soignant des EMS. Itv r\u00e9sidents; itv Christine Serdaly, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale adjointe de la FeGem.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9sidents d'EMS", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la FeGem", "name": "Serdaly, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. L'architecte Jean Nouvel, concepteur du Mololithe de l'arteplage de Morat s'indigne des structures temporaires plac\u00e9es sur sa construction pour le spectacle d'ouverture : Interview de Laurent Paoliello, porte-parole d'Expo.02", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCC155E0-94C8-45E7-BBB1-AB321F34FA04", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morat (Lac de)"], "durationSec": 106, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Nouvel, Jean"], "thematicThemes": ["architecture", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo.02", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanlouis Cornuz, doyen des d\u00e9put\u00e9s du Grand conseil vaudois (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0B85156-2963-4966-8829-552665CE9AC3", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Nuremberg"], "durationSec": 3371, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire", "Cornuz, Jeanlouis"], "thematicThemes": ["crime de guerre", "histoire", "politique", "litt\u00e9rature", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "intellectuel", "proc\u00e8s", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Sa vie de professeur. L'apr\u00e8s 1946 \u00e0 Nuremberg. Le cercle d'Olten. L'union des gauches. Description de la salle des 22 cantons (Gare de Lausanne) dans laquelle eut lieu notamment un meeting politique avec L\u00e9on Blum. Description d'une explication de cours (Voltaire et Louis XVI). Portrait de son p\u00e8re, professeur. Le sens de la douce folie et l'amour des livres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, enseignant \u00e0 la retraite, doyen des d\u00e9put\u00e9s du Grand Conseil Vaudois", "name": "Cornuz, Jeanlouis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "La Passerelle, lieu d'accueil pour femmes - futures m\u00e8res, \u00e0 Riaz : Interview d'une sage-femme qui a ouvert sa maison et partage son quotidien avec une grande g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0ACDF6C0-820F-41E7-98CE-D5185E28F7F0", "thematicGeographicals": ["Riaz"], "durationSec": 1146, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "assistance sociale", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sage-femme, La Passerelle", "name": "Tombay, Maryline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Inauguration d'une exposition de r\u00e9sistance des communes du Mont-Vully : \"Vully Expo 02\". Commentaire de Gladys Bigler, correspondante RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AADCE7B5-D3C5-4048-BAA8-990F0C96942D", "thematicGeographicals": ["Mont-Vully", "Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Hurst, hell\u00e9niste et Diane de Selliers, \u00e9ditrice : A l'occasion de la sortie de \"L'Illiade\" et \"L'Oyss\u00e9e\" illustr\u00e9es par Mimmo Paladino.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CFA7D53-53BF-43CA-83C8-0E6C031BCD29", "durationSec": 4868, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hom\u00e8re", "Paladino, Mimmo"], "thematicThemes": ["grec ancien", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "civilisation grecque"], "excerpt": "Diane de Selliers a fait para\u00eetre r\u00e9cemment une magnifique \u00e9dition de \"L'Illiade\" et \"L'Odyss\u00e9e\" illustr\u00e9e par l'artiste italien Mimmo Paladino. Andr\u00e9 Hurst, lui, organise pour l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve une lecture int\u00e9grale de \"L'Odyss\u00e9e\" les 16 et 17 mai 2002 de minuit \u00e0 minuit. Deux \u00e9v\u00e9nements qui remettent sur le devant de l'actualit\u00e9 l'une des plus belles oeuvres \u00e9piques. Origines des textes hom\u00e9riques, leur transmission, les interpr\u00e9tations et la port\u00e9e universelle de cette oeuvre. Les interactions entre divinit\u00e9s et mortels. Les illustrations de Mimmo Paladino. Evocation des lectures hom\u00e9riques organis\u00e9es tous les deux ans depuis 1998 \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de Grec ancien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hust, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditrice", "name": "Selliers, Diane de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Portrait: Diane de Selliers, \u00e9ditrice du peu mais bien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-395A2A5C-8B42-4874-9212-B70C7AA7A7A6", "durationSec": 1512, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Selliers, Diane de"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "femme", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Parcours de la carri\u00e8re \u00e9ditoriale de cette femme \u00e9ditrice qui publie un livre par an avec toujours le m\u00eame concept: le dialogue entre un texte classique fondateur et une oeuvre iconographique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice", "name": "Selliers, Diane de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Forni, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise, d\u00e9put\u00e9 socialiste du Territoire de Belfort et ambassadeur d'Expo.02", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A329D58F-8F88-4FE2-B14E-A60059753F21", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 1166, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Forni, Raymond", "Expo.02"], "thematicThemes": ["fonction politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise, d\u00e9put\u00e9 socialiste du Territoire de Belfort, ambassadeur d'Expo.02", "name": "Forni, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9sistances d'Andr\u00e9 Chamson (1900-1983)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21349F5C-D6AB-43DD-AB8D-2312A2D35328", "durationSec": 4957, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamson, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9crivain", "R\u00e9sistance (1939-1945)"], "excerpt": "Entretien accord\u00e9 par Andr\u00e9 Chamson \u00e0 Jean Starobinski (septembre 1955). Entretien accord\u00e9 par Andr\u00e9 Chamson \u00e0 Jacques Bofford (juin 1975).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives RSR)", "name": "Chamson, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain (archives RSR)", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives RSR)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Inauguration d'un nouveau tron\u00e7on de l'autoroute A5 entre Neuch\u00e2tel et Yverdon-les-Bains : Reportage \u00e0 Vaumarcus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4975B0EB-2B43-4E24-BF75-236E4B5ECF37", "thematicGeographicals": ["La B\u00e9roche", "Bevaix", "Yverdon-les-Bains", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Vaumarcus"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute"], "excerpt": "La nouvelle liaison routi\u00e8re permet d\u00e9sormais l'\u00e9vitement des localit\u00e9s de la r\u00e9gion B\u00e9roche, entre Bevaix et Vaumarcus", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "automobiliste vaudois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de l'autoroute A5", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "passag\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.05.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-170449", "durationSec": 118, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jean Piat, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69052848-382E-4D35-B20E-80C7B8B6E86E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1040, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piat, Jean"], "thematicThemes": ["famille", "enfance", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Piat, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "02.05.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-163678", "durationSec": 923, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "URNAESCH EN APPENZELL - 02.05.11", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-165142", "durationSec": 1480, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "1ERE PARTIE - 02.05.11", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-162474", "durationSec": 1216, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "02.05.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-162496", "durationSec": 1398, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "SYLVIE PERRIN JAQUET : 2EME PARTIE - 02.05.11", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-164015", "durationSec": 974, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9GIE IMAGE", "R\u00c9GIE SON", "EXPOSITION NATIONALE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-162897", "thematicGeographicals": ["YVERDON", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 832, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Yverdon, Plateau : 20020511, pr\u00e9sentation des coulisses et de l'actualit\u00e9 des \u00e9missions de la TSR sur les moyens techniques mis en place par la t\u00e9l\u00e9vision pour la retransmission de la c\u00e9r\u00e9monie et du spectacle d'ouverture de l'exposition nationale Expo.02.", "title": "02.05.11", "visualGeographicals": ["YVERDON", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170775", "durationSec": 79, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG ZAP - 02.05.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170817", "durationSec": 240, "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "GRAND PRIX D'AUTRICHE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["SCHUMACHER, RALF", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-170958", "mediaType": "video", "title": "02.05.11", "visualGeographicals": ["SUEDE", "SUEDE", "SUEDE", "AUTRICHE", "BALE", "MADRID"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "DEPORTIVO LA COROGNE", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "NOIRS", "MORTALIT\u00c9", "AIDE DE L'ETAT", "ASSISTANCE SOCIALE", "EURO (FOOTBALL)", "M17", "EURO (FOOTBALL)", "M17", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "NATIONALISME", "NEUTRALIT\u00c9", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "NATIONALISME", "NEUTRALIT\u00c9", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "NATIONALISME", "NEUTRALIT\u00c9", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["ZIEGLER, RETO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "GERBER, JEAN-DANIEL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-170974", "durationSec": 565, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.05.11", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "DANEMARK", "DANEMARK", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ASIN", "ASIN", "ASIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9COR", "EXPOSITION NATIONALE", "INAUGURATION", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "CAISSI\u00c8RE (VENTE)", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "L\u00c9GISLATION", "VENTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "L\u00c9GISLATION", "VENTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "L\u00c9GISLATION", "VENTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "L\u00c9GISLATION", "VENTE", "ENDOSCOPIE", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "ROBOT", "GRAND PRIX D'AUTRICHE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "COURSE (VOILE)", "CAMPING", "TERRAIN DE CAMPING"], "visualPersons": ["SCHUMACHER, RALF", "BARRICHELLO, RUBENS", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-170975", "durationSec": 1625, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.11", "visualGeographicals": ["MORAT", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AUTRICHE", "GRANDSON", "LAC DE NEUCHATEL", "SION"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Simple Minds ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2EF7F0D4-4137-439C-AF6E-327C83E37238", "durationSec": 104, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simple Minds", "Buffalo Springfield"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de la comtesse Setsuko Klossowska de Rola, veuve du peintre Balthus : A propos de l'exposition Balthus \"de Piero della Francesca \u00e0 Alberto Giacometti\" au Mus\u00e9e Jenisch \u00e0 Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFE35BED-F58E-434D-8D4A-49FCFF4BCCC5", "durationSec": 241, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balthus [= Klossowski de Rola, Balthasar]"], "thematicThemes": ["peinture", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve du peintre Balthus", "name": "Klossowska de Rola, Setsuko", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les batailles de Smetana (5/5) : 10 ann\u00e9es tragiques", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8CF54787-ADFD-462E-9E7B-AF4949E5953E", "thematicGeographicals": ["Jabkenice", "Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 3580, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smetana, Bedrich", "Kr\u00e1snohorsk\u00e1, Eliska", "Dvorak, Antonin", "Svetla, Karolina"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "composition musicale", "histoire", "musique classique", "compositeur", "nationalisme"], "excerpt": "L'ultime d\u00e9cennie : \"Ma Vlast\". Rappel : sa surdit\u00e9 et les cabales. Le succ\u00e8s des \"Deux veuves\". \"Ma Vlast\" dans le prolongement de \"Libuse\" et r\u00e9plique aux d\u00e9tracteurs. Les grands mythes chez Smetana : Vysehrad, Vltava, Sarka et la nature. Un nouvel op\u00e9ra : \"Le baiser\". Eliska Krasnohorska. Karolina Svetla. Son second mariage, la vie \u00e0 Jabkenice. Les rapports difficiles avec la vie musicale pragoise, la pension du th\u00e9\u00e2tre. Situation de Dvorak \u00e0 cette \u00e9poque. Quatuors, symphonies. \"Hymnus\". Chants moraves. Sa p\u00e9riode slave. Tch\u00e9quisme et slavisme. Les derniers op\u00e9ras : \"Le Secret\", \"Le Mur du diable\" et \"Viola\". Cr\u00e9ation d'une soci\u00e9t\u00e9 de musique de chambre (1877). Premier quatuor de \"Ma Vie\". La fin de \"Ma Vlast\" : \"Tabor\" et \"Blanik\". Ouverture du Th\u00e9\u00e2tre National Tch\u00e8que le 11 juin 1881 avec \"Libuse\" \u00e0 l'affiche au mois d'ao\u00fbt de la m\u00eame ann\u00e9e. Inauguration en novembre 1883. Les deux quatuors. Analyse du testament musical de Smetana.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur de \"La Musique dans les pays tch\u00e8ques\" (Ed. Fayard, 2001) et \"Smetana l'\u00e9veilleur\" (Ed. Actes Sud, 1993)", "name": "Erismann, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Encouragement pour l'utilisation des transports en commun : Interview de Jean-Carlo Pedroli, conseiller environnemental", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14043F24-8387-4192-8C73-C93E4EE36637", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["transport collectif", "exposition nationale", "transport de voyageurs", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller environnemental", "name": "Pedroli, Jean-Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Du protectorat \u00e0 l'ind\u00e9pendance, la destin\u00e9e d'Hassan II, roi du Maroc (5/5) : Portrait de Mohammed VI, successeur de Hassan II", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-886F060E-C269-4575-8F52-BB4B836A67CD", "thematicGeographicals": ["Maroc", "France"], "durationSec": 1636, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohammed VI", "Hassan II (roi du Maroc)"], "thematicThemes": ["roi", "ind\u00e9pendantisme", "colonialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Labate, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "\"A voix nue\". Jacques Bouveresse, un philosophe \u00e0 contre-courant (5/5) : Une critique du monde sans effet ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7739903B-00E7-4A63-8119-0EC8B64A7020", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1816, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouveresse, Jacques"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur au Coll\u00e8ge de France", "name": "Bouveresse, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-France", "name": "Lecerf, Christine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. De Th\u00e9ophile Gautier (5/5) : La cafeti\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6D191672-31A3-4BBF-B7DB-CE131610CC09", "durationSec": 1751, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gautier, Th\u00e9ophile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alfred Donath, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s isra\u00e9lites de Suisse : A propos de sa d\u00e9nonciation contre la Suisse qui aurait particip\u00e9 au financement de mat\u00e9riel scolaire antis\u00e9mite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-550C9628-BC02-4ADA-A649-686E94E6575E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Isra\u00ebl", "Palestine", "Proche-Orient"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "Palestiniens", "mat\u00e9riel didactique", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s isra\u00e9lites de Suisse", "name": "Donath, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La bo\u00eete \u00e0 musique. De Alberto Savinio (5/5) : L'ami copernicien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-143F43B4-054A-4077-A7BE-3DBBC1B263AA", "durationSec": 1470, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savinio, Alberto"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique", "critique musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Cadence": [{"name": "Ceccatty, Ren\u00e9 de", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, auteur de \"La Bo\u00eete \u00e0 musique\" (Ed. Fayard, 1989)", "name": "Savinio, Alberto", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Se coupe les ongles des pieds", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6867D62A-1C03-41E3-8DC8-EA4A51240BFD", "durationSec": 30, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le DFAE rejette les critiques d'Alfred Donath, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites concernant l'attitude de la Suisse face au conflit du Proche-Orient : Interview de Livio Zanolari, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF33FBD5-9AE7-4D63-86CF-7D4CFC6E2EF4", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Suisse", "Palestine"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "Juifs", "antis\u00e9mitisme", "mat\u00e9riel didactique"], "excerpt": "Alfred Donath accuse notamment la Suisse d'avoir financ\u00e9 avec l'Unesco du mat\u00e9riel scolaire antis\u00e9mite destin\u00e9 aux jeunes Palestiniens", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Zanolari, Livio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE MILITAIRE F\u00c9MININ", "\u00c9COLE DE RECRUES", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "FAST-FOOD", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "TYPE D'\u00c9NERGIE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "EXPOSITION NATIONALE", "CHEVAL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "id": "asset-170911", "durationSec": 1100, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 02.05.10", "visualGeographicals": ["COURRENDLIN", "GLAND", "GENEVE-VILLE", "BULLE", "VERBOIS", "BIENNE", "BELLELAY", "CORSEAUX"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.04.22 A 02.05.17", "id": "asset-171769", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proche-Orient. A Bethl\u00e9em, le si\u00e8ge de la basilique de la Nativit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9, les 123 Palestiniens en sont sortis : Interview de Suleimann Alousi, habitant pr\u00e8s de l'\u00e9difice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-230E1503-8E31-4F3B-A4E4-3F4F24FE7D45", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Bethl\u00e9em", "Proche-Orient", "Palestine"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couvre-feu", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Bethl\u00e9em", "name": "Alousi, Suleimann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Paul et Virginie", "source": "gico", "title": "LA VOISINE - 02.05.10", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-229941", "durationSec": 1447, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "YAKA PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Concours eurovision de la chanson", "source": "gico", "title": "CLIPS DES CHANSONS PARTICIPANTES - 2002", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-165208", "durationSec": 4569, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "UER", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LA VANILLE / ANTIQUITES / OISEAUX SANS TETE - 02.05.10", "id": "asset-162781", "durationSec": 1198, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ESTEBE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIETRI, Maxime", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORCHET, Carmen", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.05.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170916", "durationSec": 1314, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - 02.05.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163160", "durationSec": 386, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["M17", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC"], "visualPersons": ["ZEN RUFFINEN, MICHEL", "BLATTER, JOSEPH"], "id": "asset-170957", "durationSec": 371, "mediaType": "video", "title": "02.05.10", "visualGeographicals": ["DANEMARK", "SUEDE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["FIFA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167663", "durationSec": 90, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.05.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170849", "durationSec": 148, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : VIVRE D'AMOUR ET D'EAU FRAICHE - 02.05.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170848", "durationSec": 486, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "UN SECRET INSOLITE ET INFAILL - 02.05.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-170923", "durationSec": 3119, "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "FONCTIONNAIRE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "SOUS-MARIN CIVIL", "EURO (FOOTBALL)", "M17", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)"], "visualPersons": ["ZIEGLER, RETO"], "id": "asset-170973", "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.10", "visualGeographicals": ["LUGANO", "LONDRES", "LIBAN", "BOUVERET, LE", "LAUSANNE", "DANEMARK", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "CODE-BARRE", "PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "CODE-BARRE", "PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "DEISS, JOSEPH", "WOLFENSOHN, JAMES", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-170972", "durationSec": 458, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.05.10", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "YVERDON", "NEUCHATEL", "YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Un homme engag\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459991.image", "id": "ece-3459993", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2002-05-09T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un engagement sans faille dans la R\u00e9sistance fran\u00e7aise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459993", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459993"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Montreux. R\u00e9union de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lienne de Suisse critiquant le gouvernement suisse et les m\u00e9dias dans leur couverture du conflit isra\u00e9lo-palestinien : Interview de Brigitte Sion, secr\u00e9taire de la Coordination intercommunautaire contre l'antis\u00e9mitisme et la diffamation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6804764A-C0C1-4927-8F21-7DB004D7F910", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Suisse", "Proche-Orient"], "durationSec": 53, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "Juifs", "Palestiniens", "mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la Coordination intercommunautaire contre l'antis\u00e9mitisme et la diffamation", "name": "Sion, Brigitte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. L'unit\u00e9 de n\u00e9onanologie de la maternit\u00e9 de l'H\u00f4pital est d\u00e9bord\u00e9e pour accueillir les pr\u00e9matur\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39852243-211D-4926-AEC4-7870FFA54030", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 296, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9matur\u00e9", "h\u00f4pital", "maternit\u00e9 (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre, responsable de l'unit\u00e9 de n\u00e9onanologie de la maternit\u00e9 de l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "name": "Pfister, Riccardo", "type": "Participant"}, {"role": "mamans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Se prend une veste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E21EAFB4-14D2-4EAD-BEE6-6D72647C8770", "durationSec": 23, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "\"A voix nue\". Jacques Bouveresse, un philosophe \u00e0 contre-courant (4/5) : Mais qu'est-ce que philosopher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E0C0C60-1A53-4BF0-A9C8-D10B34EFC3D4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1823, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouveresse, Jacques"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur au Coll\u00e8ge de France", "name": "Bouveresse, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-France", "name": "Lecerf, Christine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Faith Evans (2/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2EFFF76D-B813-4083-86DE-D4CAA59BA847", "durationSec": 115, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faith Evans"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Sabine Simkovitch, pr\u00e9sidente de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve : A propos du gouvernement suisse et des m\u00e9dias dans leur couverture du conflit au Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10B823B6-DB2E-40A1-96E5-9527DB915096", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Proche-Orient", "Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve", "name": "Simkovitch, Sabine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les batailles de Smetana (4/5) : Les pr\u00e9dictions de \"Libuse\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2EADBAC4-0E96-4F57-A6D2-9AC603662B7F", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 3601, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Kr\u00e1snohorsk\u00e1, Eliska", "Dvorak, Antonin", "Smetana, Bedrich"], "thematicThemes": ["histoire", "composition musicale", "musique classique", "compositeur", "nationalisme"], "excerpt": "Bilan du r\u00e8gne de Smetana au Th\u00e9\u00e2tre provisoire (1866-1874). Rappel de la symbolique de Dalibor. Les tableaux vivants 1869-70 : \"Libuse\", \"Le P\u00eacheur\". De \"Dalibor\" aux \"Deux veuves\". Le wagn\u00e9risme en Boh\u00eame. \"La Fianc\u00e9e vendue\" contre \"Dalibor\". Dvorak se d\u00e9gage du wagn\u00e9risme gr\u00e2ce \u00e0 l'exemple de Smetana, du jeune Janacek et \u00e0 l'influence de Brahms. La classe litt\u00e9raire \"pour\" et la classe musicale \"contre\" le modernisme de Smetana. Tradition et progr\u00e8s. Le r\u00f4le d'Eliska Krasnohorska, f\u00e9ministe et nationaliste, qui soutient Smetana contre les attaques du cosmopolitisme et du wagn\u00e9risme. L'ann\u00e9e 1874 : la surdit\u00e9, son d\u00e9part du Th\u00e9\u00e2tre provisoire. Commencement de \"Ma Vlast\". Smetana et Dvorak, deux destins contraires. Ouverture du Th\u00e9\u00e2tre National 1881-1883. Tentative de r\u00e9cup\u00e9ration par les Habsbourg. F\u00eate dynastique. Smetana \"oubli\u00e9\". L'environnement politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur de \"La Musique dans les pays tch\u00e8ques\" (Ed. Fayard, 2001) et \"Smetana l'\u00e9veilleur\" (Ed. Actes Sud, 1993)", "name": "Erismann, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Feu vert du cabinet isra\u00e9lien pour une riposte \u00e0 l'attentat suicide palestinien, pr\u00e8s de Tel-Aviv, qui a fait 16 morts : Interview d'Elias Sanbar, directeur de la Revue d'\u00e9tudes palestiniennes \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9854B5F7-77BD-4763-918C-BCBDB9663123", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Palestine", "Tel-Aviv"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "attentat", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Revue d'\u00e9tudes palestiniennes \u00e0 Paris", "name": "Sanbar, Elias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proche-Orient. Yasser Arafat, pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 palestinienne, ordonne \u00e0 ses forces de s\u00e9curit\u00e9 d'emp\u00eacher toute op\u00e9ration terroriste contre les civils isra\u00e9liens : Interview d'Elias Sanbar, directeur de la Revue d'\u00e9tudes palestiniennes \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC6E0783-6406-4D5C-AE11-110BD1865645", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Cisjordanie", "Palestine", "Proche-Orient"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "terrorisme"], "excerpt": "\"On ne peut pas demander \u00e0 quelqu'un enferm\u00e9 dans une sourici\u00e8re de tout contr\u00f4ler\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Revue d'\u00e9tudes palestiniennes \u00e0 Paris", "name": "Sanbar, Elias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alfred Donath, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites : A propos du gouvernement suisse et des m\u00e9dias dans leur couverture du conflit au Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C126FB69-0002-4569-B209-620882E7A93E", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Suisse", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "mass m\u00e9dia", "terrorisme", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Donath, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Montreux. R\u00e9union de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lienne de Suisse critiquant le gouvernement suisse et les m\u00e9dias dans leur couverture du conflit isra\u00e9lo-palestinien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4BC9247-3D37-47EB-94FF-CF107E7641AC", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Palestine", "Suisse"], "durationSec": 597, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "Juifs", "antis\u00e9mitisme", "mass m\u00e9dia", "mat\u00e9riel didactique", "terrorisme"], "excerpt": "Alfred Donath accuse notamment la Suisse d'avoir financ\u00e9 avec l'Unesco du mat\u00e9riel scolaire antis\u00e9mite destin\u00e9 aux jeunes Palestiniens", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, initiateur d'un manifeste en faveur de la paix", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Donath, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jos\u00e9 Giovanni, cin\u00e9aste et \u00e9crivain : A propos de son livre autobiographique \"Les Grandes gueules\" (Ed. Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-659C8C68-AE33-49E2-98EB-C19E1509A30C", "durationSec": 811, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giovanni, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivain", "name": "Giovanni, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Je me souviens: la n\u00e9gritude : Avec balade dans la Gen\u00e8ve \"black\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBF2F3D4-9324-4636-8BDD-4037E4A4BB07", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 5002, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "race noire", "histoire", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire coloniale", "name": "Blanchard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Le Regard noir\"", "name": "Mutombo, Kanyana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. De Th\u00e9ophile Gautier (4/5) : La pipe d'opium", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F1F349CA-1BEC-451F-99B9-4CBCBBEB19D6", "durationSec": 1749, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gautier, Th\u00e9ophile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alfred Donath, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites : A propos du gouvernement suisse et des m\u00e9dias dans leur couverture du conflit au Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41E2FA3B-58BF-4644-A1EA-E4EF4496B035", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "terrorisme", "Juifs", "mass m\u00e9dia"], "excerpt": "Une \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 faite par un institut suisse al\u00e9manique pour prouver l'objectivit\u00e9 des reproches de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Donath, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Du protectorat \u00e0 l'ind\u00e9pendance, la destin\u00e9e d'Hassan II, roi du Maroc (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-41FC8542-C229-49D6-9F27-DF384EA41C75", "thematicGeographicals": ["Maroc", "France"], "durationSec": 1590, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hassan II (roi du Maroc)"], "thematicThemes": ["colonialisme", "roi", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La bo\u00eete \u00e0 musique. De Alberto Savinio (4/5) : Beethoven, pair et gagne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-43D34671-2524-432B-B041-8A4AD297AE06", "durationSec": 1460, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Savinio, Alberto"], "thematicThemes": ["critique musicale", "musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Ceccatty, Ren\u00e9 de", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, auteur de \"La Bo\u00eete \u00e0 musique\" (Ed. Fayard, 1989)", "name": "Savinio, Alberto", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "JARDIN"], "id": "asset-163593", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1206, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 20020509, portrait de MOUMEN Myriam et sa famille qui r\u00e9novent et cr\u00e9ent depuis vingt ans des jardins secrets, cach\u00e9s dans de magnifiques cours int\u00e9rieures au coeur d'une habitation qui couvre plus de sept mille m\u00e8tres carr\u00e9s.", "title": "HABITER A GLAND / JARDINS SECRETS / GADGETS - 02.05.09", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "JARDIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HARTMANN, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCHI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPAHR, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 02.05.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170846", "durationSec": 155, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "02.04.22 A 02.05.17", "id": "asset-171768", "durationSec": 120, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les accusations d'Alfred Donath, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites sur la position des m\u00e9dias \u00e0 propos du conflit au Proche-Orient : Interview de Fran\u00e7oise Buffat, journaliste et auteur(e) du livre \"Suisses et Juifs (Ed. Pierre Marcel Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB041B71-A7AE-47C9-AE1C-843B304B5AB6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Isra\u00ebl", "Palestine", "Proche-Orient"], "durationSec": 409, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "Palestiniens", "mass m\u00e9dia", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Buffat, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est amusant !!", "source": "gico", "title": "02.05.09", "id": "asset-161675", "durationSec": 766, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "A QUEL COUPLE DE DANSE SPORTI - 02.05.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-170922", "durationSec": 3526, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162789", "durationSec": 97, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.05.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167648", "durationSec": 258, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.05.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171373", "durationSec": 1245, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BONNY, Gusti", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.05.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170840", "durationSec": 527, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "MARIAGES ARRANGES - 02.05.09", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-164014", "durationSec": 2645, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DE L'ASCENSION DEPUIS LE MONOLITHE D'EXPO.02 A MORAT - 02.05.09", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-163680", "durationSec": 3598, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE L'UEFA"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-170956", "durationSec": 408, "mediaType": "video", "title": "02.05.09", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "ROTTERDAM"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "FC B\u00c2LE", "FEYENOORD ROTTERDAM", "BORUSSIA DORTMUND"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["MYTHOLOGIE"], "id": "asset-167457", "thematicGeographicals": ["HAUTS-DE-SEINE"], "durationSec": 1810, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hauts-de-Seine : S\u00e8vres, 20010400, entretien avec VERNANT Jean-Pierre, professeur honoraire au coll\u00e8ge de France et sp\u00e9cialiste de la Gr\u00e8ce antique, men\u00e9 par la journaliste UNGER Catherine avec qui il \u00e9voque sa vie, son amour de la Gr\u00e8ce et sa passion de la Gr\u00e8ce ancienne, son engagement dans la r\u00e9sistance durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "title": "JEAN-PIERRE VERNANT PAR CATHERINE UNGER - 02.05.09 - LA MYTHOLOGIE, A QUOI CA SERT ?", "visualGeographicals": ["HAUTS-DE-SEINE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MYTHOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "UNGER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMBAT D'ANIMAUX", "\u00c9LEVEUR", "VACHE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "F\u00caTE", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "JUIFS", "ANTIS\u00c9MITISME", "RELATIONS INTERNATIONALES", "JUIFS", "ANTIS\u00c9MITISME", "RELATIONS INTERNATIONALES", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "PALESTINIENS", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "PALESTINIENS", "CONFLIT ARM\u00c9", "PROTH\u00c8SE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "TABAC", "FUMEUR", "POUMON", "USAGE DU TABAC", "CIGARETTE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "APPAREIL RESPIRATOIRE", "TABAGISME", "TABAC", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "ASCENSION", "TECHNIQUE AUDIOVISUELLE ET SC\u00c9NIQUE", "LAC", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "EXPOSITION NATIONALE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["YAKIN, MURAT", "GROSS, CHRISTIAN"], "id": "asset-170969", "durationSec": 1637, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.09", "visualGeographicals": ["APROZ", "BALE-VILLE", "MONTREUX", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SAIDA", "LIBAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "MORAT"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.05.09", "visualThemes": ["CASCADE", "ORDINATEUR", "CENSURE", "SONDAGE D'OPINION", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["LAUTERBRUNNEN", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-170968", "durationSec": 420, "publicationDate": "2002-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Jean Piel, correspondant RSR sur place", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4DA7889-60B3-4229-867C-7633076B92F7", "thematicGeographicals": ["Karachi", "France"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2002-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autobus", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Karachi", "name": "Piel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Bureau, porte-parole de Mich\u00e8le Alliot-Marie, ministre de la D\u00e9fense fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36436777-E4E0-4837-8EE3-68DB51B08B67", "thematicGeographicals": ["France", "Karachi"], "durationSec": 46, "publicationDate": "2002-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autobus", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Mich\u00e8le Alliot-Marie", "name": "Bureau, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "\"A voix nue\". Jacques Bouveresse, un philosophe \u00e0 contre-courant (3/5) : L'esprit cacanien selon Wittgenstein, Kraus et Musil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAEDE620-091F-4315-BA6B-56C459A5B19D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "2002-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wittgenstein, Ludwig", "Bouveresse, Jacques", "Kraus, Karl", "Musil, Robert"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur au Coll\u00e8ge de France", "name": "Bouveresse, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-France", "name": "Lecerf, Christine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}]}}