{"response": {"numFound": 10311, "start": 6100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "TIRAGE AU SORT", "ROLAND GARROS", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "POUTINE, VLADIMIR", "TREZEGUET, DAVID", "MAGNIN, LUDOVIC", "ETO'O, SAMUEL", "MIKAELIAN, MARIE-GA\u00cfAN\u00c9", "GAGLIARDI, EMMANUELLE", "NASTASE, ILIE", "FEDERER, ROGER", "SCHNYDER, PATTY", "RAIKKONEN, KIMI", "COULTHARD, DAVID", "SCHUMACHER, MICHAEL", "MOOS, ALEXANDRE", "EVANS, CADEL", "HAMILTON, TYLER", "BERLUSCONI, SILVIO", "TRAPATTONI, GIOVANNI"], "id": "asset-162366", "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "title": "02.05.26", "visualGeographicals": ["SEOUL", "RUSSIE", "BALE-VILLE", "SEOUL", "KOBE", "BALE-VILLE", "SEOUL", "KOBE", "COREE DU SUD", "JAPON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "MONACO", "MARCHES", "ROME", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "DESTIN ET RESURRECTION, ERICH CAMENZIND - 02.05.26", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-161706", "durationSec": 3554, "publicationDate": "2002-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "INSERT FILM", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.05.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163460", "durationSec": 282, "publicationDate": "2002-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GEO - 02.05.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163459", "durationSec": 551, "publicationDate": "2002-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171002", "durationSec": 62, "publicationDate": "2002-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "AVORTEMENT", "INITIATIVE POPULAIRE", "AVORTEMENT"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "METZLER, RUTH", "METZLER, RUTH"], "id": "asset-171035", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3602, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Plateau : 20020526, d\u00e9bat public anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle sur le th\u00e8me de la votation le 20020602 sur la d\u00e9p\u00e9nalisation de l'avortement. La conseill\u00e8re F\u00e9d\u00e9rale en charge du d\u00e9partement de Justice et Police METZLER Ruth s'exprime en fran\u00e7ais sur le r\u00e9gime du d\u00e9lai autorisant une interruption volontaire de grossesse (IVG) durant les 12 premi\u00e8res semaines\n* Berne-ville, Plateau : d\u00e9bat anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle sur le th\u00e8me de l'initiative populaire \"Pour la m\u00e8re et l'enfant\" qui vise \u00e0 interdire l'avortement Suisse qui sera soumise en votation le 20020602.", "title": "AVORTEMENT : COMMENT VOTER ? - 02.05.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2002-05-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["METZLER, RUTH"], "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "AVORTEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les forums Louis-Jeantet de la sant\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "DE HALLER, JACQUES", "STUDER, JEAN", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE"], "id": "asset-162301", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4305, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, SUISSE : 20020307, d\u00e9bat en public sur le libre choix du m\u00e9decin traitant et les cons\u00e9quences de la disparition de cette libert\u00e9 menac\u00e9e par la potentielle suppression de l'obligation de contracter qui signifierait que les assurances maladies pourront choisir les m\u00e9decins qu'elles acceptent de rembourser.", "title": "CHOISIR SON MEDECIN : UN DROIT OU UN LUXE ? - 02.05.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2002-05-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FONDATION JEANTET", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E"], "visualPersons": ["KIM DAE-JUNG", "BLATTER, JOSEPH"], "id": "asset-170568", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "SUISSE", "AFRIQUE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3047, "mediaType": "video", "excerpt": "* AFRIQUE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20020526, le r\u00f4le et l'influence de l'argent dans le milieu du football professionnel\n* Lausanne, Sion : 20020526, t\u00e9moignages de professionnels m\u00e9dicaux de la transplantation, m\u00e9decins et infirmiers confirmant les r\u00e9sultats de l'\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par les milieux m\u00e9dicaux. Ces professionnels seraient les plus r\u00e9ticents \u00e0 donner leurs propres organes. La Suisse manque fortement de donneurs d'organes\n* SUISSE, Lausanne : 20020526, t\u00e9moignages de 2 employ\u00e9s, une buraliste de La Poste et un employ\u00e9 de banque, victimes de braquages. Le psychiatre et directeur du Centre d'interventions th\u00e9rapeutiques br\u00e8ves (CITB) de Lausanne PETER Daniel nous explique les troubles psychologiques qui surviennent les lendemains d'un hold-up.", "title": "FOOT INFLUENCES FRIC AFFAIRES ... // TRANSPLANTEURS MAIS PAS DONNEURS // LENDEMAINS DE BRAQUAGE - 02.05.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SEOUL", "JAPON", "AFRIQUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "SION", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CHUV", "CHUV"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2002-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-171143", "durationSec": 749, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.05.26", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "LOTERIE", "IMPRIMERIE", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "ALLOCATION FAMILIALE", "VIE POLITIQUE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "visualPersons": ["COULTHARD, DAVID", "JORDI, MICHEL", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "JORDI, FRANCINE"], "id": "asset-171144", "durationSec": 1147, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.26", "visualGeographicals": ["BUTTES", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "MONACO", "SUISSE", "SUISSE", "TALLINN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Catherine Azad, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisatrice", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82A92EE0-CB7B-4945-AB33-1ABF3EB0A362", "durationSec": 3520, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Azad, Catherine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "sc\u00e9nariste, r\u00e9alisatrice", "name": "Azad, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC5A9635-C267-4BE8-9FEF-BEA054D0716B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1123, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "assurance maladie", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journ\u00e9es cantonales d'Expo.02", "source": "siranau", "title": "Les cantons de Neuch\u00e2tel et d'Appenzell", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-6EC9CBB8-ED0D-43A5-858F-C8F3FAD10E76", "thematicGeographicals": ["Appenzell (cantons)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Schumacher, Michael"], "thematicThemes": ["histoire", "vie politique"], "excerpt": "La landsgemeinde \u00e0 Appenzell. Michael Schumacher \u00e0 Wolfhalten ? Des enfants neuch\u00e2telois \u00e0 la d\u00e9couverte d'Appenzell", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Jelmini, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Romaine Jean, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0D969B1-CB1E-43D0-AF9A-1887CED04207", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1083, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean, Romaine"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Le destin des viandes. D'Anne-Lou Steininger", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "R\u00e9cit"], "id": "sound-DBC5EBF0-E63A-4A6E-B16C-20170EEFE0E6", "durationSec": 3350, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Hardy", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "le pr\u00e9sentateur culinaire", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "le candidat", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "l'enfant de choeur", "name": "Saadi, Jean-Thibaud", "type": "Participant"}, {"role": "l'\u00e9conomiste", "name": "Boulin, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "l'embaucheur", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Laurel", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "le chantre", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Steininger, Anne-Lou", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel de Gr\u00e8ce : En marge de la parution de son ouvrage \"La Conjuration de Jeanne\" (Ed. XO Diffusion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DA2BB43-59B0-49A7-AEAC-FEE14EFC7AF5", "durationSec": 3603, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e8ce, Michel de"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gr\u00e8ce, Michel de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Froidevaux de la librairie-galerie Humus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C0F20F9-AB1C-44F3-BEE7-DAD60EF4EC12", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Jura (r\u00e9gion)"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Froidevaux, Michel"], "thematicThemes": ["objection de conscience", "anarchisme", "\u00e9rotisme", "librairie", "galerie d'art"], "excerpt": "Histoire personnelle, contestation dans les ann\u00e9es 70 et avant dans le Jura. Lien avec les mouvements pour l'objection de conscience. Lien fait entre mouvements libertaires et \u00e9rotisme. Ev\u00e9nement qui pr\u00e9sident \u00e0 la cr\u00e9ation de la librairie et galerie d'art Humus \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "galeriste", "name": "Froidevaux, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9es officielles des cantons de Neuch\u00e2tel et d'Appenzell sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel \"ARAINE\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A50D630-0C1C-41F8-B799-D43DAACF912D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Appenzell", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo.02", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel \u00e0 Expo.02", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jos\u00e9 Cabanis (1922-2000), des ann\u00e9es profondes \u00e0 l'Escaladieu (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38AF583B-85DE-4F0A-9EE9-FA95E5C18CF5", "durationSec": 4943, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cabanis, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives RSR, juin 1978)", "name": "Cabanis, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR (archives RSR, juin 1978)", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne (archives RSR, juin 1978 )", "name": "Joye, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "DANIELLE BORST : 2EME PARTIE - 02.05.25", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-165203", "durationSec": 2621, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9es officielles des cantons de Neuch\u00e2tel et d'Appenzell sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel \"ARAINE\" : Commentaire de Nathalie Jaquet, correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F123E5BE-7EE1-4D14-9BAE-00F665CB7C80", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse", "Appenzell", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "C'est une rencontre de deux cultures en musique et par les arts de la table", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Philosophie dans le miroir", "source": "siranau", "title": "Ethique et herm\u00e9neutique (2/4) : Rudolf Bultman, l'herm\u00e9neutique et l'interpr\u00e9tation du texte biblique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F01C2ABA-50AC-49CF-9197-7E33E9A4A8A8", "durationSec": 1804, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bultman, Rudolf"], "thematicThemes": ["philosophie", "th\u00e9ologie", "Bible"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Mottu, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 02.05.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163470", "durationSec": 296, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "VIE QUOTIDIENNE", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-161785", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "APPENZELL                RHODES-INT\u00c9RIEURES", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 323, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel, Neuch\u00e2tel-ville, Appenzell Rhodes-exterieures, Appenzell Rhodes-int\u00e9rieures : 20020525, la journ\u00e9e cantonale du canton d'Appenzell \u00e0 l'exposition nationale Expo.02 n'aurait pu \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e sans l'aide du canton de Neuch\u00e2tel. A la demande des autorit\u00e9s appenzelloises, le canton de Neuch\u00e2tel a accept\u00e9 de pr\u00e9senter une journ\u00e9e cantonale jumell\u00e9e avec le canton d'Appenzell.", "title": "TEMOIN - 02.05.25", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["CHORALE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "JODEL"], "id": "asset-161806", "thematicGeographicals": ["JUSSY", "SALEVE", "LULLIER", "HAUTE-SAVOIE"], "durationSec": 1537, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lullier, Jussy, Haute-Savoie, Sal\u00e8ve : 20020500. musiques folkloriques des r\u00e9pertoires genevois et suisses al\u00e9maniques.", "title": "DES PRES, UN LAC ET LA CLE DE SOL - JUSSY GENEVE - 02.05.25", "visualGeographicals": ["LULLIER", "JUSSY", "HAUTE-SAVOIE", "SALEVE", "JUSSY"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "02.05.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-163050", "durationSec": 889, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 02.05.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-162908", "durationSec": 118, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "RADIO"], "visualPersons": ["MEURY, THIERRY"], "id": "asset-164022", "thematicGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 800, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Lac de Neuch\u00e2tel, Estavayer-le-Lac : 20020525, pr\u00e9sentation des coulisses et de l'actualit\u00e9 des \u00e9missions de la TSR, avec notamment l'\u00eele artificielle de la Radio Suisse Romande (RSR) et les joutes sportives Expogames.02 organis\u00e9es pour l'exposition nationale Expo.02, et la revue de presse people de l'humoriste jurassien MEURY Thierry dans l'\u00e9mission Entrez sans sonner.", "title": "02.05.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR", "RSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "M21", "EURO (FOOTBALL)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "EURO (FOOTBALL)", "M21"], "visualPersons": ["GRICHTING, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-171123", "mediaType": "video", "title": "02.05.25", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "ITALIE", "BALE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "BEST OF - 02.05.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162494", "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170961", "durationSec": 77, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'AI FILME PAR SURPRISE MA FEMME AU REVEIL QUEL CHOC! - 02.05.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-171157", "durationSec": 3214, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "AVORTEMENT", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "VOTATION", "AVORTEMENT", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "H\u00d4PITAL", "CANTON", "EXPOSITION NATIONALE", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "SCOOTER", "V\u00c9HICULE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DUSONG, MONIKA", "MAURER, MARCEL", "JORDI, FRANCINE"], "id": "asset-171142", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.25", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "CANNES", "TALLINN"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 02.05.25", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "DISCIPLINE (SPORT \u00c9QUESTRE)", "POLO"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-171141", "durationSec": 926, "publicationDate": "2002-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Ben Ami Shlomo, ancien ministre isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res : A propos de Yasser Arafat, chef de l'Autorit\u00e9 palestinienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1DDA69C-5EBE-4AB9-B9F8-3A6F13ECC7F0", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 754, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Shlomo, Ben Ami", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Lelouch, cin\u00e9aste : A l'occasion du Festival du film de Cannes 2002, la pr\u00e9sentation de son film \"And now... Ladies and Gentlemen\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D16FDE6C-4880-4E79-86D9-464B0589A45B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2778, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lelouch, Claude"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Lelouch, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Le Parlement neuch\u00e2telois a vot\u00e9 une r\u00e9solution remerciant les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales d'avoir choisi la r\u00e9gion des 3 lacs : Interview de Fran\u00e7ois Bonnet, d\u00e9put\u00e9 socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41F4BD99-1D2D-4B3C-9A66-5C0AC81982BF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["financement", "exposition nationale"], "excerpt": "Plusieurs voix se sont \u00e9lev\u00e9es pour dire qu'il n'y avait pas lieu d'exprimer de la gratitude", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste neuch\u00e2telois", "name": "Bonnet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire de d\u00e9colonisation (5/5) : Le Biafra", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A4BE3CEE-FA66-45CA-A37F-9FE35F6F7785", "thematicGeographicals": ["Biafra", "Nig\u00e9ria"], "durationSec": 1672, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "colonialisme", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du documentaire \"Histoire secr\u00e8te du Biafra\"", "name": "Calmettes, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D65C6056-D67B-4437-A778-15E38271A587", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 324, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des transports d'Expo.02", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "enfants de Saint-Aubin (NE)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "institutrice de Saint-Aubin (NE)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Kiss", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E6B85B27-6850-4748-8861-17EC01961341", "durationSec": 159, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mambo Kurt", "Kiss"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "\"William Walton: d'Oxford \u00e0 Ischia (5/5) : Un insulaire reli\u00e9 au monde", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-AA0F6D53-135A-4280-8170-AD80B68A69B7", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Italie"], "durationSec": 3601, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walton, William"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Fait (bruit)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E721A5E2-A078-4B2E-B308-773FB170946B", "durationSec": 26, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ernest Ansermet (5/9) : Ch\u00e2teaux en Espagne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A5DE3DDA-86CB-424B-91DA-6C0FB913EE48", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1327, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sassi, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sumi, Cathrine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "fille du chef d'orchestre, auteure de \"Ernest Ansermet, mon p\u00e8re\" (Ed. Payot, 1983)", "name": "Ansermet, Anne", "type": "Auteur"}, {"role": "chef d'orchestre, auteur de \"Ansermet parle d'Ansermet\" (Tir\u00e9 \u00e0 part du Journal de Gen\u00e8ve, 1970)", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Kids.expo sur l'arteplage d'Yverdon-les-Bains. Interviews d'enfants et d'une institutrice de Saint-Aubin (NE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE69D36B-45B8-4A3B-A0C0-735FC6CF53B0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "institutrice de Saint-Aubin (NE)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "enfants de Saint-Aubin (NE)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. L'Auberge de jeunesse Expo sleeper de Neuch\u00e2tel propose de dormir \u00e0 bon march\u00e9 dans un train \u00e0 l'arr\u00eat : Interview de Marco Ryter, architecte du Bureau Bauart \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-371D870A-BC30-4670-BFD0-3BD9A5064CC1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "auberge de jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte du Bureau Bauart \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Ryter, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. L'Auberge de jeunesse Expo sleeper de Neuch\u00e2tel propose de dormir \u00e0 bon march\u00e9 dans un train \u00e0 l'arr\u00eat : Interview de Fran\u00e7ois Kuhn, membre du Comit\u00e9 des auberges de jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF3A01DB-59FF-43F3-90FA-60FC0C910A3E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["auberge de jeunesse", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 des auberges de jeunesse", "name": "Kuhn, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Apollo Four Forty", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-47EC9979-F45E-4B04-AE40-A98DF1DA61E7", "durationSec": 140, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Apollo Four Forty", "Status Quo"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice B\u00e9jart, chor\u00e9graphe : A propos de son nouveau spectacle \"Tokyo Gesture\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A49FD4B-C72E-4E1A-8DA8-F8A34A84E003", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart Ballet Lausanne"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "spectacle chant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9quence service. Interview de Daniel Favre, sp\u00e9cialiste des transports d'Expo.02", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17CCC7D6-19BE-4BB4-81AA-D9864AD492A3", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Suisse"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["transport de voyageurs", "exposition nationale", "horaire", "prix (\u00e9conomie)", "train"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des transports d'Expo.02", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : H\u00e9ternuement", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81AF2212-90C9-47BD-B5A3-95E013EC6029", "durationSec": 72, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Journ\u00e9es officielles des cantons de Neuch\u00e2tel et d'Appenzell sur l'arteplage de Neuch\u00e2tel \"ARAINE\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBF45577-2417-49F3-8C59-F1BA8D2B1E55", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Appenzell"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur des journ\u00e9es officielles des cantons de Neuch\u00e2tel et d'Appenzell \u00e0 Expo.02", "name": "Duport, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "responsable musical des journ\u00e9es officielles des cantons de Neuch\u00e2tel et d'Appenzell \u00e0 Expo.02", "name": "Michon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chef de projet des journ\u00e9es officielles des cantons de Neuch\u00e2tel et d'Appenzell \u00e0 Expo. 02", "name": "Barrelet, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LES DEUX FONT LA FETE - FESTIVAL DU RIRE MONTREAL", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-185640", "durationSec": 463, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Espo 02", "source": "siranau", "title": "Espo 02 (07/24) : Big Boss, la reine de \u00e9checs I", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7D1283D9-5DDF-44F4-BC6B-80F8F770D27F", "durationSec": 117, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Chaque facette de l'exposition nationale est d\u00e9cortiqu\u00e9e et pr\u00e9sent\u00e9e aux auditeurs. On y parle de mascottes, d'arteplage mais aussi des symboles de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "ARTISTE PEINTRE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "PEINTURE", "B\u00dbCHERON", "CHARRONNAGE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "ARTISTE PEINTRE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "PEINTURE ACRYLIQUE", "ARTISTE PEINTRE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "id": "asset-170859", "thematicGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON"], "durationSec": 3042, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Lac de Neuch\u00e2tel : 20020524, DECOTTE Alex re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse ses invit\u00e9s SCHULE Gilbert, artiste peintre, son \u00e9pouse SCHULE Eliane, sa m\u00e8re SCHULE Dora, pour parler de SCHULE Gilbert, peintre suisse peignant \u00e0 la tron\u00e7onneuse, vivant dans la Dr\u00f4me, ainsi que TISSOT Philippe, professeur assistant en physique Texas A&M University Corpus Christi, pour parler des ouragans, et son fr\u00e8re TISSOT, Eric, pr\u00e9sident F\u00eate de la Musique La Chaux-de-Fonds, pour parler de la Compagnie Sous-Sol form\u00e9e de GABUS Olivier et WIRTH Susi, chanteurs et musiciens.", "title": "LES ROBINSONS DU VENDREDI : GILBERT SCHULE - 02.05.24 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "DROME", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PAYERNE", "DROME", "DROME", "DROME"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Paul et Virginie", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-158532", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1443, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20020524, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e r\u00e9alis\u00e9e par MATTHEY Yves et \u00e9crite par BLANCHET Jean-Alexandre. Les p\u00e9rip\u00e9ties de trois amis Paul, Virginie et Jacques. Depuis que Paul a perdu son boulot, il d\u00e9prime grave. Alors qu'il croyait \u00eatre millionnaire, Paul a insult\u00e9 son patron et tout le quartier.", "title": "PAUL DEPRIME - 02.05.24", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "YAKA PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-171122", "mediaType": "video", "title": "02.05.24", "visualGeographicals": ["ITALIE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - SEMAINE DU 20 AU 02.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163474", "durationSec": 333, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163456", "durationSec": 142, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : MOUILLE COMME UNE SOUPE - 02.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-163455", "durationSec": 317, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CALAME, Emilienne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "FROMAGE DE BREBIS / ANTIQUITES / LA TARTE TATIN AUX NAVETS - 02.05.24", "id": "asset-162340", "durationSec": 1234, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ESTEBE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIETRI, Maxime", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORCHET, Carmen", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171371", "durationSec": 1114, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171421", "durationSec": 89, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS ZAP - 02.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170857", "durationSec": 550, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.05.24", "visualThemes": ["P\u00c9TITION", "USINE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "GUIDE (DOCUMENT)", "FRONTI\u00c8RE", "PATRIMOINE CULTUREL", "MARCHE (LOISIR)", "POLITIQUE SOCIALE", "VOTATION", "REVENU", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "POLITIQUE SOCIALE", "VOTATION", "REVENU", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "INAUGURATION", "REMEMBREMENT", "FONTAINE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "ROMONT", "GENEVE", "AIN", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE", "VALAIS", "OTTAWA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DAMPHREUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["EPINEY, SIMON", "ROCH, CLAUDE", "CONSTANT, NOEL"], "id": "asset-171066", "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Bernard Lahire, la sociologie entre action et r\u00e9flexion (5/5) : La sociologie peut-elle s'engager ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E65F7DD5-737E-4C12-ABED-5A7F03A7ED81", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lahire, Bernard"], "thematicThemes": ["sociologie", "sciences sociales", "politique", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, professeur de sociologie \u00e0 l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon II-Lumi\u00e8re", "name": "Lahire, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECINE", "CABINET M\u00c9DICAL", "RELATIONS INTERNATIONALES", "M\u00c9DECINE", "CABINET M\u00c9DICAL", "RELATIONS INTERNATIONALES", "M\u00c9DECINE", "CABINET M\u00c9DICAL", "RELATIONS INTERNATIONALES", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "DIVORCE", "AMBASSADE", "PARTI POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PARTI POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-171139", "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CAIRE, LE", "GRABS", "GRAND-SACONNEX, LE", "COINTRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "N\u00c9GATIONNISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "N\u00c9GATIONNISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "PROC\u00c8S", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME", "PROC\u00c8S", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME", "PROC\u00c8S", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME", "AGRESSION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "AGRESSION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "AGRESSION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "AGRESSION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "WAGON-RESTAURANT", "INCENDIE"], "visualPersons": ["EPINEY, SIMON", "HALPERIN, MICHEL", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "HALPERIN, MICHEL", "FANTI, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-171138", "durationSec": 1141, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.05.24", "visualGeographicals": ["CANNES", "BIENNE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "VEYSONNAZ", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PHILIP MORRIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 02.05.24", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["MORAT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-171140", "durationSec": 2399, "publicationDate": "2002-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BONVIN, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ruth Dreifuss, cheffe du DFI, a obtenu le soutien du Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans sa politique pour ma\u00eetriser les co\u00fbts de la sant\u00e9 : Interview de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14AD4C9E-9941-4073-B36C-4792AD1AA551", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 366, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique de la sant\u00e9", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas agir dans la pr\u00e9cipitation, les principales mesures pr\u00e9conis\u00e9es par les partis bourgeois et les caisses-maladie sont report\u00e9es \u00e0 la troisi\u00e8me r\u00e9vision de la LAMAL", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Sugababes  ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E4DC2B54-AC86-4E1F-A71A-365EFE121E8F", "durationSec": 182, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sugababes"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Football. Match nul 0 \u00e0 0 contre l'Italie, l'\u00e9quipe de Suisse des moins de 21 ans s'est qualifi\u00e9e pour les demi-finales : Interview de Bernard Challandes, entra\u00eeneur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A253963C-4D82-48A6-9F0B-3718C928CB52", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 33, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football de s moins de 21 ans", "name": "Challandes, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Toscan du Plantier, producteur de cin\u00e9ma : A l'occasion du Festival du film de Cannes 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74B8F5FB-71A4-404F-8225-B57BF198BE2E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2809, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de cin\u00e9ma", "name": "Toscan du Plantier, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Espo 02", "source": "siranau", "title": "Espo 02 (06/24) : Wol\u00f6r, le monstre voleur de r\u00eaves", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01F939FB-24C1-4CBE-B1BD-75DD421D5EEA", "durationSec": 129, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Chaque facette de l'exposition nationale est d\u00e9cortiqu\u00e9e et pr\u00e9sent\u00e9e aux auditeurs. On y parle de mascottes, d'arteplage mais aussi des symboles de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Montre comme il est fort", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E14F429-5720-42AC-893E-14D6F17F8DD7", "durationSec": 25, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ernest Ansermet (4/9) : La Guerre - Les Ballets Russes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-898A6810-59F3-42B3-87CA-AB098A2A2F78", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1355, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sassi, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sumi, Cathrine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "fille du chef d'orchestre, auteure de \"Ernest Ansermet, mon p\u00e8re\" (Ed. Payot, 1983)", "name": "Ansermet, Anne", "type": "Auteur"}, {"role": "chef d'orchestre, auteur de \"Ansermet parle d'Ansermet\" (Tir\u00e9 \u00e0 part du Journal de Gen\u00e8ve, 1970)", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Bernard Lahire, la sociologie entre action et r\u00e9flexion (4/5) : Une nouvelle pratique de la sociologie ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-078B20CE-7F4C-4399-A5B5-F8524D93637C", "durationSec": 1808, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lahire, Bernard"], "thematicThemes": ["sciences sociales", "sociologie", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, professeur de sociologie \u00e0 l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon II-Lumi\u00e8re", "name": "Lahire, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Porte ext\u00e9rieure", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2509AACC-7A1D-4700-BAFE-F15955257B41", "durationSec": 77, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Football. Match nul 0 \u00e0 0 contre l'Italie, l'\u00e9quipe de Suisse des moins de 21 ans s'est qualifi\u00e9e pour les demi-finales : Interview d'Alex Frei, attaquant suisse du FC Servette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC990971-8EAD-4301-B4E6-98DA0BA262BD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 42, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attaquant suisse du FC Servette", "name": "Frei, Alexander", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "\"William Walton: d'Oxford \u00e0 Ischia (4/5) : Concurrence et \u00e9mulation", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BF5192AC-DB71-41D1-A818-E157201A6C6C", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Oxford"], "durationSec": 3700, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walton, William"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire de d\u00e9colonisation (4/5) : L'Inde", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3521DBB4-4FAC-42A2-9AC3-83E324A93B3C", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Inde"], "durationSec": 1736, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "histoire", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Interview de Nago Humbert, pr\u00e9sident de M\u00e9decins du Monde Suisse, premier invit\u00e9 de l'Ile RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-774E42DB-7C01-49C6-AD8D-09C23E1A1506", "thematicGeographicals": ["Lac de Neuch\u00e2tel", "Suisse"], "durationSec": 165, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "RSR", "SRG SSR id\u00e9e suisse"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "\u00eele"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de M\u00e9decins du Monde Suisse, premier invit\u00e9 de l'Ile RSR \u00e0 Expo.02", "name": "Humbert, Nago", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.05.23", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION NATIONALE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-171212", "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ile", "source": "siranau", "title": "Beno\u00eet Lange, photographe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01ED93A0-0E73-4FAE-BA50-DDE9446B69C1", "durationSec": 4373, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lange, Beno\u00eet"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 02.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171014", "durationSec": 333, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "02 \u00e0 la Une", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.05.24", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "WENGER, NELLY"], "id": "asset-163018", "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "02.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162916", "durationSec": 1262, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARPENTIER, Ga\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAKHLIBI, Hassan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)"], "id": "asset-163170", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1150, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20020523, portrait d'un retrait\u00e9, grand voyageur et inventeur NEY Georges.", "title": "PRECAUTIONS POUR VOS VACANCES / GEORGES NEY RETRAITE ET INVENTEUR / OREILLERS\nERGONOMIQUES - 02.05.23", "visualGeographicals": ["VAUD"], "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUBUGNON, Raynald", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTMANN, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPAHR, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'AMERICA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH"], "id": "asset-171121", "durationSec": 676, "mediaType": "video", "title": "02.05.23", "visualGeographicals": ["AUCKLAND", "INCHEON"], "visualCorporations": ["ALINGHI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GEO : LE GUEPIER D'EUROPE - 02.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-170990", "durationSec": 551, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CALAME, Emilienne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 02.05.23", "visualThemes": ["PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "ALCOOLISME", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "GR\u00c8VE", "BOUCHON ROUTIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ABBAYE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "BARBECUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "\u00c9L\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["MORAT", "LAUSANNE", "SION", "GENEVE-VILLE", "PESEUX", "ST-MAURICE", "SAIGNELEGIER", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-171065", "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 02.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171420", "durationSec": 88, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU - 02.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171015", "durationSec": 145, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "SI UN JOUR MA FEMME GROSSIT - 02.05.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-171158", "durationSec": 3116, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CLOWN", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "RIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "CLOWN", "EXPOSITION NATIONALE", "FILM DOCUMENTAIRE"], "id": "asset-171100", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 3100, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : canal de la Thielle, 20020523, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit \u00e0 bord du bateau Id\u00e9e Suisse ses invit\u00e9s BURCKHARDT Jacqueline, conceptrice du pavillon \"Wer bin ich\", BURRI Peter, concepteur \"Labyrinthe du rire\", SCHERER Klaus, professeur psychologie Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sa collaboratrice WRANIK-OEDEHNAL Tanja, COLUCCI Onofrio alias GOON, clown, et IANUARIO Menita, Menita Model Agency, pour parler du moral des Suisses et du pavillon d'Expo.02 \"Wer bin ich\", ainsi que VALLANA Andr\u00e9, r\u00e9alisateur journaliste, pour son film \"Le dernier roi de Suisse\".", "title": "SANTE, DOULEUR ET MORAL DES SUISSES : LE MORAL DES SUISSES - 02.05.23 - ZIG ZAG EXPO", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "BERLIN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MERCIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "LA TETE DANS LA COUPE - LE PARCOURS DU FC BALE SAISON 2001 - 2002", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-170764", "durationSec": 3173, "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualPersons": ["SOLARI, MARCO", "SOLARI, MARCO"], "id": "asset-185870", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "LOCARNO"], "durationSec": 2490, "mediaType": "video", "excerpt": "* Locarno, Tessin : 20011019 et 20010800, entretien avec le pr\u00e9sident du Festival international du film de Locarno SOLARI Marco qui \u00e9voque avec la journaliste CUNEO Anne sa culture, sa personnalit\u00e9, son parcours professionnel, le festival de Locarno, le Tessin, l'Union europ\u00e9enne, l'avenir et le bilan de sa vie.", "title": "MARCO SOLARI PAR ANNE CUNEO - 02.05.23", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "TESSIN"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SOLARI, MARCO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CUNEO, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FAVRE, LUCIEN"], "id": "asset-171137", "durationSec": 1379, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 02.05.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BERGEN, Anne-Lise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "PRIVATISATION", "SERVICE PUBLIC", "POSTE", "N\u00c9GATIONNISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21"], "visualPersons": ["KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "BUSH, GEORGE WALKER", "SCHROEDER, GERHARD", "MAGNIN, LUDOVIC"], "id": "asset-171133", "durationSec": 1675, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 02.05.23", "visualGeographicals": ["BERLIN", "LONDRES", "BIENNE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "VOTATION", "AVORTEMENT", "FEMME", "FORMATION DES ADULTES", "RECRUTEMENT", "POLICE"], "visualPersons": ["BEERLI, CHRISTINE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-171132", "durationSec": 1185, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 02.05.23", "visualGeographicals": ["THURGOVIE", "BERNE-VILLE", "THURGOVIE", "SUISSE", "VIRGINIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2002-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Espo 02", "source": "siranau", "title": "Espo 02 (05/24) : Cantor, le scarab\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F6113A6-7A93-4286-8A76-9F48F8900320", "durationSec": 91, "publicationDate": "2002-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Chaque facette de l'exposition nationale est d\u00e9cortiqu\u00e9e et pr\u00e9sent\u00e9e aux auditeurs. On y parle de mascottes, d'arteplage mais aussi des symboles de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}]}}