{"response": {"numFound": 4476, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Conte de \"Comba Amolde, l'orpheline\" par Alpha Kouyate", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8F552BCA-59D1-4D7D-B875-33F44F216666", "durationSec": 4322, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Kouyate, Alpha", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambiance place de village, 16h - calme, \u00e0 gauche au fond petite fontaine, passage d'avion au loin, oiseaux, passage de voiture (1'50''), calme, moineaux, passage d'une camionnette (3'00'') et voiture, passage petit avion de tourisme", "id": "sound-5BC3E97A-422D-4A8A-A9E4-34CFA20B63B7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 561, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e8s 5'50'', collage de la m\u00eame ambiance", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Contes fantastiques du Jura, recueillis par Jules Surdez (1878-1964) (1/2) : 1. (\u00e0 1.30) La f\u00f4le du jeune laron. - 2. (\u00e0 14.00) La f\u00f4le des six fr\u00e8res. - 3. (\u00e0 23.00) La f\u00f4le de la nuit de No\u00ebl. - 4. (\u00e0 33.00) La f\u00f4le des nez", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2159D67D-750A-4184-BD06-34D857B71063", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 2583, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Surdez, Jules"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature fantastique", "conte"], "excerpt": "Contes recuellis par Gilbert Lovis et publi\u00e9s par la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des traditions populaires en collaboration avec la Radio Suisse romande Espace 2. La f\u00f4le est un terme patois pour le conte", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "patoisant jurassien", "name": "Badet, Joseph [= Barotch\u00e8t, Djos\u00e8t]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Willy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-B2C0C3C2-C6C9-406C-B6B0-75EC296624F8", "durationSec": 12, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Promo Couleur 3 : Nuances", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-95AADD76-3673-4297-A312-31355EE85BF2", "durationSec": 92, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0FBFF6E5-3ACF-483D-81FC-317AA87D8D3F", "durationSec": 101, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Arts visuels\" d'Alphonse Layaz", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-4C5E68D6-0688-43F9-970F-49620BD3AB4E", "durationSec": 107, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Camion Berna (ext\u00e9rieur) - 1. Mise en marche, moteur au ralenti, d\u00e9part (0'15''), \u00e9loignement, passage de voitures (0'55''). - 2. Ambiance, au loin (1'40''), arriv\u00e9e (1'55''), arr\u00eat 1er plan (2'00''), \"pchch\", moteur au ralenti, d\u00e9part (2'32''), \u00e9loignement. - 3. Ambiance, au loin (3'25''), 1er plan (3'40''), frein \"pchch\", arr\u00eat moteur (3'45'')", "id": "sound-4B987B0E-823A-48A2-BAC6-68A99D353049", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 242, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport par route", "\u00eatre humain", "transport"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 1'26'' - 3. 3'11''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Gilbert Cesbron, \u00e9crivain. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7A7C5F46-183E-495D-9472-5CF6F1B82C7D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cesbron, Gilbert"], "thematicThemes": ["catholicisme", "\u00e9crivain", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Th\u00e9\u00e2tre\" de Jean-Michel Meyer", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-B5F7895D-FAD1-4693-BBB0-5D1FEA21A4A0", "durationSec": 108, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rita Caracas", "source": "siranau", "title": "Rita Caracas : Le pi\u00e8ge", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-B3CAA2D1-13DB-41C4-9F44-6C5DDEBA7033", "durationSec": 98, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-C6889C73-0283-4A78-8896-A915C57FDD9A", "durationSec": 10, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Blaise Cendrars", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-EB3C0625-EB20-4914-895A-AB37A7CC2D38", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1021, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "T'Serstevens, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (archives)", "name": "Lazareff, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (archives)", "name": "Milhaud, Darius", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rita Caracas", "source": "siranau", "title": "Rita Caracas : La d\u00e9prime", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-DBDF89A0-839D-43E0-BCB2-551E24491DDE", "durationSec": 101, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Armailli, le temps d'un \u00e9t\u00e9. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7D60B400-CD7E-4035-B25C-55BD33CD71D0", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3538, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["armailli", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-2FFFDC5E-E753-4649-A931-2647A045B703", "durationSec": 14, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les valeurs spirituelles. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C7A7BD5B-42FC-4E3E-8B42-271CA566983A", "durationSec": 65, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "spiritualit\u00e9", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "FBe Interview de Bertrand Tavernier, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, producteur ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78E69510-DC99-41BB-9DFB-28458C16D80B", "durationSec": 1308, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tavernier, Bertrand"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Brut", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tavernier, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Le p\u00e9lerin russe et les tr\u00e9sors int\u00e9rieurs. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-930A25D8-AA35-4A53-A5D7-28FF8B6120DD", "durationSec": 60, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-12FAF540-8578-4190-9653-30D0F5BCFABC", "durationSec": 98, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B95D8AF5-07F4-471C-9146-88907A7A37E6", "durationSec": 103, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "El\u00e9ment embl\u00e9matique : Virgule sonore pour - Les Bor\u00e9ales", "id": "sound-F88D7FB4-F3A9-4F1E-84B6-BBF81A733696", "durationSec": 31, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "excerpt": "Virgules sonores signalant \"Les Bor\u00e9ales\"", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E5754066-E7D1-4A0B-BEC1-C65CF2AD520A", "durationSec": 10, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambiance restaurant avec musique - 1. Petit restaurant, comble, tr\u00e8s anim\u00e9, populaire, quelques adolescents, bonne humeur, tr\u00e8s tr\u00e8s en fond chansons et musiques 1930, bribes de conversations. - 2. M\u00eame restaurant, moins bruyant, musique plus audible, style Mantovani, arr\u00eat musique (23'15'')", "id": "sound-54CBA462-3986-47AD-8FCF-91ABAE84BAEC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1442, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loisir", "\u00eatre humain", "lieu public"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 15'38''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-3480E41D-BD86-4ADD-B957-1AD16B269782", "durationSec": 5, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Le droit des enfants \u00e0 l'\u00e9ducation religieuse. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97F38651-0023-4B9D-B479-ACC97AFF7EF0", "durationSec": 63, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation religieuse", "catholicisme", "droit de l'enfant", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Contes fantastiques du Jura, recueillis par Jules Surdez (1878-1964) (2/2) : 1. La f\u00f4le du joueur de quilles. - 2. (\u00e0 11.00) La f\u00f4le du chasseur. - 3. (\u00e0 20.00) La f\u00f4le de la bossue. - 4. (\u00e0 30.59) La f\u00f4le de la danseuse", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-80F675B7-FC88-4358-89EA-AF03EEF59547", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 2668, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Surdez, Jules"], "thematicThemes": ["conte", "litt\u00e9rature fantastique"], "excerpt": "Contes recuellis par Gilbert Lovis et publi\u00e9s par la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des traditions populaires en collaboration avec la Radio Suisse romande Espace 2. La f\u00f4le est un terme patois pour le conte", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "patoisan jurassien", "name": "Badet, Joseph [= Barotch\u00e8t, Djos\u00e8t]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Willy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nouveaux horizons", "source": "siranau", "title": "Le Caf\u00e9 Gerbeaud de Budapest, fond\u00e9 par Emile Gerbeaud n\u00e9 \u00e0 Carouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-186453F3-E9BB-461E-909D-B10B4C4F5595", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Gen\u00e8ve (ville)", "Budapest", "Autriche"], "durationSec": 3641, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gerbeaud, Emile"], "thematicThemes": ["confiserie (\u00e9tablissement)", "architecture", "histoire", "confiserie (aliment)"], "excerpt": "La tradition de la p\u00e2tisserie en Hongrie. Histoire du Caf\u00e9 Gerbeaud. Les h\u00f4tes illustres. La nationalisation de Gerbeaud en 1950, qui devint le Caf\u00e9 V\u00f6r\u00f6smarty jusqu'en 1955. La signification du Gerbeaud pour les habitants de Budapest.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du mus\u00e9e de la p\u00e2tiserie \u00e0 Buda", "name": "Kasan\u00e9-Csap\u00f3, Katalyn", "type": "Participant"}, {"role": "petite-fille du fondateur du Caf\u00e9 Gerbeaud", "name": "Sel\u00e9nyi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "journaliste, traducteur", "name": "Gerbeaud Kalm\u00e1n Mart\u00f3n, Emile", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Canons \u00e0 neige. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB2FC64E-75D5-4941-A2F1-074D02E83E31", "durationSec": 3477, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canon \u00e0 neige", "neige", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Nicolas Bouvier, \u00e9crivain et voyageur et Kennth White, \u00e9crivain", "genres": ["DIV"], "id": "sound-2314151F-8EF3-4E09-A471-015020D77CF7", "durationSec": 546, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas", "White, Kenneth"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "White, Kenneth", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, voyageur", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-E31C4450-F764-4C0C-B683-8C1415E6C837", "durationSec": 12, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Sciences, m\u00e9decine et techniques\" d'Eric Schaerlig", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D7A4ABE9-A731-4092-BAFD-0962B641CBAF", "durationSec": 119, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rita Caracas", "source": "siranau", "title": "Rita Caracas : La partie de foot", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-9A6BB8B5-1D66-43AA-93D2-0D3E413849E0", "durationSec": 122, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "(des infos devraient suivre suite \u00e0 un mail adress\u00e9 \u00e0 l'auteur)", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Sciences humaines\" d'Anik Schuin", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A063DE9F-0576-43A1-8113-205BBB830367", "durationSec": 106, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rita Caracas", "source": "siranau", "title": "Rita Caracas : L'amant", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-F276AD14-A9C3-4BD6-911D-14D434BF870C", "durationSec": 119, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "alternativeExcerpt": ["Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul"], "alternativeTitle": ["Rita Caracas : L'amant / SIR_1987-01-01_rita-caracas_F276AD14-A9C3-4BD6-911D-14D434BF870C / Rita Caracas : L'amant", "Rita Caracas - 01.01.1987"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616443", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3616440"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rita Caracas", "source": "siranau", "title": "Rita Caracas : Le voyage", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-212907AF-1BF3-4A7A-9F1D-158B8077A51E", "durationSec": 109, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "alternativeExcerpt": ["Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul"], "alternativeTitle": ["Rita Caracas : Le voyage / SIR_1987-01-01_rita-caracas_212907AF-1BF3-4A7A-9F1D-158B8077A51E / Rita Caracas : Le voyage", "Rita Caracas - 01.01.1987"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616443", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3617003"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte au studio radio de Lausanne :  Avec la pr\u00e9dication de Michel Kocher, collaborateur RSR et pasteur \u00e0 l'occasion du 1er jour de l'an", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-ECB0EA03-98CB-4125-9BA0-0F81F484F524", "durationSec": 2348, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Nouvel An", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "collaborateur RSR et pasteur", "name": "Michel Kocher", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratruce RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6EFB798F-E281-40CF-8A6B-7D946BC4EB33", "durationSec": 10, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-09A5ADC2-A0D1-4BAB-B1A6-6AEC7EBD8555", "durationSec": 99, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Notre P\u00e8re. Chronique de et par Henri K\u00fcnzler, pasteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-380E0A7D-047D-41C6-B5D7-60B28A15713A", "durationSec": 3355, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "p\u00e8re", "paternit\u00e9", "croyance religieuse", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "FBe Interview d'Alain Tanner, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"La Vall\u00e9e fant\u00f4me\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3E60BE5-7DF9-4BB6-896D-659A966727FD", "durationSec": 1462, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tanner, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Brut", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Examens scolaires et chemins de traverse. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35BFDFA5-D67A-4600-B193-D14F7F10FCEE", "durationSec": 3599, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Cin\u00e9ma\" de Jean Perret", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-44D5E064-A211-48DD-8C5C-B56F56040E8E", "durationSec": 108, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Georges Borgeaud, \u00e9crivain, qui vient de publier \"Le Soleil sur Aubiac\"", "id": "sound-FE6DDE46-4606-41AE-B9BF-9F4740669A3B", "durationSec": 1501, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Derri\u00e8re la vitre. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-41F6799E-632B-4A90-ABC9-63BDB35CB2DE", "durationSec": 63, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9m\u00e9nagement", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Pri\u00e8re pour l'unit\u00e9 des chr\u00e9tiens. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89345056-2F85-4712-8F55-D6E898E449CF", "durationSec": 3604, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme", "oecum\u00e9nisme", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7886DB05-7D94-46A9-9790-4D69F86B022C", "durationSec": 99, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Litt\u00e9rature\" d'Isabelle R\u00fcf", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3BBB3F76-7168-4892-AC96-3784D1F77D4A", "durationSec": 107, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rita Caracas", "source": "siranau", "title": "Rita Caracas : La fuite", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-F4EB3971-00E4-4CBE-B737-DE652B372300", "durationSec": 108, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Denis Bertholet, guide : A propos de son ouvrage \"Les Alpes valaisannes \u00e0 ski, les dix plus belles descentes et randonn\u00e9es\" (Ed. Deno\u00ebl, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51CD1E0E-6280-4994-ACCC-E07F090F97A7", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1495, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertholet, Denis"], "thematicThemes": ["ski alpin (loisir)", "ski hors pistes", "alpinisme", "montagne", "ski de randonn\u00e9e"], "excerpt": "Denis Bertholet, guide, moniteur de ski, fondateur de l'\u00e9cole de ski fantastique \u00e0 Verbier", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bertholet, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rita Caracas", "source": "siranau", "title": "Rita Caracas : Le spectacle", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-07FA5B15-9C83-4E9B-8CAB-E2850BC8F3DF", "durationSec": 93, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "alternativeExcerpt": ["Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul"], "alternativeTitle": ["Rita Caracas : Le spectacle / SIR_1987-01-01_rita-caracas_07FA5B15-9C83-4E9B-8CAB-E2850BC8F3DF / Rita Caracas : Le spectacle", "Rita Caracas - 01.01.1987"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616443", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3617016"]}, {"source": "escenic", "program": "Journal de 13h", "title": "Sean Macbride", "imageURL": "http://www.rts.ch/6048414.image", "id": "ece-6398893", "durationSec": 1454, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le regard du fondateur d'Amnesty International et Prix Nobel de la paix sur le 20e si\u00e8cle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6398893", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6398893"}, {"source": "escenic", "program": "Musimag", "title": "Brigitte Engerer", "imageURL": "http://www.rts.ch/4099843.image", "id": "ece-4112726", "durationSec": 1058, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pianiste fran\u00e7aise parle de sa vie et de son parcours artistique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4112726", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4112726"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rita Caracas", "source": "siranau", "title": "Rita Caracas : Les retrouvailles ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-2757FD22-FC35-4A54-B4BA-DBBE0C5D335F", "durationSec": 99, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "alternativeExcerpt": ["Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul"], "alternativeTitle": ["Rita Caracas : Les retrouvailles  / SIR_1987-01-01_rita-caracas_2757FD22-FC35-4A54-B4BA-DBBE0C5D335F / Rita Caracas : Les retrouvailles", "Rita Caracas - 01.01.1987"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616443", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3616997"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Farinet, drame en 2 actes de Pascal Thurre d'apr\u00e8s le roman de Charles-Ferdinand Ramuz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4838F14E-5579-48AB-915B-FD80C3D7F8E6", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3445, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farinet"], "thematicThemes": ["fausse monnaie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "mise en sc\u00e8ne", "name": "Torrent\u00e9, Jacques de", "type": "Producteur"}, {"role": "mise en sc\u00e8ne", "name": "Sumi, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}, {"role": "compositeur de la musique originale", "name": "Mamie, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "40 acteurs valaisans", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Thurre, Pascal", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-339A3B28-2ABD-4EB1-836D-FFC0497F5FF8", "durationSec": 7, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Journal de 13h", "source": "siranau", "title": "Interview de Sean Macbride, fondateur d'Amnesty International et Prix Nobel de la Paix 1974, n\u00e9 en 1904", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A43DD9A6-80C4-43B1-88E4-9BD4A04920D8", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Irlande"], "durationSec": 1603, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amnesty International", "Macbride, Sean", "Prix Nobel de la paix"], "thematicThemes": ["torture", "arme atomique", "20e si\u00e8cle", "paix"], "excerpt": "Ce que je retiens du 20e si\u00e8cle c'est que nous avons eu deux guerres mondiales et une centaine d'autres guerres. Cela a emp\u00each\u00e9 le d\u00e9veloppement de la moralit\u00e9. A l'\u00e2ge de 12 ans, il a vu son p\u00e8re fusill\u00e9 par les Britanniques en Irlande, puis sa m\u00e8re emprisonn\u00e9e en 1918. Je ne suis pas pacifiste, mais je crois qu'on ne peut justifier l'utilisation de la force que quand un syst\u00e8me est si mauvais qu'il faut s'en d\u00e9barrasser. Pourquoi accorder tant d'importance au pacifisme? Quand il nous manque un sens de responsabilit\u00e9 morale \u00e0 la base duquel il y a la paix... quand il manque ce sens quand les hommes ont invent\u00e9 des armes destructives qu'il faut \u00e0 tout prix r\u00e9organiser le monde sur une base de paix. (\u00e0 7.15) J'esp\u00e8re que le public va se rendre compte ce qu'est une guerre nucl\u00e9aire. On a fait des progr\u00e8s sur la compr\u00e9hension du public sur les probl\u00e8mes du nucl\u00e9aire apr\u00e8s des accidents comme Tchernobyl. (\u00e0 8.40) Irlande : nous n'avons pas r\u00e9ussi, mais nous avons fait des pas vers notre lib\u00e9ration. Nous voulons la paix tr\u00e8s fort. L'opinion publique a plus d'influence maintenant qu'\u00e0 la fin du si\u00e8cle. En raison de l'\u00e9ducation, le public est plus au fait de ce qui se passe. Les moyens comme la radio et la t\u00e9l\u00e9vision permettent \u00e0 l'opinion publique d'avoir plus de poids. Le r\u00f4le politique de l'URSS sur l'influence de l'opinion publique. Les Russes se rendent compte qu'ils ne peuvent plus faire des conqu\u00eates. Influence des services secrets dans l'invasion sovi\u00e9tique en Afghanistan. (\u00e0 13.00) Comment pr\u00f4ner la paix? Il faut r\u00e9former les gouvernements qui basent leur politique sur la force. (\u00e0 15.14) Comment faites-vous encore confiance aux hommes? (\u00e0 16.37) La famine, n'est-elle pas un \u00e9chec du 20e si\u00e8cle? A un probl\u00e8me il y a toujours 2 points de vue. Il faut choisir le point de vue optimiste, nous allons r\u00e9tablir une soci\u00e9t\u00e9 bas\u00e9e sur la responsabilit\u00e9 morale. Si vous prenez le point de vue fataliste, il devient difficile de vivre. (\u00e0 19.50) Peu \u00e0 peu l'opinion publique se rend compte qu'il va falloir changer le syst\u00e8me de guerre. La question d'\u00e9tablir la paix dans le monde ce n'est pas une question optimiste. En 1962 les USA et l'URSS ont sign\u00e9 un accord de d\u00e9sarmement. UG : On sait que l'ONU est impuissante \u00e0 \u00e9viter les conflits. Il faut changer la situation, avec l'aide de l'opinion publique. Au soir de sa vie, il demande aux opinions publiques que continuer \u00e0 faire pression sur leur gouvernement. Le premier message \u00e0 la jeunesse est de ne pas copier les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes, et d'\u00e9tablir un nouvel ordre moral. Le 20e si\u00e8cle est un si\u00e8cle de fous, on a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9tablir des droits pour les prisonniers politiques. Le but est de promouvoir la paix.", "alternativeExcerpt": ["Le regard de Sean MacBride sur le 20e si\u00e8cle."], "alternativeTitle": ["Sean Macbride / SIR_1987-01-01_journal-de-13h_A43DD9A6-80C4-43B1-88E4-9BD4A04920D8 / Interview de Sean Macbride, fondateur d'Amnesty International et Prix Nobel de la Paix 1974, n\u00e9 en 1904"], "imageURL": "//www.rts.ch/6048414.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur d'Amnesty International et prix Nobel de la Paix", "name": "Macbride, Sean", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2014", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6023405"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rita Caracas", "source": "siranau", "title": "Rita Caracas : La prison", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-1F050336-613D-4A03-B70B-18438E8E8506", "durationSec": 109, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Jo\u00ebl, sur le pont Bessi\u00e8res \u00e0 Lausanne. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A6F1E932-F4BF-4B4C-9B95-B6219EE29D97", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3537, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pont", "suicide", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rita Caracas", "source": "siranau", "title": "Rita Caracas : Le changement", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-7173FB25-FAC0-4FDC-B544-BC22ECF4FB6F", "durationSec": 103, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "alternativeExcerpt": ["Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul"], "alternativeTitle": ["Rita Caracas : Le changement / SIR_1987-01-01_rita-caracas_7173FB25-FAC0-4FDC-B544-BC22ECF4FB6F / Rita Caracas : Le changement", "Rita Caracas - 01.01.1987"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616443", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3616535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'amour.  Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C428A11-185B-420F-9CDA-B8BFD3F2ADE7", "durationSec": 60, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "bapt\u00eame", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Antonio Stradivari. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-539C453F-47AC-4BA1-8629-57155CAD58D6", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3667, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stradivari, Antonio"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "violon", "luthier", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul 1er. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70E64594-5B5A-4DFA-B6A0-F46563517D5B", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul Ier"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Propos de violence. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31977C4A-14AE-4774-ACB1-F72E975CE8D5", "durationSec": 3542, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "L'enfant roi. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A6581DE1-7075-463C-A36D-E0EC6BF1E663", "durationSec": 3359, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse", "enfant (\u00e2ge)", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Nicolas, contrebassiste de Georges Brassens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B14A71F-06B4-4B57-8C80-71CB8E757009", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2998, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbara", "Nicolas, Pierre", "Brassens, Georges", "Trenet, Charles"], "thematicThemes": ["contrebasse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contrebassiste", "name": "Nicolas, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "D\u00e9m\u00e9nagement. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B14332A8-1896-4B30-A405-BADE080E3FC8", "durationSec": 3599, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "d\u00e9m\u00e9nagement", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Voeux. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D010A5A5-874B-4DB5-8859-E9D5A12A8C43", "durationSec": 3420, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "A la veille des rencontres d'Assise pour la paix. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F103868-7C11-4440-BC6F-00872A969A43", "thematicGeographicals": ["Assise", "Italie"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "paix", "croyance religieuse", "oecum\u00e9nisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "La parole construit. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C190D68B-3022-4A7A-88A2-8A3B9A66CDD4", "durationSec": 3540, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "pri\u00e8re", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.01", "visualThemes": ["NOUVEL AN", "NOUVEL AN", "F\u00caTE POPULAIRE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "INTERVIEW", "OP\u00c9RETTE"], "visualGeographicals": ["JAPON", "RIO DE JANEIRO", "HAWAII (ETAT USA)", "BRESIL", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["BOTHA, PIETER WILLEM", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD", "BACQUIER, GABRIEL", "AUPHAN, RENEE"], "id": "asset-209461", "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Vu d'avion. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-992B30DD-BAE0-4B16-8F1F-97BEE40DC7DC", "durationSec": 3598, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Le Dimanche des m\u00e9dias. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC318ECC-EC6B-4597-93CA-AC52D1142722", "durationSec": 65, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "catholicisme", "croyance religieuse", "presse", "communication de l'information"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les records. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-875004E0-5EDE-49ED-ADF5-644ABAD8620E", "durationSec": 71, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse", "records divers"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce que le hasard? Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5AE82B15-ADAD-4162-A75F-1D28C52A7F94", "durationSec": 3605, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme", "hasard"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "La patience des grottes. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8A4E317E-1F4D-43A9-A603-94D004483763", "durationSec": 66, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grotte", "catholicisme", "temps (philosophie)", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Statistiques suisses. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1651AC82-F9B5-472E-95B2-47679D23B441", "durationSec": 66, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "statistique d\u00e9mographique", "statistique", "croix (symbole religieux)", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Raoul Follereau. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E5F61D8-301A-424E-ABFD-74A792F93FE8", "durationSec": 3419, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Follereau, Raoul"], "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EA084D35-F5AE-48B2-97B8-21FB70554BBE", "durationSec": 101, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.01", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-209130", "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les 99 noms du dieu de l'Islam. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F43D3D73-FB7C-4F7B-AF95-581949B23C7A", "durationSec": 54, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Dieu", "catholicisme", "croyance religieuse", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "FBe Interview de Jean-Luc Anglade, com\u00e9dien, \u00e0 propos du film \"Maladie d'amour\" de Jacques Deray ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3470B36-D158-406E-BA83-E5D3D66EA530", "durationSec": 1940, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anglade, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Brut", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Anglade, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 87.01.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238601", "durationSec": 1857, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEEMANN, Annette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 87.01.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124041", "durationSec": 714, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "87.01.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116738", "durationSec": 268, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "CABARET CHAUD 7", "visualThemes": ["HUMOUR", "ART DU SPECTACLE", "CABARET (SPECTACLE)"], "id": "asset-200675", "durationSec": 3009, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HUMOUR", "ART DU SPECTACLE", "CABARET (SPECTACLE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Contes et r\u00e9cits du Jura", "source": "gico", "title": "CORTAT, ORIET ET CREVOISIERA - 87.01.01", "id": "asset-116640", "durationSec": 781, "publicationDate": "1987-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tentations", "title": "Ah! Je meurs", "id": "ece-3678478", "durationSec": 106, "publicationDate": "1986-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les bruits terribles nocturnes", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678478", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678478"}, {"source": "escenic", "program": "Rita Caracas", "title": "Rita Caracas : Les retrouvailles", "id": "ece-3616997", "durationSec": 99, "publicationDate": "1986-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616997", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3616997"}, {"source": "escenic", "program": "Rita Caracas", "title": "Rita Caracas : Le changement", "id": "ece-3616535", "durationSec": 103, "publicationDate": "1986-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616535", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3616535"}, {"source": "escenic", "program": "Rita Caracas", "title": "Rita Caracas : Le spectacle", "id": "ece-3617016", "durationSec": 93, "publicationDate": "1986-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3617016", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3617016"}, {"source": "escenic", "program": "Tentations", "title": "Ah! Je meurs", "id": "ece-3678441", "durationSec": 135, "publicationDate": "1986-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Home sweet home et les pi\u00e8ges de la maison", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678441", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678441"}, {"source": "escenic", "program": "Tentations", "title": "Ah! Je meurs", "id": "ece-3678472", "durationSec": 122, "publicationDate": "1986-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ingestion de produits m\u00e9nagers", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678472", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678472"}, {"source": "escenic", "program": "Tentations", "title": "Ah! Je meurs", "id": "ece-3678484", "durationSec": 109, "publicationDate": "1986-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mon grand principe: subir, subir, subir", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678484", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678484"}, {"source": "escenic", "program": "Rita Caracas", "title": "Rita Caracas : Le voyage", "id": "ece-3617003", "durationSec": 109, "publicationDate": "1986-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3617003", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3617003"}, {"source": "escenic", "program": "Rita Caracas", "title": "Rita Caracas : L'amant", "id": "ece-3616440", "durationSec": 119, "publicationDate": "1986-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Histoire des \u00e9tats d'\u00e2mes d'une cr\u00e9ature malfaisante et de son fid\u00e8le compagnon canin Muzul", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616440", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3616440"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Journal de 13h", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Autant-Lara, n\u00e9 en 1901, cin\u00e9aste fran\u00e7ais, sur sa vision du 20\u00e8me si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-755D5369-5A78-4166-9098-65D3EA7A9B6A", "durationSec": 1631, "publicationDate": "1986-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Autant-Lara, Claude"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "N\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1901. Je suis n\u00e9 avec le si\u00e8cle et le cin\u00e9ma. Je vois aujourd'hui le cin\u00e9ma tomber dans une sorte de m\u00e9diocrit\u00e9. Il y a un d\u00e9laissement complet de ce moyen d'expression superbe qui aurait pu servir la culture fran\u00e7aise, si riche d'\u00e9l\u00e9ments. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1900 on avait un enthousiasme comme les jeunes en ont aujourd'hui pour le spatial. Nous nous sommes lanc\u00e9s dans le cin\u00e9ma \u00e0 corps perdu. J'ai commenc\u00e9 comme d\u00e9corateur. Relations avec Renoir. J'ai beaucoup connu Renoir, je n'ai jamais vu Renoir regarder par l'\u0153illeton de l'appareil et cela me confondait. J'aurais voulu prendre sa place. Comment avez-vous pass\u00e9 derri\u00e8re la cam\u00e9ra? Il fallait beaucoup de films, nous avions appris par la force des choses. Nous avons \u00e9t\u00e9 ceux qui ont fabriqu\u00e9 le cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Les producteurs \u00e9taient aussi malhonn\u00eates qu'aujourd'hui, je le dis en souriant. Nous avons besoin de gens aventureux, tant sur le plan financier qu'artistique. Le cin\u00e9ma fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 un des premiers cin\u00e9mas du monde. J'ai commenc\u00e9 mon premier film gr\u00e2ce \u00e0 Marcel L'Herbier, un court m\u00e9trage d'une quinzaine de minutes. Le public a mis longtemps \u00e0 r\u00e9agir. Il soutenait des \u0153uvres de Renoir, etc., m\u00eame si c'\u00e9tait difficile de trouver des financements. Les grands films d'avant-guerre \u00e9taient financ\u00e9s par les Allemands.  La deuxi\u00e8me guerre mondiale a \u00e9t\u00e9 une \u00e9poque b\u00e9nie pour le cin\u00e9ma fran\u00e7ais et cela a \u00e9t\u00e9 la naissance de cin\u00e9astes fran\u00e7ais, comme Marcel Carn\u00e9. Ce cin\u00e9ma n'\u00e9tait pas pay\u00e9 par les Allemands. Les Allemands laissaient faire. Le rouge et le noir fait partie de l'immense projet de me servir du patrimoine litt\u00e9raire fran\u00e7ais pour faire du cin\u00e9ma. G\u00e9rard Philippe, acteur magnifique. La Travers\u00e9e de Paris : ce n'\u00e9tait pas facile, Bourvil n'\u00e9tait pas tr\u00e8s bien vu et j'avais vu qu'il avait une bont\u00e9 dans les yeux. J'avais tout le monde contre moi, m\u00eame Marcel Aim\u00e9 m'a \u00e9crit une lettre d'insultes. Il s'est plaint au producteur. J'ai tenu pour Bourvil et quand le film est sorti, j'ai re\u00e7u une lettre de Marcel Aim\u00e9 qui m'a \u00e9crit \"je me suis tromp\u00e9\", c'est le propre des grands hommes. Isabelle Adjani est une femme formidable, qui est la proie d'un entourage d\u00e9testable. J'ai horreur des acteurs qui ont du go\u00fbt, c'est moi qui ai du go\u00fbt pour eux. C'est moi qui commande le bateau. Aujourd'hui il y a encore des r\u00e9alisateurs, mais depuis la lamentable l'\u00e9quip\u00e9e de la nouvelle vague qui a foutu le cin\u00e9ma fran\u00e7ais par terre, qui l'a d\u00e9vi\u00e9 sur un intellectualisme ou des sujets anodins. Godard, Truffaut, Chabrol, qui n'ont rien \u00e0 dire dans leurs films. Le cin\u00e9ma doit \u00eatre conseill\u00e9 et il ne l'est pas actuellement. La t\u00e9l\u00e9vision a jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9testable, ma grande ennemie c'est la t\u00e9l\u00e9vision. Moi cela ne me dit rien, nous passions notre temps \u00e0 construire des images, presque comme des tableaux. J'ai horreur de la t\u00e9l\u00e9vision. Ce n'est pas un instrument de cr\u00e9ation, c'est un instrument de transmission. Elle est surtout utilis\u00e9e par le pouvoir pour le matraquage intellectuel, politique. La t\u00e9l\u00e9vision touche assez de monde. Aujourd'hui je ne rentrerai pas dans le cin\u00e9ma, je continuerais \u00e0 peindre. Mon p\u00e8re me disait : peins, peins. Je ne regrette pas, j'ai quand m\u00eame contribu\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation du cin\u00e9ma fran\u00e7ais.", "alternativeExcerpt": ["Le regard de Claude Autant-Lara sur le 20e si\u00e8cle."], "alternativeTitle": ["Aventurier de l'image / SIR_1986-12-31_journal-de-13h_755D5369-5A78-4166-9098-65D3EA7A9B6A / Interview de Claude Autant-Lara, n\u00e9 en 1901, cin\u00e9aste fran\u00e7ais, sur sa vision du 20\u00e8me si\u00e8cle"], "imageURL": "//www.rts.ch/6048395.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Autant-Lara, Claude", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2014", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6023395"]}, {"source": "escenic", "program": "Journal de 13h", "title": "Claude Autant-Lara", "imageURL": "http://www.rts.ch/6048395.image", "id": "ece-6398785", "durationSec": 1533, "publicationDate": "1986-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le regard d'un aventurier de l'image sur le 20e si\u00e8cle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6398785", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6398785"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["THIBEAULT, FABIENNE", "MARTIAL, DAVID", "RAPSAT, PIERRE", "WILSON, PRECIOUS", "CHENEVIERE, GUILLAUME", "PIERROT-LA-ROSE", "CARMEL", "LECOQ, YVES", "SAPHO", "CARLOS", "COCCIANTE, RICHARD", "RIVERS, DICK"], "id": "asset-211331", "durationSec": 5681, "mediaType": "video", "title": "DICK SHOW MAGIC", "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1986-12-31T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE GEN\u00c8VE"], "thematicPersons": ["THIBEAULT, FABIENNE", "MARTIAL, DAVID", "RAPSAT, PIERRE", "WILSON, PRECIOUS", "CHENEVIERE, GUILLAUME", "PIERROT-LA-ROSE", "CARMEL", "LECOQ, YVES", "SAPHO", "CARLOS", "COCCIANTE, RICHARD", "RIVERS, DICK"], "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "HOLIDAY ON ICE 86 - 86.12.31", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-211344", "durationSec": 3172, "publicationDate": "1986-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HUGUENIN, Yves", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BURKI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIDI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}]}}