{"response": {"numFound": 4476, "start": 4000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "RECETTES - 86.01.21", "id": "asset-199737", "durationSec": 761, "publicationDate": "1986-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["RIESEN, RAOUL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences (1984-1991)", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["ARENA, GIUSEPPE", "ARENA, GIUSEPPE"], "id": "asset-120300", "durationSec": 1244, "mediaType": "video", "title": "BALLET \"EN SCENE\" - 86.01.21", "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1986-01-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ARENA, GIUSEPPE"], "thematicThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIDI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEBENMANN, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Eve aux foins. De Marie-Claire Dewarrat", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EA37D210-994F-4950-BE1D-86ED6F5D498E", "durationSec": 630, "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dewarrat, Marie-Claire", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Bourgeade, \u00e9crivain, auteur dramatique : A propos de son roman \"M\u00e9moires de Judas\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3555D7ED-10F5-4928-B733-9A0BAAB65D4B", "durationSec": 1455, "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Judas", "Bourgeade, Pierre"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur dramatique", "name": "Bourgeade, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard de Sorval : A propos de son ouvrage \"Le Langage secret du blason\" (Ed. Albin Michel ) (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7EEF041-60F5-4A19-A611-1A00AD131ED2", "durationSec": 1098, "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symbole (id\u00e9e)", "armoirie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Sorval, G\u00e9rard de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mgr Pierre Mamie, \u00e9v\u00eaque, suite \u00e0 sa prise de position vis-\u00e0-vis de la situation des \u00e9trangers et des r\u00e9fugi\u00e9s en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-935969CF-9EC0-4FA8-ACFB-01C452BFC882", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique latine", "Suisse", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Nova Friburgo", "Italie"], "durationSec": 3431, "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hossein, Robert", "Concile Vatican II", "Mamie, Pierre", "Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["loisirs et culture", "catholicisme", "religion et croyances", "th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration", "population \u00e9trang\u00e8re", "\u00e9migration", "concile", "cin\u00e9ma", "voyage"], "excerpt": "Les pr\u00e9occupations de Mgr Mamie, suite \u00e0 la lecture des journaux. Loisirs et culture. Souvenirs de ses voyages en Afrique et Am\u00e9rique latine. Le Secr\u00e9tariat pour l'unit\u00e9 des chr\u00e9tiens, \u00e0 Rome. A propos des \u00e9migr\u00e9s italiens. Point de vue sur le film \"Le caviar rouge\" de Robert Hossein. Parution d'un livre de conversation entre Mgr Mamie et Fr\u00e9d\u00e9ric Dard. Souvenirs de son enfance \u00e0 La Chaux-de-Fonds. L'engagement et les responsabilit\u00e9s de l'homme d'Eglise. T\u00e9l\u00e9phone \u00e0 l'abb\u00e9 Gabriel Rime, cur\u00e9 \u00e0 Montagny-les-Monts. A propos de la loi sur les \u00e9trangers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve, Lausanne et Fribourg", "name": "Mamie, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rald Minkoff, plasticien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-157207DB-8CA1-47B6-899B-1C76ABB2C5FF", "durationSec": 1701, "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minkoff, G\u00e9rald"], "thematicThemes": ["art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plasticien", "name": "Minkoff, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120020", "durationSec": 918, "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : L'AVENIR A 15 ANS - 86.01.21", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-120963", "durationSec": 2290, "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TVCO", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VEUVE, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.01.20", "visualThemes": ["INTERVIEW", "MAQUETTE", "TUNNEL", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "MAQUETTE", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "OBS\u00c8QUES", "INTERVIEW", "POLITIQUE", "ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "POLITIQUE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "ROBOTIQUE", "LUNETTES", "TRAVAIL DES FEMMES", "VUE A\u00c9RIENNE", "SYNDICAT PATRONAL", "INDUSTRIE", "INFORMATIQUE", "INSTRUMENT D'OPTIQUE", "MACHINE", "\u00c9CONOMIE", "P\u00c9TROLE", "STATION-SERVICE"], "visualGeographicals": ["MANCHE", "MANCHE", "MANCHE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "FRIBOURG", "SINGINE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["THATCHER, MARGARET", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "THATCHER, MARGARET", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "BAGNOUD, FRANCOIS-XAVIER", "AEBISCHER, FRANZ", "NEUHAUS, WILLY", "MEDENICA, RAJKO"], "id": "asset-200308", "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.01.20", "visualThemes": ["POLITIQUE", "INTERVIEW", "BARRAGE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "ENTREPRISE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9COLOGIE", "INTERVIEW", "ARBRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "MAMMIF\u00c8RE", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "CORTAILLOD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "GIVRINE, LA"], "visualPersons": ["WELLHAUSER, PIERRE", "SCHMUTZ, DANIEL"], "id": "asset-243465", "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120854", "durationSec": 317, "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "86.01.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-200046", "durationSec": 2733, "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.01.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199515", "durationSec": 825, "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "86.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-199650", "durationSec": 5040, "publicationDate": "1986-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Loup, motard de Payerne : A propos de ses trois participations au rallye du Paris-Dakar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A7380F3-DDF1-4248-BF66-DA30D89CE50A", "durationSec": 1214, "publicationDate": "1986-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loup, Jean-Jacques", "Rallye Paris-Dakar"], "thematicThemes": ["rallye motocycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "une opposante au Paris Dakar", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "grand patron du Paris Dakar", "name": "Sabine, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "motard de Payerne", "name": "Loup, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "un opposant au Paris Dakar", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Beate Klarsfeld, militante allemande contre l'antis\u00e9mitisme, qui se propose de prendre la place des otages juifs au Liban (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44795C40-E5A2-49B7-9B28-35F91B688DAB", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1986-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante allemande contre l'antis\u00e9mitisme", "name": "Klarsfeld, Beate", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.01.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-119897", "durationSec": 3632, "publicationDate": "1986-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Service oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "SERVICE OECUMENIQUE A L'EPFL DE LAUSANNE - 86.01.19", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-199960", "durationSec": 3486, "publicationDate": "1986-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "DR.DAVID JAMES - CE QUE JE CROIS", "visualThemes": ["M\u00c9DITATION"], "id": "asset-200803", "durationSec": 608, "publicationDate": "1986-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["M\u00c9DITATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Corps Accord", "source": "gico", "title": "TRAVAIL PAR LES JAMBES ET LE BASSIN (SUITE) - 86.01.19", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-270157", "durationSec": 905, "publicationDate": "1986-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "ERREUR ET RESPONSABILITE MEDICALE - 86.01.19", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-200109", "durationSec": 4553, "publicationDate": "1986-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.01.19", "visualThemes": ["MARINE DE GUERRE", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "PRODUIT LAITIER", "USINE", "CULTURE DE LA CANNE \u00c0 SUCRE", "TRAVAILLEUR", "GRAND MAGASIN", "LAIT", "SC\u00c8NE DE RUE", "CULTURE DU TABAC", "PORT", "TABAGISME", "CHARNIER", "CIMETI\u00c8RE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "GAZODUC", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "S\u00c9ISMOLOGIE", "VOLCANOLOGIE", "GAZ NATUREL", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "UNIVERSIT\u00c9", "CIN\u00c9MA", "MAQUETTE", "HORTICULTURE", "SERRE"], "visualGeographicals": ["CUBA", "LA HAVANE", "OUGANDA", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BUACHE, FREDDY"], "id": "asset-200297", "publicationDate": "1986-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Cordonnier, tailleur", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B7789F1B-2458-49E0-9D36-277729F8C72C", "durationSec": 405, "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Un potier veng\u00e9 (1/2)", "id": "sound-AC3304DD-EB39-41F2-9C4A-852A7FDCDE13", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "La Roche", "Suisse romande", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 5321, "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Francis"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La banni\u00e8re de l'amiti\u00e9; Soir\u00e9e \u00e0 Tariche, de Bobby Zangg et Gilbert Schwab et Gilbert Hofstetter, par L'orchestre romand des Professeurs d'accord\u00e9on et  duo Antonelli-Sunier - 3. La vie des mots: cordonnier - tailleur, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 4. Les tableaux de la grande ville [ 4 mouvements], de Hans Rauch, par L'orchestre romand des Professeurs d'accord\u00e9on - 5. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 6. Pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce On poti\u00e9 vindyi : Un potier veng\u00e9, de Francis Brodard et Michel Terrapon, par Francis Brodard et Michel Terrapon, de La Roche (FR) - 7. Pr\u00e9sentation du d\u00e9cor de la pi\u00e8ce On poti\u00e9 vindyi et des acteurs, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 8. On poti\u00e9 vindyi : Un potier veng\u00e9 [partie 1], de Francis Brodard, par Maurice L\u00e8 Grahy\u00e2 : Kolly et Jean-Marie Brodard et Joseph Comba et Suzanne Monney et Christian Andrey, de Fribourg - 9. Traduction de la pi\u00e8ce On poti\u00e9 vindyi: Un potier veng\u00e9 [partie 1 et 2], de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 10. On poti\u00e9 vindyi : Un potier veng\u00e9 [partie 2], de Francis Brodard, par L\u00e8 Grahy\u00e2, de Fribourg - 11. Explications de certains termes patois, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 12. On poti\u00e9 vindyi : Un potier veng\u00e9 [partie 3], de Francis Brodard, par L\u00e8 Grahy\u00e2, de Fribourg - 13. Traduction de la pi\u00e8ce On poti\u00e9 vindyi : Un potier veng\u00e9 [partie 3 et 4], de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 14. On poti\u00e9 vindyi : Un potier veng\u00e9 [partie 4], de Francis Brodard, par L\u00e8 Grahy\u00e2, de Fribourg - 15. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 16. On poti\u00e9 vindyi : Un potier veng\u00e9 [partie 5], de Francis Brodard, par L\u00e8 Grahy\u00e2, de Fribourg - 17. Traduction de la pi\u00e8ce On poti\u00e9 vindyi : Un potier veng\u00e9  [partie 5], de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 18. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 19. Em Ann\u00e4li sine, de Ernst Wallimann, par George Steiner - 20. Les proc\u00e8s, par Michel Terrapon - 21. Bettlenalp polka ; Jetz wird b\u00f6delet ; Sch\u00e4fli-Schottisch; Souvenir du Cirque Renz, de Renato Bui et D\u00f6lf Bruhin et Jost Ribary et Gabriel K\u00e4slin et Gustav Peter, par D\u00f6lf Bruhin et Gehard Muller", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, Francis", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Andrey, Christian", "type": "Participant"}, {"name": "Kolly, Maurice", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"name": "Bruhin, D\u00f6lf", "type": "Participant"}, {"name": "Muller, Gehard", "type": "Participant"}, {"name": "Steiner, George", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Francis", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Monney, Suzanne", "type": "Participant"}, {"name": "Comba, Joseph", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Bui, Renato", "type": "Auteur"}, {"name": "Wallimann, Ernst", "type": "Auteur"}, {"name": "Zangg, Bobby", "type": "Auteur"}, {"name": "K\u00e4slin, Gabriel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bruhin, D\u00f6lf", "type": "Auteur"}, {"name": "Peter, Gustav", "type": "Auteur"}, {"name": "Rauch, Hans", "type": "Auteur"}, {"name": "Schwab, Gilbert", "type": "Auteur"}, {"name": "Ribary, Jost", "type": "Auteur"}, {"name": "Hofstetter, Gilbert", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "L'orchestre romand des Professeurs d'accord\u00e9on", "type": "Participant"}, {"name": "duo Antonelli-Sunier", "type": "Participant"}, {"name": "L\u00e8 Grahy\u00e2", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9tiers difficiles, d\u00e9gradants et mal pay\u00e9s en Suisse romande : Reportage de Frank Musy, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C421982F-CDA8-4AF2-9893-CC156B7733FD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Jura (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 1181, "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "population \u00e9trang\u00e8re", "salaire", "syndicat", "ch\u00f4mage"], "alternativeTitle": ["M\u00e9tiers difficiles / SIR_1986-01-18_parole-de-premiere_C421982F-CDA8-4AF2-9893-CC156B7733FD / Les m\u00e9tiers difficiles, d\u00e9gradants et mal pay\u00e9s en Suisse romande : Reportage de Frank Musy, collaborateur RSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils d'un patron de restaurant \u00e0 Fribourg", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 aux abattoirs de Lausanne", "name": "Pahes, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de Vetrorycling \u00e0 Renens", "name": "Lang, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9boueur de la ville de Fribourg", "name": "Jean", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire social au Service cantonal jurassien des arts et m\u00e9tiers \u00e0 Del\u00e9mont", "name": "Girardin, Valentin", "type": "Participant"}, {"role": "nettoyeuse au Home La Promenade \u00e0 Del\u00e9mont", "name": "Maria", "type": "Participant"}, {"role": "ch\u00f4meuse dans le Jura", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire syndical \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration romande du travail (CRT) \u00e0 Fribourg", "name": "Carrel, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "docteur, responsable des abattoirs de Lausanne", "name": "Debrot, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "nettoyeuse au Home La Promenade \u00e0 Del\u00e9mont", "name": "Eleutarai", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeanneret, Gilbert", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur", "name": "Steulet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "auditeur", "name": "Steulet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Beate Klarsfeld, militante allemande contre l'antis\u00e9mitisme, qui se propose de prendre la place des otages juifs au Liban (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85214BB1-91AB-4BCB-B722-42E2EFDFB3F0", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Liban"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante allemande contre l'antis\u00e9mitisme", "name": "Klarsfeld, Beate", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Montana-Crans : 6e Rassemblement international des montgolfi\u00e8res", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B3CF3634-DED3-42BD-8445-4C90D926A6D0", "thematicGeographicals": ["Crans-sur-Sierre", "Montana-Vermala", "Valais"], "durationSec": 5181, "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du groupe de cuivres l'Echo des Bois de Montana-Crans, de Marguerite Salmon, de Roberta Riau, du Choeur mixte de Saint-Maurice-de-Lac de Mollens, de Gr\u00e9goire Berclaz et Sarah Mottet, du choeur mixte Echo de l'Aminona de Mollens", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.01.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-119895", "durationSec": 3017, "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "86.01.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-120978", "durationSec": 1745, "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAUSTINELLI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "id": "asset-120008", "durationSec": 1751, "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Juke boxe heroes", "source": "gico", "title": "86.01.18", "id": "asset-199331", "durationSec": 3002, "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "title": "KEL ASSOUSF : LES GENS DU VENT - 86.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-199919", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4152, "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860118, NICOD, Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler du d\u00e9sert du Sahara et du peuple Touareg, discussion entrecoup\u00e9e de plusieurs s\u00e9quences de leur reportage.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CONDURACHE, Alexandru", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIDI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.01.18", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TAMOULS", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "INTERVIEW", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ARM\u00c9E"], "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SOLEURE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["FAVROD, CHARLES-HENRI", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-200284", "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Escoffier et Jeanne Laffitte : A propos de leur ouvrage \"Les Souvenirs in\u00e9dits d'Auguste Escoffier\" (Ed. Jeanne Laffitte)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62299C2B-8482-49B2-BC31-8B6D6B7EEA02", "durationSec": 711, "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Laffitte, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Escoffier, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "OIPA : ORGANISATION INTERNATIONALE POUR LA PROTECTION DES ANIMAUX - 86.01.18", "id": "asset-119971", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 822, "publicationDate": "1986-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860118, la pr\u00e9sidente de l'OIPA SCH\u00c4R-MANZOLI Milly pr\u00e9sente l'Association internationales pour la protection des animaux. Celle-ci milite en faveur des animaux et pour l'abolition de la vivisection et des m\u00e9dicaments test\u00e9s sur les animaux. Le but de l'organisation est de cr\u00e9er des centres d'information publics dans le monde.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Lucet, attach\u00e9 culturel \u00e0 l'ambassade de France \u00e9vacu\u00e9 d'Aden : A propos de la situation au Yemen du sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F554748F-9B21-4B8B-801E-171AB3473636", "thematicGeographicals": ["URSS", "Y\u00e9men", "France", "Djibouti"], "durationSec": 211, "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9 culturel \u00e0 l'ambassade", "name": "Lucet, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de Radio France Internationale", "name": "Leymarie, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1986. Union entre le RPR et l'UDF : D\u00e9claration de Jean Lecanuet, pr\u00e9sident de l'UDF", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-49063553-B2D5-4592-B3A3-10692D39A2C3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RPR", "UDF"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UDF", "name": "Lecanuet, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Jacques Jotterand, l'un des notables du parti socialiste vaudois : Interview d'Anne-Fran\u00e7oise Depoisier, pr\u00e9sidente du parti socialiste vaudois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-23E79F48-69A4-4D63-B7FA-CF265AE5F7D7", "thematicGeographicals": ["Cheseaux-sur-Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti socialiste vaudois"], "thematicThemes": ["d\u00e9tournement de fonds"], "excerpt": "Jacques Jotterand a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 depuis 1978 et pr\u00e9sident du parti socialiste vaudois depuis de 1981 \u00e0 1985.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du parti socialiste vaudois", "name": "Depoisier, Anne-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Miserez, humoriste neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2ADC26F-C0BB-4276-A648-453637B88F1D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miserez, Pierre"], "thematicThemes": ["cabaret (spectacle)", "com\u00e9dien", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste de cabaret", "name": "Miserez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120853", "durationSec": 281, "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120019", "durationSec": 789, "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "title": "86.01.12", "id": "asset-200570", "durationSec": 5073, "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.01.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199514", "durationSec": 862, "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.01.17", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "CENSURE", "UNIVERSIT\u00c9", "ARME PORTATIVE", "VIOLENCE", "AUTOMOBILE", "CAMIONNAGE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "id": "asset-200274", "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN", "ASSURANCE MALADIE"], "id": "asset-200558", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "QUELLE ASSURANCE, DOCTEUR ? - 86.01.17", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9DECIN", "ASSURANCE MALADIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.01.17", "visualThemes": ["ARME PORTATIVE", "VIOLENCE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "BIENFAISANCE", "CAMIONNAGE", "FOIRE COMMERCIALE", "PEINTURE INDUSTRIELLE", "EXPOSITION D'ART", "INTERVIEW", "CENSURE", "UNIVERSIT\u00c9", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ORGUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "BOISSON", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CH\u00c2TEAU", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ENTREPRISE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CAMIONNAGE", "AUTOCAR", "CAR POSTAL", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "LANDERON, LE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CARITAS", "TOYOTA", "MERCEDES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FEHR, HERMANN", "CHAPPAZ, MAURICE"], "id": "asset-243484", "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "title": "86.01.17", "visualPersons": ["ARAIZ, OSCAR", "PAJAK, JACQUES", "BERETTI, MICHEL", "ENGELBERTS, EDWIN", "NAISY, MYRIAM", "ARAIZ, OSCAR", "PAJAK, JACQUES", "BERETTI, MICHEL", "ENGELBERTS, EDWIN", "NAISY, MYRIAM", "ARAIZ, OSCAR", "PAJAK, JACQUES", "BERETTI, MICHEL", "ENGELBERTS, EDWIN", "NAISY, MYRIAM"], "id": "asset-200579", "durationSec": 3583, "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ARAIZ, OSCAR", "PAJAK, JACQUES", "BERETTI, MICHEL", "ENGELBERTS, EDWIN", "NAISY, MYRIAM"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["MACHINE \u00c0 VAPEUR", "MOD\u00c9LISME", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "MACHINE \u00c0 VAPEUR", "MOD\u00c9LISME", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "id": "asset-199630", "durationSec": 4980, "mediaType": "video", "title": "86.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Face \u00e0 Ivan Leva\u00ef", "imageURL": "http://www.rts.ch/3556848.image", "id": "ece-3556567", "durationSec": 1149, "publicationDate": "1986-01-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste accuse Jean-Marie Le Pen d'antis\u00e9mitisme.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3556567", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3556567"}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Le Pen au d\u00e9fi", "imageURL": "http://www.rts.ch/3556678.image", "id": "ece-3556566", "durationSec": 3043, "publicationDate": "1986-01-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le leader du Front national d\u00e9fend ses th\u00e8ses avec virulence.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3556566", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3556566"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Manuel Minguez \u00e0 propos de son livre \"Les pyramides d'Egypte, le secret de leur construction\" (Ed. Tallendier, 1985)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D712E364-2E12-49F1-8FA1-5D3633C9E851", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1430, "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fresque", "pierre", "architecture", "arch\u00e9ologie", "monument", "pyramide", "taille de pierre", "Egyptiens"], "excerpt": "La construction des pyramides. La pyramide de Kh\u00e9ops. (10:17) Le peuple \u00e9gyptien. Hypoth\u00e8ses concernant la construction des pyramides. Pour Manuel Minguez, la solution se trouve dans l'eau. Il effectue ainsi une exp\u00e9rience et r\u00e9ussit \u00e0 tirer d'une seule main un bloc de 5 tonnes. Anecdotes \u00e0 propos d'autres exp\u00e9riences expliquant la construction d'une pyramide. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "technicien en g\u00e9nie civil", "name": "Minguez, Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Interview de Henri Deblu\u00eb, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C1313B6-3BF6-47D4-B0E0-27CAED151804", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1777, "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deblu\u00eb, Henri"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Deblu\u00eb, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proposition du pr\u00e9sident russe Mikha\u00efl Gorbatchev de r\u00e9duire quasi totalement les armes nucl\u00e9aires ces 15 prochaines ann\u00e9es : Commentaire de J\u00fcrg Bissegger, correspondant RSR \u00e0 Moscou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A0E581A5-D874-41D6-911A-0A8A46361F70", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Drame au rallye Paris-Dakar. L'h\u00e9licopt\u00e8re transportant l'\u00e9quipe de la course s'\u00e9crase au Mali, le bilan est de 5 morts dont Thierry Sabine organisateur du rallye, le chanteur Daniel Balavoine et le pilote valaisan Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud : Correspondance sur place de Jean-Fran\u00e7ois Rhein, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de Radio France", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F417B830-E04C-4446-8DD8-C011A69241F2", "thematicGeographicals": ["Paris", "Dakar"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bagnoud, Fran\u00e7ois-Xavier", "Balavoine, Daniel", "Sabine, Thierry"], "thematicThemes": ["rallye automobile", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise de continuer la course malgr\u00e9 le fait que tous les participants soient sous le choc. C'\u00e9tait le d\u00e9sir de Thierry Sabine de continuer le rallye s'il devait lui arriver quelque chose.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9cial de Radio France ", "name": "Rhein, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Projet d'une 5e cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise de vari\u00e9t\u00e9s par le groupe italo-fran\u00e7ais de Silvio Berlusconi : Interview de Silvio Berlusconi, homme d'affaires italien et patron de la Finivest", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D48328E5-010A-4AF5-81EA-B4E2EF42561A", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires italien et patron de la Fininvest", "name": "Berlusconi, Silvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Igor Bogdanoff, scientifique, animateur de TV, \u00e9crivain : A propos de la remise du grand prix de la litt\u00e9rature fantastique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B64589D-FE01-476A-830D-B5C39D18CABC", "durationSec": 3135, "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bogdanoff, Igor"], "thematicThemes": ["animation", "roman fantastique", "prix litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifique, animateur de TV, \u00e9crivain", "name": "Bogdanoff, Igor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9tournement d'argent de Jacques Jotterand, notable du PS vaudois, au sein de la soci\u00e9t\u00e9 des TL : R\u00e9action de Paul-Ren\u00e9 Martin, syndic de Lausanne", "id": "sound-9A716315-793D-4A75-BF62-A56CE08E7299", "durationSec": 208, "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Martin, Paul-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mikha\u00efl Gorbatchev propose de r\u00e9duire quasi totalement les armes nucl\u00e9aires ces 15 prochaines ann\u00e9es : Commentaire de Philippe Mottaz, correspondant RSR \u00e0 Washington", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0261B7D5-9F2D-4FEE-9D3C-ED601BD6D762", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "politique d'armement"], "alternativeTitle": ["Armes nucl\u00e9aires / SIR_1986-01-16_journal-du-matin_0261B7D5-9F2D-4FEE-9D3C-ED601BD6D762 / Mikha\u00efl Gorbatchev propose de r\u00e9duire quasi totalement les armes nucl\u00e9aires ces 15 prochaines ann\u00e9es : Commentaire de Philippe Mottaz, correspondant RSR \u00e0 Washington"], "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Mottaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368746"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski de fond", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT \u00c0 SKI", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ENNEIG\u00c9"], "id": "asset-200027", "thematicGeographicals": ["BRASSUS, LE"], "durationSec": 552, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Brassus : 19860000, des responsables du ski nordique de la Vall\u00e9e de Joux t\u00e9moignent de l'engouement et du succ\u00e8s des \u00e9preuves Coupe du Monde de ski de fond des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, alors que la F\u00e9d\u00e9ration suisse de ski de fond n'apporte plus le soutien financier n\u00e9cessaire pour l'organisation de ces courses.", "title": "BRASSUS 1986", "visualGeographicals": ["BRASSUS, LE", "BRASSUS, LE"], "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120852", "durationSec": 287, "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120018", "durationSec": 847, "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "86.01.16", "visualThemes": ["INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "MACHINE-OUTIL", "MACHINE", "M\u00c9TALLURGIE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "MACHINE-OUTIL", "MACHINE", "M\u00c9TALLURGIE"], "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-199623", "durationSec": 4575, "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "H\u00d4PITAL", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "ACCOUCHEMENT", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "H\u00d4PITAL", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "ACCOUCHEMENT"], "id": "asset-200515", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 4058, "mediaType": "video", "title": "LES MEDECINS SE TROMPENT AUSSI - 86.01.16", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "H\u00d4PITAL", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "ACCOUCHEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.01.16", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "ARM\u00c9E", "CONFLIT AFGHAN", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BLIND\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "INTERVIEW", "PROTECTION DES ANIMAUX", "LANCEUR SPATIAL", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION CIVIL", "SATELLITE ARTIFICIEL", "INFORMATIQUE", "A\u00c9ROPORT", "D\u00c9SARMEMENT", "ENTREPRISE", "CONDITIONNEMENT", "ALUMINIUM", "D\u00c9SARMEMENT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMATISATION", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INFORMATIQUE", "POSTE", "INTERVIEW", "D\u00c9SARMEMENT"], "visualGeographicals": ["AFGHANISTAN", "URSS", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "USA", "SUISSE", "URSS", "KITZBUEHEL", "AUTRICHE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE", "PTT"], "visualPersons": ["BARDOT, BRIGITTE", "KAMPELMANN, MAX", "KARPOV, VICTOR", "KAMPELMANN, MAX", "REAGAN, RONALD", "KARPOV, VICTOR", "GENOLET, LUC", "SCHULTZ, GEORGE"], "id": "asset-200264", "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.01.16", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "FOULE", "STATISTIQUE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "INTERVIEW", "ARCHIVES", "ARCH\u00c9OLOGIE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INTERVIEW", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "AUTOROUTE", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "INTERVIEW", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "P\u00caCHE (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "AUVERNIER", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "id": "asset-243427", "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.01.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199511", "durationSec": 800, "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9fi", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "POLITIQUE", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "HISTOIRE", "POLITIQUE"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "LEVAI, IVAN", "PEYREFITTE, ALAIN", "SOLDINI, MARIO", "LE PEN, JEAN-MARIE", "VARONE, BERNARD", "BARILLON, JACQUES", "LEVAI, IVAN", "PEYREFITTE, ALAIN", "SOLDINI, MARIO", "LE PEN, JEAN-MARIE", "VARONE, BERNARD", "BARILLON, JACQUES", "LEVAI, IVAN", "PEYREFITTE, ALAIN", "SOLDINI, MARIO", "LE PEN, JEAN-MARIE", "VARONE, BERNARD"], "id": "asset-120447", "thematicGeographicals": ["ALGERIE", "FRANCE"], "durationSec": 6180, "mediaType": "video", "title": "LE PEN - 86.01.16", "visualGeographicals": ["ALGERIE", "FRANCE", "ALGERIE", "FRANCE", "ALGERIE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["FN", "FN", "FN"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1986-01-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FN"], "thematicPersons": ["BARILLON, JACQUES", "LEVAI, IVAN", "PEYREFITTE, ALAIN", "SOLDINI, MARIO", "LE PEN, JEAN-MARIE", "VARONE, BERNARD"], "backgrounds": [" \u00e9mission TSR houleuse avec Jean-Marie Le Pen", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040306 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["HISTOIRE", "POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vert pomme", "title": "Rock acrobatique", "imageURL": "http://www.rts.ch/8430760.image", "id": "ece-4630032", "durationSec": 290, "publicationDate": "1986-01-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De jeunes as de l'aviation sur la piste de danse du Club Zou.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4630032", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4630032"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Drame au rallye Paris-Dakar. L'h\u00e9licopt\u00e8re transportant l'\u00e9quipe de la course s'\u00e9crase au Mali, le bilan est de 5 morts dont Thierry Sabine, le chanteur Daniel Balavoine et le pilote valaisan Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud : Commentaire de G\u00e9rard Jouany, journaliste \u00e0 Europe 1, qui relate le t\u00e9moignage d'un concurrent ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-36EC073C-188A-4056-A0B2-2AB61E41D005", "thematicGeographicals": ["Paris", "Dakar"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sabine, Thierry", "Balavoine, Daniel", "Bagnoud, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["rallye automobile", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "T\u00e9moignage d'un des concurrents du rallye qui a entendu le bruit de l'accident. Il a vu les phares de l'h\u00e9licopt\u00e8re et est retourn\u00e9 sur les lieux de l'accident.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste \u00e0 Europe 1", "name": "Jouany, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Drame au rallye Paris-Dakar. L'h\u00e9licopt\u00e8re transportant l'\u00e9quipe de la course s'\u00e9crase au Mali, le bilan est de 5 morts dont Thierry Sabine l'organisateur du rallye, le chanteur Daniel Balavoine et le pilote valaisan Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud : Interview de Jean-Jacques Loup qui a particip\u00e9 trois fois au rallye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F57AE18-0508-4A4B-A10A-29276F70D7E1", "thematicGeographicals": ["Paris", "Dakar"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sabine, Thierry", "Balavoine, Daniel", "Bagnoud, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["rallye automobile", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Portrait de Thierry Sabine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien participant au Paris-Dakar", "name": "Loup, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Granier-Deferre, cin\u00e9aste, membre du jury du Festival du film d'Avoriaz et la sortie de son film \"L'homme aux yeux d'argent\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C09C645-8C6C-4DFA-912F-EEDA9BA6B76B", "durationSec": 3128, "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Granier-Deferre, Pierre"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, membre du jury du Festival du film d'Avoriaz", "name": "Granier-Deferre, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Drame au rallye Paris-Dakar. L'h\u00e9licopt\u00e8re transportant l'\u00e9quipe de la course s'\u00e9crase au Mali, le bilan est de 5 morts dont Thierry Sabine, le chanteur Daniel Balavoine et le pilote valaisan Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud. Extrait d'interview de Thierry Sabine directeur du rallye, quinze jours avant l'accident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C4C6A27-B3F9-4A4B-874C-CCF5AE76B43F", "thematicGeographicals": ["Paris", "Dakar"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sabine, Thierry", "Bagnoud, Fran\u00e7ois-Xavier", "Balavoine, Daniel"], "thematicThemes": ["rallye automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur et organisateur du Paris-Dakar", "name": "Sabine, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Edgar Fasel, conseiller personnel de Kurt Furgler, expliquant la raison de sa d\u00e9mission", "genres": ["Interview"], "id": "sound-190EA416-244B-488D-945A-B40F37C618F1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller personnel de Kurt Furgler", "name": "Fasel, Edgar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Chronique de Dominique Roch, correspondante RSR au Liban, sur la reprise des combats au Liban", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2EFF263E-3D38-4493-8303-67CEF88E2997", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Liban", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques de Coulon, professeur de philosophie et de sciences religieuses, enseignant de yoga, \u00e0 propos de son livre \"Des enfants qui r\u00e9ussisent\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFE93FF3-F0E9-4B2D-A456-59AD41FC34A0", "durationSec": 1482, "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coulon, Jacques de"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "philosophie", "yoga", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "Livre co-\u00e9crit avec Micheline Flak, \u00e0 propos du yoga \u00e0 l'\u00e9cole. Jacques de Coulon a d\u00e9couvert le yoga apr\u00e8s avoir \u00e9crit un premier livre intitul\u00e9 \"Harmonie et \u00e9veil de l'enfant\" et fr\u00e9quent\u00e9 une \u00e9cole copte aux Etats-Unis. Il a ensuite suivi une formation de yoga de deux ans \u00e0 Evian. D\u00e9veloppement de la concentration chez l'enfant par une bonne gestion de son \u00e9nergie int\u00e9rieure. Exercices physiques pour redresser la colonne vert\u00e9brale et exercices de respiration pour la d\u00e9tente. Exp\u00e9riment\u00e9 sur des groupes d'enfants, avec la collaboration de m\u00e9decins, de parents et d'enseignants. Exercices de transition et d'autres directement applicables sur le moment. Jacques de Coulon a pass\u00e9 son enfance au Liban, \u00e9cole chez les J\u00e9suites. R\u00e9sultats obtenus gr\u00e2ce au yoga et r\u00e9actions des parents.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie et des sciences religieuses", "name": "Coulon, Jacques de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.01.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120017", "durationSec": 876, "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9OLOGIE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE"], "visualPersons": ["LAGRANGE, VALERIE"], "id": "asset-119827", "durationSec": 5063, "mediaType": "video", "title": "86.01.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "VAUD", "VALLORBE", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.01.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120851", "durationSec": 300, "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.01.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199510", "durationSec": 827, "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.01.15", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PARIS DAKAR AUTOMOBILE", "INTERVIEW", "AUTOMOBILISME", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PARIS DAKAR AUTOMOBILE", "AVALANCHE", "INTERVIEW", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "INTERVIEW", "ARM\u00c9E", "D\u00c9SARMEMENT", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "USINE", "BOISSON"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "URSS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PEPSI COLA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BALAVOINE, DANIEL", "BAGNOUD, FRANCOIS-XAVIER", "DELESSERT, ETIENNE", "CHAPPAZ, MAURICE", "FEHLMANN, PIERRE", "KAMPELMANN, MAX", "KARPOV, VICTOR"], "id": "asset-200251", "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["CERVEAU", "MALADIE", "EMBRYOLOGIE", "NEUROLOGIE", "\u00c9PILEPSIE", "CERVEAU", "MALADIE", "EMBRYOLOGIE", "NEUROLOGIE", "\u00c9PILEPSIE", "CERVEAU", "MALADIE", "EMBRYOLOGIE", "NEUROLOGIE", "\u00c9PILEPSIE", "CERVEAU", "MALADIE", "EMBRYOLOGIE", "NEUROLOGIE", "\u00c9PILEPSIE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, JEAN-JACQUES", "PERRET, ETIENNE", "DREIFUSS, JEAN-JACQUES", "PERRET, ETIENNE", "DREIFUSS, JEAN-JACQUES", "PERRET, ETIENNE", "DREIFUSS, JEAN-JACQUES", "PERRET, ETIENNE"], "id": "asset-200457", "durationSec": 3200, "mediaType": "video", "title": "LE CERVEAU - 86.01.15", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DREIFUSS, JEAN-JACQUES", "PERRET, ETIENNE"], "thematicThemes": ["CERVEAU", "MALADIE", "EMBRYOLOGIE", "NEUROLOGIE", "\u00c9PILEPSIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "STUDER, Hans-Peter", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FLURY, Daniele", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOTH, Guido", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.01.15", "visualThemes": ["POLITIQUE", "VOTATION", "INTERVIEW", "CULTURE", "POLITIQUE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "INTERVIEW", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "JEUNESSE", "INTERVIEW", "VID\u00c9O", "CORT\u00c8GE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "LOGEMENT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "MORGINS", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "PENTHALAZ"], "visualPersons": ["BAGNOUD, FRANCOIS-XAVIER"], "id": "asset-243503", "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "DANSE RYTHMIQUE", "ROCK"], "visualPersons": ["LIME, JEAN-HUGUES"], "id": "asset-200775", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1564, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860115, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent\n* Gen\u00e8ve-ville : 19860115, le club de danse Zou propose aux enfants et aux jeunes de suivre des cours de danse de rock acrobatique.", "title": "86.01.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1986-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Chronique de Philippe Leymarie, journaliste et envoy\u00e9 sp\u00e9cial de Radio France internationale \u00e0 Djibouti : A propos de la situation au Y\u00e9men du sud apr\u00e8s une tentative de coup d'\u00e9tat men\u00e9 par des communistes orthodoxes contre le gouvernement prosovi\u00e9tique en place \u00e0 Aden", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-936257C7-EA97-4F41-A909-3516C5438785", "thematicGeographicals": ["Aden", "Y\u00e9men", "Djibouti"], "durationSec": 133, "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coup d'Etat"], "excerpt": "Selon certaines informations, le palais du pr\u00e9sident Ali Nasser Mohammed aurait \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9 par des chars ce matin. Toutes les communications sont interrompues.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de Radio France internationale", "name": "Leymarie, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lancement d'une initiative populaire contre la surpopulation \u00e9trang\u00e8re par l'Action nationale (section de Winterthur) qui ne sera probablement pas suivie par les instances nationales du parti : Interview de Markus Ruf, conseiller national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-315E5E57-EF68-4A1A-8679-8254EB74C6B0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Winterthour"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Fritz", "Action nationale"], "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "initiative populaire", "parti politique", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "Extraordinaire qu'une initiative soit lanc\u00e9e par une section r\u00e9gionale et non par les instances nationales d'un parti. Fritz Meyer, fondateur de l'Action nationale, aurait probablement lanc\u00e9 cet initiative aux objectifs draconniens pour le 25 anniversaires de l'Action nationale. Hans Zwicki, pr\u00e9sident du parti, s'est distanc\u00e9 de cette initiative et il est peu probable qu'elle aboutisse.", "alternativeTitle": ["Action nationale / SIR_1986-01-14_journal-du-matin_315E5E57-EF68-4A1A-8679-8254EB74C6B0 / Lancement d'une initiative populaire contre la surpopulation \u00e9trang\u00e8re par l'Action nationale (section de Winterthur) qui ne sera probablement pas suivie par les"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national", "name": "R\u00fcf, Markus", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368739"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Drame au rallye Paris-Dakar. L'h\u00e9licopt\u00e8re transportant l'\u00e9quipe de la course s'\u00e9crase au Mali, le bilan est de 5 morts dont Thierry Sabine organisateur du rallye, le chanteur Daniel Balavoine et le pilote valaisan Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud : Interview de Jean-J\u00e9r\u00f4me Pouget, pilote et ami de Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B51EFB6-E8F8-44A4-845F-AB0F7BB16FD8", "thematicGeographicals": ["Dakar", "Paris"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balavoine, Daniel", "Catherine, Thierry", "Bagnoud, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["rallye automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote, ami de Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud", "name": "Pouget, Jean-J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Breton, journaliste et \u00e9crivain, \u00e0 la parution de son ouvrage \"Histoires d'humour de l'histoire de France\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C960FF7-6D78-49BC-BBFE-D08A602FAA1A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1471, "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Breton, Guy", "Clemenceau, Georges"], "thematicThemes": ["histoire", "journalisme", "\u00e9criture", "religion et croyances"], "excerpt": "L'histoire de l'hymne anglais se rattache \u00e0 l'histoire de France, gr\u00e2ce \u00e0 l'abc\u00e8s mal plac\u00e9 du roi Louis XIV! La jeunesse de Guy Breton. Son livre retra\u00e7ant la vie de Georges Cl\u00e9menceau m\u00e9decin et politicien, et de sa femme tromp\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Breton, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Robin, com\u00e9dien, sur la sortie du film \"Harem\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8219B7AF-2451-4F53-BF00-B6A06AE95A58", "durationSec": 3384, "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robin, Michel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robin, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "La Suisse. Interview de Georges-Andr\u00e9 Chevallaz, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration (2/4) : La d\u00e9mocratie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B578EBC-B07C-4DB4-A4CB-1571C59D0966", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1250, "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevallaz, Georges-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["histoire", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, historien", "name": "Chevallaz, Georges-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120850", "durationSec": 288, "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120016", "durationSec": 827, "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.01.14", "visualThemes": ["POLICE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9CONOMIE", "MAMMIF\u00c8RE", "INDUSTRIE DU BOIS", "SKI ALPIN (LOISIR)", "AILE DELTA (APPAREIL)", "CHIMIE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "H\u00d4TELLERIE", "A\u00c9ROPORT", "D\u00c9SARMEMENT", "PRESSE", "POLICE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE", "FRANCE", "YEMEN", "YEMEN-DU-SUD (REPUBLIQUE DEMOCRATIQUE)", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ST-MORITZ", "GRISONS", "SUISSE", "DOMAT-EMS", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["LAEDERACH, MONIQUE", "KAMPELMANN, MAX"], "id": "asset-200242", "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.01.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199509", "durationSec": 801, "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["ART RELIGIEUX", "ARTS", "ART RELIGIEUX", "ARTS"], "visualPersons": ["MOREL, MAURICE", "MOREL, MAURICE"], "id": "asset-199865", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "title": "LE BLAIREAU DE MON PERE : ABBE MOREL, PEINTRE PARMI LES PEINTRES - 86.01.14", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MOREL, MAURICE"], "thematicThemes": ["ART RELIGIEUX", "ARTS"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["RIESEN, RAOUL"], "id": "asset-210213", "durationSec": 5068, "mediaType": "video", "title": "86.01.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "VALLORBE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.01.14", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "STATIONNEMENT", "LOGEMENT", "MAQUETTE", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "INDUSTRIE DE L'AMEUBLEMENT", "AUTOROUTE", "FORAGE", "VOTATION", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9DITION", "ENFANT (\u00c2GE)", "SAVOIR VIVRE", "\u00c9DUCATION"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "BOECOURT", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CORTAILLOD", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-243510", "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CHICO FREEMAN ET BOBBY MCFERRIN - 82.07.24", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179856", "durationSec": 1207, "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Champs magn\u00e9tiques", "source": "gico", "title": "LA PISTE DES GITANS : VERS L'ESPAGNE A TRAVERS L'AFRIQUE - 86.01.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-120390", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1986-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francois-Marie Banier, \u00e9crivain \u00e0 propos de son livre \"Balthazar, fils de famille\" (Gallimard, 1985)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5A3DF15-2531-492A-99A1-CC6D8A8B8661", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1477, "publicationDate": "1986-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banier, Fran\u00e7ois-Marie", "Buffet, Bernard"], "thematicThemes": ["amour", "enfant maltrait\u00e9", "famille", "enfant (\u00e2ge)", "vacances", "\u00e2ge adulte", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, photographe, dessinateur, peintre, acteur", "name": "Banier, Marie-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}]}}