{"response": {"numFound": 4476, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.10.03", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "G\u00c9NIE CIVIL", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "FEMME", "TRAVAIL DES FEMMES", "PAPIER D'\u00c9TAT CIVIL", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "\u00c9CONOMIE", "BOURSE", "INTERVIEW", "LOGEMENT", "INTERVIEW", "SAISONNIER", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "PROSTITUTION", "LOGEMENT", "SAISONNIER", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "CONDITION DE TRAVAIL", "BANQUE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["BAHREIN", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "VAUD", "VALLORBE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "VALLORBE", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "LUCERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ASSOCIATION SUISSE DES BANQUIERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH"], "id": "asset-209158", "publicationDate": "1986-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.10.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242601", "durationSec": 161, "publicationDate": "1986-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.10.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116673", "durationSec": 290, "publicationDate": "1986-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.10.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242945", "durationSec": 986, "publicationDate": "1986-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.10.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209905", "durationSec": 835, "publicationDate": "1986-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.10.03", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "CHANSON", "PISCINE", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "INFORMATIQUE", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "MASQUE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["MONTAGNES", "CERVIN", "VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "VENISE", "ITALIE", "VENETIE", "SUISSE", "COUVET"], "id": "asset-209634", "publicationDate": "1986-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBERT\u00c9 D'\u00c9TABLISSEMENT", "NATIONALIT\u00c9", "DIVORCE"], "id": "asset-242296", "thematicGeographicals": ["MARIN-EPAGNIER", "HAUTERIVE"], "durationSec": 1582, "mediaType": "video", "title": "RENVOYE POUR CAUSE DE DIVORCE - 86.10.03", "visualGeographicals": ["MARIN-EPAGNIER", "HAUTERIVE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1986-10-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LIBERT\u00c9 D'\u00c9TABLISSEMENT", "NATIONALIT\u00c9", "DIVORCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine FM", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-242718", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1747, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19861003, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Une personnalit\u00e9 de la vari\u00e9t\u00e9 participe \u00e0 certains sketchs, est interview\u00e9e et interpr\u00e8te ses chansons mises en sc\u00e8ne par Carabine FM.", "title": "THE NITS - 86.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1986-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Auberson, chanteur et metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion de la cr\u00e9ation de la pi\u00e8ce \"Libert\u00e9 provisoire\" \u00e0 l'Octogone de Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C94ABBA-3E83-42F0-9461-A1D35E1A3A01", "durationSec": 3248, "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberson, Pascal"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "chanson fran\u00e7aise", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Conseil des Etats. Projet de transversale ferroviaire sous les Alpes : D\u00e9claration de Jean-Fran\u00e7ois Aubert, conseiller aux Etats lib\u00e9ral neuch\u00e2telois", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-077256B4-44DD-4E5A-96EC-1C57C1C43BAE", "thematicGeographicals": ["Suisse centrale", "Tessin", "Alpes", "Suisse orientale"], "durationSec": 782, "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transversale ferroviaire", "ligne ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller aux Etats lib\u00e9ral neuch\u00e2telois", "name": "Aubert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marianne Leconte : A propos de son ouvrage \"D\u00e9couvrez vous-m\u00eame votre avenir par les tarots\" (Ed. de Tr\u00e9vise) (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04544D32-5E1F-4BB4-8E4B-1EA16F6CE9F8", "durationSec": 1202, "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tarot (voyance)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Leconte, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "La mort (3/4)", "genres": ["INT"], "id": "sound-B5574DA5-D4FB-465B-93BC-19FBBD0D14AD", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 4161, "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["br\u00fblure", "mort (biologie)", "mort (philosophie)", "h\u00f4pital"], "excerpt": "La mort par Fernando Arrabal. Centre des grands br\u00fbl\u00e9s \u00e0 Zurich par Barthold Bierens de Haan. La mort par un anonyme appel\u00e9 Jean-Philippe. Relation avec les grands br\u00fbl\u00e9s par Barthold Bierens de Haan. L'h\u00f4pital par Claude Reverdin. CICR (exp\u00e9rience) par Barthold Bierens de Haan. La mort par un anonyme appel\u00e9 Jean-Philippe. Relation avec les mourants par Claude Reverdin. Exp\u00e9rience psychiatrique par Barthold Bierens de Haan. Influence sur le malade par Claude Reverdin. Le sens de la mort par Barthold Bierens de Haan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune m\u00e9decin exer\u00e7ant \u00e0 Paris", "name": "Jean-Philipe", "type": "Participant"}, {"role": "aum\u00f4nier \u00e0 l'h\u00f4pital de Gen\u00e8ve", "name": "Reverdin, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Arrabal, Fernando", "type": "Participant"}, {"role": "chirurgien-plasticien, ancien psychiatre et r\u00e9animateur au Centre des grands br\u00fbl\u00e9s \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Bierens de Hahn, Barthold", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (chef d'orchestre)", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les noix. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31ECAEA5-24C3-49C9-9F75-DDD12851766E", "durationSec": 3418, "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse", "noix"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Claire Dewarrat, \u00e9crivain(e)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADDEC8E6-B39E-415F-A9DD-41D7881A637B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Ch\u00e2tel-Saint-Denis"], "durationSec": 1661, "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dewarrat, Marie-Claire"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "nouvelle", "roman", "\u00e9criture", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Fribourgeoise d'origine, Marie-Claire Dewarrat a fait ses \u00e9tudes \u00e0 St-Maurice, avant de s'installer \u00e0 Ch\u00e2tel-Saint-Denis o\u00f9 elle rencontra son mari. Go\u00fbt pour l'\u00e9criture d\u00e8s les ann\u00e9es d'\u00e9cole, de son journal intime aux po\u00e8mes et nouvelles publi\u00e9es dans les journaux. Souvenir de la premi\u00e8re nouvelle, du premier livre publi\u00e9. Les sources d'inspiration. Le travail d'\u00e9criture \u00e0 partir de repr\u00e9sentations visuelles. Les lecteurs qui se reconnaissent dans ses textes. Part de soi-m\u00eame in\u00e9vitable. Confiance dans la relecture des \u00e9diteurs. Besoin de solitude. Diff\u00e9rence entre l'\u00e9criture d'une nouvelle et d'un roman. Raisons et motivations qui la poussent \u00e0 \u00e9crire. L'acte d'\u00e9criture, \u00e0 la fois souffrance et plaisir. Ses go\u00fbts musicaux. R\u00e9flexions sur la solitude, la foi chr\u00e9tienne et l'avenir de la soci\u00e9t\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dewarrat, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "BERNE / PALAIS FEDERAL - 86.10.02", "visualThemes": ["INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "NUMISMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "NUMISMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "id": "asset-209966", "thematicGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "durationSec": 521, "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "NUMISMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.10.02", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "INTERVIEW", "GREFFE D'ORGANE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS"], "id": "asset-209148", "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.10.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116672", "durationSec": 311, "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT"], "visualPersons": ["STAEUBLI, JUERG", "FACCHINETTI, GILBERT", "LUISIER, ANDRE"], "id": "asset-243235", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 4801, "mediaType": "video", "title": "L'ARGENT CACHE DU FOOTBALL - 86.10.02", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VALAIS"], "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STAEUBLI, JUERG", "FACCHINETTI, GILBERT", "LUISIER, ANDRE"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.10.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242947", "durationSec": 944, "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.10.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209589", "durationSec": 143, "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.10.02", "visualThemes": ["VITICULTURE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "IMP\u00d4T", "INTERVIEW", "CENTRE DE DOCUMENTATION", "INFORMATIQUE", "BOISSON", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "ARBORICULTURE", "ALPINISME", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["VAUD", "BURSINS", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "id": "asset-209628", "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-209965", "durationSec": 4968, "mediaType": "video", "title": "86.10.02", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["CHASSEURS EN EXIL, LES"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "Retour en h\u00e9ros \u00e0 Orsi\u00e8res", "imageURL": "http://www.rts.ch/7648976.image", "id": "ece-7648982", "durationSec": 177, "publicationDate": "1986-10-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'alpiniste Jean Troillet est de retour dans son village apr\u00e8s son ascension record de l'Everest en 1986.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7648982", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7648982"}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Enigmes et aventures : Bouftou. Une enqu\u00eate de Roland Durtal, \u00e9crite par Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B9C5A855-9DC0-4916-9279-4BCDB7A304B2", "durationSec": 1, "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police"], "excerpt": "M. Viterbo p\u00e8re, tr\u00e8s affaibli et malade, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Mais le m\u00e9decin de famille, qui a un doute sur le naturel de cette mort, va refuser le permis d'inhumer et faire appel au commissaire Gallois. Ce dernier va demander \u00e0 Durtal de l'assister avec l'aide de Picoche pour un compl\u00e9ment d'enqu\u00eate car ce qui para\u00eet limpide \u00e0 premi\u00e8re vue va se r\u00e9v\u00e9ler tr\u00e8s complexe. De plus un important h\u00e9ritage est en jeu.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Marcel", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Gertrude", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "Commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le docteur", "name": "Costa, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "Angelo", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Joseph Viterbo", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Neukomm", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Arthur Viterbo", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "le technicien", "name": "Marc, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Julio", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Lina Viterbo", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger de Lafforest : A propos de son ouvrage \"Pr\u00e9sence des invisibles\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C77A17A-FBA1-4090-98D2-13B1D97650B0", "durationSec": 603, "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science occulte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Lafforest, Roger de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Polar Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Un si joli cimeti\u00e8re. De Liliane Roussy", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-94BCC5D0-BA0C-4387-98FE-2C8485DD4727", "durationSec": 3387, "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Nan\u00e7oz, Raymond", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratcollaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Roussy, Liliane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Gabrielle", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Dumont", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Le commissaire", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "C\u00e9lestin Ebert", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Verlin", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Inspecteur Benoit", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Scooter", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Chirac, premier ministre fran\u00e7ais, de passage au CIO de Lausanne : A propos des candidatures d'Albertville et de Paris aux jeux olympiques d'hiver et d'\u00e9t\u00e9 1992, mais surtout de l'homme Chirac", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAF018C5-FF49-4203-BD38-2E3A857F908A", "thematicGeographicals": ["France", "Albertville", "Barcelone", "Savoie", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 385, "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chirac, Jacques", "CIO"], "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "premier ministre", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Les villes choisies sont : Albertville pour les jeux olympiques d'hiver et Barcelone pour les jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale de l'habitat. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2EAE0C4-538E-4282-8A4E-5610F1EFA5E1", "durationSec": 63, "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse", "habitat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Queff\u00e9lec, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6F3208D-2B67-4FEB-AA1A-069A9D0E85F9", "durationSec": 1860, "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Queff\u00e9lec, Anne"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Queff\u00e9lec, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "86.10.01", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-209962", "durationSec": 5136, "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCALADE \u00c0 MAINS NUES", "FILM DOCUMENTAIRE", "TRISOMIE", "CLIP-VID\u00c9O", "POP"], "id": "asset-211388", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1432, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19861000, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent.", "title": "OCTOBRE 86", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS", "USA"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" Gen\u00e8ve Suisse, Laurent Deshusses, enfant, participe \u00e0 un mariage comme enfant d'honneur"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.10.01", "visualThemes": ["POLITIQUE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "GAZ NATUREL", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9CONOMIE", "ARABES", "P\u00c9TROLE", "BANQUE", "INTERVIEW", "ALUMINIUM", "\u00c9CONOMIE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "POUVOIR D'ACHAT", "PRODUIT NATIONAL BRUT"], "visualGeographicals": ["TUNISIE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "TUNISIE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "MANAMA", "SUISSE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["MZALI, MOHAMED", "MZALI, MOHAMED"], "id": "asset-209138", "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "La mort (2/4)", "genres": ["INT"], "id": "sound-8BFC9AEC-5E8E-45DA-A43B-B1317469178B", "durationSec": 4252, "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["suicide", "religion et croyances", "mass m\u00e9dia", "mort (philosophie)", "immolation", "chirurgie plastique", "mort (biologie)"], "excerpt": "Mort du Je, du Tu et du Il par Norbert Engel. La mort: ph\u00e9nom\u00e8ne culturel ou naturel? par Norbert Engel. Le fantasme du corps-machine par Norbert Engel. L'occultation de la mort en chirurgie plastique par Barthold Bierens de Haan. La mort et les m\u00e9dias, mort et religion, concept de la mort, le suicide, le sacrifice par Norbert Engel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien-plasticien", "name": "Bierens de Hahn", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Engel, Norbert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (chef d'orchestre)", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.10.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116671", "durationSec": 290, "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Echo", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE TEXTILE", "EXPORTATION", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "IMPORTATION", "INDUSTRIE TEXTILE", "EXPORTATION", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "IMPORTATION"], "visualPersons": ["BLANKART, FRANZ", "BLANKART, FRANZ"], "id": "asset-116762", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "PROTECTIONNISME - 86.10.01", "visualGeographicals": ["BELGIQUE", "BELGIQUE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLANKART, FRANZ"], "thematicThemes": ["INDUSTRIE TEXTILE", "EXPORTATION", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "IMPORTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualPersons": ["NICOLE, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-243338", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 964, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19861001, l'administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'entreprise SONOR SA NICOLE Jean-Claude s'explique sur les m\u00e9contentements de certains abonn\u00e9s du magazine \"Radio TV Je vois tout\" qui se voit remplac\u00e9 par une nouvelle formule appel\u00e9e \"Radio TV8\".", "title": "SUPPLEMENT RADIO TV8 - 86.10.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NICOLE, JEAN-CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACCARD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.10.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-117342", "durationSec": 161, "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.10.01", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "INTERVIEW", "TOXICOMANIE", "FOYER", "BUREAUTIQUE", "INFORMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "INTERVIEW", "POLICE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "A\u00c9ROPORT", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "F\u00caTE POPULAIRE", "INTERVIEW", "ALPINISME", "CANARD", "OISEAU", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["ORSIERES", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "ECUVILLENS", "SUISSE", "ORSIERES", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualPersons": ["TROILLET, JEAN", "TROILLET, JEAN"], "id": "asset-241564", "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.10.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242946", "durationSec": 1001, "publicationDate": "1986-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Josiane Balasko, com\u00e9dienne : A l'occasion de la sortie de son film \"Nuit d'ivresse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9AF0347-D7AE-4B60-BF48-FE1BFB200AE8", "durationSec": 3359, "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balasko, Josiane"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Balasko, Josiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Rosen, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-388C818D-0A24-476A-9A50-67E6703C9699", "durationSec": 1689, "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosen, Charles"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rosen, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.09.30", "visualThemes": ["MINE (SITE)", "POLITIQUE", "OR", "INSTITUTION POLITIQUE", "BANQUE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "SYST\u00c8ME MON\u00c9TAIRE", "FONDATION", "MALADIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "ARBORICULTURE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "\u00c9BOULEMENT", "G\u00c9NIE CIVIL"], "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "AFRIQUE DU SUD", "BRUXELLES", "AM\u00c9RIQUE LATINE", "BELGIQUE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GISWIL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE"], "visualPersons": ["MARTIN, PAUL-RENE", "MENETREY, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-209450", "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Troillet, alpiniste suisse qui a r\u00e9ussi une exp\u00e9dition au sommet de l'Everest en battant le record de vitesse", "id": "sound-DABE4293-A821-4C2C-B657-AED19B50EC9B", "durationSec": 121, "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L'alpiniste suisse a gagn\u00e9 le toit du monde en un temps record."], "alternativeTitle": ["Jean Troillet / SIR_1986-09-30_journal-du-soir_DABE4293-A821-4C2C-B657-AED19B50EC9B / Interview de Jean Troillet, alpiniste suisse qui a r\u00e9ussi une exp\u00e9dition au sommet de l'Everest en battant le record de vitesse", "Journal du soir - 30.09.1986"], "imageURL": "//www.rts.ch/12643.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368655", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Troillet, Jean", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368653"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Claire Alain, organiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E54DD5F-B8D5-4B32-BBF7-C601C856289D", "durationSec": 2335, "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alain, Marie-Claire", "Alain, Jehan"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "instrumentiste", "orgue"], "excerpt": "El\u00e9ments biographiques et carri\u00e8re. Propos sur Jehan Alain", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Alain, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116670", "durationSec": 308, "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : LES ORIGINES DE LA PROSPERITE : LA MECANISATION // LA FORET - 86.09.30", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-116752", "durationSec": 1867, "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DUMBARTON FILMS LTD", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.09.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-117264", "durationSec": 149, "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Test", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "ASTROLOGIE", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "ASTROLOGIE", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "visualPersons": ["SIMON, JEAN-CHARLES", "RIVERS, DICK", "RIVERS, DICK"], "id": "asset-242275", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3921, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860930, jeu anim\u00e9 par SIMON Jean-Charles et le psychologue HUMBERT Nago sous forme d'un test psychologique ayant pour th\u00e8me \"Etes-vous menteur ?\" avec la participation de l'astrologue fran\u00e7aise Madame SOLEIL et du chanteur RIVERS Dick. Les questions du test ont aussi \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es par sondage aux Suisses romands, pour en avoir un portrait psychologique par cantons.", "title": "ETES-VOUS MENTEUR ? DICK RIVERS ET MADAME SOLEIL - 86.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RIVERS, DICK"], "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "ASTROLOGIE", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUMBERT, Nago", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242962", "durationSec": 914, "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.09.30", "visualThemes": ["ARBORICULTURE", "ARBRE", "INCENDIE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "P\u00c8LERINAGE", "PACIFISME", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "CHARBON"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "ACLENS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "BONCOURT"], "visualCorporations": ["LEM"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-209767", "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "BERNE / PALAIS FEDERAL - 86.09.30", "id": "asset-210055", "durationSec": 565, "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "INSTITUTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["HOCKE, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-210054", "durationSec": 5024, "mediaType": "video", "title": "86.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Troillet sur l'Everest", "imageURL": "http://www.rts.ch/12643.image", "id": "ece-3368653", "durationSec": 121, "publicationDate": "1986-09-29T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'alpiniste suisse a gagn\u00e9 le toit du monde en un temps record.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368653", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3368653"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Polar Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le T\u00e9moin de la derni\u00e8re heure. De Maurice Roland et Andr\u00e9 Picot", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4F8F1A60-4939-4DD5-BB0C-760238EE875D", "durationSec": 3641, "publicationDate": "1986-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (r\u00e9gie)", "name": "Perrin, Francine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Rodio, Patricia", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur du texte", "name": "Picot, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur du texte", "name": "Roland, Maurice", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger Orsini", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "L'inspecteur Morel", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Smirnoff", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le pr\u00e9sident", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le commissaire", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Sylvie Le Floch", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Fabrice Delage", "name": "Imseng, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Le procureur", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Marie-France Orsini", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "La journaliste", "name": "Milhaud, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Orsini", "name": "Croset, Edm\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Morel", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emmanuel Pez\u00e9 : A propos de son ouvrage \"Le Feu qui tue\" (Ed. France-Empire) (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6728110-9C60-45B3-A8AE-9F96E17B7E4D", "durationSec": 1140, "publicationDate": "1986-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Pez\u00e9, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Luc Monterosso, directeur de l'Espace photographique \u00e0 Paris, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de Paris Audiovisuel : Sur le Mois de la photographie en novembre 1986", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1097D373-6421-4DAB-9D3C-0A2074F14C79", "durationSec": 3239, "publicationDate": "1986-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monterosso, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["festival", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice d'une galerie d'art \u00e0 New-york", "name": "Cadot, Farideh", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Espace photographique \u00e0 Paris et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de Paris Audiovisuel", "name": "Monterosso, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rejet par le peuple de \"L'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral sur l'\u00e9conomie sucri\u00e8re indig\u00e8ne (modification du 21.06.1985)\" : R\u00e9action de Kurt Furgler, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72D392D9-551C-400A-B095-EF0736AD5DB2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1986-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sucre", "production agricole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "La mort (1/4)", "genres": ["INT"], "id": "sound-05B78F0D-1375-44CB-9090-43F275F4DF3C", "durationSec": 4435, "publicationDate": "1986-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ioneco, Eug\u00e8ne", "Odieu, Didier"], "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Ionesco, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Odieu, Didier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (chef d'orchestre)", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (chef d'orchestre)", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.09.29", "visualThemes": ["ALPINISME", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "INTERVIEW", "ALCOOL (CHIMIE)", "FOIRE COMMERCIALE", "ENTREPRISE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "VITICULTURE", "CORT\u00c8GE", "ALPAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "FANFARE", "D\u00c9SALPE"], "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "MARLY", "SUISSE", "FRIBOURG", "VULLY", "SUISSE", "PRAZ (VULLY)", "NEUCHATEL", "LIGNIERES", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CIBA-GEIGY"], "id": "asset-209760", "publicationDate": "1986-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "86.09.29", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-210050", "durationSec": 4724, "publicationDate": "1986-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "ALAIN CAVALIER - 86.09.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["CAVALIER, ALAIN", "THERAULAZ, YVETTE"], "id": "asset-209065", "durationSec": 3575, "publicationDate": "1986-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CAVALIER, ALAIN", "THERAULAZ, YVETTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116669", "durationSec": 305, "publicationDate": "1986-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242964", "durationSec": 865, "publicationDate": "1986-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.09.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209584", "durationSec": 132, "publicationDate": "1986-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.09.29", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "USINE", "INTERVIEW", "INDUSTRIE DU PAPIER", "MACHINE", "INTERVIEW", "ALPINISME", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CULTURE DE LA BETTERAVE", "VOTATION", "INTERVIEW", "SUCRE"], "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SUISSE", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE", "USA", "SUISSE"], "visualPersons": ["REAGAN, RONALD"], "id": "asset-117313", "publicationDate": "1986-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Le chamanisme (4/4) : Interview de Ren\u00e9e-Paule Guillot, historienne et \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FA855A0-A1DE-49CE-A9E4-39C99005129B", "durationSec": 1828, "publicationDate": "1986-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["druidisme", "religion et croyances", "langage", "chamanisme", "\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne et \u00e9crivaine", "name": "Guillot, Ren\u00e9e-Paule", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9sultats des votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 28 septembre 1986. Objets f\u00e9d\u00e9raux : Arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral sur l'\u00e9conomie sucri\u00e8re indig\u00e8ne, initiative populaire et contre projet en faveur de la culture, initiative populaire pour une formation professionnelle et un recyclage garantis", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F2F489CE-A4CA-422C-A30D-F91B2340F047", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Fribourg (canton)", "Jura (canton)", "Valais"], "durationSec": 1208, "publicationDate": "1986-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique culturelle", "politique agricole", "politique", "votation"], "excerpt": "1. Refus par le peuple de l'arr\u00eat\u00e9 sur l'\u00e9conomie sucri\u00e8re: Commentaire de Mich\u00e8le Jaccard. - 2. R\u00e9action de Tony Staempfli, secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s d'agriculture de Suisse romande. - 3. R\u00e9action de Claude Hauser, directeur de Migros Gen\u00e8ve, sur la r\u00e9orientation de la politique agricole. - 4. Votations f\u00e9d\u00e9rales : Rejet de l'initiative et du contre-projet en faveur de la culture : Commentaire de Pierre-Andr\u00e9 Tschanz. - 5. R\u00e9action de Roger Schaffter, conseiller aux Etats jurassien PDC. - 6. R\u00e9action de Hans Tschumi, membre du comit\u00e9 de soutien de l'initiative. - 7. R\u00e9action de Genevi\u00e8ve Aubry, conseill\u00e8re nationale bernoise radicale, oppos\u00e9e \u00e0 l'initiative et au contre-projet. - 8. Votations f\u00e9d\u00e9rales : Initiative sur la formation professionnelle. Commentaire de Romaine Jean. - 9. R\u00e9action de Sylviane Zulauf, membre du comit\u00e9 d'initiative. - 10. R\u00e9action de Gaston Brahier, conseiller aux Etats jurassien radical. - 11. Votation cantonale fribourgeoise : Nouvelle loi r\u00e8glant les rapports entre l'Eglise et l'Etat refus\u00e9e. R\u00e9action de Jean Brulhart, pr\u00e9sident du comit\u00e9 de soutien \u00e0 la loi et Silv\u00e8re Vuillemin, r\u00e9f\u00e9rendaire. - 12. Votation cantonale valaisanne : Acceptation des nouvelles dispositions concernant le cycle d'orientation scolaire. R\u00e9action de Bernard Comby, chef du D\u00e9partement de l'instruction publique. - 13. Votation cantonale vaudoise : Initiative radicale contre la progression \u00e0 froid largement accept\u00e9e et rejet de l'initiative du parti socialiste ouvrier pour le droit au recyclage. Commentaire de Jacques Vallotton. - 14. R\u00e9sultats des autres votations cantonales suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats jurassien radical", "name": "Brahier, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s d'agriculture de Suisse romande", "name": "St\u00e4mpfli, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 d'initiative sur la formation professionnelle", "name": "Zulauf, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat valaisan: chef du D\u00e9partement de l'instruction publique", "name": "Comby, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats jurassien PDC", "name": "Schaffter, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 de soutien \u00e0 la loi fribourgeoise r\u00e8glant les rapports entre l'Eglise et l'Etat", "name": "Brulhart, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire contre la loi fribourgeoise r\u00e8glant les rapports entre l'Eglise et l'Etat", "name": "Vuillemin, Silv\u00e8re", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise radicale", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Herzog, Serge (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "L'Enfant roi. De Jean-Pierre Sarrazac", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A576A3ED-DD30-4115-9CAB-74E4AB2C37F2", "durationSec": 5162, "publicationDate": "1986-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR,", "name": "Rodio, Patricia", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Sarrazac, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'Enfant", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Le P\u00e8re", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Eph\u00e9m\u00e8re", "name": "Froidevaux, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Eph\u00e9m\u00e8re", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "L'Homme", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Eph\u00e9m\u00e8re", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Eph\u00e9m\u00e8re", "name": "Divorne, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "Eph\u00e9m\u00e8re", "name": "Favre, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "Le Cantonnier", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "La M\u00e8re", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Eph\u00e9m\u00e8re", "name": "Gay, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "L'Accident\u00e9", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Sarah", "name": "Larpin, Micheline", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musique originale", "name": "Glaus, Gaspard", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.09.28", "visualThemes": ["VOTATION", "INTERVIEW", "RELATION EGLISE ETAT", "VOTATION", "\u00c9DUCATION", "INTERVIEW", "FOULE", "INTERVIEW", "FOIRE COMMERCIALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "VITICULTURE", "CORT\u00c8GE", "INCENDIE", "POMPIER", "CULTURE DE LA BETTERAVE", "ENTREPRISE", "VOTATION", "INTERVIEW", "SUCRE"], "visualGeographicals": ["TOGO", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OUA", "MIGROS"], "visualPersons": ["COMBY, BERNARD", "BIEL, WALTER"], "id": "asset-209433", "publicationDate": "1986-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "TABLE OUVERTE A 20 ANS - 86.09.28", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-209111", "durationSec": 4539, "publicationDate": "1986-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "title": "VISITE A ARS - 86.09.28", "visualGeographicals": ["AIN", "ARS-SUR-FORMANS", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-116806", "thematicGeographicals": ["AIN", "ARS-SUR-FORMANS", "FRANCE"], "durationSec": 921, "publicationDate": "1986-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Derni\u00e8res nouvelles de n\u00f4tre pass\u00e9", "source": "gico", "title": "1798-1803, ON TENTE DE CREER UNE NOUVELLE SOCIETE - 86.09.28", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-117583", "durationSec": 3008, "publicationDate": "1986-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 86.09.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123774", "durationSec": 2447, "publicationDate": "1986-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.09.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243124", "durationSec": 3556, "publicationDate": "1986-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 86.09.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238662", "durationSec": 321, "publicationDate": "1986-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "ZERNEZ - 86.09.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242397", "durationSec": 1916, "publicationDate": "1986-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AFTV", "type": "Organisation"}, {"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Fins de mots en -ide", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C95A08E1-7EF3-4072-986D-6B3C2E65F675", "durationSec": 350, "publicationDate": "1986-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["linguistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Servion : Ouverture de la saison \"Op\u00e9rette\" au Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Barnab\u00e9", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-CFE188C8-F67F-48E6-B3B6-215C4A5D8EE0", "thematicGeographicals": ["Servion", "Vaud"], "durationSec": 4757, "publicationDate": "1986-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Frankie Bernard Big Band de Lausanne, de Gisella Straub du Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Barnab\u00e9 de Servion, du Groupe de cuivres La Joratoise de M\u00e9zi\u00e8res, du Choeur mixte La Lyre du Jorat de Servion, de Los Muchachos Tango, de Claude Mignot du Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Barnab\u00e9 de Servion et de l'Ambassador Sextett", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Souvenirs d'Edouard Florey (2/2)", "id": "sound-8802B607-1A6E-4E53-A368-3DB176989E51", "thematicGeographicals": ["Vissoie"], "durationSec": 3801, "publicationDate": "1986-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La premi\u00e8re \u00e9cole de Vissoie, de Edouard Florey, par Edouard Florey, de Vissoie (VS) - 3. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 5. Traduction en fran\u00e7ais des propos d'Edouard Florey, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 6. Le roille-gosse, de Edouard Florey, par Edouard Florey, de Vissoie (VS) - 7. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 8. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 9. L'arbre de No\u00ebl \u00e9l\u00e9ctrifi\u00e9, de Edouard Florey, par Edouard Florey, de Vissoie (VS) - 10. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 11. L'apprentissage d'\u00e9lectricien, de Edouard Florey, par Edouard Florey, de Vissoie (VS) - 12. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 13. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 14. Le cordonnier dit Le Loup, de Edouard Florey, par Edouard Florey, de Vissoie (VS) - 15. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 16. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 17. Divers personnages originaux, de Edouard Florey, par Edouard Florey, de Vissoie (VS) - 18. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 19. D'autres personnages originaux, de Edouard Florey, par Edouard Florey, de Vissoie (VS) - 20. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 21. Marche, de Inconnu, par Inconnu - 22. Proverbes, de Inconnu, par Michel Terrapon - 23. Musique valaisanne, de Inconnu, par Michel [commentaires] Terrapon\r\nTerrapon, Michel [commentaires]", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Florey, Edouard", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Florey, Edouard", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Art Choral : Premier bilan de la Schubertiade de Morges avec F\u00e9lix Bollmann, collaborateur RSR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-51E63B8A-0D16-4059-9561-3A8B89B1E6C0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Morges"], "durationSec": 5253, "publicationDate": "1986-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubertiades", "Schubertiade"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "alternativeExcerpt": ["F\u00e9lix Bollmann, directeur d'Espace 2, tire le bilan de la Schubertiade de Morges."], "alternativeTitle": ["Morges 1986", "Art choral - 27.09.1986"], "imageURL": "//www.rts.ch/5168228.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5151046", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bollmann, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5151043"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.09.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209583", "durationSec": 146, "publicationDate": "1986-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.09.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243107", "durationSec": 3700, "publicationDate": "1986-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.09.27", "visualThemes": ["INDUSTRIE TEXTILE", "ARM\u00c9E", "TOURISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FAIM", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "HORLOGE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "INTERVIEW", "RACISME", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["GRECE", "CHYPRE", "SOUDAN", "VAUD", "BRASSUS, LE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UNICEF", "BLANCPAIN"], "id": "asset-209422", "publicationDate": "1986-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Juke boxe heroes", "source": "gico", "title": "86.09.27", "id": "asset-209849", "durationSec": 3497, "publicationDate": "1986-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "EDMOND KAISER : AU NOM DU PEUPLE SOUVERAIN - 86.09.27", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-117529", "durationSec": 266, "publicationDate": "1986-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Art choral", "title": "Morges 1986", "imageURL": "http://www.rts.ch/5168228.image", "id": "ece-5151043", "durationSec": 5250, "publicationDate": "1986-09-26T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "F\u00e9lix Bollmann, directeur d'Espace 2, tire le bilan de la Schubertiade de Morges.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5151043", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5151043"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'organisation de \"La justice r\u00e9volutionnaire\" revendique l'enl\u00e8vement de Marcel Coudari, 8e otage fran\u00e7ais et l'accuse d'avoir travaill\u00e9 pour le D\u00e9partement du contre-terrorisme des services secrets fran\u00e7ais avec le commandant suisse Ren\u00e9 Defago", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D44EC58-D6FA-4365-A00F-4BA586C09C26", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Liban"], "durationSec": 236, "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coudari, Marcel"], "thematicThemes": ["otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant suisse", "name": "Defago, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ve en Allemagne de l'Est. Les ouvriers veulent obtenir une partie de leur salaire en Deutsche Mark ouest-allemands : Commentaire de Marc Leroy-Beaulieu, correspondant RSR \u00e0 Bonn", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6DBF46F-4F92-4C19-86BB-A1D9CC4D40BD", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR\u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri D\u00e8s, auteur, compositeur et interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2947AF92-5047-445B-913E-5701A5E8DD25", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1777, "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e8s, Henri"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "alternativeTitle": ["Henri D\u00e8s / SIR_1986-09-26_empreintes_2947AF92-5047-445B-913E-5701A5E8DD25 / Entretien avec Henri D\u00e8s, auteur, compositeur et interpr\u00e8te", "Empreintes - 26.09.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3369140", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur et interpr\u00e8te", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bastian, Juana", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3369138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rejet par le peuple de \"L'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral sur l'\u00e9conomie sucri\u00e8re indig\u00e8ne (modification du 21.06.1985)\". D\u00e9bat radiophonique avec les auditeursJean Vallat, professeur d'\u00e9conomie rurale aux \u00e9coles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales de Lausanne et de Zurich ", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-7E96B540-0A0F-4DDD-A2B0-CC1BDDED3162", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Portalban", "Broye (district, FR)"], "durationSec": 1152, "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFZ", "Migros", "EPFL"], "thematicThemes": ["beurre", "boycottage", "subvention", "sucre", "prix (\u00e9conomie)", "production", "agriculture", "\u00e9conomie"], "excerpt": "10.27: Louis Duc, agriculteur betteravier. 12.14: Denise Grandjean, \"la dame aux cochons\". 13.48: M. Grandjean agriculteur \u00e0 Pampigny : la Migros a re\u00e7u des millions de subvention pour fermer des porcheries qui n'\u00e9taient pas rentables. 16.01: M. Gaillard \u00e0 St-Sulpice. 17.00: Une dame de St-Sulpice appelle \u00e0 boycotter la Migros.17.30: Une dame : le sucre de la Migros est cher, il y a beaucoup de possibliit\u00e9s d'acheter fruits et l\u00e9gumes ailleurs que dans les grandes surfaces.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "habitant de St-Sulpice", "name": "Gaillard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveuse de cochons", "name": "Grandjean, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "horticulteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice de Portalban", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie rurale aux \u00e9coles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales de Lausanne et de Zurich", "name": "Vallat, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur dans la Broye", "name": "Duc, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur \u00e0 Pampigny", "name": "Grandjean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.09.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209582", "durationSec": 149, "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.09.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209900", "durationSec": 896, "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.09.26", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "CONFLIT ARM\u00c9", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "RADAR", "INTERVIEW", "POLICE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "PHOTOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["GRECE", "TURQUIE", "CHYPRE", "TOGO", "BERNE", "SUISSE", "MUEHLEBERG", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "visualPersons": ["SCHLUMPF, LEON"], "id": "asset-209410", "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116668", "durationSec": 296, "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.09.26", "visualThemes": ["PRIVATISATION", "AUTOCAR", "CAR POSTAL", "POLITIQUE", "INSTITUTION POLITIQUE", "IMP\u00d4T", "POLITIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "FONCTIONNAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "D\u00c9CHET", "EXPOSITION D'ART", "JEUNESSE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "id": "asset-118079", "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "PROTECTION DE L'ENFANCE"], "id": "asset-116804", "thematicGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "title": "LE MALHEUR INNOCENT - 86.09.26", "visualGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "PROTECTION DE L'ENFANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242963", "durationSec": 1027, "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ACCIDENT ROUTIER"], "id": "asset-242294", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 1994, "mediaType": "video", "title": "SECONDE DANS LA VIE DE JEAN-YVES, MOTARD - 86.09.26", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ACCIDENT ROUTIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "title": "NAINS / PIPI / TRAVESTI / NOMS / JEU THEATRAL - 86.09.26", "visualThemes": ["OISEAU", "UROLOGIE", "TRANSSEXUALISME", "CABARET (SPECTACLE)", "OISEAU", "UROLOGIE", "TRANSSEXUALISME", "CABARET (SPECTACLE)"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-205846", "durationSec": 3009, "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["OISEAU", "UROLOGIE", "TRANSSEXUALISME", "CABARET (SPECTACLE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["FOSTER, LAWRENCE", "GRAHAM, BILLY"], "id": "asset-210038", "durationSec": 5354, "mediaType": "video", "title": "86.09.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "GRAND-SACONNEX, LE", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}]}}