{"response": {"numFound": 4476, "start": 2900, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Silhouette", "title": "Alice Rivaz", "imageURL": "http://www.rts.ch/3755008.image", "id": "ece-3753527", "durationSec": 1674, "publicationDate": "1986-04-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Faisant fi des pr\u00e9jug\u00e9s moraux, une pionni\u00e8re ouvre la voie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3753527", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3753527"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Czapski, artiste peintre d'origine polonaise : A propos de l'exposition de ses oeuvres \u00e0 la Galerie Plexus \u00e0 Chexbres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04B6748A-5CB0-4AA1-91B8-77E9A0A33C21", "durationSec": 3394, "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Czapski, Joseph"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "artiste peintre", "name": "Czapski, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marthe Villalonga, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43070830-722C-442A-8FFD-C0B91797EB30", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1737, "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villalonga, Marthe"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne", "com\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Villalonga, Marthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "BERNE / CHEVAL I - 86.04.23", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "id": "asset-199674", "thematicGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "durationSec": 321, "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "BERNE / CHEVAL II - 86.04.23", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "id": "asset-199675", "thematicGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "durationSec": 163, "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MAMMIF\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.23", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "INTERVIEW", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "TRAVAIL DES FEMMES", "TRAVAILLEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GRAND MAGASIN", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "MAMMIF\u00c8RE", "INTERVIEW", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "SERVICE MILITAIRE F\u00c9MININ", "ARM\u00c9E", "FEMME", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "LIBYE", "AFRIQUE DU SUD", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["AUBRY, GENEVIEVE"], "id": "asset-200351", "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["QUARTZ, JAKIE"], "id": "asset-199673", "durationSec": 5228, "mediaType": "video", "title": "86.04.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["APPELLATION D'ORIGINE", "VIN BLANC", "APPELLATION D'ORIGINE", "VIN BLANC", "SPOT PUBLICITAIRE", "VIN BLANC", "VIN BLANC"], "id": "asset-119838", "thematicGeographicals": ["F\u00c9CHY", "AVENCHES", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4150, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, F\u00e9chy, Avenches : 19860423, les consommateurs romands de vins blancs sont insuffisament inform\u00e9s par certaines appelations de vins blancs sur les \u00e9tiquettes de bouteilles.", "title": "CARAVANES TREYVAUD / VIN BLANC - 86.04.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "AVENCHES", "GENEVE-VILLE", "F\u00c9CHY"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.04.23", "visualThemes": ["ALIMENT POUR ANIMAUX", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "URBANISME", "HANDICAP", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "CULTURE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "PEINTURE", "SCULPTURE", "MALADIE", "RADIOLOGIE", "TUBERCULOSE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "A\u00c9ROPORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "URBANISME", "ART POPULAIRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "BALE", "SAILLON", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-243410", "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "title": "SPECIAL NATURE - 86.04.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200783", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1604, "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860423 et archives, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "LES MAITRES DE LA LUMIERE : VITTORIO STORARO - 86.04.23", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-200833", "durationSec": 1605, "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "POLITECNE MILAN", "type": "Organisation"}, {"name": "RM PRODUCTIONS LONDRES", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.04.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199419", "durationSec": 733, "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120241", "durationSec": 863, "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "HOLD-UP A CAROUGE - 86.04.23", "visualThemes": ["BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE"], "id": "asset-119940", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE"], "durationSec": 5456, "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120909", "durationSec": 284, "publicationDate": "1986-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabriel Bacquier, artiste lyrique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7484FB7B-AA93-434C-8B13-77F1AB1B85E1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "1986-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bacquier, Gabriel"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "op\u00e9rette", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste lyrique", "name": "Bacquier, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christine Arnothy, \u00e9crivaine, journaliste : En marge de l'exposition \"La presse et son histoire\" \u00e0 Martigny et de la sortie de son livre \"Les trouble-f\u00eate\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9874676-21C7-4DE1-BF96-833732CAF4F3", "thematicGeographicals": ["France", "Martigny"], "durationSec": 3305, "publicationDate": "1986-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arnothy, Christine"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "presse"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phone avec Mania Hahnloser, pr\u00e9sidente de l'Alliance Fran\u00e7aise \u00e0 Berne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'Alliance Fran\u00e7aise \u00e0 Berne", "name": "Hahnloser, Mania", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, journaliste", "name": "Arnothy, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.22", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FOULE", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TUNNEL", "INTERVIEW", "CAMIONNAGE", "CIMENT", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BIENFAISANCE", "INCENDIE", "ARM\u00c9E", "FOR\u00caT", "SYLVICULTURE", "INCENDIE", "ARM\u00c9E", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SOWETO", "AFRIQUE DU SUD", "NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "URSS", "AUTRICHE", "LIECHTENSTEIN", "SUISSE", "BALZERS", "LIECHTENSTEIN", "SUISSE", "BALZERS"], "visualCorporations": ["OPEP", "CARITAS"], "visualPersons": ["YAMANI, AHMED ZAKI", "REAGAN, NANCY", "GORBATCHEVA, RAISSA", "WALDHEIM, KURT", "MAMIE, PIERRE"], "id": "asset-200338", "publicationDate": "1986-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "86.04.22", "visualThemes": ["ART CULINAIRE"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRANCY", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-199365", "durationSec": 5046, "publicationDate": "1986-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.04.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199418", "durationSec": 751, "publicationDate": "1986-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Champs magn\u00e9tiques", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "visualPersons": ["HOROWITZ, VLADIMIR", "RACHMANINOV, SERGUE\u00cf", "HOROWITZ, VLADIMIR", "RACHMANINOV, SERGUE\u00cf"], "id": "asset-120344", "durationSec": 5281, "mediaType": "video", "title": "VLADIMIR HOROWITZ, LE DERNIER ROMANTIQUE - 86.04.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1986-04-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HOROWITZ, VLADIMIR", "RACHMANINOV, SERGUE\u00cf"], "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.04.22", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CABARET (SPECTACLE)", "JAZZ", "POLLUTION DE L'EAU", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "LOGEMENT", "MAMMIF\u00c8RE", "CANARD", "FROMAGE", "INTERVIEW", "OISEAU", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "LITT\u00c9RATURE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["HAFNER, RUDOLF", "AUBRY, GENEVIEVE", "RAMUZ, CHARLES-FERDINAND"], "id": "asset-243368", "publicationDate": "1986-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120240", "durationSec": 690, "publicationDate": "1986-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120908", "durationSec": 1781, "publicationDate": "1986-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "BILLY COBHAM'S GLASS MENAGERIE - 82.07.23", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179850", "durationSec": 1539, "publicationDate": "1986-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Pascal, com\u00e9dien, \u00e0 propos de son livre \"Le Beau masque\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A5E333F-CE4B-49A1-8509-0B78185FF0D0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1467, "publicationDate": "1986-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pascal, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["com\u00e9die", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "alternativeExcerpt": ["Jean Claude Pascal se livre dans une autobiographie."], "alternativeTitle": ["Autobiographie / SIR_1986-04-21_premiere-edition_1A5E333F-CE4B-49A1-8509-0B78185FF0D0 / Interview de Jean-Claude Pascal, com\u00e9dien, \u00e0 propos de son livre \"Le Beau masque\"", "Premi\u00e8re \u00e9dition - 21.04.1986"], "imageURL": "//www.rts.ch/3526827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3488809", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et chanteur", "name": "Pascal, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3488807"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "86.04.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["BEINEX, JEAN-JACQUES", "ANGLADE, JEAN-HUGUES", "BESNEHARD, DOMINIQUE", "DARMON, GERARD"], "id": "asset-200047", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1986-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BEINEX, JEAN-JACQUES", "ANGLADE, JEAN-HUGUES", "BESNEHARD, DOMINIQUE", "DARMON, GERARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "86.04.21", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-199662", "durationSec": 4863, "publicationDate": "1986-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "GUERRE MONDIALE (PREMI\u00c8RE)", "ROBOTIQUE", "PESTICIDE", "POLLUTION DE L'EAU", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "INDUSTRIE", "ASTRONOMIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "CONFLIT ARM\u00c9", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "GUERRE MONDIALE (PREMI\u00c8RE)", "ROBOTIQUE", "PESTICIDE", "POLLUTION DE L'EAU", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "INDUSTRIE", "ASTRONOMIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["HERSCH, JEANNE", "HERSCH, JEANNE"], "id": "asset-200451", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "STUTTGART", "BADE-WURTEMBERG", "VERSAILLES", "YVELINES", "FRANCE"], "durationSec": 1467, "mediaType": "video", "title": "TELACTUALITE : PASSEPORT POUR L'EUROPE - 86.04.21", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "STUTTGART", "BADE-WURTEMBERG", "VERSAILLES", "YVELINES", "FRANCE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "STUTTGART", "BADE-WURTEMBERG", "VERSAILLES", "YVELINES", "FRANCE"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1986-04-21T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CEE"], "thematicPersons": ["HERSCH, JEANNE"], "thematicThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "GUERRE MONDIALE (PREMI\u00c8RE)", "ROBOTIQUE", "PESTICIDE", "POLLUTION DE L'EAU", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "INDUSTRIE", "ASTRONOMIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "UNGER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.04.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199417", "durationSec": 763, "publicationDate": "1986-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.21", "visualThemes": ["CARDIOLOGIE", "INTERVIEW", "CHIRURGIE", "INTERVIEW", "GREFFE D'ORGANE", "INFORMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "T\u00c9L\u00c9VISION", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "CHIRURGIE", "CLINIQUE", "INTERVIEW", "GREFFE D'ORGANE"], "visualGeographicals": ["CAP, LE", "AFRIQUE DU SUD", "VAUD", "GENOLIER", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "ROYAUME-UNI", "VAUD", "GENOLIER", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BARNARD, CHRISTIAN", "BARNARD, CHRISTIAN", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "CHARLES D'ANGLETERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE"], "id": "asset-200325", "publicationDate": "1986-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120238", "durationSec": 786, "publicationDate": "1986-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120907", "durationSec": 311, "publicationDate": "1986-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concours eurovision de la chanson", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "visualPersons": ["SIMONS, DANIELA"], "id": "asset-120349", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 4111, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19860503, clip-vid\u00e9os des chansons des chanteurs europ\u00e9ens qui ont coucouru au 31 \u00e8me Concours eurovision de la chanson qui s'est d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 Bergen en Norv\u00e8ge. La jeune chanteuse KIM Sandra, repr\u00e9sentant la Belgique, a remport\u00e9 le Grand Prix avec la chanson \"J'aime la vie\".", "title": "CLIPS DES CHANSONS PARTICIPANTES - 1986", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1986-04-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.04.21", "visualThemes": ["FEMME", "INTERVIEW", "FEMME BATTUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "INSTALLATION SPORTIVE", "\u00c9DUCATION PHYSIQUE", "SPORT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INTERVIEW", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "TABAGISME", "INTERVIEW", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PAUVRET\u00c9", "INTERVIEW", "LITT\u00c9RATURE", "SCIENCES SOCIALES"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["AUBRY, GENEVIEVE", "HOFSTETTER, BENJAMIN"], "id": "asset-243496", "publicationDate": "1986-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "title": "Autobiographie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3526827.image", "id": "ece-3488807", "durationSec": 1467, "publicationDate": "1986-04-20T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean Claude Pascal se livre dans une autobiographie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3488807", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3488807"}, {"source": "escenic", "program": "Dis moi ce que tu lis", "title": "Emmanuel Carr\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/6107894.image", "id": "ece-6107895", "durationSec": 501, "publicationDate": "1986-04-20T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le jeune auteur est invit\u00e9 sur le plateau de la TSR pour \u00e9voquer son livre <i>La moustache</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6107895", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6107895"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jack Mandon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48D3E1EB-0219-4E6D-881A-080E89CFC080", "durationSec": 1606, "publicationDate": "1986-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mandon, Jack"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mandon, Jack", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.20", "visualThemes": ["PATROUILLE DES GLACIERS", "P\u00c9TROLE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "H\u00d4TELLERIE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZERMATT", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "USA", "ALASKA", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "QATAR"], "visualCorporations": ["OPEP", "OMEGA"], "visualPersons": ["AUBRY, GENEVIEVE", "THOMKE, ERNST"], "id": "asset-200314", "publicationDate": "1986-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.20", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CORT\u00c8GE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-214140", "publicationDate": "1986-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Corps Accord", "source": "gico", "title": "L'ENCHAINEMENT COMPLET DU SALUT AU SOLEIL - 86.05.02", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-270173", "durationSec": 816, "publicationDate": "1986-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "86.04.14", "id": "asset-199941", "durationSec": 2150, "publicationDate": "1986-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "LIBYE - 86.04.20", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-200110", "durationSec": 4503, "publicationDate": "1986-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dis-moi ce que tu lis...", "source": "gico", "title": "86.04.20", "visualPersons": ["KRISTOF, AGOTA"], "id": "asset-120500", "durationSec": 3252, "publicationDate": "1986-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["KRISTOF, AGOTA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "FRANCOIS GROSS - CE QUE JE CROIS", "visualThemes": ["M\u00c9DITATION", "DIEU"], "visualPersons": ["GROSS, FRANCOIS"], "id": "asset-211400", "durationSec": 1879, "publicationDate": "1986-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["GROSS, FRANCOIS"], "thematicThemes": ["M\u00c9DITATION", "DIEU"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.04.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-119900", "durationSec": 3602, "publicationDate": "1986-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Butty, conseiller national fribourgeois, \u00e0 propos de son \u00e9lection en tant que pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation suisse au Conseil de l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0402C437-61B3-430E-A86F-5ACA5B2032A9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)", "Europe", "Turquie"], "durationSec": 1141, "publicationDate": "1986-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["institution europ\u00e9enne", "\u00e9lection", "politique", "droits de l'homme"], "excerpt": "Face au parlement europ\u00e9en, le Conseil de l'Europe deviendra-t-il une institution folklorique? Comparaison des processus d'\u00e9lection, de l'\u00e9tendue des moyens, des domaines respectifs, de l'efficacit\u00e9 des proc\u00e9dures. La question de la Turquie et des droits de l'homme. Le r\u00f4le de la d\u00e9l\u00e9gation suisse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois", "name": "Butty, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Conte de Saint-Martin (1/2)", "id": "sound-437598A2-BC3C-48ED-B891-A206D3569527", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse romande", "Saint-Martin (VS)"], "durationSec": 5124, "publicationDate": "1986-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et  pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 3. La vie des mots : les mauvaises coupures, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 4. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 5. Suite de l'introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 6. Le bou d\u00e9i Cly\u00e9iv\u00e8: Le  boeuf de Cl\u00e8ves, de Victorien Beytrison, par Victorien Beytrison, de Saint-Martin (VS) - 7. Traduction, de Victorien Beytrison, par Michel Terrapon - 8. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 9. Introduction et traduction du d\u00e9but du conte Le B\u00e8ra ro, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 10. Le B\u00e8ra ro : Le b\u00e9lier roux, de Victorien Beytrison, par Victorien Beytrison, de Saint-Martin (VS) - 11. Traduction, de Victorien Beytrison, par Michel Terrapon - 12. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 13. Introduction et traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 14. L\u00e8 ch\u00e9s d\u00e8 B\u00e8ndelyon : Les rochers de Bindeillon, de Victorien Beytrison, par Victorien Beytrison, de Saint-Martin (VS) - 15. Traduction, de Victorien Beytrison, par Michel Terrapon - 16. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 17. Introduction et traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 18. Le ts\u00efn d\u00e8 la Chachelye: Le chien de la Chachille [partie A], de Victorien Beytrison, par Victorien Beytrison, de Saint-Martin (VS) - 19. Traduction, de Victorien Beytrison, par Michel Terrapon - 20. Le ts\u00efn d\u00e8 la Chachelye : Le chien de la Chachille [partie B], de Victorien Beytrison, par Victorien Beytrison, de Saint-Martin (VS) - 21. Traduction, de Victorien Beytrison, par Michel Terrapon - 22. Le ts\u00efn d\u00e8 la Chachelye : Le chien de la Chachille [partie C], de Victorien Beytrison, par Victorien Beytrison, de Saint-Martin (VS) - 23. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 24. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 25. Les animaux et le chien, de Inconnu, par Inconnu - 26. M\u00e9lodie populaire, Danse des bouteilles, Fantaisie, deux morceaux inconnus, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Beytrison, Victorien", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Beytrison, Victorien", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Poulain : A propos de son ouvrage \"Anthroposociologie des mani\u00e8res de table\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E99E7C7-1B47-44D1-B3D6-6F590A3A4641", "durationSec": 764, "publicationDate": "1986-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "art de la table", "restauration priv\u00e9e", "moeurs et coutumes", "savoir-vivre", "alimentation", "coutume alimentaire", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Poulain, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Chamoson : F\u00eate de la Brouette et du village", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C97CD345-2CB1-4127-AAEC-DECBDB6D9476", "thematicGeographicals": ["Chamoson", "Valais"], "durationSec": 4656, "publicationDate": "1986-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare L'Avenir de Chamoson, du choeur mixte de Saint-Pierre-de-Clages, du Duo Jean-Yves Sixt, accord\u00e9on et Jean Winkler, batterie, du choeur mixte Sainte-C\u00e9cile de Chamoson, de la fanfare de jeunes de l'harmonie La Villageoise La Dzevenette de Chamoson, de l'harmonie La Villageoise de Chamoson, de Tip-Top (accord\u00e9on-vocal) et du Choeur d'ensemble", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.19", "visualThemes": ["VOTATION", "INTERVIEW", "UNIVERSIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE"], "id": "asset-209324", "publicationDate": "1986-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["PASCHOUD, MARTINE"], "id": "asset-199647", "durationSec": 4919, "mediaType": "video", "title": "86.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "id": "asset-199917", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4466, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860419, NICOD Jean-Francois recoit ses invit\u00e9s pour parler du Canada, discussion entrecoup\u00e9e de divers reportages achet\u00e9s.", "title": "UNE JOURNEE DANS LA VIE DU CANADA - 86.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1986-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ENGLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.19", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "RADICALISME", "NEIGE", "AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH", "CEVEY, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-200301", "publicationDate": "1986-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Les mauvaises coupures", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FB10C9D0-9DAA-4E20-B349-8D564951ECE3", "durationSec": 392, "publicationDate": "1986-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["linguistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Juke boxe heroes", "source": "gico", "title": "86.04.19", "id": "asset-199332", "durationSec": 5345, "publicationDate": "1986-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.04.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-119898", "durationSec": 3614, "publicationDate": "1986-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Boujenah, com\u00e9dien, acteur [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3990AAE-C484-4F5A-9BCE-48D3F046F303", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "Tunisie"], "durationSec": 1297, "publicationDate": "1986-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boujenah, Michel"], "thematicThemes": ["public", "art dramatique", "m\u00e8re", "femme", "\u00e9motion"], "excerpt": "En 1967, \u00e2g\u00e9 de 15 ans, il d\u00e9cide de r\u00e9aliser son r\u00eave d'enfance : devenir acteur. Un jour \u00e0 l'Ecole alsacienne du 6e arrondissement de Paris, iI pr\u00e9sente \u00e0 l'oral un expos\u00e9 sur le livre \"Le Dernier des Justes\" d'Andr\u00e9 Schwarz-Bart, qui lui fait comprendre ses dons de conteur. Son amour pour le public. Il re\u00e7oit un C\u00e9sar de meilleur acteur de second r\u00f4le, dans \"Trois hommes et un couffin\" de Coline Serreau. Il aimerait r\u00e9aliser un film dont le titre serait \"Le petit gros\". Sa m\u00e8re est importante. Albert Cohen et le bassin m\u00e9diterran\u00e9en. Sa rencontre avec un Breton.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, com\u00e9dien", "name": "Boujenah, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martine Paschoud, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F2D401F-4A68-463C-8459-174F4DB909C4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1749, "publicationDate": "1986-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paschoud, Martine"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Paschoud, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Croce-Spinelli, journaliste, grand reporter, prix Albert Londres, romancier : A propos de son dernier ouvrage \"Bois d'\u00e9pave\", un roman d'aventure avec pour toile de fond la terre africaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CFA5464-8DA8-4D4D-A0EC-DFAB21995588", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3405, "publicationDate": "1986-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croce-Spinelli, Michel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "journalisme", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, grand reporter, prix Albert Londres, romancier", "name": "Croce-Spinelli, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.18", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["JAPON", "SUISSE", "BALE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["HAFNER, RUDOLF"], "id": "asset-209311", "publicationDate": "1986-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["BERGER, MICHEL"], "id": "asset-199640", "durationSec": 4898, "mediaType": "video", "title": "86.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120237", "durationSec": 971, "publicationDate": "1986-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PEUR", "ARCHITECTURE", "PRISON", "PEUR", "ARCHITECTURE", "PRISON", "PEUR", "ARCHITECTURE", "PRISON"], "visualPersons": ["SURDEL, JERZY", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "SURDEL, JERZY", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "SURDEL, JERZY", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-200557", "thematicGeographicals": ["BUSSIGNY", "VAUD", "SUISSE", "LONAY"], "durationSec": 1556, "mediaType": "video", "title": "PRISON : CES VOISINS QUI DERANGENT - 86.04.18", "visualGeographicals": ["BUSSIGNY", "VAUD", "SUISSE", "LONAY", "BUSSIGNY", "VAUD", "SUISSE", "LONAY", "BUSSIGNY", "VAUD", "SUISSE", "LONAY"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1986-04-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SURDEL, JERZY", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS"], "thematicThemes": ["PEUR", "ARCHITECTURE", "PRISON"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.18", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "RAFALE", "PRESSE", "IMPRIMERIE", "A\u00c9ROPORT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRISE D'OTAGE", "AVION MILITAIRE", "OBS\u00c8QUES", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARCHIVES", "CONFLIT ARM\u00c9", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "FOIRE COMMERCIALE", "RADICALISME", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "A\u00c9ROPORT", "INTERVIEW", "P\u00c9TROLE", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ACIER", "INTERVIEW", "TRAVAIL DES FEMMES", "INDUSTRIE", "M\u00c9TALLURGIE"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "LIBAN", "USA", "ROYAUME-UNI", "SOUDAN", "LONDRES", "FRANCE", "JAPON", "SUISSE", "BALE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "LIBYE", "GENEVE", "SUISSE", "COREE DU SUD"], "visualCorporations": ["OPEP"], "visualPersons": ["KADHAFI, MAAMAR", "TSCHOPP, PETER", "YAMANI, AHMED ZAKI"], "id": "asset-200289", "publicationDate": "1986-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.04.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199416", "durationSec": 780, "publicationDate": "1986-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS CANTONALES BERNOISES - 86.04.18", "id": "asset-120980", "durationSec": 3720, "publicationDate": "1986-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120906", "durationSec": 301, "publicationDate": "1986-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.04.18", "visualThemes": ["POMPE \u00c0 CHALEUR", "USINE", "INTERVIEW", "ABONNEMENT", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CH\u00c2TEAU", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVALANCHE", "ROUTE", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "H\u00d4PITAL", "INTERVIEW", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "CORMAGENS", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "GRANDSON", "SUISSE", "TAESCH", "SUISSE", "ZERMATT", "VALAIS", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TPG"], "id": "asset-239765", "publicationDate": "1986-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arnaud B\u00e9dat, ancien de la course autour du monde : A propos de son livre \"L'\u00e9nigme Dieuleveult\" (Ed. Pierre-Marcel Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB63FA78-C76E-4371-91CC-1F839DAB538A", "durationSec": 3405, "publicationDate": "1986-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9dat, Arnaud", "Dieuleveult, Philippe de"], "thematicThemes": ["disparition de personnes"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phone avec Xavier Voirol, photographe, ami d'Arnaud B\u00e9dat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien de la course autour du monde", "name": "B\u00e9dat, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "photographe, ami d'Arnaud B\u00e9dat", "name": "Voirol, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["CORBOZ, PHILIPPE", "SAPHO"], "id": "asset-199633", "durationSec": 5126, "mediaType": "video", "title": "86.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.04.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199415", "durationSec": 732, "publicationDate": "1986-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.17", "visualThemes": ["PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "BOBSLEIGH", "INTERVIEW", "MOUETTE", "OISEAU", "JEUX OLYMPIQUES", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "ORF\u00c8VRERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "AVION MILITAIRE", "ALPHA JET", "HAWK", "AVION MILITAIRE", "ALPHA JET", "HAWK", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "ENTREPRISE", "USINE", "INTERVIEW", "MACHINE", "AVION MILITAIRE", "ENTREPRISE", "MISSILE", "BLIND\u00c9", "COMMERCE D'ARMES"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BALE", "LUCERNE", "SUISSE", "EMMEN", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OMEGA", "SULZER", "OERLIKON-BUEHRLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-200279", "publicationDate": "1986-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120236", "durationSec": 757, "publicationDate": "1986-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120905", "durationSec": 300, "publicationDate": "1986-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.04.17", "visualThemes": ["INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "AUTOMATISATION", "TECHNOLOGIE", "USINE", "TAXIDERMIE", "OISEAU", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "N\u00c9BULEUSE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "MYCOLOGIE", "\u00c9DUCATION", "POLITIQUE", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "BIJOUTERIE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BALE"], "id": "asset-119815", "publicationDate": "1986-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "WOODY HERMAN - 74.07.06", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179919", "durationSec": 1608, "publicationDate": "1986-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "INCESTE", "JUSTICE"], "id": "asset-200512", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "ZURICH"], "durationSec": 3063, "mediaType": "video", "title": "INCESTE : SECRETS DE FAMILLE - 86.04.17", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "ZURICH"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1986-04-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLICE", "INCESTE", "JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CLAVIEN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEUWLY, Myriam", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vert pomme", "title": "Le twirling", "imageURL": "http://www.rts.ch/4730652.image", "id": "ece-4729545", "durationSec": 277, "publicationDate": "1986-04-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un b\u00e2ton sportif et gracieux dans les mains de jeunes danseuses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4729545", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4729545"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Nina Berberova, \u00e9crivaine et po\u00e9tesse russe : A propos de son roman \"L'accompagnatrice\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4FA4689-54A6-4A68-B666-16C4C5382073", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1457, "publicationDate": "1986-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berberova, Nina"], "thematicThemes": ["roman", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine russe", "name": "Berberova, Nina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Haroun Tazieff, vulcanologue, g\u00e9ologue, ancien ministre des catastrophe naturelles et technologiques du gouvernement fran\u00e7ais : En marge des conf\u00e9rences qu'il donne en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7142C6F-4A5B-41AE-A606-1DE6E330B88B", "durationSec": 3325, "publicationDate": "1986-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tazieff, Haroun"], "thematicThemes": ["volcan", "g\u00e9ologie"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phone avec Pierre Bichet, peintre, ami d'Haroun Tazieff", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, ami d'Haroun Tazieff", "name": "Bichet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "vulcanologue, g\u00e9ologue, ancien ministre", "name": "Tazieff, Haroun", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Interview d'Iseut Bersier, femme peintre suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-295BB15E-8B70-4F06-9CD2-D139548EFEC3", "durationSec": 1631, "publicationDate": "1986-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bersier, Iseut"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme peintre suisse", "name": "Bersier, Iseut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.16", "visualThemes": ["HOMICIDE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-209289", "publicationDate": "1986-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["JACKY", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-199624", "durationSec": 5118, "mediaType": "video", "title": "86.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE"], "visualPersons": ["STING"], "id": "asset-200776", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1707, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860416, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent\n* Gen\u00e8ve-ville : 19860416, de jeunes gymnastes pr\u00e9sentent le twirling.", "title": "86.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1986-04-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" Gen\u00e8ve, Laurent Deshusses d\u00e9guis\u00e9 en majorette s'entra\u00eene au twirling", " Gen\u00e8ve, Laurent Deshusses d\u00e9guis\u00e9 en majorette s'entra\u00eene au twirling", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20091004"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.16", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "POUVOIR D'ACHAT", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "INTERVIEW", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT MILITAIRE", "V\u00c9HICULE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "JAPON", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["GUNTERN, ODILO", "HAFNER, RUDOLF"], "id": "asset-200267", "publicationDate": "1986-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.04.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199329", "durationSec": 734, "publicationDate": "1986-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.04.16", "visualThemes": ["FAMILLE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "INTERVIEW", "TRAVAIL DES FEMMES", "PROTECTION DE LA MATERNIT\u00c9", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "RELIGION ET CROYANCES", "INTERVIEW", "PROTESTANTISME", "INTERVIEW", "AUTOROUTE", "POLITIQUE", "CH\u00d4MAGE", "ENTREPRISE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DESSIN", "LITT\u00c9RATURE DE JEUNESSE", "CHOEUR", "CUBISME", "INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["HAFNER, RUDOLF", "PICASSO, PABLO"], "id": "asset-243424", "publicationDate": "1986-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120235", "durationSec": 784, "publicationDate": "1986-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120904", "durationSec": 304, "publicationDate": "1986-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "L'astronautique. De et par Eric Schaerlig", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDD2FA02-71C2-4AB7-85E3-A5F736F89960", "thematicGeographicals": ["URSS", "France", "Europe", "Maroc", "Etats-Unis", "Atlas"], "durationSec": 3609, "publicationDate": "1986-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Skylab", "Challenger", "Gagarine, Youri", "Apollo (mission spatiale)", "Nasa"], "thematicThemes": ["industrie pharmaceutique", "dinosaure", "recherche scientifique", "vol spatial habit\u00e9", "conqu\u00eate spatiale", "pal\u00e9ontologie", "station spatiale", "astronautique"], "excerpt": "1. Les 25 premi\u00e8res ann\u00e9es de l'homme dans l'espace. (0:55) Youri Gagarine s'adresse \u00e0 la Terre le 12 avril 1961. (03:59-30:48) Jacques Collet, de l'Agence spatiale europ\u00e9enne \u00e0 Paris. L'aspect politique a \u00e9t\u00e9 le moteur qui a permis de faire avancer la conqu\u00eate spatiale. Les sovi\u00e9tiques \u00e9taient toujours les premiers dans l'espace. Les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de l'avanc\u00e9e saptiale de 1961 \u00e0 1986. Vol habit\u00e9 Challenger. Le travail des russes, am\u00e9ricains et europ\u00e9ens. Les stations spatiales et la future recherche que pourront faire les astronautes. Les japonais et les chinois sont aussi int\u00e9ress\u00e9s par la conqu\u00eate de l'espace. (34:12) Jack Shaver (?) d\u00e9crit la future station spatiale am\u00e9ricaine. Collaboration avec des astronautes non-am\u00e9ricains? Traitement des mat\u00e9riaux dans l'espace.Technique de l'\u00e9lectrophor\u00e8se pour la recherche pharmaceutique. - 2. (45:00) Mise \u00e0 jour du plan grand dinosaure jamais d\u00e9couvert au Maroc, par Michel Montbaron pal\u00e9ontologue, qui a l'a restaur\u00e9 et expos\u00e9 au mus\u00e9e de Rabat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue suisse romand", "name": "Monbaron, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Agence spatiale europ\u00e9enne", "name": "Collet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Macdonald Douglas astronautics en Californie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "cosmonaute (12.04.1961)", "name": "Gagarine, Youri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Courvoisier, violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56ABA7DA-6CC9-48B4-BB86-272908BEFC5A", "durationSec": 1681, "publicationDate": "1986-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courvoisier, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["violoncelle", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Courvoisier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Anne-Lyse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Liliane Annen, r\u00e9alisatrice \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9100D03C-C792-4874-8C68-E0256E7CCE74", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "1986-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Annen,  Liliane", "TSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande", "name": "Annen,  Liliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "Astronomie et g\u00e9ologie de plus en plus solidaires. De et par Eric Schaerlig [El\u00e9ments non-mont\u00e9s]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB52C25B-7AEA-43FE-A3EB-E1FA9BFC46F0", "durationSec": 1239, "publicationDate": "1986-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voyager One"], "thematicThemes": ["astrophysique", "Terre (plan\u00e8te)", "m\u00e9t\u00e9orite", "lune", "soleil", "g\u00e9ologie", "astronomie", "Mars (plan\u00e8te)", "sonde spatiale", "Titan (satellite)", "syst\u00e8me solaire"], "excerpt": "Les premiers outils des hommes pr\u00e9historiques \u00e9taient des morceaux de m\u00e9t\u00e9orites de fer. La composition nucl\u00e9aire de la m\u00e9t\u00e9orite solaire d'Allende. Des morceaux de lune et de la plan\u00e8te Mars ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s sur terre. Les scientifiques attendent le retour d'\u00e9chantillons de Mars. La face cach\u00e9e de la lune. Les photos des continents prises par les satellites aideront les g\u00e9ologues \u00e0 apporter des solutions au probl\u00e8me de l'\u00e9rosion des sols.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ochimiste, directeur de l'institut de physique du globe de Paris", "name": "All\u00e8gre, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "DILIGENCE", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["C J\u00c9R\u00d4ME", "SEGUELA, JACQUES", "PASCAL, JEAN-CLAUDE", "RIESEN, RAOUL"], "id": "asset-199619", "durationSec": 5146, "mediaType": "video", "title": "86.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "ZERMATT", "VALAIS"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-04-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PASCAL, JEAN-CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.04.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199414", "durationSec": 749, "publicationDate": "1986-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "RECETTES - 86.04.15", "id": "asset-199735", "durationSec": 953, "publicationDate": "1986-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["RIESEN, RAOUL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.04.15", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "D\u00c9FENSE", "F111", "MARINE DE GUERRE", "MISSILE", "INTERVIEW", "P\u00c9TROLE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "\u00c9LEVAGE PORCIN"], "visualGeographicals": ["USA", "LIBYE", "LIBYE", "GENEVE", "USA", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIBYE", "EUROPE", "LIBYE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OPEP"], "visualPersons": ["REAGAN, RONALD", "PERES, SHIMON", "THATCHER, MARGARET"], "id": "asset-200256", "publicationDate": "1986-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.04.15", "visualThemes": ["INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "VENT", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "LITT\u00c9RATURE", "ARCHIVES", "INCENDIE", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "CULTURE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "INTERVIEW", "BIENFAISANCE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "LAC LEMAN", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "BREULEUX, LES", "SUISSE", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "SUISSE", "BIENNE", "VAUD", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "id": "asset-243423", "publicationDate": "1986-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120234", "durationSec": 732, "publicationDate": "1986-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}]}}