{"response": {"numFound": 4476, "start": 2300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9ception officielle dans le canton de Vaud de Jean-Pascal Delamuraz, prochain pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Interview de Marcel Schwander, correspondant du Tages Anzeiger en Suisse romande et de Pierre Graber, ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79426C6C-E1AE-4021-B905-3082C1F69051", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Ouchy"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant du Tages Anzeiger en Suisse romande", "name": "Schwander, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Graber, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Kurt Waldheim, pr\u00e9sident autrichien, au lendemain de son \u00e9lection ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA86A0C6-03AD-4778-9DD3-6C33BF5AA824", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 39, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Le son ne sort que sur un canal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident autrichien", "name": "Waldheim, Kurt", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Oreille du monde", "source": "siranau", "title": "Un homme, un musicien: Pierre Wissmer (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E12F57F1-EA06-4E57-B921-19C83FE7065D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1757, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wissmer, Pierre"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "Entretien avec Pierre Wissmer, compositeur, \u00e0 l'occasion de sa retraite de son enseignement (composition et orchestration) au Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve. Avec \u00e9l\u00e9ments musicaux.\r\n\"N\u00e9 en 1915, Pierre Wissmer avait fait sespremi\u00e8res \u00e9tudes avant d'aller \u00e0 Paris recevoir l'enseignement de Roger Ducasse, Daniel Lesur et Charles Munch. Ce fut le d\u00e9but d'une trajectoire brillamment commenc\u00e9e \u00e0 21 ans, lorsque son\u00abPremier concerto pour piano et orchestre\u00bb fut cr\u00e9\u00e9 simultan\u00e9ment \u00e0 Paris et Bruxelles, avant d'\u00eatre donn\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par Ernest Ansermet \u00e0 la t\u00eate de l'OSR, le compositeur tenant alors la partie solistique. Ce lancement pr\u00e9coce n'allait en rien monter la t\u00eate \u00e0 ce musicien qui a choisi deconstruire avec patience et s\u00fbret\u00e9 son oeuvre: aujourd'hui, pr\u00e8s de cent cinquante ouvrages au catalogue, \u00e9margeant \u00e0 tous les genres, d'une demi-douzaine de symphonies \u00e0 pr\u00e8s d'une douzaine de concertos, de trois op\u00e9ras \u00e0 deux oratorios en passant par trois ballets et nombre de pi\u00e8ces de musique de de chambre. Une musique qu'on entendra, sous forme d'ex-traits, lors de cette soir\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 Pierre Wissmer\" (Radio TV je vois tout, no 23, 5 juin 1986)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, compositeur", "name": "Wissmer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Oreille du monde", "source": "siranau", "title": "Un homme, un musicien: Pierre Wissmer (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80757320-FEB1-495B-9CDC-2D393A819230", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 3287, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wissmer, Pierre"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "Entretien avec Pierre Wissmer, compositeur, \u00e0 l'occasion de sa retraite de son enseignement (composition et orchestration) au Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve. Avec \u00e9l\u00e9ments musicaux.\r\n\"N\u00e9 en 1915, Pierre Wissmer avait fait sespremi\u00e8res \u00e9tudes avant d'aller \u00e0 Paris recevoir l'enseignement de Roger Ducasse, Daniel Lesur et Charles Munch. Ce fut le d\u00e9but d'une trajectoire brillamment commenc\u00e9e \u00e0 21 ans, lorsque son\u00abPremier concerto pour piano et orchestre\u00bb fut cr\u00e9\u00e9 simultan\u00e9ment \u00e0 Paris et Bruxelles, avant d'\u00eatre donn\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par Ernest Ansermet \u00e0 la t\u00eate de l'OSR, le compositeur tenant alors la partie solistique. Ce lancement pr\u00e9coce n'allait en rien monter la t\u00eate \u00e0 ce musicien qui a choisi deconstruire avec patience et s\u00fbret\u00e9 son oeuvre: aujourd'hui, pr\u00e8s de cent cinquante ouvrages au catalogue, \u00e9margeant \u00e0 tous les genres, d'une demi-douzaine de symphonies \u00e0 pr\u00e8s d'une douzaine de concertos, de trois op\u00e9ras \u00e0 deux oratorios en passant par trois ballets et nombre de pi\u00e8ces de musique de de chambre. Une musique qu'on entendra, sous forme d'ex-traits, lors de cette soir\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 Pierre Wissmer\" (Radio TV je vois tout, no 23, 5 juin 1986)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, compositeur", "name": "Wissmer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean de Bony et St\u00e9phanie Leclair : A propos de leur ouvrage \"Voyage au creux de la main\" (Ed. Robert Laffont) (5 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87CA79F0-5B42-441D-89C1-F5E875FA614C", "durationSec": 2946, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chiromancie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Bony, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Leclair, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Hans Gerny, nouvel \u00e9v\u00eaque de l'Eglise catholique-chr\u00e9tienne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CF72C0F-D23F-41E9-B938-4F15E555C851", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "oecum\u00e9nisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de l'Eglise catholique-chr\u00e9tienne", "name": "Gerny, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernasconi, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.09", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "BOURSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BIDONVILLE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "D\u00c9VALUATION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "POUVOIR D'ACHAT", "\u00c9CONOMIE", "BOURSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BIDONVILLE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "D\u00c9VALUATION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "POUVOIR D'ACHAT", "CADRE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "AGRICULTURE", "FERTILISATION DU SOL", "POLLUTION DE L'EAU", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9V\u00caQUE", "INTERVIEW", "CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN"], "visualGeographicals": ["BRESIL", "SAO PAULO", "BRESIL", "SAO PAULO", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "MORGES", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["SARNEY, JOSE", "SARNEY, JOSE"], "id": "asset-209215", "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "86.06.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["ROBERT, YVES"], "id": "asset-209051", "durationSec": 3672, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ROBERT, YVES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.06.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199452", "durationSec": 788, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Election de Kurt Waldheim \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Autriche. D\u00e9bat en direct de Vienne entre Andreas Kohl, d\u00e9put\u00e9 et directeur de l'Acad\u00e9mie politique autrichienne et proche de Kurt Waldheim, Ariel Musikant repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Vienne, Claude Froidevaux envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Vienne et Robert Denis, collaborateur RSR", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-8ADA3397-BA99-472E-8363-DB2E33CD4567", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 816, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Waldheim, Kurt"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 et directeur de l'Acad\u00e9mie politique en Autriche", "name": "Kohl, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 juive de Vienne", "name": "Musikant, Ariel", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120541", "durationSec": 1449, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCOURS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CIRQUE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["KNIE, FRANCO", "ALTIG, RUDI", "BARBERIS, UMBERTO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "KNIE, FRANCO", "ALTIG, RUDI", "KNIE, FRANCO", "ALTIG, RUDI", "KNIE, FRANCO", "ALTIG, RUDI", "KNIE, FRANCO", "ALTIG, RUDI", "KNIE, FRANCO", "ALTIG, RUDI", "VOELLER, RUDI", "KNIE, FRANCO", "ALTIG, RUDI"], "id": "asset-117502", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 2795, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, B\u00e2le-ville : 19860609, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les principaux r\u00e9sultats du tour pr\u00e9liminaire de la Coupe du monde de football de Mexico 1986.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "MEXIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KNIE, FRANCO", "ALTIG, RUDI"], "thematicThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : 25 IMAGES A LA SECONDE - 86.06.09", "visualThemes": ["TECHNIQUE DU SON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-200595", "durationSec": 3540, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DU SON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.06.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120941", "durationSec": 310, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.09", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "CH\u00c2TEAU", "VITICULTURE", "VIN", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "FOULE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "IMP\u00d4T", "CULTURE DU BL\u00c9", "\u00c9DITION", "PLUIE", "F\u00caTE NATIONALE", "HORTICULTURE", "NUAGE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "AIGLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["ALTHERR, JEAN-DANIEL", "REBETEZ, MARTINE"], "id": "asset-117263", "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.06.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242858", "durationSec": 777, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Herbert : Sept sages dans l'Inde (6/7). Ramana Maharshi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-328A42FD-AACC-4DC1-B023-3D8663C727B0", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1762, "publicationDate": "1986-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramana Maharshi"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "orientaliste fran\u00e7ais [archives RSR]", "name": "Herbert, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Les naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e : sketches, courrier des auditeurs, agenda culturel, fiction", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-9FE054B0-40C9-45EE-8F3A-5356B87EA838", "durationSec": 3670, "publicationDate": "1986-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte"], "excerpt": "Diffus\u00e9 de 12h \u00e0 13h", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita [= Mettraux, Lolita]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "J'AIME CET AMOUR", "id": "asset-200751", "durationSec": 593, "publicationDate": "1986-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.08", "visualThemes": ["VOTATION", "IMP\u00d4T", "\u00c9LECTION", "MAMMIF\u00c8RE", "MASQUE", "FESTIVAL", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "BOURSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BIDONVILLE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "COM\u00c9DIEN", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "BIJOUTERIE", "ORF\u00c8VRERIE", "EXPOSITION D'ART", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "LAUFON", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "AUTRICHE", "VIENNE", "BRESIL", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "KIEV", "URSS"], "visualPersons": ["WALDHEIM, KURT", "SARNEY, JOSE", "BLANC, ANNE-MARIE", "THYSSEN, HANS-HEINRICH"], "id": "asset-209205", "publicationDate": "1986-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "QUELLES ARMES CONTRE LE TERRORISME ? - 86.06.08", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-209099", "durationSec": 4479, "publicationDate": "1986-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCOURS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "FERNANDEZ-OCHOA, FRANCISCO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "SIUDMAK, WOJTEK"], "id": "asset-117330", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1779, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860608, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les principaux r\u00e9sultats du tour pr\u00e9liminaire de la Coupe du monde de football de Mexico 1986.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXICO", "MEXIQUE", "MONTERREY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.06.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243196", "durationSec": 3554, "publicationDate": "1986-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Corps Accord", "source": "gico", "title": "QUELQUES TORSIONS DEBOUT ET COUCHE - 86.06.08", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-270178", "durationSec": 1019, "publicationDate": "1986-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "title": "86.06.08", "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GERBER, TONI", "ITEN, ANDRE", "MERMOUD, ALBERT", "MILLIARD, GUY", "WYDER, BERNARD", "BISANG, DOMINIQUE", "TAVEL, JEAN-CHRISTOPHE VON", "GIROUD, CORINNE", "METRAUX, GUY", "COHEN, PHILIPPE", "GERBER, TONI", "ITEN, ANDRE", "MERMOUD, ALBERT", "MILLIARD, GUY", "WYDER, BERNARD", "BISANG, DOMINIQUE", "TAVEL, JEAN-CHRISTOPHE VON", "GIROUD, CORINNE", "METRAUX, GUY"], "id": "asset-211140", "durationSec": 3668, "publicationDate": "1986-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GERBER, TONI", "ITEN, ANDRE", "MERMOUD, ALBERT", "MILLIARD, GUY", "WYDER, BERNARD", "BISANG, DOMINIQUE", "TAVEL, JEAN-CHRISTOPHE VON", "GIROUD, CORINNE", "METRAUX, GUY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "La f\u00eate est lanc\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/7755640.image", "id": "ece-7755641", "durationSec": 67, "publicationDate": "1986-06-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Traditionnelle passation du drapeau de la Soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale des musiques lors de la 28e F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Winterthour.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7755641", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7755641"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Boudry : 100\u00e8me anniversaire de la Fanfare de Boudry", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-950904D3-C0B3-430F-BFBD-72215247211E", "thematicGeographicals": ["Boudry", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3835, "publicationDate": "1986-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Fanfare de Boudry, du Choeur des Ecoles de Boudry, de la soci\u00e9t\u00e9 des accord\u00e9onistes Le Rossignol des Gorges de Boudry, de l'Echo de l'Areuse de Boudry, du Showband Les Armourins de Neuch\u00e2tel et de l'Eco del Ticino de Neuch\u00e2tel", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Ou Ri\u00f4 d\u00e8 Bournin (2/2)", "id": "sound-5E42F257-A086-4425-8A91-70AC307EB44D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 3717, "publicationDate": "1986-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation et de la pi\u00e8ce en quatre actes, r\u00e9sum\u00e9 du premier acte et du d\u00e9but de l'acte II, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. L\u00e8 fily\u00e8 a mari\u00e2, de Anne-Marie Yerly et Jean-Claude Kolly, par Choeur L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 3. R\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais de la fin de l'acte II, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Ou Ri\u00f4 d\u00e8 Bournin: fin de l'acte II, de Anne-Marie Yerly, par Robert : XandreYerly L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8 : Guillet, de Treyvaux (FR) - 5. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 6. R\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais de l'acte III, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 7. In P\u00e9nihy\u00e9, de Anne-Marie Yerly et Jean-Claude Kolly, par Choeur L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8 - 8. R\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais du d\u00e9but de l'acte IV, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 9. Ou Ri\u00f4 d\u00e8 Bournin: extrait de l'acte IV, de Anne-Marie Yerly, par L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 10. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. R\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais du deuxi\u00e8me extrait de l'acte IV, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 12. Ou Ri\u00f4 d\u00e8 Bournin [extrait de l'acte IV], de Anne-Marie Yerly, par Choeur L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 13. R\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais du troisi\u00e8me extrait de l'acte IV, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 14. Ou Ri\u00f4 d\u00e8 Bournin [extrait de l'acte IV], de Anne-Marie Yerly, par Les Tserdsiniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 15. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 16. R\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais du quatri\u00e8me extrait de l'acte IV, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 17. Ou Ri\u00f4 d\u00e8 Bournin: extrait de l'acte V, de Anne-Marie Yerly, par L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 18. R\u00e9sum\u00e9 de la fin de la pi\u00e8ce, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 19. Ou Ri\u00f4 d\u00e8 Bournin [fin de la pi\u00e8ce ], de Anne-Marie Yerly, par L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux(FR) - 20. Ou ri\u00f4 d\u00e8 Bournin, de Anne-Marie Yerly et Jean-Claude Kolly, par Choeur L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 21. La Fr\u00e4nzlimusik grisonne : &#34;L'Allemande&#34; ; &#34;La Storta da Crusch&#34; ; &#34;Valser a la veglia&#34; ; &#34;La faira da Strada&#34; ; &#34;La Tschiaindra&#34;, de Domenic [arrangement Janett et  composition de &#34 et  La Tschiaindra&#34 et  ], par Michel [commentaires] Terrapon\r\nJanett, Domenic [arrangement\r\nTerrapon, Michel [commentaires]", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Agn\u00e8s Sciboz, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"name": "M\u00e9d\u00e9 Guillet, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"name": "Guillet, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Marie Roulin, Myriam", "type": "Participant"}, {"name": "Anna Papaux, Marguerite", "type": "Participant"}, {"name": "Th\u00e9r\u00e8seGuillet, Nicolas", "type": "Participant"}, {"name": "XandreYerly, Marie-Paule", "type": "Participant"}, {"name": "Polite Philipona, R\u00e9gis", "type": "Participant"}, {"name": "M\u00e9li Quartenoux, Jean-Max", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, Treyvaux", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Kolly, Jean-Claude", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "La Tschiaindra&amp;amp", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur la f\u00e9condation in vitro", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-84A6E75F-1A35-47C4-A356-F4C9E7BB1CA8", "durationSec": 1710, "publicationDate": "1986-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9condation in vitro", "\u00e9thique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Th\u00e9voz, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Castelnay, Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Reymond, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Bourrit, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Ch\u00f4mer, gr\u00e8ve", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D211E077-8C92-4A31-968A-4E453931A86C", "durationSec": 442, "publicationDate": "1986-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.07", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "MUS\u00c9E", "CH\u00c2TEAU", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "VITICULTURE", "VIN", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9MIGRATION", "IMMIGR\u00c9", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE", "MAJORETTE", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "AIGLE", "ARGENTINE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR"], "visualPersons": ["CORECCO, EUGENIO", "DAYER, FRANCOIS"], "id": "asset-209024", "publicationDate": "1986-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "86.04.28", "id": "asset-199949", "durationSec": 1736, "publicationDate": "1986-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "JEAN-MICHEL HAYOZ : DE L'ABUS DE QUELQUES MOTS - 86.06.07", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-117541", "durationSec": 263, "publicationDate": "1986-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCOURS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["DARD, FREDERIC", "BARBERIS, UMBERTO", "HALSALL, DANO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "BOUDERBALLA, AZIZ", "ROBSON, BOBBY"], "id": "asset-117343", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2643, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860607, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats du tour pr\u00e9liminaire de la Coupe du monde de football de Mexico 1986.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ESPAGNE", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "MONTERREY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120540", "durationSec": 1452, "publicationDate": "1986-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jeanne Hersch, professeur de philosophie \u00e0 Gen\u00e8ve : A propos de son ouvrage \"Eclairer l'obscure\" (Ed. de l'\u00c2ge d'Homme, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04AD66E0-AA52-4668-88EA-4168FC658165", "durationSec": 1495, "publicationDate": "1986-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de philosophie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gerhard Riegner, ancien secr\u00e9taire du Congr\u00e8s juif mondial et co-pr\u00e9sident du Comit\u00e9 directeur du Congr\u00e8s juif mondial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A9E5A7D-072B-42D0-941B-8F6EF3ED3135", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 3319, "publicationDate": "1986-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Riegner, Gerhardt", "Congr\u00e8s juif mondial"], "thematicThemes": ["sionisme", "juda\u00efsme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien secr\u00e9taire du Congr\u00e8s juif mondial et co-pr\u00e9sident du Comit\u00e9 directeur du Congr\u00e8s juif mondial", "name": "Rigner, Gerhard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.06", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "CHOEUR", "TOURISME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ORTHOPHONIE", "INFORMATIQUE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "MIN\u00c9RALOGIE", "CULTURE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "ESTAVAYER-LE-LAC", "SUISSE"], "id": "asset-209652", "publicationDate": "1986-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-209247", "publicationDate": "1986-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.06.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199451", "durationSec": 817, "publicationDate": "1986-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "PEINTURE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-211407", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2030, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19860606, portrait de l'artiste peintre D'ANGIOLELLA Remo \u00e0 travers sa peinture et \u00e0 travers ses amis qui le questionnent sur son oeuvre.", "title": "REMO LA FETE : REMO D'ANGIOLELLA - 86.06.06", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1986-06-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait de l'artiste peintre Remo d'Angiolella dans son activit\u00e9 quotidienne"], "thematicThemes": ["PEINTURE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.06", "visualThemes": ["RADIO-TV AMATEUR", "POSTE", "INTERVIEW", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "D\u00c9FENSE", "POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "INSTITUTION POLITIQUE", "P\u00c9TROLIER", "COMMERCE D'ARMES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CHARNIER", "CIMETI\u00c8RE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CHARNIER", "CIMETI\u00c8RE", "CARTOGRAPHIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "CADASTRE", "CITIZEN BAND", "RADIO-TV AMATEUR", "CAMIONNAGE", "POSTE", "CITIZEN BAND", "RADIO-TV AMATEUR", "CAMIONNAGE", "POSTE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "COLUMBIA (DISTRICT F\u00c9D\u00c9RAL)", "USA", "WASHINGTON", "ARABIE SAOUDITE", "OUGANDA", "SOUDAN", "KAMPALA", "OUGANDA", "SOUDAN", "KAMPALA", "SIERRE", "VIEGE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HCR", "CICR", "HCR", "CICR", "PTT", "PTT"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "MUSEVENI, YOWERI", "MUSEVENI, YOWERI"], "id": "asset-209186", "publicationDate": "1986-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120539", "durationSec": 1449, "publicationDate": "1986-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "MARIAGE"], "id": "asset-242301", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 1482, "mediaType": "video", "title": "MARIAGES INTERDITS - 86.06.06", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1986-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "MARIAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.06.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120940", "durationSec": 288, "publicationDate": "1986-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["MENETREY, ROGER", "BARBERIS, UMBERTO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "SCACCHIA, ENRICO", "MARADONA, DIEGO", "FERNANDEZ, LUIS"], "id": "asset-117436", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2736, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860606, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats des matchs des groupes A et C de la Coupe du monde de football 1986 au Mexique.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXICO", "MEXIQUE", "BARCELONE", "MEXIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.06.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242860", "durationSec": 908, "publicationDate": "1986-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Le Big Bang", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473230.image", "id": "ece-3473210", "durationSec": 2994, "publicationDate": "1986-06-05T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Aux premi\u00e8res minutes de l'Univers, entre science et myst\u00e8res.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473210", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473210"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Le diable au couvent. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D8445254-D75A-4D42-A1ED-F119672835CB", "durationSec": 1756, "publicationDate": "1986-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Suzy Doleyres, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3091089-9CF6-4F03-88FD-BDE4FDEECBEA", "durationSec": 1776, "publicationDate": "1986-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Doleyres, Suzy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ruggero Raimondi : A propos de la repr\u00e9sentation de \"Falstaff\" de G. Verdi au Grand-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6373882B-E09A-4D12-865B-2A21027B2167", "durationSec": 891, "publicationDate": "1986-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raimondi, Ruggero"], "thematicThemes": ["chanteur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton-basse", "name": "Raimondi, Ruggero", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.05", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "MAISON INDIVIDUELLE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "NUMISMATIQUE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LOGEMENT", "MAQUETTE", "CH\u00c2TEAU", "FRESQUE", "PEINTURE INDUSTRIELLE", "VITICULTURE", "GRAND MAGASIN", "VIN", "VITICULTURE", "VIN", "BIENFAISANCE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "FRIBOURG", "VALLON", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "GRANDSON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "AFRIQUE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["POUSSIN, GERALD"], "id": "asset-209647", "publicationDate": "1986-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.05", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INTERF\u00c9RON", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "MALADIE", "CANCER", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AQUARIUM", "POISSON (ZOOLOGIE)", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "BIENNE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "SUISSE", "JAPON", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HOFFMANN-LA ROCHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BLIX, HANS"], "id": "asset-209180", "publicationDate": "1986-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.06.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199450", "durationSec": 800, "publicationDate": "1986-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "FEMME SEULE CHERCHE MONSIEUR - 86.06.05", "id": "asset-200503", "durationSec": 2432, "publicationDate": "1986-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120537", "durationSec": 1455, "publicationDate": "1986-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "JOLIE, INDEPENDANTE, INTELLIGENTE ... MAIS - 86.06.05", "visualThemes": ["FEMME", "C\u00c9LIBAT"], "visualPersons": ["BADINTER, ELISABETH"], "id": "asset-242341", "durationSec": 3591, "publicationDate": "1986-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BADINTER, ELISABETH"], "thematicThemes": ["FEMME", "C\u00c9LIBAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120936", "durationSec": 304, "publicationDate": "1986-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "INTERVIEW", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "BECKENBAUER, FRANZ", "BEARZOT, ENZO", "MICHEL, HENRI", "PIONTEK, SEPP", "ROBSON, BOBBY", "BECKENBAUER, FRANZ", "PIONTEK, SEPP"], "id": "asset-117435", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2904, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860605, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats des matchs des groupes B et E de la Coupe du monde de football 1986 au Mexique.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXIQUE", "ZURICH-VILLE", "MEXIQUE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MEXIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242859", "durationSec": 705, "publicationDate": "1986-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9alit\u00e9 nucl\u00e9aire en Europe et en Suisse apr\u00e8s Tchernobyl : le point de la situation", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-1A7B4AD2-EB19-4CE8-95B0-B7F1A941354D", "thematicGeographicals": ["URSS", "Tchernobyl", "Europe"], "durationSec": 1478, "publicationDate": "1986-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution radioactive", "risque nucl\u00e9aire", "catastrophe nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire", "contestation nucl\u00e9aire", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires"], "excerpt": "Interview de Maurice Lanfranchi, physicien \u00e0 W\u00fcrenlingen. La catastrophe de Tchernobyl survenue dans la nuit du 25 au 26 avril 1986 pose un probl\u00e8me politique mondial. Comment sortir du nucl\u00e9aire? En Allemagne, la volont\u00e9 de stopper le nucl\u00e9aire est unanime. Les partis \u00e9cologistes sont les plus radicaux et demandent l'arr\u00eat imm\u00e9diat des centrales. Les autres partis sont plus nuanc\u00e9s et envisagent un changement progressif. Enjeux \u00e9conomiques de cette volont\u00e9 de changements. En France, l'opinion est choqu\u00e9e car le pouvoir public a cach\u00e9 durant 2 semaines l'\u00e9norme mont\u00e9e de la radioactivit\u00e9 \u00e0 travers le pays. La Grande-Bretagne, plus ax\u00e9e sur le p\u00e9trole en mati\u00e8re \u00e9nerg\u00e9tique, est moins perturb\u00e9e que le reste de l'Europe. Manifestations en Italie. En Espagne, le d\u00e9bat est centr\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9. En Suisse, la consommation d'\u00e9nergie provient au minimum \u00e0 30% du nucl\u00e9aire. Forte opposition des \u00e9cologistes et de B\u00e2le \u00e0 la construction d'une nouvelle centrale \u00e0 Kaiseraugst. Le d\u00e9bat est ouvert sur l'avenir du nucl\u00e9aire en Suisse. Des ing\u00e9nieurs ont install\u00e9 un stand d'information \u00e0 Gen\u00e8ve pour sensibiliser l'ensemble des citoyens. La CEE tentent avec difficult\u00e9 de se mettre d'accord sur des normes concernant les programmes \u00e9nerg\u00e9tiques en Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien \u00e0 W\u00fcrenlingen", "name": "Lanfranchi, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossel, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Epiney, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Muller, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "Golinsky, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "PORTRAIT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "id": "asset-200827", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 1992, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19860604, portrait du pilote d'h\u00e9licopt\u00e8re valaisan POUGET Jo. Il \u00e9voque sa passion pour son m\u00e9tier.", "title": "JO POUGET : PILOTE D'HELICOPTERE - 86.06.04", "visualGeographicals": ["VALAIS", "ORSIERES", "VALAIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1986-06-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PORTRAIT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.04", "visualThemes": ["INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "CONDITION DE TRAVAIL", "ENTREPRISE", "BUREAUTIQUE", "INTERVIEW", "BANQUE", "BOURSE", "INTERVIEW", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INCENDIE", "PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES"], "visualCorporations": ["ONU", "CONF\u00c9RENCE INTERNATIONALE DU TRAVAIL", "HERMES-PRECISA"], "id": "asset-209167", "publicationDate": "1986-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.06.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199449", "durationSec": 803, "publicationDate": "1986-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "85.10.14", "id": "asset-121107", "durationSec": 2804, "publicationDate": "1986-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.06.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242861", "durationSec": 909, "publicationDate": "1986-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.04", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "USINE", "INTERVIEW", "INFORMATIQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "IMP\u00d4T", "INTERVIEW", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "BIENFAISANCE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SYLVICULTURE", "D\u00c9BOISEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NICARAGUA", "LOECHE-LES-BAINS", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "VAUD", "VENOGE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HERMES-PRECISA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GARDAZ, EMILE", "CODEREY, CORINNE"], "id": "asset-209640", "publicationDate": "1986-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-211357", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1530, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860604, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent\n* SUISSE : 19860604, rencontre avec un groupe de 5 jeunes gar\u00e7ons qui tournent un film.", "title": "86.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VAUD"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1986-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.06.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120939", "durationSec": 294, "publicationDate": "1986-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["DA SILVA, ACACIO", "BARBERIS, UMBERTO", "BOUILLON", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-117434", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2759, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860604, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats des matchs du premier tour de la Coupe du monde de football du Mexique 1986.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXICO", "MEXIQUE", "MONTERREY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120536", "durationSec": 1446, "publicationDate": "1986-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Destin des hommes", "title": "Vie de Yersin (8)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4478110.image", "id": "ece-4464116", "durationSec": 1059, "publicationDate": "1986-06-03T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Nha Trang, Yersin cultive l'h\u00e9v\u00e9a et l'arbre \u00e0 quinquina.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4464116", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4464116"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9rique latine. T\u00e9moignages et interview de Maurice Demierre, coop\u00e9rant fribourgeois, membre de Fr\u00e8res sans Fronti\u00e8res, peu avant sa mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F4246A3-01D7-4A23-9724-693AA6103D52", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Honduras", "Fribourg (canton)", "Terre de Feu", "Guatemala", "Nicaragua"], "durationSec": 4013, "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cousteau, Jacques-Yves", "Demierre, Maurice"], "thematicThemes": ["voyage", "proc\u00e8s", "politique", "assassinat politique", "r\u00e9pression politique", "plong\u00e9e technique et scientifique", "torture"], "excerpt": "Interview d'un collaborateur du commandant Cousteau. Mission du bateau \"Alcyon\" et son syst\u00e8me de propulsion. Films et recherches pour le commandant Cousteau. Buts \u00e9cologiques. Interview d'un Argentin qui a pu s'\u00e9chapper d'un camp sous la dictature. La torture qu'il a \u00e9voqu\u00e9e lors du proc\u00e8s des personnes impliqu\u00e9es dans la r\u00e9pression. Sa relation avec ses gardiens. Interview d'une correspondante permanente \u00e0 Buenos Aires. Les degr\u00e9s de responsabilit\u00e9 dans la r\u00e9pression. La salle du proc\u00e8s . T\u00e9moignages des victimes de tortures et des familles. T\u00e9moignage d'une rescap\u00e9e d'un camp de la marine. Ses accusations contre un officier, non condamn\u00e9 faute de preuves. Elle \u00e9voque les tortures pratiqu\u00e9es. Elle a d\u00e9nonc\u00e9 les tortionnaires. Jacques Secretan \u00e9voque le retour \u00e0 la d\u00e9mocratie en Argentine, fin 83. L'assassinat de personnes sur le point de t\u00e9moigner. Acquittements de personnes impliqu\u00e9es. Les accus\u00e9s ne reconnaissent pas leur culpabilit\u00e9. Interview d'un voyageur canadien \u00e0 v\u00e9lo au Honduras. La situation politique au Guat\u00e9mala. Jacques Secretan \u00e9voque l'assassinat du coop\u00e9rant suisse Maurice Demierre et traduit un chant \u00e0 sa m\u00e9moire. Les risques encourus par les journalistes. Interview d'un paysan nicaraguayen. Son avis sur la \"Contra\" manipulant les paysans par l'utilisation de la religion. Interview de Maurice Demierre peu avant sa mort et interview de sa compagne Chantal. Civils massacr\u00e9s par les rebelles anti-sandinistes de la \"Contra\". Les mercenaires de la \"Contra\" soutenus par l'administration Reagan. Chanson en hommage \u00e0 Demierre. Interview d'un pr\u00eatre fran\u00e7ais, ami de Demierre. Evocation de son courage. Assassin\u00e9 au nom de la chr\u00e9tient\u00e9. La passivit\u00e9 de l'opinion internationale face \u00e0 ces assassinats.. - Interview d'un collaborateur du commandant Cousteau. Mission du bateau \"Alcyon\" et son syst\u00e8me de propulsion. Films et recherches pour le commandant Cousteau. Buts \u00e9cologiques. Interview d'un Argentin qui a pu s'\u00e9chapper d'un camp sous la dictature. La torture qu'il a \u00e9voqu\u00e9e lors du proc\u00e8s des personnes impliqu\u00e9es dans la r\u00e9pression. Sa relation avec ses gardiens. Interview d'une correspondante permanente \u00e0 Buenos Aires. Les degr\u00e9s de responsabilit\u00e9 dans la r\u00e9pression. La salle du proc\u00e8s . T\u00e9moignages des victimes de tortures et des familles. T\u00e9moignage d'une rescap\u00e9e d'un camp de la marine. Ses accusations contre un officier, non condamn\u00e9 faute de preuves. Elle \u00e9voque les tortures pratiqu\u00e9es. Elle a d\u00e9nonc\u00e9 les tortionnaires. Jacques Secretan \u00e9voque le retour \u00e0 la d\u00e9mocratie en Argentine, fin 83. L'assassinat de personnes sur le point de t\u00e9moigner. Acquittements de personnes impliqu\u00e9es. Les accus\u00e9s ne reconnaissent pas leur culpabilit\u00e9. Interview d'un voyageur canadien \u00e0 v\u00e9lo au Honduras. La situation politique au Guat\u00e9mala. Jacques Secretan \u00e9voque l'assassinat du coop\u00e9rant suisse Maurice Demierre et traduit un chant \u00e0 sa m\u00e9moire. Les risques encourus par les journalistes. Interview d'un paysan nicaraguayen. Son avis sur la \"Contra\" manipulant les paysans par l'utilisation de la religion. Interview de Maurice Demierre peu avant sa mort et interview de sa compagne Chantal. Civils massacr\u00e9s par les rebelles anti-sandinistes de la \"Contra\". Les mercenaires de la \"Contra\" soutenus par l'administration Reagan. Chanson en hommage \u00e0 Demierre. Interview d'un pr\u00eatre fran\u00e7ais, ami de Demierre. Evocation de son courage. Assassin\u00e9 au nom de la chr\u00e9tient\u00e9. La passivit\u00e9 de l'opinion internationale face \u00e0 ces assassinats.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plongeur de l'\u00e9quipe du commandant Cousteau", "name": "Sion, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "touriste canadien au Honduras", "name": "Grenier, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Secr\u00e9tan, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, correspondante \u00e0 Buenos-Aires", "name": "St\u00e9phanie, Carmen", "type": "Participant"}, {"role": "camarade de Maurice Demierre", "name": "Ponze, Augustina", "type": "Participant"}, {"role": "compagne de Maurice Demierre", "name": "Bianchi, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "paysan nicaraguayen", "name": "Mercado, Andres", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre fran\u00e7ais au Nicaragua", "name": "Boulan, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice argentine, victime de la dictature", "name": "L\u00e9vine, Myriam", "type": "Participant"}, {"role": "coop\u00e9rant suisse au Nicaragua", "name": "Demierre, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "ex-footballeur argentin, victime de la dictature", "name": "Tambourini, Claudio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Borniche, ancien inspecteur de la police judiciaire fran\u00e7aise, \u00e9crivain : A propos de son livre \"L'affaire de la m\u00f4me Moineau\" (Ed. Grasset, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E25092A-4716-423D-9B79-60ED8C4DCB7B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1497, "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dhotelle, Lucienne", "Borniche, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman policier", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borniche, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Maggiori, professeur de philosophie (4/4) : De l'amour [2/2]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20C4CB39-F702-44CA-A3EA-A9AF1C342F81", "durationSec": 1124, "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Maggiori, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'association Winkelried proteste aupr\u00e8s du gouvernement fran\u00e7ais \u00e0 propos de l'\u00e9mission de A2 \"Sexy Folies\" et demande aux PTT de bouiller les prochaines \u00e9missions : Interview de F\u00e9lix Glutz, pr\u00e9sident de l'assocaition et d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste vaudois et de France Roche, productrice de l'\u00e9mission", "id": "sound-1D3E8B91-8D4A-4C09-9203-43AEAF805840", "durationSec": 187, "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'association Winkelried proteste", "Journal de midi - 03.06.1986"], "imageURL": "//www.rts.ch/3121078.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3170028", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Roche, France", "type": "Participant"}, {"name": "Glutz, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3170024"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.03", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "PLUIE", "INONDATION", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "\u00c9COLOGISME", "ARCH\u00c9OLOGIE", "NUMISMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "A\u00c9ROPORT", "FOIRE COMMERCIALE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "PORNOGRAPHIE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "CHARMEY", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "FRANCE"], "visualPersons": ["GLUTZ, FELIX"], "id": "asset-209631", "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.06.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199448", "durationSec": 773, "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.03", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PHILAT\u00c9LIE", "POSTE", "MAMMIF\u00c8RE", "POULE", "OISEAU", "RADIOACTIVIT\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "GRAFFITI", "ROBOTIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "TECHNIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "BOURSE", "BANQUE", "BOURSE", "INFORMATIQUE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "PRESSE", "POLICE", "VIOLENCE"], "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "LONDRES", "BERNE", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["PTT"], "id": "asset-209154", "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120535", "durationSec": 1452, "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242862", "durationSec": 738, "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "BAB SEQUENCES - 86.06.03", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-141022", "durationSec": 346, "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire des enfants de la route et mise sous scell\u00e9s de tous les documents de Pro Juventute concernant les Tziganes par le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Int\u00e9rieur : Interview d'Alfons Egli, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sur la raison de ses excuses au public", "id": "sound-7AEB33AD-40B9-4B08-AFDD-C20A169C6AB1", "durationSec": 52, "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pro Juventute et Tziganes / SIR_1986-06-03_journal-du-soir_7AEB33AD-40B9-4B08-AFDD-C20A169C6AB1 / Affaire des enfants de la route et mise sous scell\u00e9s de tous les documents de Pro Juventute concernant les Tziganes par le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Int\u00e9rieur : Interview", "Journal du soir - 03.06.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367734", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Egli, Alphons", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367732"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualPersons": ["AUBERSON, JEAN-MARIE"], "id": "asset-120948", "durationSec": 1975, "mediaType": "video", "title": "DOCUMENTAIRE : LES COULEURS DE L'ORCHESTRE - 86.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120938", "durationSec": 262, "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "GIRARDET, FR\u00c9DY"], "id": "asset-117433", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2713, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860603, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats du 1 er tour de la Coupe du monde de football 1986 au Mexique.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXICO", "MONTERREY", "MEXIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "L'association Winkelried proteste aupr\u00e8s du gouvernement fran\u00e7ais \u00e0 propos de l'\u00e9mission de A2 \"Sexy Folies\" et demande aux PTT de brouiller les prochaines \u00e9missions : Interview de F\u00e9lix Glutz, pr\u00e9sident de l'association et d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste vaudois et de France Roche, productrice de l'\u00e9mission", "imageURL": "http://www.rts.ch/3121078.image", "id": "ece-3170024", "durationSec": 187, "publicationDate": "1986-06-02T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3170024", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3170024"}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Pro Juventute et Tziganes", "id": "ece-3367732", "durationSec": 52, "publicationDate": "1986-06-02T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367732", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3367732"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ignacio Carles-Tolra, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C079D17F-ABFA-4242-AB6F-ADDEFECE5EA5", "durationSec": 1663, "publicationDate": "1986-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carl\u00e8s-Torla, Ignacio"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Carl\u00e8s-Torla, Ignacio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Max Gen\u00e8ve, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le salon\" (Ed. Barrault, 1985)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB9AE485-9A08-4AE6-AB36-A967BAF63A02", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1502, "publicationDate": "1986-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9dition", "pamphlet", "salon du livre"], "excerpt": "Max Gen\u00e8ve, \u00e9crivain, a \u00e9crit plusieurs essais sous le nom de Jean-Marie Geng. Son livre \"Le salon\", pamphlet contre les milieux litt\u00e9raires parisiens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gen\u00e8ve, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.02", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9NERGIE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "PAUVRET\u00c9", "BIDONVILLE", "PROTESTANTISME", "CHAUFFAGE", "ART DU SPECTACLE", "P\u00c9TROLE", "POLICE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "D\u00c9SARMEMENT", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CHAUFFAGE", "ART DU SPECTACLE", "P\u00c9TROLE", "POLICE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "D\u00c9SARMEMENT", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "PHILIPPINES", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "COME", "LOMBARDIE", "ITALIE"], "visualCorporations": ["AIEA"], "visualPersons": ["BLIX, HANS", "AQUINO, CORAZON", "AUBERT, PIERRE", "STICH, OTTO", "HOFSTETTER, BENJAMIN", "CUNEO, ROGER", "AUBERT, PIERRE", "STICH, OTTO", "HOFSTETTER, BENJAMIN", "CUNEO, ROGER"], "id": "asset-209144", "publicationDate": "1986-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "UNE MINORITE ENGAGEE - 86.06.02", "visualThemes": ["\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PROTESTANTISME", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PROTESTANTISME", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PROTESTANTISME"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-199891", "durationSec": 1722, "publicationDate": "1986-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.06.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199447", "durationSec": 805, "publicationDate": "1986-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.02", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "COSTUME", "FANFARE", "CHOEUR", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "INTERVIEW", "SAXOPHONE", "CABARET (MUSIQUE)", "JAZZ", "ARCH\u00c9OLOGIE", "HISTOIRE", "INTERVIEW", "FOIRE COMMERCIALE", "CHOEUR", "CORT\u00c8GE", "\u00c9TIQUETAGE", "VITICULTURE", "VIN", "MAMMIF\u00c8RE", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN"], "id": "asset-209626", "publicationDate": "1986-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120937", "durationSec": 325, "publicationDate": "1986-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ACCIDENT", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX DE ST-MARIN AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "HALDAS, GEORGES", "TAMBAY, PATRICK", "TAMBAY, PATRICK", "TAMBAY, PATRICK", "PAPIN, JEAN-PIERRE", "PELE"], "id": "asset-117432", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1950, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860602, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats du 1 er tour de la Coupe du monde de football 1986 au Mexique.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONACO", "EMILIE-ROMAGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "MEXIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120530", "durationSec": 1454, "publicationDate": "1986-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242863", "durationSec": 877, "publicationDate": "1986-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Fans de foot", "title": "Le Mondial", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446188.image", "id": "ece-3446190", "durationSec": 229, "publicationDate": "1986-06-01T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Yannik Paratte est dubitatif sur la qualit\u00e9 de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446190", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446190"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Mais encore", "source": "siranau", "title": "Georges Borgeaud, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B65A984-6156-4C0E-B256-7272D25E7E84", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4883, "publicationDate": "1986-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}]}}