{"response": {"numFound": 4476, "start": 2600, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Enfants disparus...", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446330.image", "id": "ece-3446332", "durationSec": 1719, "publicationDate": "1986-05-15T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les cas d'enfants disparus se multiplient en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446332", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446332"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Pache, po\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3C79A60-3978-4433-BDB5-B738F539C00E", "durationSec": 1769, "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pache, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "alternativeExcerpt": ["Entretien avec l'\u00e9crivain vaudois autour de ses \u00e9crits."], "alternativeTitle": ["Jean Pache / SIR_1986-05-15_silhouette_B3C79A60-3978-4433-BDB5-B738F539C00E / Entretien avec Jean Pache, po\u00e8te", "Silhouette - 15.05.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9063611", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9063607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Privatisation de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TF1 : D\u00e9claration de Fran\u00e7ois L\u00e9otard, ministre de la culture et de la communication fran\u00e7aise", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6A9752BC-70EE-47DD-8C54-180A6B7951DB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TF1"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "privatisation"], "alternativeTitle": ["Privatisation TF1 / SIR_1986-05-15_journal-du-matin_6A9752BC-70EE-47DD-8C54-180A6B7951DB / Privatisation de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TF1 : D\u00e9claration de Fran\u00e7ois L\u00e9otard, ministre de la culture et de la communication fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre de la culture et de la communication", "name": "L\u00e9otard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3368732"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Catastrophe nucl\u00e9aire de Tchernobyl : Commentaire de J\u00fcrg Bissegger, correspondant RSR \u00e0 Moscou, \u00e0 propos de la r\u00e9action am\u00e9ricaine \u00e0 l'allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de Mikha\u00efl Gorbatchev", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BFE812A-23F8-47E5-9578-1AA9CBD512AF", "thematicGeographicals": ["URSS", "Tchernobyl"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe nucl\u00e9aire", "pollution radioactive", "explosion nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Luyet, r\u00e9alisateur suisse romand : A propos de son court m\u00e9trage \"Question d'optiques\", un desssin anim\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 en comp\u00e9tition et en s\u00e9lection officielle du Festival de Cannes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87EAC935-8645-48E4-A2A5-793A42874A9D", "thematicGeographicals": ["Cannes", "Suisse", "Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3294, "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luyet, Claude", "Festival de Cannes"], "thematicThemes": ["dessin anim\u00e9", "festival de cin\u00e9ma", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur suisse romand", "name": "Luyet, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges-Emmanuel Clancier, \u00e9crivain, romancier : A propos de son livre \"L'\u00e9colier des r\u00eaves\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F2DFC4D-AB7C-4F8A-8E6B-D8D94B983636", "durationSec": 1481, "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clancier, Georges-Emmanuel"], "thematicThemes": ["autobiographie", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clancier, Georges-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Catastrophe nucl\u00e9aire de Tchernobyl : Commentaire de J\u00fcrg Bissegger, correspondant RSR \u00e0 Moscou, \u00e0 propos de l'allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de Mikha\u00efl Gorbatchev", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C3D86C0-8A18-4502-9138-93F64FA6AC6A", "thematicGeographicals": ["Tchernobyl", "Ukraine", "URSS"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "information", "pollution radioactive", "centrale nucl\u00e9aire", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.05.15", "visualThemes": ["PERSONNEL POSTAL", "POSTE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "id": "asset-209690", "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.05.15", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["FRISCH, MAX"], "id": "asset-209279", "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.05.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199435", "durationSec": 757, "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.05.15", "visualThemes": ["POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "PERSONNEL POSTAL", "POSTE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "INTERVIEW", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "ARM\u00c9E", "ISLAM", "BLIND\u00c9", "CHIISME", "VIOLENCE", "ARM\u00c9E", "ISLAM", "BLIND\u00c9", "CHIISME", "VIOLENCE", "T\u00c9L\u00c9VISEUR", "ROBOTIQUE", "BOURSE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "GRAND MAGASIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "AUTOMATISATION", "ENTREPRISE", "CONDITIONNEMENT", "VIN", "TUTELLE", "INTERVIEW", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "URSS", "GENEVE-VILLE", "LIBAN", "DAMAS", "SYRIE", "BAALBEK", "LIBAN", "DAMAS", "SYRIE", "BAALBEK", "JAPON", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "GRANGENEUVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "CANNES"], "visualCorporations": ["PTT", "ORSAT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["JOXE, JEAN-PIERRE", "LEOTARD, FRANCOIS", "CHABAN-DELMAS, JACQUES", "CHIRAC, JACQUES", "ARAFAT, YASSER", "EL ASSAD, HAFEZ", "ARAFAT, YASSER", "EL ASSAD, HAFEZ", "NAKASONE, YASUHIRO"], "id": "asset-200258", "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.05.15", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "MISE EN BOUTEILLE", "VIN", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "INTERVIEW", "INFORMATIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET", "BROCANTAGE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION", "PESTICIDE", "RAPACE", "SUPERSTITION", "INTERVIEW", "OISEAU", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CHASSE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9COLOGISME", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "CONDITIONNEMENT", "MISE EN BOUTEILLE", "VIN", "ENFANT (\u00c2GE)", "HORTICULTURE"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "VELLERAT", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (MONTAGNE)", "GENEVE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ORSAT", "ORSAT"], "visualPersons": ["PACCOLAT, MONIQUE"], "id": "asset-243434", "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Pauvre petit gar\u00e7on. De Dino Buzzati", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B2A92A3E-414E-4DE7-B1DD-8D4C79F46D4D", "durationSec": 1006, "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rodio, Patricia", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Sarde, Mich\u00e8le", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Buzzati, Dino", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "la narratrice", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "DISPARITION DE MINEURS", "DISPARITION DE PERSONNES", "ENL\u00c8VEMENT"], "id": "asset-200520", "durationSec": 3957, "mediaType": "video", "title": "NOTRE ENFANT A DISPARU - 86.05.15", "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "SUISSE", "FRANCE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "DISPARITION DE MINEURS", "DISPARITION DE PERSONNES", "ENL\u00c8VEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["LAURENS, ROSE"], "id": "asset-199620", "durationSec": 5300, "mediaType": "video", "title": "86.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120258", "durationSec": 872, "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120925", "durationSec": 293, "publicationDate": "1986-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Destin des hommes", "title": "Vie de Yersin (4)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4469661.image", "id": "ece-4464108", "durationSec": 1560, "publicationDate": "1986-05-14T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yersin explore l'arri\u00e8re-pays indochinois et le pays des Mo\u00efs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4464108", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4464108"}, {"source": "escenic", "program": "Silhouette", "title": "Jean Pache", "id": "ece-9063607", "durationSec": 1769, "publicationDate": "1986-05-14T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec l'\u00e9crivain vaudois autour de ses \u00e9crits.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9063607", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9063607"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Catastrophe nucl\u00e9aire de Tchernobyl. Les mara\u00eechers suisses sont m\u00e9contents des pertes de vente occasionn\u00e9es par l'explosion nucl\u00e9aire de Tchernobyl : Interview de Jean-Claude Piot, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-287E4082-81BB-4412-94BE-31F6BE13000B", "thematicGeographicals": ["Tchernobyl", "Suisse", "URSS", "Ukraine"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture"], "thematicThemes": ["pollution radioactive", "catastrophe nucl\u00e9aire", "indemnisation", "mara\u00eecher", "radioactivit\u00e9", "centrale nucl\u00e9aire", "consommation", "lait", "l\u00e9gume"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", "name": "Piot, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry Fischer, fl\u00fbtiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0246D2A2-1B42-48A0-8B80-2D7B3E7A86D7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1735, "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fischer, Thierry (chef d'orchestre)"], "thematicThemes": ["fl\u00fbte", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Fischer, Thierry (chef d'orchestre)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Catastrophe nuc\u00e9aire de Tchernobyl. Les mara\u00eechers suisses sont m\u00e9contents des pertes de vente occasionn\u00e9es par l'explosion nucl\u00e9aire de Tchernobyl : Interview de Freddy Schwab, pr\u00e9sident de l'Union mara\u00eech\u00e8re suisse et de Serge Pr\u00eatre, membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour la protection des AC [risques nucl\u00e9aires, atomiques et chimiques]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA7FADF3-6E33-410A-A32A-DE3932D54D69", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "URSS", "Tchernobyl", "Suisse"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radioactivit\u00e9", "pollution radioactive", "mara\u00eecher", "catastrophe nucl\u00e9aire", "l\u00e9gume", "centrale nucl\u00e9aire", "consommation"], "excerpt": "En Suisse, depuis l'annonce de la catastrophe, les ventes de l\u00e9gumes \u00e0 feuilles ont chut\u00e9 de moiti\u00e9 dans les grandes villes et les pertes se montent \u00e0 plusieurs millions de francs. Les producteurs suisses attendaient des analyses syst\u00e9matiques de mesure de la radioactivit\u00e9 pour les r\u00e9gions critiques et voulaient obtenir la diffusion des r\u00e9sultats.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Union mara\u00eech\u00e8re suisse", "name": "Schwab, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour la protection des AC", "name": "Pr\u00eatre, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Guerdan, historien : A propos de son livre \"Marie Stuart. Reine de France et d'Ecosse ou l'ambition trahie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3AEEDD0-71DD-43F2-AD34-ABBC2EC5FDEF", "thematicGeographicals": ["France", "Ecosse"], "durationSec": 1491, "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stuart, Marie"], "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Guerdan, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.05.14", "visualThemes": ["BOUCHON ROUTIER", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE"], "id": "asset-209266", "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE COEUR BAT ROCK - CATHERINE LARA", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "visualPersons": ["LARA, CATHERINE"], "id": "asset-200695", "durationSec": 2820, "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["LARA, CATHERINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "86.05.14", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-199615", "durationSec": 5060, "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.05.14", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "INTERVIEW", "AUTOROUTE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE", "OSOGNA", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT"], "visualPersons": ["CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-200246", "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "FUNK"], "visualPersons": ["BROWN, JAMES"], "id": "asset-200774", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1554, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860514 et archives, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent.", "title": "86.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.05.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199434", "durationSec": 751, "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.05.14", "visualThemes": ["POLITIQUE", "FOULE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INTERVIEW", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "IMP\u00d4T", "PAYSAGE", "SC\u00c8NE DE RUE", "P\u00c9TROLE", "POLLUTION DE L'EAU", "RAPACE", "INTERVIEW", "OISEAU", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CYGNE", "LOGEMENT", "POLITIQUE", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "INTERVIEW", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "IMP\u00d4T", "SC\u00c8NE DE RUE", "SYST\u00c8ME PILEUX", "COIFFURE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "ARVE", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-243506", "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Mari\u00e9tan, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC4E686C-FFF5-481F-BF10-D5189295BDBC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mari\u00e9tan, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120257", "durationSec": 976, "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120924", "durationSec": 293, "publicationDate": "1986-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Destin des hommes", "title": "Vie de Yersin (3)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4469592.image", "id": "ece-4464197", "durationSec": 1424, "publicationDate": "1986-05-13T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yersin embarque pour l'Indochine, en tant que m\u00e9decin de bord.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4464197", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4464197"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Maggiori, professeur de philosophie (1/4) : La pens\u00e9e de Vladimir Jank\u00e9l\u00e9vitch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55AB27B5-AD03-4B7C-80CC-064205D4F2E6", "durationSec": 1433, "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jank\u00e9l\u00e9vitch, Vladimir"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Maggiori, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Condamnation de Gabet Chapuisat, inculp\u00e9 par le tribunal de Gen\u00e8ve de l\u00e9sion corporelle grave intentionnelle pour avoir bless\u00e9 Lucien Favre lors du match Servette-Vevey en septembre 1985: Interview de Lucien Favre, joueur du Servette FC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D87CC96-DF52-4506-8CF4-140DC4A5C685", "durationSec": 94, "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favre, Lucien", "Chapuisat, Gabet", "Servette FC"], "thematicThemes": ["agression", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Lucien Favre a retir\u00e9 sa plainte civile mais a maintenu une plainte p\u00e9nale.", "alternativeTitle": ["Chapuisat condamn\u00e9 / SIR_1986-05-13_journal-du-matin_1D87CC96-DF52-4506-8CF4-140DC4A5C685 / Condamnation de Gabet Chapuisat, inculp\u00e9 par le tribunal de Gen\u00e8ve de l\u00e9sion corporelle grave intentionnelle pour avoir bless\u00e9 Lucien Favre lors du match Servette-Vevey"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur du Servette FC", "name": "Favre, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chuard, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Icare. De Dino Buzzati", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DAA16508-0EF3-4912-BA2F-0DFD1D19FC99", "durationSec": 1116, "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Sager, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermoud, Robert", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Buzzati, Dino", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Condamnation de Gabet Chapuisat, inculp\u00e9 par le tribunal de Gen\u00e8ve de l\u00e9sion corporelle grave intentionnelle pour avoir bless\u00e9 Lucien Favre lors du match Servette-Vevey en septembre 1985 : Interview de Jacques Barillon, avocat d\u00e9fenseur de Gabet Chapuisat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-548BC0A4-96B2-4F97-AFA3-0BF29CF72A8E", "durationSec": 145, "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chapuisat, Gabet", "Favre, Lucien", "Servette FC"], "thematicThemes": ["agression", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat d\u00e9fenseur de Gabet Chapuisat", "name": "Barillon, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric Gaudibert, compositeur, musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96568007-D932-456D-A8CC-2A58A608C002", "durationSec": 1742, "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaudibert, Eric"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "composition musicale", "musique classique", "compositeur", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Gaudibert, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Gougaud, chanteur, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le fils de l'orgre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86D08FDC-0147-4923-B430-10A1AC0E89A8", "durationSec": 1487, "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gougaud, Henri"], "thematicThemes": ["roman", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, \u00e9crivain", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "AGRONOMIE", "CULTURE DU SOJA", "GASTRONOMIE", "AGRONOMIE", "CULTURE DU SOJA", "GASTRONOMIE", "AGRONOMIE", "CULTURE DU SOJA", "GASTRONOMIE"], "visualPersons": ["NICOLETTA"], "id": "asset-199610", "durationSec": 5254, "mediaType": "video", "title": "86.05.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHANGINS", "VAUD", "SUISSE", "CHANGINS", "VAUD", "SUISSE", "CHANGINS", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.05.13", "visualThemes": ["PONT", "G\u00c9NIE CIVIL", "ENTRETIEN DES ROUTES", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["URI", "SUISSE"], "id": "asset-209256", "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.05.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199433", "durationSec": 792, "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120256", "durationSec": 827, "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "L'ORIFLAMME MAUDIT - AU CHATEAU DE CHILLON", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120261", "durationSec": 1706, "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.05.13", "visualThemes": ["PROTECTION CIVILE", "H\u00d4PITAL", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "ARM\u00c9E", "GU\u00c9RILLA", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (LOISIR)", "INTERVIEW", "PROTECTION CIVILE", "COLLECTION", "VIN"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "ROUMANIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CAMBODGE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["SAMPHAN, KIEU"], "id": "asset-200235", "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : AMAZONIE : UNE FORET A ABATTRE - 86.05.13", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-120955", "durationSec": 1914, "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120923", "durationSec": 299, "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.05.13", "visualThemes": ["STATIONNEMENT", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "URBANISME", "MAQUETTE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "MONTAGNES", "RHONE", "GLETSCH", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "BRESIL"], "visualPersons": ["MARTIN, PAUL-RENE"], "id": "asset-243517", "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MR. SEXTETT - FLASH JAZZ 86", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179895", "durationSec": 2122, "publicationDate": "1986-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le professeur R\u00e9my Chauvin : A propos de son ouvrage \"La Biologie de l'esprit\" (Ed. du Rocher) (5 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61E25CAD-8406-4BD8-B80F-31992E07A618", "durationSec": 2947, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["processus cognitif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Chauvin, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections cantonales bernoises pour le gouvernement. Election surprise de Benjamin Hofstetter, d\u00e9faite de Genevi\u00e8ve Aubry : Interview de Genevi\u00e8ve Aubry, conseill\u00e8re nationale bernoise radicale et de Benjamin Hofstetter, \u00e9lu conseiller d'Etat bernois, membre de la LL (liste libre), premier Vert au gouvernement bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F49E65A1-D8E3-47B3-8465-49FDFF836C5C", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 192, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hofstetter, Benjamin", "Aubry, Genevi\u00e8ve"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "Benjamin Hofstetter, 34 ans, v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e0 Reconvilier bat de presque 8'000 voix Genevi\u00e8ve Aubry.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise radicale", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois \u00e9lu, membre de la liste libre", "name": "Hofstetter, Benjamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chuard, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Jura bernois", "name": "Bernasconi, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union annuelle des cheminants suisses Jenisch ou Manouches \u00e0 Gersau, dans le canton de Schwyz. Interviews des gens du voyage \u00e0 propos des probl\u00e8mes rencontr\u00e9s en Suisse, par Francis Luisier, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66B2F8CC-3C48-482D-A9FA-059C51E9B22C", "thematicGeographicals": ["Gersau", "Suisse romande", "Suisse", "Suisse al\u00e9manique", "Schwyz (canton)"], "durationSec": 798, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail des enfants", "enseignement obligatoire", "colportage", "Tsiganes", "march\u00e9 forain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "municipal de Gersau", "name": "Geisser", "type": "Participant"}, {"role": "gens du voyage", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Florence Delay, \u00e9crivaine, traductrice, com\u00e9dienne : A propos de son livre \"Course d'amour pendant le deuil\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1E21127-6182-4054-A37C-153D703DBB34", "durationSec": 1492, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Florence"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman"], "excerpt": "Florence Delay a re\u00e7u le Prix Femina en 1983.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Delay, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections cantonales bernoises pour le gouvernement. Le parti radical est \u00e9vinc\u00e9 du gouvernement bernois : Interview de Genevi\u00e8ve Aubry, conseill\u00e8re nationale bernoise radicale non \u00e9lue et de Leni Robert, nouvelle \u00e9lue de la LL (Liste Libre) au gouvernement bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04C70966-65BF-41AF-96EC-224752C77040", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 179, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubry, Genevi\u00e8ve", "Robert, Leni"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvelle \u00e9lue au Conseil d'Etat bernois, membre de la Liste libre", "name": "Robert, Leni", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise radicale", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Bernasconi, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chuard, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "La Vieille auto. De Dino Buzzati", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-17719CF9-7D15-4FFA-9B4D-79F76543ABAA", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 750, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rodio, Patricia", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Buzzati, Dino", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le narrateur", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "la vieille auto", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du Grand Conseil valaisan : D\u00e9claration de Monique Paccola, nouvelle pr\u00e9sidente du l\u00e9gislatif valaisan, suivie des f\u00e9licitations de Sir David Rowe-Ham, Lord-maire de Londres, en visite en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7F6959A-391D-4DA2-A4C2-E37801E71A22", "thematicGeographicals": ["Londres", "Valais"], "durationSec": 185, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Lord-maire de Londres", "name": "Rowe-Ham, David", "type": "Participant"}, {"role": "nouvelle pr\u00e9sidente du l\u00e9gislatif valaisan", "name": "Paccolat, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Catastrophe nucl\u00e9aire de Tchernobyl. La fin de l'alerte a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e \u00e0 Tchernobyl par l'acad\u00e9micien Evgeny Velikov, responsable de la lutte contre les cons\u00e9quences de l'accident nucl\u00e9aire et conseiller de Mikha\u00efl Gorbatchev : Commentaire de J\u00fcrg Bissegger, correspondant RSR \u00e0 Moscou et commentaire de Philippe Kottelat, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA8DC999-106F-4129-A62C-93D904870AB7", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "URSS", "Tchernobyl"], "durationSec": 173, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "pollution radioactive", "importation", "l\u00e9gume", "catastrophe nucl\u00e9aire", "radioactivit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "86.05.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-200043", "durationSec": 3076, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.05.12", "id": "asset-209674", "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.05.12", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "VIN", "VANDALISME", "POLICE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualPersons": ["AUBRY, GENEVIEVE", "PACCOLAT, MONIQUE", "BARILLON, JACQUES", "FAVRE, LUCIEN", "CHAPUISAT, GABET"], "id": "asset-200226", "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections cantonales bernoises 1986. La liste libre de Benjamin Hoffstetter et de Leni Robert \u00e9vince les lib\u00e9raux-radicaux du gouvernement bernois : R\u00e9action de Jean-Claude Crevoisier, pr\u00e9sident d'Unit\u00e9 jurassienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8AC227D-DC6E-40A1-9B49-852C2F1DD147", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "[Genevi\u00e8ve Aubry, membre du parti radical et de Force d\u00e9mocratique n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lue.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'Unit\u00e9 jurassienne", "name": "Crevoisier, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections cantonales bernoises pour le gouvernement. Le parti radical est \u00e9vinc\u00e9 du gouvernement bernois : R\u00e9action de Genevi\u00e8ve Aubry, conseill\u00e8re nationale bernoise radicale, grande perdante de cette \u00e9lection", "id": "sound-15DC1D37-5468-4299-93AB-80BF51EEA620", "durationSec": 116, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Genevi\u00e8ve Aubry ne prend pas au tragique sa non-\u00e9lection. Elle trouve m\u00eame amusant qu'il n'y ait plus de repr\u00e9sentant radical au gouvernement bernois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise radicale", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chuard, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120255", "durationSec": 791, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.05.12", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "LOGEMENT", "URBANISME", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "VUE A\u00c9RIENNE"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["PACCOLAT, MONIQUE", "ANGELOZ, EMILE"], "id": "asset-243491", "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "MOD\u00c9LISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualPersons": ["SOUTTER, MICHEL"], "id": "asset-199602", "durationSec": 5610, "mediaType": "video", "title": "86.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.05.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199432", "durationSec": 777, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120922", "durationSec": 299, "publicationDate": "1986-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ir\u00e8ne Gardiol, pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices : A propos du manque d'informations dans le domaine de la consommation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E7B61FA-950B-4BF3-B918-3010FCCE43D2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1109, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)", "Gardiol, Ir\u00e8ne"], "thematicThemes": ["information", "consommation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices", "name": "Gardiol, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "La B\u00eate dans la jungle. D'Henry James, adapt\u00e9 par Marguerite Duras et James Lord", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AFF7AD4F-D39B-41EB-878A-DAACC3398AF8", "durationSec": 5335, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "James, Henry", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "John Marcher", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "May Bertram", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur de la musique originale", "name": "Mikroutsikos, Thanos", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Lord, James", "type": "Auteur"}, {"name": "Duras, Marguerite", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Jean-Louis Etienne, m\u00e9decin fran\u00e7ais sp\u00e9cialiste de l'Antarctique, a r\u00e9ussi \u00e0 atteindre le P\u00f4le Nord \u00e0 pieds apr\u00e8s plus de 2 mois de marche et de ski, 750 kilom\u00e8tres \u00e0 vol d'oiseau ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06FCD947-306B-4EEE-BC77-CED5AE23A2B6", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le Nord"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Esquimaux", "exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'Antarctique", "name": "Etienne, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Montr\u00e9al", "name": "Borgognon, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "HISTOIRES ...", "id": "asset-200808", "durationSec": 610, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "86.04.25", "id": "asset-199948", "durationSec": 2054, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.05.11", "visualThemes": ["VOL \u00c0 VOILE (LOISIR)", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE", "LOCARNO", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["HAFNER, RUDOLF", "ROBERT, LENI", "AUBRY, GENEVIEVE", "HOFSTETTER, BENJAMIN"], "id": "asset-200218", "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "86.05.11", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-200099", "durationSec": 4550, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Corps Accord", "source": "gico", "title": "EXERCICES D'EQUILIBRE DEBOUT - 86.05.11", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-270176", "durationSec": 863, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Espace imaginaire. Paysage cin\u00e9matographique en Suisse romande dans l'entre-deux-guerres 1919-1939 (avec bandes sonores de films) : Caract\u00e9ristiques sociales et artistiques du cin\u00e9ma romand", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D1A3AD10-0813-4060-B9B8-A6BDFDE47CF8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3595, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "vie quotidienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes du cin\u00e9ma romand", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "NUIT DU FILM ROCK 86", "id": "asset-200715", "durationSec": 3957, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "title": "86.05.11", "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "PROBST, JACQUES", "SIMONIN, FRANCINE", "FRANCIOLI, LEON", "ZORIO, GILBERTO", "AUBERSON, PASCAL", "PROBST, JACQUES", "SIMONIN, FRANCINE", "FRANCIOLI, LEON", "ZORIO, GILBERTO"], "id": "asset-200573", "durationSec": 3407, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "PROBST, JACQUES", "SIMONIN, FRANCINE", "FRANCIOLI, LEON", "ZORIO, GILBERTO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.05.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-119875", "durationSec": 3580, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "ESSAIS - CHOCOLAT CHAUD", "id": "asset-239863", "durationSec": 1380, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Herbert : Sept sages de l'Inde (2/7). M\u00e2 Ananda Moyi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03199379-6884-4CF9-80A9-8C1B372A44B6", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1874, "publicationDate": "1986-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ma Ananda Mayi"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "orientaliste fran\u00e7ais [Archives RSR]", "name": "Herbert, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Estavayer-Le-Lac : Premi\u00e8re F\u00eate cantonale des Chorales de Jeunes", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5F84215A-C324-4634-A7FD-390CD6136A0B", "thematicGeographicals": ["Estavayer-le-Lac", "Broye (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 4807, "publicationDate": "1986-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de l'harmonie La Pers\u00e9v\u00e9rance d'Estavayer-Le-Lac, de la Chorale des Enfants d'Estavayer-Le-Lac, de l'ensemble de cuivres Les Gais Lutins de Surpierre et environs, du choeur mixte Saint-Laurent d'Estavayer-Le-Lac, du choeur des enfants de Ch\u00e2bles-Cheyres-Font, de la batterie anglaise de la Pers\u00e9v\u00e9rance, du choeur d'hommes Chant de Ville d'Estavayer-Le-Lac et du choeur d'ensemble Orchestre symphonique", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christine Armengaud : A propos de son ouvrage \"La Su\u00e8de \u00e0 dos de cuill\u00e8re\" (Ed. Actes Sud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4719463C-D169-41ED-930E-4BDF65C13A7D", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 825, "publicationDate": "1986-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Armengaud, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Coccinelle", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A198710B-32CB-4CC9-8407-D9797FBF715D", "durationSec": 430, "publicationDate": "1986-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Am\u00e9lie Gex", "id": "sound-224A0EB8-D246-4345-9FEC-E4F1F3F75636", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5371, "publicationDate": "1986-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction A et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Marie 22 mars, de Nono Muller, par Nono Muller et  Balta Fredy - 3. Adieu ma charmante blonde, de Inconnu, par Groupe Sabodia, de Thonon (Savoie) - 4. Le compagnon savoyard, de Inconnu, par Groupe Sabodia, de Thonon (Savoie) - 5. La vie des mots: la coccinelle, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 6. Ma Savoie jolie, de Roger Volet, par La Perce oreille - 7. La Lisette, de Inconnu, par Groupe Sabodia, de Thonon (Savoie) - 8. La chant du soir, de Inconnu, par Groupe Sabodia, de Thonon (Savoie) - 9. Introduction B et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 10. L'\u00e9criture politique de Am\u00e9lie Gex (1853-1883), de Josiane Floret, par Josiane Floret, de Reignier (Savoie) - 11. L'An de la grattaisom: L'ann\u00e9e de la flatterie, de Am\u00e9lie Gex, par Josiane Floret, de Reignier (Savoie) - 12. Traduction en fran\u00e7ais, de Inconnu, par Michel Terrapon - 13. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 14. El\u00e9ments biographiques d'Am\u00e9lie Gex et contextualisation des po\u00e8mes, de Josiane Floret, par Josiane Floret, de Reingier (Savoie) - 15. Les A\u00fbtref\u00e2is: Les Autrefois, de Am\u00e9lie Gex, par Josiane Floret, de Reignier (Savoie) - 16. Traduction en fran\u00e7ais, de Inconnu, par Michel Terrapon - 17. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 18. S\u00e9paratisme, patriotisme et r\u00e9gionalisme savoyard, de Josiane Floret, par Josiane Floret, de Reignier (Savoie) - 19. La compl\u00eainta du Conscrit: La complainte du conscrit, de Am\u00e9lie Gex, par Josiane Floret, de Reignier (Savoie) - 20. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 21. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 22. En tornant \u00f9 velazo: Le retour au village, de Am\u00e9lie Gex, par Josiane Floret, de Reignier (Savoie) - 23. Traduction en fran\u00e7ais, de Inconnu, par Michel Terrapon - 24. Musique et accord\u00e9on de Langnau et accord\u00e9on schwytzois, de Inconnu, par Max Weilenmann et Michel Terrapon", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "La Perce oreille", "type": "Participant"}, {"name": "Muller, Nono", "type": "Participant"}, {"name": "Balta Fredy", "type": "Participant"}, {"name": "Weilenmann, Max", "type": "Participant"}, {"name": "Floret, Josiane", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Groupe Sabodia", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Volet, Roger", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Gex, Am\u00e9lie", "type": "Auteur"}, {"name": "Muller, Nono", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Floret, Josiane", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Catastrophe nucl\u00e9aire de Tchernobyl. T\u00e9moignage de Hans Blicks, directeur de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique, de retour d'un voyage en Union Sovi\u00e9tique o\u00f9 il a survol\u00e9 le lieu de l'accident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8BD87E8-D1C7-43B3-9340-4F747AE552F7", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "URSS", "Tchernobyl"], "durationSec": 134, "publicationDate": "1986-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire", "radioactivit\u00e9", "pollution radioactive"], "alternativeTitle": ["Accident Tchernobyl / SIR_1986-05-10_journal-du-soir_C8BD87E8-D1C7-43B3-9340-4F747AE552F7 / Catastrophe nucl\u00e9aire de Tchernobyl. T\u00e9moignage de Hans Blicks, directeur de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique, de retour d'un voyage en Union Sovi\u00e9tique o\u00f9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique", "name": "Blicks, Hans", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367697"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "ABBE ROGER RICHERT : VIVRE AVEC... - 86.05.10", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-210548", "durationSec": 230, "publicationDate": "1986-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.05.10", "visualThemes": ["INTERVIEW", "VID\u00c9O", "T\u00c9L\u00c9VISION", "POLICE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "ROCK", "PO\u00c9SIE", "INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "NEW YORK", "ALPES-MARITIMES", "CANNES", "FRANCE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-200206", "publicationDate": "1986-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "ARCHITECTURE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "VID\u00c9O", "T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "VID\u00c9O", "T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["LE CORBUSIER", "COLLINS, PHIL", "TYLER, BONNIE", "COLLINS, PHIL", "TYLER, BONNIE"], "id": "asset-199586", "durationSec": 4876, "mediaType": "video", "title": "86.05.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "SUISSE", "CORSEAUX", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE"], "visualCorporations": ["GENESIS", "GENESIS"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "86.05.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-120971", "durationSec": 1761, "publicationDate": "1986-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAUSTINELLI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.05.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-119872", "durationSec": 3681, "publicationDate": "1986-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Midi public", "title": "Roger Daltrey", "imageURL": "http://www.rts.ch/7802874.image", "id": "ece-7802875", "durationSec": 117, "publicationDate": "1986-05-09T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sur les quais de Montreux, l'ex-chanteur des Who en plein tournage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7802875", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7802875"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvettte Th\u00e9raulaz, chanteuse et com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BB844B0-B14B-4B72-9381-39D1C27DF1E6", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1823, "publicationDate": "1986-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9raulaz, Yvette"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inglin, Catherine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Micha\u00ebl Levinas, pianiste et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C298B729-FC24-46D4-9C6C-57758DA89B82", "durationSec": 1357, "publicationDate": "1986-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levinas, Micha\u00ebl"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "piano", "compositeur", "instrumentiste", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur fran\u00e7ais", "name": "Levinas, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jos\u00e9 Artur, animateur et homme de radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26D9DD85-6AEB-4905-AECF-3CC1D3F09256", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3179, "publicationDate": "1986-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Artur, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur et homme de radio", "name": "Artur, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Gainsbourg, Charlotte", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Vanel, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire de la Fribourg Connection (rebondissement). Conf\u00e9rences de presse simultan\u00e9es \u00e0 Marseille et Fribourg: Charles Altieri, arr\u00eat\u00e9 dans le cadre du laboratoire clandestin d'h\u00e9ro\u00efne des Paccots, est impliqu\u00e9 directement dans l'assassinat du juge Pierre Michel \u00e0 Marseille", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-33EC2DCD-A0C7-46A9-8F27-0A1FBC46D80E", "thematicGeographicals": ["Marseille", "Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 310, "publicationDate": "1986-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michel, Pierre", "Altieri, Charles"], "thematicThemes": ["enqu\u00eate criminelle", "trafic de stup\u00e9fiants", "mafia", "homicide"], "excerpt": "Correspondance t\u00e9l\u00e9phonique de Philippe R\u00e9al, de Marseille. Les deux tueurs du juge Michel ont pu \u00eatre identifi\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la collaboration des polices suisse et fran\u00e7aise. Correspondance de Pierre Berset \u00e0 l'issue de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e \u00e0 Fribourg. Selon le juge d'instruction de la Sarine, Andr\u00e9 Piller, l'affaire des Paccots s'inscrit dans le d\u00e9mant\u00e8lement de la French Connection no 2, le juge Michel ayant \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 en repr\u00e9sailles \u00e0 la mise en pi\u00e8ce de la French Connection no 1.", "alternativeTitle": ["Fribourg Connection  / SIR_1986-05-09_journal-du-soir_33EC2DCD-A0C7-46A9-8F27-0A1FBC46D80E / Affaire de la Fribourg Connection (rebondissement). Conf\u00e9rences de presse simultan\u00e9es \u00e0 Marseille et Fribourg: Charles Altieri, arr\u00eat\u00e9 dans le cadre du laboratoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367711"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "CITE40 03.06.11 - YVETTE THERAULAZ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA8CD849-243D-4597-A644-43EBB2B93BD2", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1986-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9raulaz, Yvette"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "com\u00e9dienne", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inglin, Catherine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PORTRAIT", "HORLOGERIE", "CHA\u00ceNE DE MONTAGE", "PORTRAIT", "DANSE CLASSIQUE", "PORTRAIT", "PRIX DE LAUSANNE"], "visualPersons": ["BRAUNSCHWEIG, PHILIPPE", "BRAUNSCHWEIG, PHILIPPE", "BRAUNSCHWEIG, PHILIPPE"], "id": "asset-200831", "thematicGeographicals": ["NEW YORK"], "durationSec": 1492, "mediaType": "video", "excerpt": "* New York : 19860509, portrait du pr\u00e9sident et fondateur du Prix de danse de Lausanne et du directeur de l'usine horlog\u00e8re Portescap BRAUNSCHWEIG Philippe. Il \u00e9voque sa profession au sein de Portescap et sa passion pour la danse classique.", "title": "PHILIPPE BRAUNSCHWEIG - 86.05.09", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PORTESCAP"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1986-05-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BRAUNSCHWEIG, PHILIPPE"], "backgrounds": [" portrait du pr\u00e9sident et fondateur du Prix de danse de Lausanne Philippe Braunschweig"], "thematicThemes": ["PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "DAVID BOWIE - ROCK FILM FESTIVAL 86", "id": "asset-200731", "durationSec": 1036, "publicationDate": "1986-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}]}}