{"response": {"numFound": 4476, "start": 2200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les retomb\u00e9es de la catastrophe de Tchernobyl. D\u00e9bat au Conseil national deux mois apr\u00e8s cet accident qui a \u00e9branl\u00e9 le monde et qui am\u00e8ne la Suisse politique \u00e0 se pencher sur la question du nucl\u00e9aire", "genres": ["Reportage", "D\u00e9bat"], "id": "sound-7D86EFFA-C93D-4876-BB83-46B84318135B", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "URSS", "Suisse", "Ukraine", "Tchernobyl"], "durationSec": 1065, "publicationDate": "1986-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9cologie", "explosion nucl\u00e9aire", "recherche scientifique", "centrale nucl\u00e9aire", "politique \u00e9nerg\u00e9tique", "catastrophe nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie", "radioactivit\u00e9", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires", "pollution radioactive", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Les \u00e9lus du Conseil national ont entam\u00e9 un d\u00e9bat, dont on peut d\u00e9j\u00e0 retenir qu'apr\u00e8s Tchernobyl un vent de scepticisme souffle sur le monde politique suisse : la gauche, les \u00e9colologistes et les ind\u00e9pendants demandent \u00e0 terme le renoncement \u00e0 cette forme d'\u00e9nergie, les d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens et une partie des radicaux souhaitent un moratoire et seuls les lib\u00e9raux soutiennent le nucl\u00e9aire. Pierre-Andr\u00e9 Tschanz a s\u00e9lectionn\u00e9 les interventions des d\u00e9put\u00e9s francophones et les a regoup\u00e9s par th\u00e8me : 1. (\u00e0 01.12) Le fonctionnement de l'organisation d'alarme en cas de radioactivit\u00e9, avec Daniel Br\u00e9laz, Laurent Rebeaud, Fran\u00e7ois Jeanneret, Andr\u00e9 Gauthier. - 2. (\u00e0 05.56) La s\u00e9curit\u00e9 dans nos centrales, avec Pierre de Chastonay, Genevi\u00e8ve Aubry, Jean-Pierre Bourgeois, Daniel Br\u00e9laz, Armand Magnin. - 3. (\u00e0 11.07) Les enseignements \u00e0 tirer de Tchernobyl pour notre politique \u00e9nerg\u00e9tique, avec Genevi\u00e8ve Aubry, Marc-Andr\u00e9 Houmard, Pierre Savary, Gilles Petitpierre, Laurent Butty, Jacques Martin, Armand Magnin. - 4. (\u00e0 16.15) Une id\u00e9e originale, avec Sergio Salvioni.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois lib\u00e9ral", "name": "Jeanneret, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois d\u00e9mocrate chr\u00e9tien", "name": "Butty, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois lib\u00e9ral-radical", "name": "Salvioni, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois radical", "name": "Houmard, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois radical", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national d\u00e9mocrate centre bourgeois", "name": "Bourgeois, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise radicale", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois radical", "name": "Savary, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois parti du travail", "name": "Magnin, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois \u00e9cologiste ", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "name": "Chastonay, Pierre de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste ", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois radical", "name": "Martin, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral", "name": "Gauthier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Fougeyrollas, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Karl Marx\" (Ed. PUF, collection Que Sais-je?)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B74CC4DF-70DE-405D-A816-605D974D0815", "durationSec": 1681, "publicationDate": "1986-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marx, Karl"], "thematicThemes": ["philosophie", "marxisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, sociologue", "name": "Fougeyrollas, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Jaccard, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["JULIEN, PAULINE", "LAPP, PATRICK", "MARTIAL, DAVID", "CHARLES, JEAN", "JULIEN, PAULINE", "LAPP, PATRICK", "MARTIAL, DAVID", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-208839", "thematicGeographicals": ["SIERRE"], "durationSec": 4538, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sierre : 19860617, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec le chanteur antillais MARTIAL David et la chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise JULIEN Pauline, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "PAULINE JULIEN - 86.06.17", "visualGeographicals": ["SIERRE", "SIERRE"], "publicationDate": "1986-06-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JULIEN, PAULINE", "LAPP, PATRICK", "MARTIAL, DAVID", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.17", "visualThemes": ["CHOCOLAT", "ENTREPRISE", "RADIO LOCALE", "ALIMENTATION", "CALORIM\u00c9TRIE", "ENTREPRISE", "FAIM", "CHALEUR", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "DOULEUR (PSYCHOLOGIE)", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["JACOBS", "NESTL\u00c9"], "id": "asset-209703", "publicationDate": "1986-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "LA SUISSE ET L'EUROPE - 86.06.17", "visualGeographicals": ["EUROPE", "SUISSE"], "id": "asset-233022", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "SUISSE"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "1986-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "1 - 86.06.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242751", "durationSec": 2414, "publicationDate": "1986-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.17", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9CONOMIE", "FROMAGE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "L\u00c9GUME", "LAIT", "LANCEUR SPATIAL", "ASTRONAUTIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "PI\u00c9TON", "RUE PI\u00c9TONNE", "D\u00c9CHET", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "\u00c9COLOGISME"], "visualGeographicals": ["ITALIE", "FRANCE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "VAUD", "RENENS", "SUISSE", "AVUSY"], "visualCorporations": ["WWF"], "visualPersons": ["PLATINI, MICHEL", "FURGLER, KURT"], "id": "asset-209302", "publicationDate": "1986-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualPersons": ["AUBERSON, JEAN-MARIE"], "id": "asset-120958", "durationSec": 1916, "mediaType": "video", "title": "DOCUMENTAIRE : LES COULEURS DE L'ORCHESTRE - 86.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1986-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCOURS", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "RAIMONDI, RUGGERO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "RAIMONDI, RUGGERO", "MARADONA, DIEGO"], "id": "asset-117510", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2807, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860617, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats des quarts de finale de la Coupe du monde de football Mexico 1986.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEXIQUE", "MEXIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat au Conseil national sur les cons\u00e9quences de la catastrophe de Tchernobyl : Dans la tribune l'agitation r\u00e8gne et la s\u00e9ance doit \u00eatre suspendue et les tribunes doivent \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-ECDA2FD2-4613-4967-AD36-4DBFD2D34EC1", "thematicGeographicals": ["URSS", "Tchernobyl"], "durationSec": 21, "publicationDate": "1986-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil National"], "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "pollution radioactive", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence juive", "source": "gico", "visualThemes": ["JUDA\u00cfSME"], "visualPersons": ["VADNAI, GEORGES"], "id": "asset-208862", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1708, "mediaType": "video", "title": "LA FETE DE POURIM - 86.06.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1986-06-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VADNAI, GEORGES"], "thematicThemes": ["JUDA\u00cfSME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FROIDEVAUX, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120534", "durationSec": 1458, "publicationDate": "1986-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCOURS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ADAMO, SALVATORE", "BARBERIS, UMBERTO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "SCIFO, ENZO"], "id": "asset-117509", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2788, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860616, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats des premiers huiti\u00e8mes de finale de la Coupe du monde de football Mexico 1986.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXICO", "MEXIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOBEL, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.16", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "NOIRS", "OBS\u00c8QUES", "POLICE", "PRESSE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "LANCEUR SPATIAL", "ASTRONAUTIQUE", "SATELLITE ARTIFICIEL", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9DITION", "PRESSE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["NICOLE, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-209290", "publicationDate": "1986-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "86.06.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242775", "durationSec": 305, "publicationDate": "1986-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.16", "visualThemes": ["URBANISME", "D\u00c9CHET", "VOIRIE URBAINE", "FORGEAGE", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "VOLCANOLOGIE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9CONOMIE", "USINE", "HISTOIRE", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "ARCHIVES", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9DITION", "LITT\u00c9RATURE", "IMPRIMERIE", "PRIX LITT\u00c9RAIRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MANOR"], "id": "asset-209697", "publicationDate": "1986-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Revaz, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de l'Air Show 86 de Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C23D3E7D-B225-48B2-92CB-32E362B9FD0F", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["meeting a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation ", "name": "Revaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Othenin-Girard, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Barraud, pr\u00e9sident de la Loterie Romande : A propos des comptes contest\u00e9s de la Loterie Romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-643884E4-DE4E-4AC9-9A40-2EF7CFE240E9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1110, "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loterie romande", "Barraud, Alain"], "thematicThemes": ["loterie", "gestion financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Loterie Romande", "name": "Barraud, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Herbert : Sept sages de l'Inde (7/7). Sri Aurobindo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1323CB4-16E1-4A7E-A7FE-5C479144381E", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1904, "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sri Aurobindo"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "orientaliste fran\u00e7ais [Archives RSR]", "name": "Herbert, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCOURS"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "BARRIGUE", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-117508", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1847, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860615, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les \u00e9quipes qualifi\u00e9es pour les huiti\u00e8mes de finale de la Coupe du monde de football de Mexico 2006.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "BARRIGUE", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "thematicThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dis-moi ce que tu lis...", "source": "gico", "title": "86.06.15", "visualPersons": ["AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "CLEMENT, CATHERINE", "BOUVIER, NICOLAS"], "id": "asset-116466", "durationSec": 3284, "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "CLEMENT, CATHERINE", "BOUVIER, NICOLAS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["ANIMATION CULTURELLE", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "RADIO", "MAT\u00c9RIEL \u00c9LECTRONIQUE", "ANIMATION CULTURELLE", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "RADIO", "MAT\u00c9RIEL \u00c9LECTRONIQUE"], "id": "asset-140827", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "SOTTENS"], "durationSec": 406, "mediaType": "video", "title": "BAB SEQUENCES - 86.06.15", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "SOTTENS", "VAUD", "SUISSE", "SOTTENS"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANIMATION CULTURELLE", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "RADIO", "MAT\u00c9RIEL \u00c9LECTRONIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "ROSSINI", "id": "asset-200757", "durationSec": 708, "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.15", "visualThemes": ["FOULE", "INTERVIEW", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "INTERVIEW", "AGRESSIVIT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "MUSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "FESTIVAL", "MEETING A\u00c9RIEN"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-209280", "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "FONCTIONNAIRES : DES PRIVILEGIES - 86.06.15", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-209105", "durationSec": 4506, "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FONCTIONNAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Corps Accord", "source": "gico", "title": "QUELQUES TORSIONS ASSIS ET COUCHE - 86.06.15", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-270080", "durationSec": 961, "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.06.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243188", "durationSec": 1388, "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aviation", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "AVION MILITAIRE", "MEETING A\u00c9RIEN", "MIRAGE 2000", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "F16"], "id": "asset-243025", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 10634, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion : 19860614, deuci\u00e8me journ\u00e9e du meeting a\u00e9rien de Sion. Des avions de collection, des avions d'acrobaties a\u00e9riennes, des avions militaires et des avions civiles ainsi que des h\u00e9licopt\u00e8res \u00e9voluent au dessus de l'a\u00e9roport.", "title": "SION AIR SHOW 1986", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Divers"], "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" Sion Valais, nombreuses d\u00e9monstrations a\u00e9riennes spectaculaires lors du meeting d'aviaition de Sion"], "thematicThemes": ["TRANSPORT A\u00c9RIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["TABARLY, ERIC", "FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-211162", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "MORGES"], "durationSec": 102, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges, lac L\u00e9man : 19860615, le Club Nautique Morgien (CNM) a invit\u00e9 les c\u00e9l\u00e8bres navigateurs TABARLY Eric et FEHLMANN Pierre \u00e0 s'opposer amicalement lors d'une r\u00e9gate afin de faire d\u00e9couvrir au public la navigation \u00e0 voile sur des bateaux de type Toucan.", "title": "VOILE : MORGES - 86.06.15", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "MORGES"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TABARLY, ERIC", "FEHLMANN, PIERRE"], "thematicThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Sion Air Show '86", "imageURL": "http://www.rts.ch/6001821.image", "id": "ece-6001822", "durationSec": 302, "publicationDate": "1986-06-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le spectaculaire Harrier fait sensation dans la capitale valaisanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6001822", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6001822"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Echallens : 50\u00e8me anniversaire du Barboutset", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-2D436CB7-14AB-456B-B5B4-689074C0C4D8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Echallens"], "durationSec": 3301, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Fanfare des V\u00e9t\u00e9rans du Gros-de-Vaud, du Barboutset d'Echallens, du club d'accord\u00e9onistes Le Bouvreuil Juniors d'Echallens, du choeur mixte La Talentelle d'Echallens, de l'Ecole de Musique du Gros-de-Vaud classe Carl Orff, de l'Ecole de Musique du Gros-de-Vaud classes de guitare, de l'Ecole de Musique du Gros-de-Vaud classe de fl\u00fbte \u00e0 bec, de la chorale Sainte-C\u00e9cile d'Echallens et du club d'accord\u00e9onistes Le Bouvreuil Seniors d'Echallens", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Terzian, producteur de film : A propos de la privatisation de la premi\u00e8re cha\u00eene t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise et sur la sortie du film \"Le lieux du crime\" d'Andr\u00e9e Techin\u00e9 avec Catherine Deneuve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69A57E5D-8AC5-4A06-B30B-5F1D3B116843", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terzian, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "mass m\u00e9dia", "t\u00e9l\u00e9vision", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Broca, Philippe de", "type": "Participant"}, {"role": "producteur fran\u00e7ais", "name": "Terzian, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Poussi\u00e8re, \u00e9pousseter", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-72466178-B10F-40B3-B0EB-AC4A8CD93F6B", "durationSec": 479, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Les apprentis, leurs conditions d'apprentissage, les examens et l'avenir : Avec Jean-Marc Sutterlet, l'auditeur-demandeur, Jean-Marc M\u00e9ant, apprenti-boulanger, une apprentie de chez Voegele, Robert Ingrosso, professeur \u00e0 l'EPSIC, Pierre Agthe, psychologue, Ren\u00e9 Sueur, conseiller en orientation, le professeur Willy Bouverat, responsable de la formation des apprentis-horlogers, Alain Josso, apprenti-horloger rhabilleur et son p\u00e8re, et Xavier Autanneau, apprenti-horloger rhabilleur", "id": "sound-9464DEE9-12B4-4335-A004-D6D926CB607A", "durationSec": 950, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant: inte:Sutterlet, Jean-Marc;  inte:M\u00e9ant, Jean-Marc;  inte:Ingrosso, Robert;  inte:Agthe, Pierre;  inte:Sueur, Ren\u00e9;  inte:Bouverat, Willy;  inte:Josso, Alain;  inte:Autanneau, Xavier", "alternativeExcerpt": ["Conditions de travail, stress des examens et perspectives d'avenir."], "alternativeTitle": ["Apprenti en trois \u00e9tapes / Les apprentis, leurs conditions d'apprentissage, les examens et l'avenir : Avec Jean-Marc Sutterlet, l'auditeur-demandeur, Jean-Marc M\u00e9ant, apprenti-boulanger, une", "Parole de Premi\u00e8re - 14.06.1986"], "imageURL": "//www.rts.ch/4844465.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4832780", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4832778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Recettes traditionnelles de Savoie et du Dauphin\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45D223DA-E4DC-49B4-8611-DF3764942C4F", "thematicGeographicals": ["Dauphin\u00e9", "Savoie"], "durationSec": 739, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Angeltine, la cuisine \u00e0 quatre mains de mes grand-m\u00e8res aux pays des Alpes\" (Ed. Cr\u00e9er)", "name": "Arnaud, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCOURS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "BIDEAU, JEAN-LUC", "ERIKSEN, JOHN", "BARBERIS, UMBERTO"], "id": "asset-117507", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2807, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860614, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les principaux r\u00e9sultats du tour pr\u00e9liminaire de la Coupe du monde de football Mexico 1986.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120533", "durationSec": 1459, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 86.06.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123953", "durationSec": 1877, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Mort de Jorge Luis BORGES et de Benny GOODMAN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 86.06.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-225976", "durationSec": 1255, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Mort de Jorge Luis BORGES et de Benny GOODMAN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.14", "visualThemes": ["PRESSE", "ARME PORTATIVE", "HANDICAP", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "PARTI POLITIQUE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "AIN", "FRANCE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SOLEURE", "OLTEN", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["ONU"], "visualPersons": ["RUF, MARKUS", "KELLER, RUDOLF"], "id": "asset-209267", "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Reflets de la F\u00eate cantonale des patois du Valais \u00e0 Savi\u00e8se (1/2)", "id": "sound-8F0ED190-6C8C-4F32-BB0B-9CD0C9AD8FFE", "thematicGeographicals": ["Savi\u00e8se", "Fully", "Vissoie", "Nendaz"], "durationSec": 3592, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres qui sont un reflet de la F\u00eate cantonale des patois du Valais \u00e0 Savi\u00e8se le 27 avril 1986, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Arabi, fifres et tambours, de Dr Berger, par La Libert\u00e9 [dir : Joseph Debons], de Savi\u00e8se (VS) - 3. I tsanson di Nindey : La chanson des Nendards, de Narcisse [paroles] Praz et Ren\u00e9 [arrangements] Lambiel, par La chanson de la montagne [direction : Philippe Michelet et  pr\u00e9sidente : Lucette Fournier et  soliste : Eddy Gaspoz], de Nendaz (VS) - 4. Traduction couplet par couplet de I tsanson di Nindey, de Narcisse Praz et Eddy Gaspoz et Antoinette [refrain] Crettenand et Michel Terrapon, par Eddy Gaspoz et Antoinette [refrain] Crettenand et Michel Terrapon, de Nendaz (VS) - 5. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 6. A qu\u00f4 l'\u00e8 le L\u00e9man? : A qui appartient le L\u00e9man?, de Joseph Roduit, par Joseph Roduit, de Fully (VS) - 7. Traduction en fran\u00e7ais du texte, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 8. A qu\u00f4 l'\u00e8 le L\u00e9man?: A qui appartient le L\u00e9man?, de Joseph Roduit, par Joseph Roduit, de Fully (VS) - 9. A propos de son oeuvre et du patois de Fully, de Joseph Roduit et Michel Terrapon, par Joseph Roduit et Michel Terrapon, de Fully (VS) - 10. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. L\u00e8 bambanioo: les scieurs de long, de Denis [paroles et trad.] Savioz et Pierre [musique] Haenni, par Groupe des patoisants et costumes de Vissoie [direction : Denis Savioz], de Vissoie (VS) - 12. A propos de ses textes; r\u00e9citation et traduction couplet par couplet de L\u00e8 Bambanioo, de Denis Savioz et Michel Terrapon, par Denis Savioz et Michel Terrapon, de Vissoie (VS) - 13. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 14. Huismuisig (Blausee-Marsch ; St\u00e4nzis Vogelchefi ; Es H\u00e4mpfeli Gl\u00fcck ; Schiltfl\u00fceh - schottisch), de Leo Barmettler et Karl Barmetttler, par Ennetmooser Huismuisig et Michel [commentaires] Terrapon, de Unterwald\r\nSavioz, Denis [paroles et trad.]\r\nLa Libert\u00e9 [dir\r\nLa chanson de la montagne [direction\r\nCrettenand, Antoinette [refrain]\r\nGroupe des patoisants et costumes de Vissoie [direction\r\nTerrapon, Michel [commentaires]\r\nchnw-Nidwalden chow-Obwalden", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Joseph Debons", "type": "Participant"}, {"name": "Roduit, Joseph (patoisan)", "type": "Participant"}, {"name": "Lucette Fournier", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Gaspoz, Eddy", "type": "Participant"}, {"name": "Philippe Michelet", "type": "Participant"}, {"name": "Soliste", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "pr\u00e9sidente", "type": "Participant"}, {"name": "Savioz, Denis", "type": "Participant"}, {"name": "Ennetmooser Huismuisig", "type": "Participant"}, {"name": "Denis Savioz]", "type": "Participant"}, {"name": "Eddy Gaspoz]", "type": "Participant"}, {"name": "Barmetttler, Karl", "type": "Auteur"}, {"name": "Praz, Narcisse", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Barmettler, Leo", "type": "Auteur"}, {"name": "Gaspoz, Eddy", "type": "Auteur"}, {"name": "Berger, Dr", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Savioz, Denis", "type": "Auteur"}, {"name": "Roduit, Joseph (patoisan)", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"name": "Lambiel, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Praz, Narcisse", "type": "Auteur"}, {"name": "Crettenand, Antoinette", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Haenni, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.06.14 - 86.04.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243182", "durationSec": 5751, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.06.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243183", "durationSec": 4404, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aviation", "source": "gico", "visualThemes": ["MEETING A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AIRBUS A310", "HAWK", "A\u00c9ROPORT", "AVION MILITAIRE", "MEETING A\u00c9RIEN", "MIRAGE 2000", "F16", "AVION CIVIL", "VAMPIRE", "FA18 HORNET", "HUNTER", "AIRBUS A310", "HAWK"], "id": "asset-243024", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 22445, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion : 19860614, premi\u00e8re journ\u00e9e du meeting a\u00e9rien de Sion. Pendant plus de 6 heures des avions de collection, des avions d'acrobaties a\u00e9riennes, des avions militaires et des avions civiles ainsi que des h\u00e9licopt\u00e8res \u00e9voluent au dessus de la piste de l'a\u00e9roport. De nombreux avions militaires francais am\u00e9ricains et britanniques sont pr\u00e9sent en raison des contrats d'armements pr\u00e9vus par l'arm\u00e9e suisse.", "title": "SION AIR SHOW 1986", "visualGeographicals": ["SION", "SION"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["Divers"], "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Sion Valais, nombreuses d\u00e9monstrations a\u00e9riennes spectaculaires lors du meeting d'aviaition de Sion"], "thematicThemes": ["MEETING A\u00c9RIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-211159", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD"], "durationSec": 320, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, lac L\u00e9man : 19860614, d\u00e9roulement de la r\u00e9gate nautique de la Transl\u00e9manique r\u00e9unissant catamarans et monocoques.", "title": "VOILE : TRANSLEMANIQUE - 86.06.14", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "86.06.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-116751", "durationSec": 2002, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAUSTINELLI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "GENEVIEVE THENTOREY : UNE SOCIETE RICHE DE QUOI ? - 86.06.14", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-117533", "durationSec": 233, "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "id": "asset-118574", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4109, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860614, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de l'aviation, discussion entrecoup\u00e9e de reportages achet\u00e9s.   plusieurs reportages achet\u00e9s.", "title": "SURVOLS SUISSES - 86.06.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1986-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DESJACQUES, Henry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURKI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "GLAYRE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Une vie d'apprenti", "imageURL": "http://www.rts.ch/4844465.image", "id": "ece-4832778", "durationSec": 919, "publicationDate": "1986-06-13T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Conditions de travail, stress des examens et perspectives d'avenir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4832778", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4832778"}, {"source": "escenic", "program": "Dodu dodo", "title": "2. Dodu Dodo", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443497.image", "id": "ece-3443499", "publicationDate": "1986-06-13T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quelle forme donner \u00e0 la voiture de Dodu Dodo: la dodomobile?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443499", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443499"}, {"source": "escenic", "program": "Dodu dodo", "title": "Dodu Dodo", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443490.image", "id": "ece-3443492", "durationSec": 293, "publicationDate": "1986-06-13T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La vie est parfois bien ingrate, parole de Dodu Dodo.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443492", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443492"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tat d'urgence a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 en Afrique du sud. Commentaire d'Herv\u00e9 Leenhardt, correspondant RSR \u00e0 Johannesburg et interview de Th\u00e9o Buss, attach\u00e9 de presse du Conseil oecum\u00e9nique des \u00e9glises", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A129F11-D428-49A5-8816-9E73FC25B64C", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1986-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "censure", "\u00e9tat d'urgence"], "excerpt": "Le pays est sous tension \u00e0 l'approche du 16 juin, marquant le 10e anniversaire des \u00e9meutes de Soweto. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9 de presse", "name": "Buss, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Leenhardt, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Flora Groult, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le temps s'en va, Madame\" (Ed. Flammarion, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F77E6921-ACEC-4F65-AE6E-7AE49ECB5C4A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1490, "publicationDate": "1986-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groult, Flora"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Groult, Flora", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.13", "visualThemes": ["MEETING A\u00c9RIEN", "FEMME", "INTERVIEW", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PI\u00c9TON", "RUE PI\u00c9TONNE", "CYCLOMOTEUR", "H\u00d4PITAL", "CARDIOLOGIE", "INCENDIE", "INSTALLATION SPORTIVE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NOIRMONT, LE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SIERRE", "SOLEURE", "GOESGEN", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["L'ILLUSTR\u00c9"], "visualPersons": ["TARDI, JACQUES", "DAYER, FRANCOIS"], "id": "asset-209684", "publicationDate": "1986-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.06.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120945", "durationSec": 282, "publicationDate": "1986-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCOURS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "GIOBELLINA, SILVIO", "RUSSI, BERNHARD", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-117506", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2814, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860613, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les principaux r\u00e9sultats du tour pr\u00e9liminaire de la Coupe du monde de football Mexico 1986.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXIQUE", "MONTERREY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120532", "durationSec": 1458, "publicationDate": "1986-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "PORTRAIT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "CONSEILLER D'ETAT", "PORTRAIT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "visualPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9", "CHAVANNE, ANDR\u00c9"], "id": "asset-200817", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1861, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19860613, WIDMER Jacques-Andr\u00e9 s'entretient avec le conseiller d'Etat genevois chef du d\u00e9partement de l'Instruction publique CHAVANNE Andr\u00e9. Il \u00e9voque son travail au quotidien.", "title": "L'ECOLE POUR QUOI FAIRE ? - 84.11.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1986-06-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9"], "backgrounds": [" portrait du conseiller d'Etat genevois d'Andr\u00e9 Chavanne dans ses fonctions \u00e0 Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "PORTRAIT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.13", "visualThemes": ["TRAVAILLEUR", "EXPLOITATION MINI\u00c8RE", "PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "BIDONVILLE", "V\u00c9HICULE MILITAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LECTION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "POULE", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "OISEAU", "SYNDICAT OUVRIER", "HORLOGERIE", "USINE", "INTERVIEW", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ARBRE", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "PHOTOGRAPHIE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BASSE-SAXE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "visualPersons": ["SCHROEDER, GERHARD", "RAMUZ, CHARLES-FERDINAND", "CENDRARS, BLAISE"], "id": "asset-209258", "publicationDate": "1986-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LA NOUVELLE VAGUE A CANNES - 86.06.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["DALLE, BEATRICE", "DETMERS, MARUSCHKA", "JANNOT, VERONIQUE"], "id": "asset-209088", "durationSec": 2880, "publicationDate": "1986-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DALLE, BEATRICE", "DETMERS, MARUSCHKA", "JANNOT, VERONIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.06.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199456", "durationSec": 783, "publicationDate": "1986-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.06.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242855", "durationSec": 922, "publicationDate": "1986-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "JEUNESSE", "VIOLENCE"], "id": "asset-242252", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1592, "mediaType": "video", "title": "PARENTS BATTUS - 86.06.13", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1986-06-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FAMILLE", "JEUNESSE", "VIOLENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Walter Weideli, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8423042-883C-45C1-96E2-BB935BF0BF8B", "durationSec": 1709, "publicationDate": "1986-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weideli, Walter"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Weideli, Walter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Aigner, photographe, l'un des derniers grands pionniers du journaliste photographique : Pr\u00e9sentation de ses photographies, y compris des in\u00e9dites, sur la Suisse de l'entre-deux-guerres au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5F05E2B-0C3B-4126-ADF8-A4532E336233", "durationSec": 3320, "publicationDate": "1986-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aigner, Luc", "Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (Lausanne)"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Aigner, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La vie culturelle en Suisse romande dans l'entre-deux-guerres, \u00e0 l'occasion d'une grande exposition \"19-39\" \u00e0 laquelle se sont associ\u00e9s quatre grands mus\u00e9es lausannois. Avec des t\u00e9moignages sur les grands combats ouvriers de cette p\u00e9riode et la mont\u00e9e du fascisme, suivi d'un aper\u00e7u historique de Roland Ruffieux, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8A233E5-DE72-4E68-B8D2-142C509EC618", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 1459, "publicationDate": "1986-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FOBB"], "thematicThemes": ["fascisme", "litt\u00e9rature", "radio", "architecture", "vie quotidienne", "cin\u00e9ma", "syndicat ouvrier", "photographie", "art dramatique", "ann\u00e9es 1920", "crise \u00e9conomique", "culture", "ouvrier", "ann\u00e9es 1930", "mus\u00e9e", "exposition th\u00e9matique", "extr\u00eame droite"], "excerpt": "Avec les interviews de Marie-Claude J\u00e9quier, conservatrice du Mus\u00e9e historique de l'ancien Ev\u00each\u00e9, de Charles-Henri Favrod, conservateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, d'Adrien Buffat, ancien militant de la F\u00e9d\u00e9ration des ouvriers du bois et du b\u00e2timent (FOBB), d'Eug\u00e8ne Beboux, ancien patron d'un grand bureau d'architecture et un entretien avec le professeur Roland Ruffieux, auteur du livre \"La Suisse de l'entre-deux-guerres\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du Mus\u00e9e historique de l'ancien Ev\u00each\u00e9", "name": "J\u00e9quier, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "ancien patron d'un grand bureau d'archiecture", "name": "Beboux, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Ruffieux, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "ancien militant du FOBB", "name": "Buffat, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.06.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120944", "durationSec": 300, "publicationDate": "1986-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCOURS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "WARLUZEL, DOMINIQUE", "NASTASE, ILIE", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-117505", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2726, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860612, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les principaux r\u00e9sultats du tour pr\u00e9liminaire de la Coupe du monde de football de Mexico 1986.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXICO", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "MONTERREY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120531", "durationSec": 1460, "publicationDate": "1986-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.06.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199455", "durationSec": 811, "publicationDate": "1986-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.12", "visualThemes": ["BANQUE", "ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ARTS", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["UBS", "CREDIT SUISSE", "SBS"], "visualPersons": ["BOTHA, PIETER WILLEM", "TUTU, DESMOND"], "id": "asset-209248", "publicationDate": "1986-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.06.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242854", "durationSec": 995, "publicationDate": "1986-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ESPAGNE : FRANCO EST BIEN MORT - 86.06.12", "id": "asset-242340", "thematicGeographicals": ["ESPAGNE"], "durationSec": 5460, "publicationDate": "1986-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.12", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU BOIS", "MENUISERIE (INDUSTRIE)", "INTERVIEW", "HERBICIDE", "VITICULTURE", "ENTRETIEN DES COURS D'EAU", "\u00c9TANG", "POLLUTION DE L'EAU", "ENFANT (\u00c2GE)", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "INDUSTRIE DU BOIS", "MENUISERIE (INDUSTRIE)", "INTERVIEW", "R\u00c9SEAU NAVIGABLE", "BATEAU", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN", "CARICATURE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "CERNIER", "NEUCHATEL", "BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "ERLACH", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-209675", "publicationDate": "1986-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "CONCERTO DUOMO ORVIETO", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-199714", "durationSec": 4057, "publicationDate": "1986-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTSI", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Evasion de Fran\u00e7ois de Martino du p\u00e9nitencier de Bellechasse. Interview de Henri Nuoffer, directeur de la prison : l'\u00e9vad\u00e9 n'est pas dangereux \u00e0 priori", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F73D8FC-B515-4FC3-89FC-20A1979F344B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Bellechasse", "Sugiez"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1986-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9vasion", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la prison de Bellechasse", "name": "Nuoffer, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Elisabeth Badinter, philosophe  : A propos de son livre \"L'un est l'autre, des relations entre hommes et femmes\" (Ed. Odile Jacob, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-406B464D-23DE-4F2E-A1FF-EF99F73CF37A", "durationSec": 1519, "publicationDate": "1986-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "femme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "homme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agr\u00e9g\u00e9e de philosophie, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Ecole polytechnique", "name": "Badinter, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120943", "durationSec": 309, "publicationDate": "1986-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120543", "durationSec": 1462, "publicationDate": "1986-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCOURS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "CUTUGNO, TOTO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "SCIFO, ENZO"], "id": "asset-117504", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2865, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860611, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les principaux r\u00e9sultats du tour pr\u00e9liminaire de la Coupe du monde de football Mexico 1986.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXIQUE", "MEXICO", "BELGIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.11", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "VUE A\u00c9RIENNE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "JEU DE HASARD", "ZONE FRANCHE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "STRIP-TEASE", "JEUX OLYMPIQUES", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "DIOXINE", "JEU DE HASARD", "ZONE FRANCHE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "STRIP-TEASE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "PARIS", "FRANCE", "VAUD", "COREE DU NORD", "COREE DU SUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BALE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE"], "visualCorporations": ["CIO", "CIBA-GEIGY", "HOFFMANN-LA ROCHE"], "visualPersons": ["DAYER, FRANCOIS"], "id": "asset-209236", "publicationDate": "1986-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "id": "asset-211363", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1623, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860611 et archives, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent.", "title": "86.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1986-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.06.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199454", "durationSec": 758, "publicationDate": "1986-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242856", "durationSec": 884, "publicationDate": "1986-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.11", "visualThemes": ["DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "INTERVIEW", "ENSEIGNANT", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "ENTREPRISE", "USINE", "INTERVIEW", "MACHINE", "ADMINISTRATION", "UNIVERSIT\u00c9", "PEINTURE INDUSTRIELLE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "PEINTURE INDUSTRIELLE", "DROITS DE L'HOMME", "DESSIN", "FOIRE COMMERCIALE", "SYLVICULTURE", "INTERVIEW", "PROTECTION DE LA NATURE", "B\u00dbCHERON", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "FRIBOURG", "SUISSE", "MOTIERS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-209667", "publicationDate": "1986-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Maggiori, professeur de philosophie : A propos de son essai philosophique \"De la convivance\" (Ed. Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBB654C2-204E-4D00-BCF5-B0B5680AF18D", "durationSec": 1575, "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jank\u00e9l\u00e9vitch, Vladimir"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Maggiori, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicholas Hayek, futur directeur de SMH (Soci\u00e9t\u00e9 de micro\u00e9lectronique et d'horlogerie)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01F00ADC-D5D3-4559-A8D7-D02515C0B1B4", "durationSec": 87, "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hayek, Nicolas (p\u00e8re)"], "thematicThemes": ["industrie \u00e9lectronique", "horlogerie"], "excerpt": "Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale SMH \u00e0 Bienne, la SMH se porte bien, 60 millions de b\u00e9b\u00e9fices. Interview de son futur nouveau PDG qui sera nomm\u00e9 la semaine prochaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur directeur de SMH", "name": "Hayek, Nicolas (p\u00e8re)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a rejet\u00e9 l'amnistie pour les extr\u00e9mistes jurassiens : Interview de Marcel Boillat, membre du Front de lib\u00e9ration du Jura (FLJ), exil\u00e9 en Espagne, \u00e0 la  d\u00e9cision du ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9347E864-97F3-499C-B4EF-2A40232A1937", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLJ", "Boillat, Marcel"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "attentat", "exil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du FLJ, exil\u00e9 en Espagne", "name": "Boillat, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "BOCUSE A LA CARTE", "id": "asset-120542", "durationSec": 1446, "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.06.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120942", "durationSec": 316, "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.10", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "PRISON", "\u00c9VASION", "P\u00c9TROLE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "POLICE", "AGRESSIVIT\u00c9", "CRIMINALIT\u00c9", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "SWATCH", "D\u00c9SARMEMENT", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "SWATCH", "INTERVIEW", "JEUX OLYMPIQUES", "ENTREPRISE", "ROBOTIQUE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "BANQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "AGRICULTURE", "FOULE", "JEUNESSE", "ARM\u00c9E", "FEMME", "INTERVIEW", "MISSILE", "BLIND\u00c9", "CIMETI\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "AGRICULTURE", "FOULE", "JEUNESSE", "ARM\u00c9E", "FEMME", "INTERVIEW", "MISSILE", "BLIND\u00c9", "CIMETI\u00c8RE", "D\u00c9SARMEMENT"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "BELLECHASSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "USA", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "URSS", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "SYRIE", "SYRIE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SMH", "SMH", "CIO", "SBS", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["HAYEK, NICOLAS", "GENSCHER, HANS-DIETRICH", "HAYEK, NICOLAS", "AL CHARA, FAROUK", "EL ASSAD, HAFEZ", "AL CHARA, FAROUK", "EL ASSAD, HAFEZ", "GENSCHER, HANS-DIETRICH"], "id": "asset-209226", "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.06.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199453", "durationSec": 723, "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Interview de V\u00e9ronique Carrot, claveciniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-513EEC2D-A72A-467F-9D69-7BAA39C1CA7B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1740, "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carrot, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["musique classique", "clavecin", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Carrot, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.06.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242857", "durationSec": 880, "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JAN FRYDERYK DOBROWOLSKI DUO - FLASH JAZZ 86", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179860", "durationSec": 1359, "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.10", "visualThemes": ["\u00c9VASION", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "ARM\u00c9E", "COSTUME", "INTERVIEW", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "IMP\u00d4T", "SC\u00c8NE DE RUE", "ABONNEMENT", "INTERVIEW", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "BIJOUTERIE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ORF\u00c8VRERIE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "INTERVIEW", "TISSAGE D'ART"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["TPG"], "visualPersons": ["ZIEGLER, BERNARD"], "id": "asset-209660", "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CORPS DE BALLET", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["BEJART, MAURICE"], "id": "asset-236984", "durationSec": 488, "mediaType": "video", "title": "BAB SEQUENCES - 86.06.10", "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEJART, MAURICE"], "thematicThemes": ["CORPS DE BALLET", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCOURS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["TALEB, ABDALLAH", "BARBERIS, UMBERTO", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-117503", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2858, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860610, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les principaux r\u00e9sultats du tour pr\u00e9liminaire de la Coupe du monde de football Mexico 1986.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "ESPAGNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Oreille du monde", "source": "siranau", "title": "Un homme, un musicien: Pierre Wissmer (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80757320-FEB1-495B-9CDC-2D393A819230", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 3287, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wissmer, Pierre"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "Entretien avec Pierre Wissmer, compositeur, \u00e0 l'occasion de sa retraite de son enseignement (composition et orchestration) au Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve. Avec \u00e9l\u00e9ments musicaux.\r\n\"N\u00e9 en 1915, Pierre Wissmer avait fait sespremi\u00e8res \u00e9tudes avant d'aller \u00e0 Paris recevoir l'enseignement de Roger Ducasse, Daniel Lesur et Charles Munch. Ce fut le d\u00e9but d'une trajectoire brillamment commenc\u00e9e \u00e0 21 ans, lorsque son\u00abPremier concerto pour piano et orchestre\u00bb fut cr\u00e9\u00e9 simultan\u00e9ment \u00e0 Paris et Bruxelles, avant d'\u00eatre donn\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par Ernest Ansermet \u00e0 la t\u00eate de l'OSR, le compositeur tenant alors la partie solistique. Ce lancement pr\u00e9coce n'allait en rien monter la t\u00eate \u00e0 ce musicien qui a choisi deconstruire avec patience et s\u00fbret\u00e9 son oeuvre: aujourd'hui, pr\u00e8s de cent cinquante ouvrages au catalogue, \u00e9margeant \u00e0 tous les genres, d'une demi-douzaine de symphonies \u00e0 pr\u00e8s d'une douzaine de concertos, de trois op\u00e9ras \u00e0 deux oratorios en passant par trois ballets et nombre de pi\u00e8ces de musique de de chambre. Une musique qu'on entendra, sous forme d'ex-traits, lors de cette soir\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 Pierre Wissmer\" (Radio TV je vois tout, no 23, 5 juin 1986)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, compositeur", "name": "Wissmer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Oreille du monde", "source": "siranau", "title": "Un homme, un musicien: Pierre Wissmer (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E2EA8BB-3F55-48BA-BA50-4BF0E2EB910E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 3339, "publicationDate": "1986-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wissmer, Pierre"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "Entretien avec Pierre Wissmer, compositeur, \u00e0 l'occasion de sa retraite de son enseignement (composition et orchestration) au Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve. Avec \u00e9l\u00e9ments musicaux.\r\n\"N\u00e9 en 1915, Pierre Wissmer avait fait sespremi\u00e8res \u00e9tudes avant d'aller \u00e0 Paris recevoir l'enseignement de Roger Ducasse, Daniel Lesur et Charles Munch. Ce fut le d\u00e9but d'une trajectoire brillamment commenc\u00e9e \u00e0 21 ans, lorsque son\u00abPremier concerto pour piano et orchestre\u00bb fut cr\u00e9\u00e9 simultan\u00e9ment \u00e0 Paris et Bruxelles, avant d'\u00eatre donn\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par Ernest Ansermet \u00e0 la t\u00eate de l'OSR, le compositeur tenant alors la partie solistique. Ce lancement pr\u00e9coce n'allait en rien monter la t\u00eate \u00e0 ce musicien qui a choisi deconstruire avec patience et s\u00fbret\u00e9 son oeuvre: aujourd'hui, pr\u00e8s de cent cinquante ouvrages au catalogue, \u00e9margeant \u00e0 tous les genres, d'une demi-douzaine de symphonies \u00e0 pr\u00e8s d'une douzaine de concertos, de trois op\u00e9ras \u00e0 deux oratorios en passant par trois ballets et nombre de pi\u00e8ces de musique de de chambre. Une musique qu'on entendra, sous forme d'ex-traits, lors de cette soir\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 Pierre Wissmer\" (Radio TV je vois tout, no 23, 5 juin 1986)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, compositeur", "name": "Wissmer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}]}}