{"response": {"numFound": 4476, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Raconte-moi les cigales", "source": "siranau", "title": "Cinq entretiens avec l'\u00e9crivain Pierre Magnan, \u00e9tabli \u00e0 Revest-Saint-Martin en Haute-Provence (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2583AEA-1034-47D1-8A7F-486952E54FAA", "thematicGeographicals": ["France", "Provence"], "durationSec": 5529, "publicationDate": "1986-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magnan, Pierre", "Dominici, Gaston"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "homicide", "solitude"], "excerpt": "(1/15). - (2/15) \u00e0 (15:37). - (3/15) \u00e0 (33:26). - (4/15) \u00e0 (55:47). - (5/15) \u00e0 (1:14:06) L'\u00eele des veilleurs et leur tr\u00e9sor \u00e9sot\u00e9rique, le tr\u00e9sor des Templiers, Philippe le Bel. Pierre Magnan fut l'ami de Jean Giono. Autodidacte, Pierre Magnan obtint \u00e0 ses d\u00e9buts un certain succ\u00e8s avec ses deux premiers romans. C'est son roman \"Le Sang des Atrides\" qui lui fait gagner le Prix du Quai des Orf\u00e8vres, 1973. Pierre Magnan vit dans un pigeonnier am\u00e9nag\u00e9 en logis et en chambre d'\u00e9criture dans le village de Revest-Saint Martin, en Haute-Provence. L'affaire Gaston Dominici. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Magnan, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.07.21", "visualThemes": ["BASQUES", "TERRORISME", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "VOL \u00c0 VOILE (LOISIR)", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "JAZZ", "HORTICULTURE", "PROTECTION DE LA NATURE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "TERRORISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "TERRORISME", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "INTERVIEW", "HORTICULTURE", "PROTECTION DE LA NATURE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["MADRID", "ESPAGNE", "VALL\u00c9E DE CONCHES", "SUISSE", "VALAIS", "NYON", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "VALL\u00c9E DE CONCHES", "PAYS BASQUE", "MADRID", "ESPAGNE", "FRANCE", "PAYS BASQUE", "MADRID", "ESPAGNE", "FRANCE", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["ETA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-209349", "publicationDate": "1986-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.07.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-165623", "publicationDate": "1986-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.07.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-165653", "publicationDate": "1986-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.07.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-164843", "publicationDate": "1986-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.07.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-164841", "durationSec": 3337, "publicationDate": "1986-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Les chemins de montagne (1/4) : le chalet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC4B7E21-686E-4AB8-B7AC-3AFBD36F3630", "thematicGeographicals": ["Evol\u00e8ne", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Vaud", "Fribourg (canton)", "Saint-Cergue", "La Cure", "Lanna", "Arbaz", "Valais"], "durationSec": 3163, "publicationDate": "1986-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "population de montagne", "population rurale", "architecture", "vie quotidienne", "agriculteur", "chalet"], "excerpt": "Le chalet traditionnel gru\u00e9rien. L'\u00e9volution de la construction de chalets dans le Jura vaudois. Description des maisons du hameau de Lanna, pr\u00e8s d'Evol\u00e8ne. Les chalets des mayens valaisans. St-Cergue et sa r\u00e9gion. A La Cure, un h\u00f4tel \u00e0 cheval sur la fronti\u00e8re franco-suisse. T\u00e9moignage de la famille Pythoud sur le quotidien \u00e0 la ferme d'hier et d'aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de l'Office du Tourisme", "name": "Petit, Blanche", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire  communal, Euseigne", "name": "Beytrison, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "neveu de l'abb\u00e9 Bovet", "name": "Bovet, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Danoise \u00e9tablie \u00e0 St-Cergue", "name": "Berner, Ingrid", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire de l'H\u00f4tel Franco-Suisse", "name": "Arbez, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune d'Arbaz", "name": "Bonvin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "menuisier \u00e9b\u00e9niste", "name": "Roncali, Fortunato", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de St-Cergue", "name": "Berner, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteurs du chalet du Ch\u00e2telet", "name": "Pythoud (famille)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paris, Odette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Les chemins de montagne (3/4) : activit\u00e9s d'hier et d'aujourd'hui, avec le t\u00e9moignage d'Eddy Merckx, cycliste, et un souvenir de l'occupation allemande \u00e0 La Cure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-355BC95E-6A53-4054-8E45-634AAA8E25FD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "La Cure", "Saint-Cergue"], "durationSec": 2041, "publicationDate": "1986-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merckx, Eddy"], "thematicThemes": ["p\u00eache de loisir", "vie quotidienne", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "Tour de France cycliste", "fleur", "occupation militaire", "fabrication du fromage", "alpage", "laine", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "La passion des fleurs et la teinture de la laine par une habitante de St-Cergue. Souvenirs de l'occupation allemande \u00e0 La Cure. La Suisse vue par un Belge passionn\u00e9 de p\u00eache. (19:41 \u00e0 25:27) Eddy Merckx raconte son exp\u00e9rience du Tour de France. La fabrication du fromage de montagne dans un alpage gru\u00e9rien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neveu de l'abb\u00e9 Bovet", "name": "Bovet, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Danoise \u00e9tablie \u00e0 St-Cergue", "name": "Berner, Ingrid", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire de l'H\u00f4tel Franco-Suisse", "name": "Arbez, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste romancier", "name": "Noumont, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "cycliste belge", "name": "Merckx, Eddy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paris, Odette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Les chemins de montagne (4/4) : les traditions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BBABC2F-BE43-4C5F-B443-CF24F4C0010E", "thematicGeographicals": ["Evol\u00e8ne", "Valais", "Fribourg (canton)", "Lanna", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Arbaz"], "durationSec": 1964, "publicationDate": "1986-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morax, Ren\u00e9", "M\u00e9trailler, Marie", "Bovet, Joseph"], "thematicThemes": ["armoirie", "moeurs et coutumes", "dialecte", "population de montagne", "chant populaire", "vie quotidienne", "tissage", "chalet", "chapelle", "art et tradition populaires", "fabrication du fromage", "population rurale"], "excerpt": "Sur le patois et les anciens du village d'Arbaz. Pr\u00e9sentation des armoiries de la commune d'Arbaz et des blasons de la bourgeoisie. Sur Ren\u00e9 Morax, auteur de la \"Servante d'Evol\u00e8ne\" et Marie M\u00e9trailler, tisserande. Lanna, sa chapelle et la vie d'autrefois dans les chalets. Le folklore fribourgeois, les cloches, la fabrication du fromage dans un alpage gru\u00e9rien et les chants traditionnels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire communal \u00e0 Evol\u00e8ne", "name": "Beytrison, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Lanna", "name": "Blanche", "type": "Participant"}, {"role": "neveu de l'abb\u00e9 Bovet", "name": "Bovet, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de l'Office du Tourisme", "name": "Petit, Blanche", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune d'Arbaz", "name": "Bonvin, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paris, Odette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Les chemins de montagne (2/4) : m\u00e9tiers et activit\u00e9s d'hier et d'aujourd'hui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD379BF6-33E8-4846-9D90-F9319F225B66", "thematicGeographicals": ["Valais", "Saint-Cergue", "Arbaz", "Lanna", "Vaud"], "durationSec": 3091, "publicationDate": "1986-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viticulture", "ski alpin (loisir)", "population rurale", "culture du chanvre", "bisse", "moeurs et coutumes", "horlogerie", "population de montagne", "vie quotidienne"], "excerpt": "La vie quotidienne et la pr\u00e9sence du ski \u00e0 Arbaz. Souvenirs d'enfance sur la culture du chanvre. Les activit\u00e9s d'un gardien de bisse en Valais. Les m\u00e9tiers d'aujourd'hui et d'autrefois \u00e0 Lanna. La tradition horlog\u00e8re dans le Jura. De la vie parisienne aux activit\u00e9s villageoise de St-Cergue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Lanna", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "horloger", "name": "Cattin, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "syndique et commer\u00e7ante \u00e0 St-Cergue", "name": "Hesse, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de l'Office du Tourisme", "name": "Petit, Blanche", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Lanna", "name": "Blanche", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune d'Arbaz", "name": "Bonvin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "gardien de bisse", "name": "Dubuis, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paris, Odette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Catastrophe nucl\u00e9aire de Tchernobyl. Rapport dans la Pravda sur l'ampleur de la catastrophe trois mois apr\u00e8s :  Commentaire de J\u00fcrg Bissegger", "id": "sound-27425DDD-AB78-4515-BBE6-F74F8057EE42", "thematicGeographicals": ["URSS", "Tchernobyl"], "durationSec": 131, "publicationDate": "1986-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe nucl\u00e9aire", "pollution radioactive", "centrale nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "C'est le chien qui est mort. Pi\u00e8ce radiophonique de Tom Stoppard", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-139D09C5-7E13-4D81-983C-30097539FF9A", "durationSec": 4945, "publicationDate": "1986-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Dumur, Guy", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Stoppard, Tom", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Dr. Seddon", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La Surveillante", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Commodore", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Pamela", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Chef du Q6", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Blair", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Wren, chef du Q9", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Slack", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Hogben", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Mrs Ryan", "name": "Della Santa, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Le Vicaire", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Purvis", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "\u00e2ne du zoo de Servion", "name": "Benito", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Dumur, Guy", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "title": "STEINBERG - CONCERTO RADIORCHESTRA", "id": "asset-120363", "durationSec": 2577, "publicationDate": "1986-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.07.20", "visualThemes": ["CARBURANT", "P\u00c9TROLE", "POLITIQUE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "MACHINE \u00c0 VAPEUR", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "MEETING A\u00c9RIEN", "AVIATION PRIV\u00c9E", "AVION CIVIL", "FEMME", "VUE A\u00c9RIENNE", "ALPINISME", "PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "PRESSE", "INTERVIEW", "TOURISME", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "VITICULTURE", "AMIANTE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["ZIMBABWE", "ROYAUME-UNI", "BOUVERET, LE", "HAUTE-SAVOIE", "VALAIS", "EVIAN", "YVERDON", "MONTAGNES", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "BAHAMAS", "NASSAU", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COREE DU NORD", "COREE DU SUD"], "visualCorporations": ["OPEP", "COMMONWEALTH"], "visualPersons": ["ELISABETH II D'ANGLETERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE"], "id": "asset-209338", "publicationDate": "1986-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.07.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243165", "durationSec": 2560, "publicationDate": "1986-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Vissoie : 100e anniversaire de la fanfare L'Echo des Alpes. Avec interview de Rose Monnet, l'h\u00e9ro\u00eene du film de Jacques Th\u00e9voz, \"Rose de Pinsec\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-0A3C7EBB-876E-46DA-90DB-A99FADCE6211", "thematicGeographicals": ["Valais", "Pinsec", "Vissoie"], "durationSec": 4595, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Fanfare l'Echo des Alpes de Vissoie, du Choeur mixte La Caecilia de Vissoie, de la Soci\u00e9t\u00e9 des fifres et tambours La Gougra de Saint-Jean, du Choeur d'enfants Les Troubadours d'Anniviers et Vissoie, du Groupe folklorique Les Zach\u00e9os de Sierre et du Quintette de L'Echo des Alpes de Vissoie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysanne, Pinsec", "name": "Monnet, Rose", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edmond Rochedieu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-246FE221-B041-41F4-8B34-0209E9DFF10D", "durationSec": 641, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochedieu, Edmond"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire et de psychologie de la religion", "name": "Rochedieu, Edmond", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Chien, canicule", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CB4359DF-CFB2-4652-8B75-AF4B4E897A5D", "durationSec": 375, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "P\u00e8re Zacharie Balet", "id": "sound-87B6200D-3554-4DFF-AE4B-7360796664A5", "thematicGeographicals": ["Grimisuat"], "durationSec": 3674, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Entretien avec Gabriel Balet, dit le P\u00e8re Zacharie : Grimisuat pendant son enfance, son parcours de vie et son rapport au patois, de Gabriel Balet et Michel Terrapon, par Gabriel Balet et Michel Terrapon, de Grimisuat (VS) - 3. Musique - 4. Suite de l'entretien : sauver le patois en le mettant par \u00e9crit, de Gabriel Balet et Michel Terrapon, par Gabriel Balet et Michel Terrapon, de Grimisuat (VS) - 5. La Chenegoouda : &#34;Le sabat&#34; [d\u00e9but], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 6. Traduction du conte, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 7. La Chenegoouda : &#34;Le sabat&#34;  [suite], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 8. Traduction du conte, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 9. La Chenegoouda: &#34;Le sabat&#34;  [suite et fin], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 10. Traduction du conte, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 11. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 12. Traduction des propos de Gabriel Balet qui pr\u00e9sente le conte Li p\u00e8sta a V\u00e8rc\u00f3rin, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 13. Li p\u00e8sta a V\u00e8rc\u00f3rin : &#34;La peste \u00e0 Vercorin&#34; [pr\u00e9sentation du conte, conte et traduction en fran\u00e7ais], de Gabriel Balet et Michel Terrapon, par Gabriel Balet et Michel Terrapon, de Grimisuat (VS) - 14. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 15. Suite et fin de l'entretien : la v\u00e9rit\u00e9 dans les contes, de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 16. Musique populaire au piano : &#34;Mit dem Rex ins Tessin&#34; ; &#34;Gef\u00fchl des Fr\u00fclings&#34; ; &#34;De R\u00f6bi hed kei Kontakt&#34;, de Hans Frey, par Hans Frey et Michel [commentaires] Terrapon\r\nTerrapon, Michel [commentaires]", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Frey, Hans", "type": "Participant"}, {"name": "Balet, Gabriel", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Balet, Gabriel", "type": "Auteur"}, {"name": "Frey, Hans", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "HONEGGER CONCERTINO POUR PIANO ET ORCHESTRE - GERSHWIN RHAPSODY IN BLUE -\n\nANTHEIL A JAZZ SYMPHONY - JAZZ TRIPTYCHON", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-199766", "durationSec": 2343, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.07.19", "visualThemes": ["RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "TOURISME", "CAMPING", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "TOURISME", "CAMPING", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "AVALANCHE"], "visualGeographicals": ["MONTAGNES", "SUISSE", "VALAIS", "MONTAGNES", "SUISSE", "VALAIS", "TESSIN", "SUISSE"], "visualPersons": ["DAYER, FRANCOIS", "DAYER, FRANCOIS"], "id": "asset-209327", "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.07.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243191", "durationSec": 1870, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.07.19 - 86.07.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243170", "durationSec": 4515, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "TROUBLE FUNK - 86.07.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116878", "durationSec": 3230, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SADAO WATANABE - 86.07.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116876", "durationSec": 3825, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "HERBIE HANCOCK QUARTET - 86.07.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116875", "durationSec": 4320, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "TANIA MARIA AND GEORGE DUKE - 86.07.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116877", "durationSec": 4091, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "GOLDEN PALOMINOS - 86.07.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116885", "durationSec": 3720, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MARCO KAEPPELI - 86.07.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116888", "durationSec": 2408, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9dicace", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["FRISON-ROCHE, ROGER"], "id": "asset-116462", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860719, HUELIN Maurice s'entretient avec l'\u00e9crivaine CONDE Maryse apr\u00e8s la parution de son livre \"Segou\" et avec l'\u00e9crivain FRISON-ROCHE Roger pour la publication de son livre \"L'esclave de Dieu\".", "title": "MARYSE CONDE ET ROGER FRISON-ROCHE - 86.07.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FRISON-ROCHE, ROGER"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "HERBIE HANCOCK / GEORGE DUKE - 86.07.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116887", "durationSec": 1360, "publicationDate": "1986-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Nobs, \u00e0 l'occasion des 20 ans du Festival de jazz de Montreux : Les ann\u00e9es 1983 et 1984 (avec extraits de concerts de Tania Maria, BB King avec la Muscle Schoals Rhythm Section, et le sextet de JJ Johnson avec Cedar Walton et Nat Adderley)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC6144DE-0271-4C8D-BE6D-25F3E84EA967", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 1555, "publicationDate": "1986-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique", "jazz"], "excerpt": "Tania Maria en 1984. Jerry Wexler, la Muscle Schoals Rhythm Section avec BB King. Le sextet de JJ Johnson. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival de jazz de Montreux", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Casadesus, chef d'orchestre, dans le cadre du Festival de jazz de Montreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FB1D9BC-3F89-4903-999B-1DED1588F941", "durationSec": 3234, "publicationDate": "1986-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casadesus, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phone avec Manu Dibango, musicien, ami de Jean-Claude Casadesus", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Casadesus, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, ami de Jean-Claude Casadesus", "name": "Dibango, Manu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JOHN MARTYN - 86.07.18", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116874", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1986-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "GEORGE BENSON - 86.07.18", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116873", "durationSec": 6240, "publicationDate": "1986-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.07.18", "visualThemes": ["ALPINISME", "HISTOIRE", "POL\u00c9MOLOGIE", "ARM\u00c9E", "CONFLIT ARM\u00c9", "AUTOMATISATION", "USINE", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SPORT ET ARGENT", "INTERVIEW", "PROTECTION DE LA NATURE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MUSIQUE CLASSIQUE", "JAZZ", "VUE A\u00c9RIENNE", "ALPINISME", "JAZZ", "HISTOIRE", "POL\u00c9MOLOGIE", "FASCISME", "INTERVIEW", "ARCHIVES", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE"], "visualGeographicals": ["MONTAGNES", "CERVIN", "ESPAGNE", "TESSIN", "MENDRISIO", "SUISSE", "BERNE", "LAUBERHORN", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "DENT BLANCHE", "MONTAGNES", "CERVIN", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "PAYS BASQUE", "GUERNICA", "ESPAGNE", "SUISSE", "ZURICH", "BALE"], "visualCorporations": ["SSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["GEORGES, ANDRE", "HIGELIN, JACQUES", "PIAZZOLLA, ASTOR", "GEORGES, ANDRE", "HIGELIN, JACQUES", "PIAZZOLLA, ASTOR", "SCHURMANN, LEO"], "id": "asset-209314", "publicationDate": "1986-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "MJF-1986-NesuhiErtegun-Interview-AtoutsFestival", "id": "sound-510CEBF6-8218-4DA5-BECD-743CFCEC2CC2", "durationSec": 0, "publicationDate": "1986-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG de la WEA", "name": "Ertegun, Nesuhi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Nobs, \u00e0 l'occasion des 20 ans du Festival de jazz de Montreux : L'ann\u00e9e 1982", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9B2C085-EA54-4048-93C7-BB492E37D3F7", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 948, "publicationDate": "1986-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de jazz de Montreux"], "thematicThemes": ["festival de musique", "jazz", "musique"], "alternativeExcerpt": ["Nobs raconte l'\u00e9dition 1982 du festival de jazz de Montreux."], "alternativeTitle": ["Claude Nobs, 1982 / SIR_1986-07-17_petit-dejeuner_A9B2C085-EA54-4048-93C7-BB492E37D3F7 / Entretien avec Claude Nobs, \u00e0 l'occasion des 20 ans du Festival de jazz de Montreux : L'ann\u00e9e 1982", "Petit d\u00e9jeuner - 17.07.1986"], "imageURL": "//www.rts.ch/4556581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324685", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival de jazz de Montreux", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3324681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nesuhi Ertegun, PDG de la Warner Elektra Atlantic (WEA), \u00e0 l'occasion du Montreux Jazz Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DCA6CEC-9289-4A44-983F-B754A0522E4F", "durationSec": 3080, "publicationDate": "1986-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ertegun, Nesuhi", "Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["production", "jazz"], "excerpt": "Ce que doit le MJF aux Ertegun. Premier disque achet\u00e9 \u00e0 Berne. Fan de jodel. Ellington, Armstrong et Reinhardt: les influences majeures. Montreux et son prestige aux Etats-Unis (19'). Les atouts techniques, le Mountain Studio. Souvenir de Marylin Monroe venant lui acheter des disques. Souvenir d'Orson Welles. Mingus, Coltrane, Coleman, le MJQ, Ray Charles...: des centaines de disques produits. Des amis intimes: Mingus, Coltrane. A propos de Miles Davis. Un regret: un disque avec Louis Armstrong.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG de la WEA", "name": "Ertegun, Nesuhi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.07.17", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "CONFLIT AFGHAN", "CONFLIT ARM\u00c9", "HANDICAP", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "INTERVIEW", "PORCELAINE D'ART", "EXPOSITION D'ART", "ARCH\u00c9OLOGIE", "NUMISMATIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "ALPINISME", "INTERVIEW", "TOURISME", "VUE A\u00c9RIENNE"], "visualGeographicals": ["AFGHANISTAN", "URSS", "VAUD", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "MONTAGNES", "CERVIN", "ALPES", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "MONTAGNES", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "LUCERNE", "LUCERNE-VILLE", "USA", "SUISSE"], "visualPersons": ["COULLERY, MARIE-THERESE", "GEORGES, ANDRE", "DAYER, FRANCOIS", "GEORGES, ANDRE"], "id": "asset-209303", "publicationDate": "1986-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["CLAYDERMAN, RICHARD"], "id": "asset-208843", "thematicGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "durationSec": 3794, "mediaType": "video", "excerpt": "* Estavayer-le-lac : 19860717, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec le pianiste fran\u00e7ais CLAYDERMAN Richard, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "RICHARD CLAYDERMAN - 86.07.17", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "publicationDate": "1986-07-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CLAYDERMAN, RICHARD"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "LIONEL HAMPTON - ", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-121153", "durationSec": 4949, "publicationDate": "1986-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MILES DAVIS / ASTOR PIAZZOLA QUINTET - 86.07.17", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116870", "durationSec": 6300, "publicationDate": "1986-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MILES DAVIS - 86.07.17", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116868", "durationSec": 3740, "publicationDate": "1986-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MIKE OLDFIELD - 81.07.05", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116941", "durationSec": 3366, "publicationDate": "1986-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecrans du monde (1984-1986)", "source": "gico", "title": "RENCONTRE SUR L'ELBE - PRESENTATIONS 86", "id": "asset-116776", "durationSec": 98, "publicationDate": "1986-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jazz", "source": "gico", "title": "DE HARLEM A CAUX", "id": "asset-117672", "durationSec": 1661, "publicationDate": "1986-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ASTOR PIAZZOLA - 86.07.17", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116869", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1986-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Petit d\u00e9jeuner", "title": "L'\u00e9dition 1982", "imageURL": "http://www.rts.ch/4556581.image", "id": "ece-3324681", "durationSec": 948, "publicationDate": "1986-07-16T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nobs raconte l'\u00e9dition 1982 du festival de jazz de Montreux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324681", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3324681"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Nobs, \u00e0 l'occasion des 20 ans du Festival de jazz de Montreux : L'ann\u00e9e 1981 (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A28CC5C8-B355-4971-B5B4-2A02B1DE1D65", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 1336, "publicationDate": "1986-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival", "Brown, James"], "thematicThemes": ["festival de musique", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival de jazz de Montreux", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertil Galland, journaliste et essayiste (3/10) : L'Ecosse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E66CBBB3-1DD6-418B-BC0D-C867BB0206FE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Ecosse"], "durationSec": 1465, "publicationDate": "1986-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galland, Bertil"], "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "Autour de sa publication \"Le Nord en hiver; parcours du haut de l'Europe de Reykjavik \u00e0 Moscou\" Ed. 24 Heures, 1985).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petterson, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Petterson, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "REVERIES D'UN PROMENEUR SOLITAIRE - 86.07.16", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-119803", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1396, "publicationDate": "1986-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19860716, portrait d'un vieux promeneur fran\u00e7ais solitaire, \u00e9pris de lectures, de nature et de simplicit\u00e9. Jug\u00e9 marginal par ses voisins, il raconte ses voyages pass\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FILM 3000", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "86.07.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179285", "durationSec": 302, "publicationDate": "1986-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.07.16", "visualThemes": ["TOURISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "ALPINISME", "INTERVIEW", "M\u00c9DECINE", "M\u00c9DECIN", "ASSURANCE MALADIE", "A\u00c9ROPORT", "VUE A\u00c9RIENNE", "D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "OUVRAGE MILITAIRE", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "\u00c9DITION", "TOURISME", "PHOTOGRAPHIE", "ALPINISME", "RADIO LOCALE", "TERRAIN DE GOLF"], "visualGeographicals": ["MONTAGNES", "HAUTE-SAVOIE", "ALPES", "FRANCE", "AFRIQUE DU SUD", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "EPLATURES, LES", "GRISONS", "SUISSE", "MONTAGNES", "CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE", "ALPES", "FRANCE", "BERNE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["MANDELA, WINNIE", "SCHMUTZ, DANIEL", "DAYER, FRANCOIS"], "id": "asset-209291", "publicationDate": "1986-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "AL JARREAU - 86.07.16", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116866", "durationSec": 5940, "publicationDate": "1986-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ANITA BAKER AND GEORGE DUKE CONDUCTING THE AL JARREAU BAND - 86.07.16", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116867", "durationSec": 2797, "publicationDate": "1986-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["BLUES", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["LAPP, PATRICK", "ALLISON, LUTHER"], "id": "asset-208833", "thematicGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "durationSec": 4391, "mediaType": "video", "excerpt": "* Estavayer-le-Lac : 19860716, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec le chanteur am\u00e9ricain ALLISON Luther, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "LUTHER ALLISON - 86.07.16", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "publicationDate": "1986-07-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAPP, PATRICK", "ALLISON, LUTHER"], "thematicThemes": ["BLUES", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Podium 86", "title": "Daniela Simons", "imageURL": "http://www.rts.ch/4884308.image", "id": "ece-4884309", "durationSec": 247, "publicationDate": "1986-07-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sur le plateau de la TSR, Daniela Simons chante <i>Pas pour moi</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4884309", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4884309"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Nobs, \u00e0 l'occasion des 20 ans du Festival de jazz de Montreux : L'ann\u00e9e 1981 (1/2) (Avec extraits de concerts de Marvin Gaye, Paul Young & The Q-Tips, Fats Domino)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A69721AB-8FC8-4A15-99DA-7270630B3FFA", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 1462, "publicationDate": "1986-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival", "Gaye, Marvin"], "thematicThemes": ["festival de musique", "jazz"], "excerpt": "Marvin Gaye avec extrait de concert. Q-Tips avec Paul Young. Fats Domino et ses d\u00e9placements de piano. (14'35) Les manies, hobbies et caprices des stars \u00e0 Montreux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival de jazz de Montreux", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lionel Rotcage, journaliste : A propos de son film au Nicaragua et de sa couverture du Montreux Jazz Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFC2BB69-1C74-443B-B8A6-D6D01D028A73", "thematicGeographicals": ["Nicaragua"], "durationSec": 3077, "publicationDate": "1986-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival", "Rotcage, Lionel"], "thematicThemes": ["musique", "journaliste", "art pr\u00e9colombien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Rotcage, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.07.15", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "CONFLIT AFGHAN", "CONFLIT ARM\u00c9", "SERVICE DE VOIRIE", "EXCR\u00c9MENT CANIN", "VOIRIE URBAINE", "CHIEN", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "G\u00c9NIE CIVIL", "BANQUE", "GRAND MAGASIN", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["AFGHANISTAN", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CICR"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN"], "id": "asset-209281", "publicationDate": "1986-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["LAPP, PATRICK", "SIMONS, DANIELA", "RIVERS, DICK", "SYRINX"], "id": "asset-208821", "thematicGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "durationSec": 4210, "mediaType": "video", "excerpt": "* Estavayer-le-lac : 19860715, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec le chanteur fran\u00e7ais RIVERS Dick, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "DICK RIVERS - 86.07.15", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "publicationDate": "1986-07-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAPP, PATRICK", "SIMONS, DANIELA", "RIVERS, DICK", "SYRINX"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CHAKA KHAN - 86.07.15", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116864", "durationSec": 2799, "publicationDate": "1986-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "DAVID SANBORN BAND - 86.07.13", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116865", "durationSec": 4800, "publicationDate": "1986-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Nobs, \u00e0 l'occasion des 20 ans du Festival de jazz de Montreux : L'ann\u00e9e 1979", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4881504B-1292-493F-9934-D630B603B551", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 1342, "publicationDate": "1986-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fitzgerald, Ella", "Festival de jazz de Montreux"], "thematicThemes": ["jazz", "musique", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du festival de jazz de Montreux", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.07.14", "visualThemes": ["TERRORISME", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "ARM\u00c9E", "PACIFISME", "FRESQUE", "PEINTURE", "POLITIQUE", "SPORT"], "visualGeographicals": ["MADRID", "ESPAGNE", "FRANCE", "SUISSE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD"], "visualCorporations": ["COMMONWEALTH"], "visualPersons": ["MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "BUDD, ZOLA"], "id": "asset-209268", "publicationDate": "1986-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "WAYNE SHORTER QUARTET - 86.07.14", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116862", "durationSec": 5634, "publicationDate": "1986-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MCCOY TYNER ALL STARS - 86.07.14", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116860", "durationSec": 5330, "publicationDate": "1986-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "86.07.14", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116848", "durationSec": 4720, "publicationDate": "1986-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "AL DI MEOLA - 86.07.14", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116859", "durationSec": 3440, "publicationDate": "1986-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MICHEL PETRUCCIANI / JIM HALL - 86.07.14", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116861", "durationSec": 4130, "publicationDate": "1986-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "title": "ANDREAE / COLLARD - CONCERTO RADIORCHESTRA", "id": "asset-120357", "publicationDate": "1986-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.07.13", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOCAR", "CAR POSTAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "CULTURE DU BL\u00c9", "NOIRS", "CARTOGRAPHIE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "VIEILLESSE", "BIDONVILLE", "FOULE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "INTERVIEW", "ARTS", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "SCULPTEUR", "BOUCHON ROUTIER", "INTERVIEW", "TOURISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MAISON INDIVIDUELLE", "VILLAGE", "BOUCHON ROUTIER", "INTERVIEW", "TOURISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MAISON INDIVIDUELLE", "VILLAGE", "EXPOSITION D'ART", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "POLLUTION DU SOL", "D\u00c9CONTAMINATION"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "GRISONS", "SUISSE", "CHINE", "ST-CERGUE", "VAUD", "SUISSE", "MONTAGNES", "TESSIN", "SUISSE", "LAC MAJEUR", "MONTAGNES", "TESSIN", "SUISSE", "LAC MAJEUR", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "LOMBARDIE", "ITALIE", "SEVESO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["GIACOMETTI, ALBERTO"], "id": "asset-209259", "publicationDate": "1986-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Salut l'accord\u00e9oniste", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Ledrich, accord\u00e9oniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90C5B0F8-0F45-413F-AC1F-EE31E42DD934", "durationSec": 2666, "publicationDate": "1986-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ledrich, Louis"], "thematicThemes": ["accord\u00e9on", "musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Ledrich, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.07.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243208", "durationSec": 2442, "publicationDate": "1986-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RUBY TURNER - 86.07.13", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116857", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1986-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "DAVID SANBORN - ", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116856", "durationSec": 4859, "publicationDate": "1986-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Permanence du patois et de la tradition dans la modernit\u00e9", "id": "sound-126136C7-7F1C-4DC1-9764-6EA318CA9001", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Villars-sous-Mont", "Fribourg (canton)", "La Roche", "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "Suisse romande", "Veveyse (district, FR)", "La Tour-de-Tr\u00eame", "Treyvaux", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 5385, "publicationDate": "1986-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moret, Oscar", "Buchs, Denis"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Tr\u00e9 ton pant\u00e9, ty\u00e9 le furi, de Nicolas Kolly et  Oscar Moret, par Oscar Moret - 3. La Pr\u00e8yire dou brakoni\u00e9 : La pri\u00e8re du braconnier, de Oscar Moret, par Oscar Moret - 4. H\u00f4taruva (2 \u00e8me chant de ou Ri\u00f4 d\u00e8 Bournin), de Yerly Anne-Marie et Jean-Claude Kolly - 5. Le ranz des vaches, par Jean Charri\u00e8re et Aloys Brodard et Raymond Sudan - 6. Pr\u00e8yire de na viya chervinta (Pri\u00e8re vieille servante), de H\u00e9l\u00e8ne Brodard, par Raoul Ruffieux, de Villarvolard - 7. Bou\u00e9bo ch\u00e9, bou\u00e9bo l\u00e9, de Isidore Esseiva, par Val\u00e9rie Tissot, de Cerniat - 8. Nouthr\u00e8 vani: Nos montagnes, de Justin Michel, par St\u00e9phanie Vial et Alexandre Beaud et Sophie Bapst et Alexandre Both, de Grandvillard et Villars-sous-Mont - 9. Poura M\u00e9jon: Pauvre maison, de H\u00e9l\u00e8ne Brodard, par Pierre-Alain Tercier, de Tour-de-Tr\u00eame - 10. Chu tru piti: Je suis trop petit, de Raymond Sudan, par Raoul Genoud, de Ch\u00e2tel-St-Denis - 11. On goba mij\u00e9re: L'aspirateur, de Antoinette Romanens, par Fabienne Romanens, de Ch\u00e2tel-St-Denis - 12. Le kunyu: Le g\u00e2teau au chocolat, de Antoinette Romanens, par Corinne Romanens, de Ch\u00e2tel-St-Denis - 13. Petite suite gru\u00e8rienne (1er mouvement), de Oscar Moret, par Oscar Moret - 14. Discussion sur le mus\u00e9e gru\u00e9rien, par Denis Buchs - 15. L\u00e8 pat\u00e8jan d\u00e8 Grevire \u00e0 la Roche: Le patoisan, par Andr\u00e9 Brodard - 16. Montferrine Derborence, de Michel Steiner, par Michel Steiner - 17. Le vieux chalet, de Joseph Bovet (abb\u00e9)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Vial, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"name": "Genoud, Raoul", "type": "Participant"}, {"name": "Romanens, Fabienne", "type": "Participant"}, {"name": "Buchs, Denis", "type": "Participant"}, {"name": "Moret, Oscar", "type": "Participant"}, {"name": "Beaud, Alexandre", "type": "Participant"}, {"name": "Tercier, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"name": "Steiner, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Romanens, Corinne", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Both, Alexandre", "type": "Participant"}, {"name": "Tissot, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"name": "Bapst, Sophie", "type": "Participant"}, {"name": "Ruffieux, Raoul", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"name": "Brodard, Aloys", "type": "Participant"}, {"name": "Charri\u00e8re, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Sudan, Raymond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Romanens, Antoinette", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Kolly, Nicolas", "type": "Auteur"}, {"name": "Sudan, Raymond", "type": "Auteur"}, {"name": "Kolly, Jean-Claude", "type": "Auteur"}, {"name": "Esseiva, Isidore", "type": "Auteur"}, {"name": "Michel, Justin", "type": "Auteur"}, {"name": "Steiner, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Moret, Oscar", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel : 4e F\u00eate du Port", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5534D93C-3223-4954-8626-279160D53E47", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 4982, "publicationDate": "1986-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Musique militaire de Neuch\u00e2tel, du Choeur d'hommes La Br\u00e9varde de Neuch\u00e2tel, du Club d'accord\u00e9on Le Muguet de Neuch\u00e2tel, des Jazz Vagabonds de Neuch\u00e2tel, de la Chanson Neuch\u00e2teloise de Neuch\u00e2tel et du Duo de musique tsigane Coline Pellaton et Thierry Ch\u00e2telain", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.07.12", "visualThemes": ["SECTE", "MEETING A\u00c9RIEN", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (LOISIR)", "SPORT A\u00c9RIEN (LOISIR)", "AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MAQUETTE", "MEETING A\u00c9RIEN", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (LOISIR)", "SPORT A\u00c9RIEN (LOISIR)", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "SECTE", "INTERVIEW", "FESTIVAL", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "CAUX", "USA", "SAVOIE", "MERIBEL", "FRANCE", "VAUD", "SUISSE", "CAUX", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE"], "id": "asset-209249", "publicationDate": "1986-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.07.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243221", "durationSec": 1681, "publicationDate": "1986-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.07.12 - 86.07.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243219", "durationSec": 4156, "publicationDate": "1986-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "86.07.12", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116849", "durationSec": 3465, "publicationDate": "1986-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SPECIAL EFX - 86.07.12", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116855", "durationSec": 4893, "publicationDate": "1986-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "LAVA AND RANDY CRAWFORD - 86.07.12", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116854", "durationSec": 4740, "publicationDate": "1986-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "EARL KLUGH - 86.07.12", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116850", "durationSec": 4855, "publicationDate": "1986-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9dicace", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN", "BIOGRAPHIE"], "visualPersons": ["TODD, OLIVIER"], "id": "asset-116461", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE"], "durationSec": 2017, "mediaType": "video", "excerpt": "* BELGIQUE : int caf\u00e9, 19860712, HUELIN Maurice s'entretient avec l'\u00e9crivain TODD Olivier apr\u00e8s la parution de son livre \"Jacques Brel, une vie\". Il \u00e9voque la vie du chanteur belge BREL Jacques.", "title": "OLIVIER TODD - 86.07.12", "visualGeographicals": ["BELGIQUE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1986-07-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TODD, OLIVIER"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN", "BIOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SMOLIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JASPER VAN'T HOF'S PILI-PILI - 86.07.12", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116852", "durationSec": 4148, "publicationDate": "1986-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "La rencontre", "imageURL": "http://www.rts.ch/5878892.image", "id": "ece-3443327", "durationSec": 503, "publicationDate": "1986-07-11T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Premier jour de la rencontre entre Reagan et Gorbatchev \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443327", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443327"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Enfants vol\u00e9s", "imageURL": "http://www.rts.ch/8070215.image", "id": "ece-8062074", "durationSec": 267, "publicationDate": "1986-07-11T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pro Juventute a enlev\u00e9 des enfants tsiganes entre 1926 et 1972 dans le but de les s\u00e9dentariser et r\u00e9\u00e9duquer.  ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8062074", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8062074"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Nobs, \u00e0 l'occasion des 20 ans du Festival de jazz de Montreux : L'ann\u00e9e 1978", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89F9F8C8-236E-452C-8142-896DAD9EBA1B", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 1555, "publicationDate": "1986-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de jazz de Montreux", "Nobs, Claude"], "thematicThemes": ["festival", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival de jazz de Montreux", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "50\u00e8me anniversaire du Front populaire (5/5)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-2830FA61-8516-4712-BC2D-C7FBE49A24A4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1330, "publicationDate": "1986-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti socialiste fran\u00e7ais", "Parti communiste fran\u00e7ais", "Front populaire", "SFIO"], "thematicThemes": ["communisme", "parti politique", "gauche", "fascisme", "socialisme", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 du Front populaire, pr\u00e9s. de la LICRA", "name": "Bloch, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e0 l'\u00e9poque d\u00e9put\u00e9 du Front populaire, pr\u00e9sident de la LICRA", "name": "Bloch, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Kergoat, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "de l'Institut de recherche du PS", "name": "Audry, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du Comit\u00e9 central du PCF et membre du bureau politique", "name": "Plissonnier, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "membre du conseil constitutionnel, ancien secr\u00e9taire du SFIO", "name": "Mayer, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et bibliographe (L\u00e9on Blum)", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, pr\u00e9s. de la Ligue des droits de l'homme, \u00e0 l'\u00e9poque militant socialiste", "name": "Jouffat, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.07.11", "visualThemes": ["FESTIVAL", "JAZZ", "NOMADISME", "TSIGANES", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "BIENFAISANCE", "Y\u00c9NICHES", "BIENFAISANCE", "LUTTE ANTITERRORISTE", "POLICE", "DOUANE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "POLICE", "DROIT CIVIL", "INFORMATIQUE", "AVION MILITAIRE", "PILATUS PC9", "COMMERCE D'ARMES", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "ASTRONAUTE", "ANIMATION", "INTERVIEW", "ASTRONAUTIQUE", "MUSIQUE", "FESTIVAL", "FORAIN", "MAQUETTE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "ARTISANAT", "TSIGANES", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "ANNECY", "FRANCE", "SUISSE", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SAVOIE", "MERIBEL", "FRANCE", "HAUTE-SAVOIE", "ANNECY", "FRANCE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-209237", "publicationDate": "1986-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "TALK TALK - 86.07.11", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116847", "durationSec": 5428, "publicationDate": "1986-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "STEPHAN EICHER / TALK TALK - 86.07.11", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-116846", "durationSec": 6240, "publicationDate": "1986-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "CAMP DE CONCENTRATION", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "DROITS DE L'HOMME", "CAMP DE CONCENTRATION", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES"], "id": "asset-116626", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "CHILI", "PARIS", "VIETNAM", "AMSTERDAM", "PAYS-BAS", "SUISSE", "URSS", "AFRIQUE DU SUD", "FRANCE"], "durationSec": 3460, "mediaType": "video", "title": "APPELS POUR LA LIBERTE - 86.07.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "CHILI", "PARIS", "VIETNAM", "AMSTERDAM", "PAYS-BAS", "SUISSE", "URSS", "AFRIQUE DU SUD", "FRANCE", "GENEVE", "CHILI", "PARIS", "VIETNAM", "AMSTERDAM", "PAYS-BAS", "SUISSE", "URSS", "AFRIQUE DU SUD", "FRANCE"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL"], "publicationDate": "1986-07-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "CAMP DE CONCENTRATION", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "STEPHAN EICHER - 86.07.11", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-116845", "durationSec": 7200, "publicationDate": "1986-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Tinguely, sculpteur suisse, install\u00e9 \u00e0 Fribourg: ses relations avec la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2996BFDB-39B5-4B28-BF8E-5392DCDFDFCA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3370, "publicationDate": "1986-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "En direct de Montreux, \u00e9mission avec Jean Tinguely. Evocation de son lever et de son envie de travailler. Double g\u00e9meaux, il vient de f\u00eater ses 61 ans. N\u00e9 en 1925, il aime passionn\u00e9ment le jazz, une musique \u00e0 la fois \u00e9v\u00e9nement sur sc\u00e8ne et reproductible par des moyens techniques. C'est \u00e0 travers Stravinski que Jean Tinguely d\u00e9couvre le jazz. Jean Tinguely se d\u00e9finit plut\u00f4t comme un consommateur de jazz, de rock et actuellement, se r\u00e9fugie dans le classique de Beethoven et Schumann. Ses machines font du bruit qui parfois peut prendre des couleurs musicales mais il insiste sur le fait que ses machines ne font que du bruit. Se d\u00e9finit comme un voyeur, puis un constructeur. Evocation de la statue de la Libert\u00e9 et de sa fascination pour les USA et pour New-York, \"un moulin-\u00e0-fusionner extraordinaire\". Importance du rythme dans son oeuvre. Sa rencontre avec Marcel Duchamp et avec Yves Klein. Evocation des expositions parisiennes \u00e0 la fin des ann\u00e9es 50 et des r\u00e9actions qu'elles suscitent. T\u00e9l\u00e9phone avec Laurent Condominas, un copain de Jean Tinguely. Evocation de sa passion pour l'automobilisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Tinguely, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "copain de Jean Tinguely", "name": "Condominas, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "50\u00e8me anniversaire du Front populaire (4/5) : La guerre d'Espagne", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-67F76497-F464-4285-8CEA-201A116FE635", "thematicGeographicals": ["France", "Espagne"], "durationSec": 1205, "publicationDate": "1986-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front populaire", "Parti socialiste fran\u00e7ais", "SFIO", "Parti communiste fran\u00e7ais"], "thematicThemes": ["guerre civile", "guerre d'Espagne", "conflit arm\u00e9", "gauche", "parti politique", "fascisme", "communisme", "socialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du Comit\u00e9 central du PCF et membre du bureau politique", "name": "Plissonnier, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, \u00e0 l'\u00e9poque r\u00e9dacteur au \"Populaire\"", "name": "Nogu\u00e8res, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "de l'Institut de recherche du PS", "name": "Audry, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et bibliographe", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "membre du conseil constitutionnel, ancien secr\u00e9taire du SFIO", "name": "Mayer, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, pr\u00e9s. de la Ligue des droits de l'homme, \u00e0 l'\u00e9poque militant socialiste", "name": "Jouffat, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Nobs, \u00e0 l'occasion des 20 ans du Festival de jazz de Montreux : L'ann\u00e9e 1977", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E576E9C6-7F04-48E6-971D-57F1C3CD17EB", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 1454, "publicationDate": "1986-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival", "Nobs, Claude"], "thematicThemes": ["festival de musique", "jazz"], "excerpt": "V\u00e9ronique Sanson. Jacques Higelin. Pfuri, Gorps & Kniri. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival de jazz de Montreux", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}