{"response": {"numFound": 4476, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["LAURENS, ROSE", "EICHER, STEPHAN", "SOUCHON, ALAIN"], "id": "asset-209986", "durationSec": 5229, "mediaType": "video", "title": "86.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.09.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209887", "durationSec": 846, "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.09.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209287", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 254, "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" 1 \u00e8re \u00e9mission et explications sur les principes du jeu"], "excerpt": "* Plateau : tirage du jeu T\u00e9l\u00e9cash de la Loterie romande ayant pour slogan \"la petite boule qui vaut de l'or\" et permettant de remporter jusqu'\u00e0 5000 francs en or.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.09.09", "visualThemes": ["TERRORISME", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "GRAND MAGASIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "URBANISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVION MILITAIRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9CHET", "VUE A\u00c9RIENNE", "D\u00c9CHET TOXIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "CHILI", "SUISSE", "PEKIN", "CHINE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ARGOVIE", "SUISSE", "WURENLINGEN"], "visualPersons": ["PINOCHET, AUGUSTO", "MAO TSE-TOUNG"], "id": "asset-209218", "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "YVES MONTAND - 86.09.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["MONTAND, YVES"], "id": "asset-209048", "durationSec": 3421, "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MONTAND, YVES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Matthias Spaeter, luthiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0434657C-2287-4EBC-AC18-8B5D9F3FAE63", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1698, "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spaeter, Matthias"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "luth", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste", "name": "Spaeter, Matthias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Champs magn\u00e9tiques", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "MIGRATION DE POPULATION", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "HISTOIRE", "MIGRATION DE POPULATION", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualPersons": ["BOICHAT, CHARLES-HENRI", "LUTHY, PIERRE-ANDRE", "BOICHAT, CHARLES-HENRI", "LUTHY, PIERRE-ANDRE"], "id": "asset-120336", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "ARGENTINE", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 3914, "mediaType": "video", "title": "LOS VALAISANOS LES COUSINS D'AMERIQUE - 86.09.09", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "ARGENTINE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "ARGENTINE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BOICHAT, CHARLES-HENRI", "LUTHY, PIERRE-ANDRE"], "thematicThemes": ["HISTOIRE", "MIGRATION DE POPULATION", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.09.09", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT PUBLIC", "JUSTICE", "URBANISME", "MAQUETTE", "VUE A\u00c9RIENNE", "USINE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "MAMMIF\u00c8RE", "INTERVIEW", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "USINE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GORGES DE L'AREUSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-117281", "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116655", "durationSec": 302, "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Test", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE", "HUMOUR", "SKETCH", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "HUMOUR", "POP", "SKETCH", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "visualPersons": ["DESPROGES, PIERRE", "SERGENT, MARIANNE", "DESPROGES, PIERRE", "SIMON, JEAN-CHARLES", "SERGENT, MARIANNE"], "id": "asset-242246", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4074, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860909, jeu anim\u00e9 par SIMON Jean-Charles et le psychologue HUMBERT Nago sous forme d'un test psychologique ayant pour th\u00e8me \"Etes-vous violent ?\" avec la participation de l'humoriste fran\u00e7ais DESPROGES Pierre et de la femme humoriste SERGENT Marianne. Les questions du test ont aussi \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es par sondage aux Suisses romands, pour en avoir un portrait psychologique par cantons.", "title": "ETES-VOUS VIOLENT ? PIERRE DESPROGES ET MARIANNE SERGENT - 86.09.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040612 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)", " le groupe de musique Mort \u00e0 Venise avec chanteur chantant en anglais mal et faux", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081026"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUMBERT, Nago", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.09.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209585", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 171, "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : tirage du jeu T\u00e9l\u00e9cash de la Loterie romande ayant pour slogan \"la petite boule qui vaut de l'or\" et permettant de remporter jusqu'\u00e0 5000 francs en or.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Juke boxe heroes", "source": "gico", "title": "THE BANK - 86.09.09", "id": "asset-199341", "durationSec": 2737, "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualThemes": ["POMPIER"], "id": "asset-242935", "durationSec": 969, "mediaType": "video", "title": "AU FEU LES POMPIERS ! UNE ALARME - 86.09.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1986-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Petit d\u00e9jeuner", "title": "Morges 1986", "imageURL": "http://www.rts.ch/5167942.image", "id": "ece-5149112", "durationSec": 3689, "publicationDate": "1986-09-08T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Andr\u00e9 Charlet raconte son parcours de chef de choeur et la Schubertiade. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5149112", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5149112"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Richard Garzarolli, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Belmont sur mer\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92190247-4578-4654-BC88-68B41D1D59D7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1505, "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garzarolli, Richard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Richard Garzarolli, journaliste, critique litt\u00e9raire, romancier, fondateur de la revue Rep\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Garzarolli, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Monseigneur Desmond Tutu est intr\u00f4nis\u00e9 Primat anglican de toute l'Afrique australe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CE1439D-98CD-453C-8921-9B092A9FAD5A", "thematicGeographicals": ["Le Cap", "Afrique du Sud"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tutu, Desmond"], "thematicThemes": ["anglicanisme", "\u00e9v\u00eaque", "apartheid"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Leenhardt, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Un sucre ou pas du tout", "source": "siranau", "title": "Le fil rouge. De et par Gaston Cherpillod", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B31167AD-38D4-4804-AD5B-CB68FC31C94E", "durationSec": 1206, "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston"], "thematicThemes": ["communisme", "socialisme", "anarchisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Aloys Perregaux, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80B6F266-1CED-412F-A5E2-69FDF09E29EE", "durationSec": 1597, "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perregaux, Aloys"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Perregaux, Aloys", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Dumont, ing\u00e9nieur agronome auteur du livre \"Pour l'Afrique, j'accuse\" (Ed. Plomb, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EE16334-9371-4C6F-A89B-18FC33D086F3", "thematicGeographicals": ["Niger", "Sahara", "Afrique"], "durationSec": 757, "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9forestation", "\u00e9cologie", "eau (ressource)", "d\u00e9sertification", "s\u00e9cheresse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur agronome ", "name": "Dumont, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Autour de \"Mars\" de Fritz Zorn", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3AE31D7F-133F-43F5-BDD7-909524ABB0D9", "durationSec": 4308, "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zorn, Fritz"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zorn, Fritz", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zelenka, Istv\u00e1n", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9n\u00e9ral Augusto Pinochet \u00e9chappe \u00e0 un attentat : L'\u00e9tat d'urgence est d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 dans tout le Chili", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5E57C97C-3AEB-40DC-A7B4-F59FAF9ED84D", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["\u00e9tat d'urgence", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Santiago", "name": "Simpson, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["CUENOD, HUGUES", "GALL, HUGUES"], "id": "asset-209982", "durationSec": 4762, "mediaType": "video", "title": "86.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.09.08", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "TERRORISME", "ENTREPRISE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "POLICE", "TERRORISME", "INTERVIEW", "ARME CHIMIQUE", "FROMAGE", "INTERVIEW", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOROUTE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "CATASTROPHE NATURELLE", "GAZ NATUREL", "SCULPTURE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "MAMMIF\u00c8RE", "INTERVIEW", "TOURISME", "M\u00c9TALLURGIE", "ENTREPRISE", "USINE", "ALUMINIUM"], "visualGeographicals": ["GISWIL", "SUISSE", "CHILI", "SANTIAGO", "PAKISTAN", "ISTANBUL", "TURQUIE", "KARACHI", "GENEVE", "SUISSE", "VALL\u00c9E DE JOUX", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "CAMEROUN", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MONTAGNES", "DOLE, LA", "LUCERNE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["PAN AM", "OMPI", "ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "visualPersons": ["PINOCHET, AUGUSTO", "BORY, ARMAND"], "id": "asset-209208", "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : AINSI FONT LES SONS - 86.09.08", "visualThemes": ["TECHNIQUE DU SON", "VID\u00c9O", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CIN\u00c9MA", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DU SON", "VID\u00c9O", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CIN\u00c9MA", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-211207", "durationSec": 1691, "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DU SON", "VID\u00c9O", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CIN\u00c9MA", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.09.08", "visualThemes": ["VANDALISME", "CH\u00c2TEAU", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "RELIGION ET CROYANCES", "SCULPTURE", "OUVRAGE MILITAIRE", "LUTTE CONTRE LA GR\u00caLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "INDUSTRIE DU BOIS", "INTERVIEW", "ARCHITECTURE", "MAT\u00c9RIAU DE CONSTRUCTION", "FOR\u00caT", "INTERVIEW", "INDUSTRIE DE L'AMEUBLEMENT"], "visualGeographicals": ["BERNE", "CORTEBERT", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VALANGIN", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "id": "asset-116904", "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116654", "durationSec": 300, "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualThemes": ["POMPIER"], "id": "asset-242934", "durationSec": 810, "mediaType": "video", "title": "AU FEU LES POMPIERS ! LA VIE A LA CASERNE - 86.09.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.09.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209886", "durationSec": 805, "publicationDate": "1986-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Peter Pazmandy, entra\u00eeneur d'AC Bellinzone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B553141-420E-49EA-8058-5CABCDAFD2A3", "thematicGeographicals": ["Bellinzone", "Tessin"], "durationSec": 471, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pazmandy, Peter", "AC Bellinzone"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur d'AC Bellinzone", "name": "Pazmandy, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Le chamanisme (1/4) : Interview de Ren\u00e9e-Paule Guillot, historienne et \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9854557-9D40-4399-B61D-A0FC1BF06D54", "durationSec": 1895, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "chamanisme", "\u00e9sot\u00e9risme", "druidisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne et \u00e9crivaine", "name": "Guillot, Ren\u00e9e-Paule", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Felice Gimondi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A54A991-D485-42C3-BEB9-CDD057CB3BC8", "durationSec": 0, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme sur route"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien coureur cycliste italien", "name": "Gimondi, Felice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pierre Aubert, conseiller f\u00e9d\u00e9ral et chef de la diplomatie helv\u00e9tique s'est entretenu avec Edouard Chevarnadze, ministre sovi\u00e9tique des affaires \u00e9trang\u00e8res : Commentaire de Marianne Kuchler, correspondante RSR \u00e0 Moscou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6B19D00B-9AA1-4E87-8D44-CE9196370F00", "thematicGeographicals": ["Irak", "URSS", "Iran", "Suisse", "Afghanistan"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CSCE (Conf\u00e9rence sur la S\u00e9curit\u00e9 et la Coop\u00e9ration en Europe)", "Chevarnadze, Edouard"], "thematicThemes": ["conflit afghan", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef de la diplomatie helv\u00e9tique", "name": "Aubert, Pierre (homme politique suisse)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Kuchler, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Gavillet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48BC2627-FDE8-44EA-9A3A-B6D988B8AF1D", "durationSec": 73, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme sur route"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse", "name": "Gavillet, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Avant les finales des Internationaux de tennis des Etats-Unis \u00e0 Flushing Meadows", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A7D80953-FFB6-44B3-AB35-EFF6BDF4012D", "durationSec": 72, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Flushing Meadows"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Championnats du monde cyclistes sur route. Victoire de Moreno Argentin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4202B6B8-C827-4DC1-8A2A-CF0F4061FEB1", "durationSec": 71, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme sur route"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien coureur cycliste italien", "name": "Gimondi, Felice", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste suisse", "name": "Gavillet, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste suisse", "name": "M\u00fcller, J\u00f6rg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Mustapha El Haddaoui, joueur marocain de Lausanne-Sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FC10E93-4ACD-48B6-930D-98F2F5909C17", "durationSec": 249, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["El Haddaoui, Mustapha", "Lausanne-Sports (1920-2003)"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur de Lausanne-Sports", "name": "El Haddaoui, Mustapha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Grand Prix de Monza de formule 1 : Victoire de Nelson Piquet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CD7203C0-0C1C-4384-91A8-804C4BCF4D67", "thematicGeographicals": ["Monza"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piquet, Nelson"], "thematicThemes": ["formule 1", "Grand prix d'Italie automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Deschenaux, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00f6rg M\u00fcller, cycliste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2928C0D6-2B86-49D8-A637-B12F7C3D9948", "durationSec": 63, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fcller, J\u00f6rg"], "thematicThemes": ["cyclisme sur route"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse", "name": "M\u00fcller, J\u00f6rg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.09.07", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PROTESTANTISME", "COSTUME", "FANFARE", "CORT\u00c8GE", "CORT\u00c8GE", "FLORICULTURE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CH\u00c2TEAU", "ARCHITECTURE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE", "TESSIN", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "MOSCOU", "SUISSE", "URSS"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE"], "id": "asset-116991", "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.09.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243224", "durationSec": 3725, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "UNE PARABOLE POUR NOTRE TEMPS", "visualThemes": ["M\u00c9DITATION"], "id": "asset-200812", "durationSec": 837, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["M\u00c9DITATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE AU CENTRE DE RENCONTRES ET DE FORMATION DE LOUVERAIN (NE) - 86.09.07", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-116393", "durationSec": 3726, "publicationDate": "1986-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Ile, isoler", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5E81FC98-13FA-43F5-A836-B4FED22A4A63", "durationSec": 450, "publicationDate": "1986-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Reflets de l'assembl\u00e9e de chant choral \u00e0 Aymavilles", "id": "sound-9EC3F94E-8207-454C-9E51-6BD002C3D744", "thematicGeographicals": ["Val d'Aoste", "Italie"], "durationSec": 3585, "publicationDate": "1986-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Entretien avec Marco Daguin : l'\u00e9cole, le travail, le Val d'Aoste,, de Marco Daguin et Michel Terrapon, par Marco Daguin et Michel Terrapon, de H\u00f4ne (Val d'Aoste) - 3. Traduction des propos de Marco Daguin, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Suite de l'entretien : la sculpture de son p\u00e8re, de Marco Daguin et Michel Terrapon, par Marco Daguin et Michel Terrapon, de H\u00f4ne (Val d'Aoste) - 5. Entretien avec Lina Ottin, de Lina Ottin et Michel Terrapon, par Lina Ottin et Michel Terrapon, de Torgnon (Val d'Aoste) - 6. Traduction des propos de Lina Ottin, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon, de Val d'Aoste - 7. Suite de l'entretien :  les traditions, de Lina Ottin et Michel Terrapon, par Lina Ottin et Michel Terrapon, de Torgnon (Val d'Aoste) - 8. Musique instrumentale - 9. Pr\u00e9sentation de Eugenia Martinet et de son po\u00e8me, de Am\u00e9d\u00e9e Bertolin et Michel Terrapon, par Am\u00e9d\u00e9e Bertolin et Michel Terrapon, de Val d'Aoste - 10. &#60;i&#62;Lo fou\u00e0 di rappel&#60;/i&#62; : &#34; Le feu du souvenir&#34;, de Eugenia Martinet, par Am\u00e9d\u00e9e Bertolin, de Val d'Aoste - 11. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 12. Musique instrumentale - 13. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 14. Musique instrumentale - 15. &#34;Les \u00e9lections&#34; [en patois et traduction], de Maurice Viviant et Fran\u00e7ois [pr\u00e9sentation en fran\u00e7ais] / Terrapon Tavernier, par Fran\u00e7ois Les Balouriens:Tavernier et Maurice Viviant et Maurice [diff\u00e9rent du premier]Bouvier Viviand, de Chainaz-les-Frasses (Haute-Savoie - 16. Musique instrumentale - 17. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 18. Musique, par Les Trouveur Valdot\u00e8n et Michel [commentaire] Terrapon - 19. Proverbes sur le vin et les sao\u00fblons, par Michel Terrapon - 20. &#34;La Montferine&#34;  (Rigodon, Meusecca pe vivre, Monfarina di dou Severeun, Monfarina de Tarentaise), par Les Trouveur Valdot\u00e8n et Michel [commentaire] Terrapon\r\nViviand, Maurice [diff\u00e9rent du premier]Bouvier, No\u00ebl\r\nTerrapon, Michel [commentaire]", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Tavernier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Ottin, Lina", "type": "Participant"}, {"name": "Les Balouriens", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Les Trouveur Valdot\u00e8n", "type": "Participant"}, {"name": "Bertolin, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Participant"}, {"name": "Daguin, Marco", "type": "Participant"}, {"name": "Viviant, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Bertolin, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Auteur"}, {"name": "Viviant, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Daguin, Marco", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Ottin, Lina", "type": "Auteur"}, {"name": "Martinet, Eugenia", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Tavernier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Un groupe chiite islamique a revendiqu\u00e9 un attentat terroriste contre une synagogue \u00e0 Istanbul : Commentaire de Shalom Cohen, correspondant RSR \u00e0 Tel-Aviv, \u00e0 propos des r\u00e9actions en Isra\u00ebl", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4D66305D-0ED4-40F5-8844-1910202FC038", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban", "Turquie"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1986-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tel Aviv", "name": "Cohen, Shalom", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "450\u00e8me anniversaire de la R\u00e9forme dans le canton de Vaud", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-44012DDB-7580-43AA-A765-AB06AA081DB3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1136, "publicationDate": "1986-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["R\u00e9forme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pasteur", "name": "Rapin, Christophe", "type": "Participant"}, {"name": "Chollet, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Attaque terroriste arabe dans une synagogue \u00e0 Istanbul : Commentaire de Sami Cohen, correspondant RSR \u00e0 Istanbul", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9E96341-9A5D-4990-BF8F-27086885A196", "thematicGeographicals": ["Liban", "Isra\u00ebl", "Istanbul", "Turquie"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1986-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Istanbul", "name": "Cohen, Sami", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.09.06", "visualThemes": ["POLICE", "TERRORISME", "ENTREPRISE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "FOULE", "ANIMATION", "INTERVIEW", "POLICE", "ARM\u00c9E", "COSTUME", "FANFARE", "INTERVIEW", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DICAMENT", "UROLOGIE", "GREFFE D'ORGANE", "REIN ARTIFICIEL", "MAMMIF\u00c8RE", "ALCOOL (CHIMIE)", "FANFARE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "TURQUIE", "KARACHI", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)"], "visualCorporations": ["PAN AM"], "id": "asset-209189", "publicationDate": "1986-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "86.09.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-116774", "durationSec": 1833, "publicationDate": "1986-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.09.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243209", "durationSec": 3598, "publicationDate": "1986-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "RAOUL RIESEN : LA BARBE ET LES CONVICTIONS - 86.09.06", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-117556", "durationSec": 214, "publicationDate": "1986-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire Orsat. Une nouvelle soci\u00e9t\u00e9 sera cr\u00e9\u00e9e, Caves Orsat SA qui sera pr\u00e9sid\u00e9e par Pascal Couchepin : Interview de Jacques-Alphonse Orsat, administrateur d'Alphonse Orsat SA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8FACB61-6351-4EA1-AEAF-4A8552BC22E4", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cr\u00e9dit Suisse", "Orsat, Jacques-Alphonse"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9 anonyme", "cessation d'entreprise", "vin"], "excerpt": "Dans le sauvetage de la maison Orsat, c'est la solution des banques qui a pr\u00e9valu. Cette soci\u00e9t\u00e9 t\u00e9l\u00e9guid\u00e9e par le Cr\u00e9dit suisse, aura \u00e0 s'occuper des stocks, de leur vente et de la sauvegarde du personnel. Des garanties ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es \u00e0 ce sujet. Les fils Orsat ne veulent pas de sursis concordataire et souhaitent garder la maison en mains valaisannes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur d'Alphonse Orsat SA", "name": "Orsat, Jacques-Alphonse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Valais ", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Meunier, violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7D589AA-3F6D-44D7-907B-A4E594323A8D", "durationSec": 2418, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meunier, Alain"], "thematicThemes": ["violoncelle", "interpr\u00e9tation musicale", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Meunier, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec E\u00f6rs Kisfaludy, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-764B4C46-609C-426D-AE4A-A2F98D3B25A8", "durationSec": 1750, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kisfaludy, E\u00f6rs"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bastian, Juana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but d'incendie et grafitis \u00e0 l'H\u00f4tel de l'Ours de Cort\u00e9bert, un des symboles du combat autonomiste dans le Jura bernois : Interview du patron de l'h\u00f4tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94935BB5-E2DC-4AEF-94EE-A183381FFBE1", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Cort\u00e9bert"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "h\u00f4tel", "incendie"], "excerpt": "Les graffitis : Vive BE et JU = SS", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de l'H\u00f4tel de l'Ours \u00e0 Cort\u00e9bert", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Journal de 13h", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la d\u00e9mission surprise d'Alfons Egli, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, le point de vue de Roland Ruffieux, professeur d'histoire et de politologie aux universit\u00e9s de Lausanne et Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43E2050A-9588-49D0-8A5C-5E94ADCB77A9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1701, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Egli, Alfons"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "institution nationale", "institution politique", "ex\u00e9cutif national", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "politique"], "excerpt": "Les mandats de conseiller f\u00e9d\u00e9ral sont de plus en plus courts en raison de l'\u00e9volution des relations avec le Parlement et de l'enchev\u00eatrement des t\u00e2ches et des effets allourdit la fonction. La crise dans le processus d'\u00e9lection des membres de l'ex\u00e9cutif national, la formule magique, la r\u00e9forme administrative. Faut-il opter pour un mode d'\u00e9lection populaire? L'\u00e9quation du pouvoir s'est compliqu\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, politologue, professeur aux univ. de Lausanne et Fribourg", "name": "Ruffieux, Roland", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeanneret, Gilbert", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire Orsat. C'est la solution des banques qui l'a emport\u00e9 sur les vignerons valaisans : Commentaire de Pascal Thurre, correspondant RSR en Valais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF16A63D-8CCE-4D22-B67F-DF3B2CB89ADC", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cessation d'entreprise", "viticulture"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en valais", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eddy Duc, pr\u00e9sident du HC Sierre, directeur d'une fiduciaire, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4386B3CF-6A98-4898-A69D-5005F15CAB05", "thematicGeographicals": ["Sierre", "Valais"], "durationSec": 3279, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duc, Eddy"], "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phone avec Jacques Lemaire, ancien entra\u00eeneur du HC Sierre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien antra\u00eeneur du HC Sierre", "name": "Lemaire, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du HC Sierre", "name": "Duc, Eddy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire Orsat. Magazine sp\u00e9cial retra\u00e7ant tous les \u00e9l\u00e9ments de l'affaire Orsat : Interviews de Pascal Couchepin pr\u00e9sident de la ville de Martigny, Marcel Meier directeur du Cr\u00e9dit suisse de Zurich, Edouard Dupont vigneron, Jacques-Alphonse Orsat administrateur d'Alphonse Orsat SA, Albert Emery vigneron et Raymond Deferr, chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique du Valais", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5EAA2665-EB36-433D-88E1-4C6695CE5DCF", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1361, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orsat, Jacques-Alphonse"], "thematicThemes": ["gestion financi\u00e8re", "gestion de la production", "faillite", "vin", "viticulture"], "excerpt": "(0.0 \u00e0 1.48) Montage d'extraits d'interviews des diff\u00e9rents protagonistes de l'affaire. (\u00e0 1.49) Portrait de la dynastie Orsat. Sursis concordataire pour la maison Alphonse Orsat SA. Cr\u00e9ation d'une nouvelle soci\u00e9t\u00e9 Caves Orsat SA. Les banques refusent la solution dite valaisanne, avec la cr\u00e9ation d'une coop\u00e9rative et la participation de financiers valaisans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique du Valais", "name": "Deferr, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00e9ritier de la dynastie, ancien administrateur d'Alphonse Orsat SA", "name": "Orsat, Jacques-Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la ville de Martigny, pr\u00e9sident de la nouvelle soci\u00e9t\u00e9 anonyme Caves Orsat ", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "vigneron \u00e0 Ayens", "name": "Emery, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "vigneron \u00e0 Saxon", "name": "Dupont, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Cr\u00e9dit suisse de Zurich", "name": "Meier, Marcel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "86.09.05", "visualThemes": ["CHANSON", "ARCH\u00c9OLOGIE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VOUVRY", "VALAIS", "SUISSE", "VOUVRY", "VALAIS", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-209977", "durationSec": 5329, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.09.05", "visualThemes": ["R\u00c9SEAU NAVIGABLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "HOMICIDE", "TERRORISME", "PRISE D'OTAGE", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "INCENDIE", "VANDALISME", "INTERVIEW", "MIGRATION DE POPULATION", "PRESSE", "INTERVIEW", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["AMSTERDAM", "PAYS-BAS", "CHYPRE", "SIERRE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "CORTEBERT", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ORSAT", "SIBRA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["HAYEK, SAM"], "id": "asset-209183", "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rumeurs de participation de SIBRA dans la nouvelle soci\u00e9t\u00e9 Orsat. Interview de Sam Hayek, directeur, qui nie toute participation dans la nouvelle soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D517EEB-6621-4087-B8A3-8657D09B9F82", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "commerce"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Sibra \u00e0 Fribourg", "name": "Hayek, Sam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chuard, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire Orsat. Interview de Pascal Couchepin, pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la nouvelle soci\u00e9t\u00e9 anonyme Caves Orsat SA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12CFEF9E-ACEB-4A19-AF20-8DD58FF134B4", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caves Orsat SA"], "thematicThemes": ["viticulture", "gestion des stocks", "restructuration de l'entreprise", "cessation d'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la ville de Martigny, pr\u00e9sident de la nouvelle soci\u00e9t\u00e9 anonyme Caves Orsat ", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eggs, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116653", "durationSec": 276, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242933", "durationSec": 1214, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.09.05", "visualThemes": ["VANDALISME", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "VITRAIL", "\u00c9LEVAGE", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "MAISON INDIVIDUELLE", "CHIMIE", "INDUSTRIE DU BOIS", "ARCHITECTURE", "MAT\u00c9RIAU DE CONSTRUCTION", "FOR\u00caT", "ENFANT (\u00c2GE)", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "\u00c9COLE DE COMMERCE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "VUE A\u00c9RIENNE", "UNIVERSIT\u00c9", "VITRAIL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "CORTEBERT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DES, HENRI", "DES, HENRI"], "id": "asset-209648", "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9CANIQUE AUTOMOBILE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c0 EXPLOSION", "FORMULE 1"], "id": "asset-211151", "thematicGeographicals": ["GLAND"], "durationSec": 190, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gland : 19860905, rencontre avec le directeur de l'entreprise Mader Racing MADER Heini qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la cr\u00e9ation et l'entretien des moteurs d'automobile de Formule 1 de plusieurs marques dont BMV.", "title": "MOTEUR DE F1 - 86.09.05", "visualGeographicals": ["GLAND"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9CANIQUE AUTOMOBILE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c0 EXPLOSION", "FORMULE 1"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "PRISON"], "id": "asset-242305", "thematicGeographicals": ["VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "LAUSANNE", "ORBE"], "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "title": "JE SORS DE TAULE - 86.09.05", "visualGeographicals": ["VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "LAUSANNE", "ORBE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "PRISON"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BEROUD, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "UNGER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.09.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209885", "durationSec": 845, "publicationDate": "1986-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Gardien de piscine", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471687.image", "id": "ece-3471689", "durationSec": 305, "publicationDate": "1986-09-04T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au-del\u00e0 des clich\u00e9s, t\u00e9moignage sur un m\u00e9tier engag\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471689", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471689"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Auguste Le Breton, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Deux sous d'amour\" (Ed. Carr\u00e8re, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9969DE4F-2516-477E-93B8-9AE6B5C1F8F1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1508, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Breton, Auguste", "Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Le Breton, Auguste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire Orsat. R\u00e9union de la maison Orsat avec ses fournisseurs : Compte-rendu de la s\u00e9ance par Pascal Thurre, correspondant RSR en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EFD975E-E4E7-4035-A1C7-2D6B1BD1474B", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale"], "excerpt": "Extrait de la fin de l'assembl\u00e9e o\u00f9 la quasi totalit\u00e9 des personnes pr\u00e9sentes, apr\u00e8s un vote \u00e0 main lev\u00e9e, est favorable \u00e0 la constitution d'une Cave coop\u00e9rative au capital de trois millions de francs. Une vingtaine de millions de francs vont \u00eatre amen\u00e9s par deux grands financiers valaisans, Jean d'Orsat de Martigny et Antoine Escher valaisan habitant Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e des fournisseurs", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Praplan, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Championnats du monde de ski alpin 1987 \u00e0 Crans-Montana", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A5D5E69-03AA-44F0-A10B-DE83F7D2BA51", "durationSec": 3270, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Praplan, Guy"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)", "championnat du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Championnats du monde de ski alpin 1987 \u00e0 Crans-Montana", "name": "Praplan, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Rebeaud conseiller national genevois : A propos de la d\u00e9mission d' Alfons Egli, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A015590-87C9-4E74-8003-E698C994E014", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Egli, Alfons"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec R\u00e9gine Deforges, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9181F6DD-23A1-4DF3-A426-EEECFAA5EB5F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1756, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deforges, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "litt\u00e9rature \u00e9rotique", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Deforges, R\u00e9gine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud. Violents incidents \u00e0 Soweto o\u00f9 l'on a enterr\u00e9 les premi\u00e8res victimes des \u00e9meutes de fin ao\u00fbt 1986 : Commentaire d'Herv\u00e9 Leenhardt, correspondant RSR en Afrique du Sud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CB2DB0DD-8EE2-4735-984A-CC985C190134", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Soweto"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "gr\u00e8ve", "apartheid", "\u00e9meute"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Afrique du Sud ", "name": "Leenhardt, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Carnac : A propos de son ouvrage \"La Symbolique des \u00e9checs\" (Ed. Henry Veyrier)(2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B3B00CB-FBB3-463C-ADF6-9900FD325AE8", "durationSec": 1177, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9checs", "symbole (id\u00e9e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Carnac, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "VERCORIN - 86.09.04", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INSECTE", "SAUTERELLE", "ARCHITECTURE", "CLOCHE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INSECTE", "SAUTERELLE", "ARCHITECTURE", "CLOCHE"], "visualGeographicals": ["VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-209974", "thematicGeographicals": ["VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 533, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INSECTE", "SAUTERELLE", "ARCHITECTURE", "CLOCHE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.09.04", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "LICENCIEMENT", "ENTREPRISE", "VITICULTURE", "INTERVIEW", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "INFIRMIER", "GRAND MAGASIN", "LAIT", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "HORLOGERIE", "ARM\u00c9E", "\u00c9NERGIE", "PROTECTION DE LA NATURE", "BLIND\u00c9", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BANDITISME", "MAFIA", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "TAVANNES", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "AM\u00c9RIQUE LATINE", "SUISSE", "PALERME", "ITALIE", "SICILE"], "visualCorporations": ["ORSAT"], "id": "asset-209171", "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116652", "durationSec": 303, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Disney Channel", "source": "gico", "title": "86.09.04", "id": "asset-116464", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242846", "durationSec": 995, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "CORT\u00c8GE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, VITAL"], "id": "asset-242967", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "FRIBOURG", "LOCLE, LE", "COURTION", "VETROZ", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 3510, "mediaType": "video", "title": "L'HARMONIE EN FANFARE - 86.09.04", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "FRIBOURG", "LOCLE, LE", "COURTION", "VETROZ", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DARBELLAY, VITAL"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090208"], "thematicThemes": ["FANFARE", "CORT\u00c8GE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.09.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209884", "durationSec": 792, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.09.04", "visualThemes": ["PISCINE", "HORLOGERIE", "USINE", "ENTREPRISE", "ALUMINIUM", "M\u00c9TALLURGIE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOMOBILE", "BICYCLETTE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INDUSTRIE DU BOIS", "CHARBON", "BRONZAGE", "BAIGNADE", "PISCINE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "CHIPPIS", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BONCOURT", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "id": "asset-209641", "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "86.09.04", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-209973", "durationSec": 5110, "publicationDate": "1986-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vert pomme", "title": "Une p'tite clope?", "imageURL": "http://www.rts.ch/6754171.image", "id": "ece-6754172", "durationSec": 306, "publicationDate": "1986-09-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans les vapeurs de la fum\u00e9e, des adolescents donnent leur avis sur cet obscur objet du d\u00e9sir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6754172", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6754172"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La mort des for\u00eats \u00e0 la lumi\u00e8re de l'inventaire de SanaSilva 1986 : Interviews de Ren\u00e9 Longet, pr\u00e9sident de l'Institut suisse de la vie, de Maurice de Coulon, chef de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des for\u00eats, de Laurent Berset, responsable fribourgeois de SanaSilva, de Charles Frund, inspecteur des for\u00eats du district de Porrentruy, et de Bernard Bornat, conseiller d'\u00e9tat valaisan, chef du D\u00e9partement des travaux publics", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-14BEB6EF-85A3-4F7E-8A7E-AC73A9399AF9", "thematicGeographicals": ["Valais", "Fribourg (canton)", "Jura (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1077, "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "arbre", "for\u00eat", "parasite", "pollution", "rapport (document)"], "excerpt": "Sc\u00e9narios de la soci\u00e9t\u00e9 suisse pour la protection du milieu vital. Co\u00fbt \u00e9conomique et social dans les prochaines d\u00e9cennies. (\u00e0 1.11). Commentaire d'Yves Seydoux, collaborateur RSR. (\u00e0 7.15) L'\u00e9tat actuel du d\u00e9p\u00e9rissement des for\u00eats par Maurice de Coulon. La pollution affaiblit les arbres et ensuite les parasites attaquent les arbres. (\u00e0 12.20) Laurent Berset effectue son dernier jour d'inventaire pour SanaSilva. La situation n'est pas tr\u00e8s bonne. Les arbres sont plus touch\u00e9s \u00e0 la montagne qu'en plaine. Les feuillus autant que les r\u00e9sineux. Explication de la fa\u00e7on dont il a fait l'inventaire, il estime la perte d'aiguillage selon des tabelles. (\u00e0 14.05) Pour Charles Frund la situation des for\u00eats dans le canton du Jura n'est pas tr\u00e8s bonne, meilleure en plaine qu'en montagne. Probl\u00e8me du bostryche Il ne sait pas comment va \u00e9voluer la situation. (\u00e0 15.50) En Valais, probl\u00e8me du bostryche \u00e9galement. La pin\u00e8de n'est pas en bonne \u00e9tat. (\u00e0 17.00 environ) Conclusion. La situation de la for\u00eat va s'aggravant. En un an, la proportion des arbres malades a pass\u00e9 de 36% (1985) \u00e0 45 % (1986). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement des travaux publics", "name": "Bornat, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "responsable fribourgeois de SanaSilva", "name": "Berset, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des for\u00eats", "name": "Coulon, Maurice de", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur des for\u00eats du district de Porrentruy", "name": "Frund, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Institut suisse de la vie", "name": "Longet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Seydoux, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Seydoux, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Alfons Egli, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : A propos de sa d\u00e9mission pour raison de sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29F0A122-D199-427B-8A74-A6E954BE290F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 277, "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Egli, Alfons"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "limitation de vitesse", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration ", "name": "Egli, Alphons", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-R\u00e9my Berthoud, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA815CFC-B9A1-4FFF-BB60-1EC8A4D112B4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1527, "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berthoud, Jean-R\u00e9my", "RSR"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Jean-R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Nomination de Desmond Tutu prix Nobel de la paix, au poste d'archev\u00eaque du Cap : Interview de Herv\u00e9 Leenhardt, correspondant RSR au Cap, \u00e0 propos de l'absence de Mgr Tutu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD5477DD-46BF-4E36-9A81-652776D80DA0", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Le Cap"], "durationSec": 171, "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tutu, Desmond"], "thematicThemes": ["anglicanisme", "\u00e9v\u00eaque"], "excerpt": "Monseigneur Desmond Tutu attendu dans la ville du Cap pour sa nomination n'est toujours pas arriv\u00e9. Faut-il s'inqui\u00e9ter?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR au Cap", "name": "Leenhardt, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Nouvelles menaces de mort du Jihad islamique \u00e0 l'encontre de Jean-Paul Kauffmann, journaliste fran\u00e7ais, otage d\u00e9tenu depuis le mois de mai 1985 au Liban : R\u00e9action de son \u00e9pouse Jo\u00eblle Kauffmann", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C25256E-9B73-4ED2-9487-4DE5FCA11168", "thematicGeographicals": ["France", "Proche-Orient", "Liban"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kauffmann, Jean-Paul", "Jihad islamique"], "thematicThemes": ["otage", "relations internationales", "politique ext\u00e9rieure", "diplomatie"], "excerpt": "L'organisation pro-iranienne Jihad islamique a d\u00e9pos\u00e9 un communiqu\u00e9 accompagn\u00e9 d'une cassette vid\u00e9o montrant Kauffmann devant les bureaux de ABC News. Celui-ci d\u00e9clare qu'il pourrait \u00eatre tu\u00e9 si le gouvernement fran\u00e7ais ne modifie pas sa politique au Proche-Orient et ne r\u00e9pond pas aux exigences de ses ravisseurs. C'est l'attitude du pr\u00e9sident Jacques Chirac recevant le g\u00e9n\u00e9ral Walters, \u00e9missaire de la Maison Blanche, qui ne convient pas au Jihad islamique. Le g\u00e9n\u00e9ral est porteur d'un plan de lib\u00e9ration par la force des otages libanais.", "alternativeTitle": ["L'otage Kauffmann / SIR_1986-09-03_journal-du-soir_3C25256E-9B73-4ED2-9487-4DE5FCA11168 / Nouvelles menaces de mort du Jihad islamique \u00e0 l'encontre de Jean-Paul Kauffmann, journaliste fran\u00e7ais, otage d\u00e9tenu depuis le mois de mai 1985 au Liban : R\u00e9action de son", "Journal du soir - 03.09.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3369161", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse de Jean-Paul Kauffmann", "name": "Kauffmann, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3369159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Alfons Egli, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI qui si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral depuis 1983 a donn\u00e9 sa d\u00e9mission : Interview de Roger Schaffter, conseiller aux Etats jurassien PDC, qui rend hommage \u00e0 l'homme politique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A64B882-9D9A-40B7-855C-0FFD113DC342", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Egli, Alfons"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats jurassien PDC", "name": "Schaffter, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.09.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209883", "durationSec": 791, "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "CIGARETTE", "CLIP-VID\u00c9O", "HARD ROCK"], "id": "asset-211355", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1397, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19860903 et archives, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent.", "title": "86.09.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.09.03", "visualThemes": ["PRISE D'OTAGE", "POLITIQUE", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "TERRORISME", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "COMMERCE D'ARMES", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "VITICULTURE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "BANQUE", "INTERVIEW", "SYNDICAT PATRONAL", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "IMP\u00d4T", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "BANQUE", "INTERVIEW", "SYNDICAT PATRONAL", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "IMP\u00d4T", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES"], "visualGeographicals": ["LIBAN", "FRANCE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FINLANDE", "POLOGNE", "SUISSE", "URSS", "PARIS", "FRANCE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ORSAT"], "visualPersons": ["KAUFMANN, JEAN-PAUL", "EGLI, ALFONS", "AUBERT, PIERRE", "GNAEGI, RUDOLF", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "STALINE, JOSEPH", "CASANOVA, ACHILLE", "GUNTERN, ODILO", "EGLI, ALFONS", "OEHEN, VALENTIN", "CHAPUIS, JEAN-PAUL", "CASANOVA, ACHILLE", "GUNTERN, ODILO", "EGLI, ALFONS", "OEHEN, VALENTIN", "CHAPUIS, JEAN-PAUL"], "id": "asset-209157", "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Echo", "source": "gico", "title": "EMISSION \"0\" - 86.09.03", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-216064", "durationSec": 2207, "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission d'Alfons Egli, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : D\u00e9claration d'Achille Casanova, vice-chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration et porte-parole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-93DDE5C2-2500-4BE8-BA81-FACD5CFA6735", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Egli, Alfons"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration, porte-parole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Casanova, Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.09.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116651", "durationSec": 313, "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.09.03", "visualThemes": ["USINE", "ARM\u00c9E", "COMMERCE D'ARMES", "POLITIQUE", "VANDALISME", "CIMENT", "POLITIQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "PROTESTANTISME", "INTERVIEW", "IMPRIMERIE", "INFORMATIQUE", "QUINCAILLERIE", "INDUSTRIE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "NEUCHATEL", "PESEUX", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "LOUVERAIN", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-209633", "publicationDate": "1986-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}