{"response": {"numFound": 4476, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.11.18", "visualThemes": ["INTERVIEW", "JEUX OLYMPIQUES", "FOR\u00caT", "FOULE", "ARM\u00c9E", "PRISE D'OTAGE", "OBS\u00c8QUES", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "COMMERCE D'ARMES", "AVS", "FEMME", "INTERVIEW", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "D\u00c9MOGRAPHIE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "COUR DE CASSATION", "ENTREPRISE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "INTERVIEW", "\u00c9COLOGISME"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "COREE DU NORD", "LIBAN", "MANILLE", "PHILIPPINES", "CANADA", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["OERLIKON-BUEHRLE", "SANDOZ"], "visualPersons": ["KIM IL-SUNG", "CARTON, MARCEL", "AQUINO, CORAZON", "GOLOVTCHINER, LOVA", "BEGUIN, RENE"], "id": "asset-209321", "publicationDate": "1986-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.11.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242426", "durationSec": 130, "publicationDate": "1986-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242818", "durationSec": 1049, "publicationDate": "1986-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.11.18", "visualThemes": ["RACISME", "PAIX", "INTERVIEW", "PACIFISME", "GLACIOLOGIE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "TOURISME", "BATEAU", "VUE A\u00c9RIENNE", "H\u00d4TELLERIE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "TOURISME", "PAYSAGE", "H\u00d4TELLERIE", "INSTITUTION POLITIQUE", "AFFICHE", "INTERVIEW", "PUBLICIT\u00c9", "PSYCHIATRIE", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "DESSIN", "AUTISME", "\u00c2GE ADULTE", "BIOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "VAUD", "ETOY", "SUISSE"], "visualPersons": ["DESIR, HARLEM"], "id": "asset-209710", "publicationDate": "1986-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "title": "86.11.18", "visualPersons": ["PRESSET, HENRI", "MIRO, JUAN", "PRESSET, HENRI", "MIRO, JUAN"], "id": "asset-211143", "durationSec": 3480, "publicationDate": "1986-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["PRESSET, HENRI", "MIRO, JUAN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Kim Il Sung, rumeur", "id": "ece-3369145", "durationSec": 82, "publicationDate": "1986-11-17T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3369145", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3369145"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Premier tour des \u00e9lections cantonales fribourgeoises. Aucun des onze candidats au gouvernement n'a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu: r\u00e9action de Martin Nicoulin, pr\u00e9sident du parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D92F908-1B25-463A-B09F-8400954C41FF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicoulin, Martin"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie-chr\u00e9tienne", "ex\u00e9cutif cantonal", "parti politique", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du parti d\u00e9mocrate chr\u00e9tien fribourgeois", "name": "Nicoulin, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "La Suisse dans l'Europe : Menace d'isolement", "genres": ["DEB", "DECL"], "id": "sound-D4D5C6D0-B74A-42D4-9E16-0A84401B3F00", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 5400, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Berthoud, Roger", "type": "Participant"}, {"name": "L\u00e9vy, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique genevois", "name": "Couteau, Gilbert", "type": "Participant"}, {"name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Edern Hallier, \u00e9crivain : A propos de son livre \"L'\u00e9vangile du fou. Charles de Foucault, le manuscrit de ma m\u00e8re morte\" (Ed. Albin Michel, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63226F0F-D7EB-4CFF-8469-0BCCF0A6896A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1501, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallier, Jean-Edern"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hallier, Jean-Edern", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209951", "durationSec": 734, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209940", "durationSec": 768, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209935", "durationSec": 866, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.11.17", "visualThemes": ["D\u00c9MOGRAPHIE", "INTERVIEW", "FOULE", "CHRISTIANISME", "ISLAM", "ENTREPRISE", "FAILLITE", "CHRISTIANISME", "ISLAM", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "COREE DU NORD", "GENEVE", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["ORSAT"], "visualPersons": ["KIM IL-SUNG"], "id": "asset-209307", "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "ROBERT REDFORD - 86.11.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-209056", "durationSec": 5400, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "ROBERT REDFORD - 86.11.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["REDFORD, ROBERT"], "id": "asset-209058", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["REDFORD, ROBERT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242695", "durationSec": 133, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242839", "durationSec": 753, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209949", "durationSec": 770, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ROUTE DU RHUM", "NAUFRAGE", "ROUTE DU RHUM", "NAUFRAGE"], "visualPersons": ["CARADEC, LOIC", "CARADEC, LOIC"], "id": "asset-211163", "thematicGeographicals": ["OC\u00c9AN ATLANTIQUE"], "durationSec": 100, "mediaType": "video", "excerpt": "* Oc\u00e9an Atlantique : 19861117, le navigateur fran\u00e7ais CARADEC Loic a disparu en mer suite au naufrage de son catamaran Royale qui participait \u00e0 la course de la Route du Rhum. Les sauveteurs ont localis\u00e9 l'\u00e9pave du bateau mais le corps du navigateur n'a pu \u00eatre retrouv\u00e9.", "title": "VOILE : LOIC CARADEC - 86.11.17", "visualGeographicals": ["OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "ST-MALO", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CARADEC, LOIC"], "backgrounds": [" Oc\u00e9an Atlantique, disparition du naviteur fran\u00e7ais Loic Caradec suite au naufrage de son catamaran Royale lors course de la Route du Rhum"], "thematicThemes": ["ROUTE DU RHUM", "NAUFRAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209936", "durationSec": 851, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209944", "durationSec": 834, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["CEPPI, DANIEL", "FRANCOIS, FREDERIC"], "id": "asset-210014", "durationSec": 5428, "mediaType": "video", "title": "86.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "SUISSE", "AIGLE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209937", "durationSec": 803, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209938", "durationSec": 837, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209945", "durationSec": 715, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209946", "durationSec": 780, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Juke boxe heroes", "source": "gico", "title": "86.11.17", "id": "asset-209847", "durationSec": 4250, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209947", "durationSec": 746, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209939", "durationSec": 867, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209952", "durationSec": 779, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209942", "durationSec": 743, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209950", "durationSec": 768, "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.11.17", "visualThemes": ["DROIT", "PROC\u00c8S", "AUDIOVISUEL", "PALAIS DE JUSTICE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "PEINTURE", "ART RELIGIEUX", "INSECTE", "DESSIN", "INTERVIEW", "ART ANIMALIER", "EXPOSITION D'ART", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "VIN", "INSECTE", "DESSIN", "INTERVIEW", "ART ANIMALIER", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ORSAT"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA"], "id": "asset-209706", "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRITURE"], "id": "asset-209569", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE"], "durationSec": 1909, "mediaType": "video", "title": "TELACTUALITE : UNE LETTRE, C'EST UN METIER - 86.11.17", "visualGeographicals": ["GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1986-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRITURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BEROUD, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LANDRY, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NEUMANN, Jan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s sportives", "title": "Un futur journaliste sportif? ", "imageURL": "http://www.rts.ch/7125616.image", "id": "ece-7125623", "durationSec": 104, "publicationDate": "1986-11-16T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1986, le tout jeune Pierre-Yves Maillard h\u00e9sitait encore sur sa carri\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7125623", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7125623"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Vuillomenet, chef du service d'urbanisme \u00e0 Lausanne : A propos de sa d\u00e9mission", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F7ABA9E-5B10-4959-B08F-A88746380F7F", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1073, "publicationDate": "1986-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuillomenet, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["urbanisme", "d\u00e9mission", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service d'urbanisme \u00e0 Lausanne", "name": "Vuillomenet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Le F\u00e9tichiste. De Michel Tournier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-80850773-8DAA-4C69-890D-28E7223ED909", "durationSec": 4429, "publicationDate": "1986-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cuda, Gennaro", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Tournier, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9e Fauch\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97359D66-88A3-4AEB-B843-506653E5BD4A", "durationSec": 1840, "publicationDate": "1986-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fauch\u00e8re, Andr\u00e9e"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fauch\u00e8re, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rugby", "source": "gico", "title": "SUISSE YOUGOSLAVIE", "id": "asset-208870", "durationSec": 261, "publicationDate": "1986-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.11.16", "visualThemes": ["POLICE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "INTERVIEW", "FRONTALIER"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "CHIASSO", "ITALIE", "SUISSE", "TCHAD", "LIBYE", "AIN", "ANNEMASSE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE"], "visualPersons": ["KADHAFI, MAAMAR", "DUCRET, ROBERT"], "id": "asset-209296", "publicationDate": "1986-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "CATASTROPHE SANDOZ - 86.11.16", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-209106", "thematicGeographicals": ["RHIN"], "durationSec": 4500, "publicationDate": "1986-11-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SANDOZ"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ENTREPRISE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION INDUSTRIELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "PLAN DEL LAY - 86.11.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242393", "durationSec": 1766, "publicationDate": "1986-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AFTV", "type": "Organisation"}, {"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.11.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243177", "durationSec": 3599, "publicationDate": "1986-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES"], "excerpt": "Avec Pierre-Yves Maillard sur le plateau apr\u00e8s sa victoire dans le concours de l'Anneau d'Or r\u00e9compensant le meilleur jeune commentateur sportif.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "86.10.09", "id": "asset-208878", "durationSec": 917, "publicationDate": "1986-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Derni\u00e8res nouvelles de n\u00f4tre pass\u00e9", "source": "gico", "title": "1840-1880, ADIEU PATRIE - 86.11.16", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-117590", "durationSec": 3366, "publicationDate": "1986-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" avec le com\u00e9dien Lova Golovtchiner"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["PACIFISME"], "visualPersons": ["SCHWEITZER, ALBERT"], "id": "asset-116819", "thematicGeographicals": ["GABON", "FRANCE"], "durationSec": 926, "mediaType": "video", "title": "LES FOUS DE LA PAIX : ALBERT SCHWEITZER - 86.11.16", "visualGeographicals": ["GABON", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1986-11-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHWEITZER, ALBERT"], "thematicThemes": ["PACIFISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes de Marcel Gachet de Charmey [FR]", "id": "sound-30E4896A-905A-4250-AEE1-6B0B17909F37", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Charmey", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3796, "publicationDate": "1986-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gachet, Marcel"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Entretien avec Marcel Gachet: Sa jeunesse pass\u00e9e en Gruy\u00e8re, son rapport au patois et l'expression po\u00e9tique en patois, pr\u00e9sentation des th\u00e8mes de ses po\u00e8mes, de Marcel Gachet et Michel Terrapon, par Marcel Gachet et Michel Terrapon, de Charmey(FR) - 3. M\u00e9 ty\u00e8 dou bou : \"Plus que du bois\", de Marcel Gachet, par Marcel Gachet, de Charmey(FR) - 4. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. Pugna d\u00e8 tsau : \"Une poign\u00e9e de chaleur\", de Marcel Gachet, par Marcel Gachet, de Charmey(FR( - 6. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 7. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 8. Musique - 9. Hou l\u00f4chtro di campagn\u00e8 : \"Ces trimadeurs\" [d\u00e9but], de Marcel Gachet, par Marcel Gachet, de Charmey(FR) - 10. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 11. Hou l\u00f4chtro di campagn\u00e8 : \"Ces trimadeurs\" [suite et fin], de Marcel Gachet, par Marcel Gachet, de Charmey(FR) - 12. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 13. Explication de certains termes patois, par Maurice Bossard - 14. Marinda : \"Le souper\", de Marcel Gachet, par Marcel Gachet, de Charmey(FR) - 15. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 16. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 17. Chenna : \"P\u00e8re\", de Marcel Gachet, par Marcel Gachet, de Charmey(FR) - 18. Version fran\u00e7aise, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 19. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 20. L\u00e8 mou\u00e8no byan : \"Les moines blancs\", de Marcel Gachet, par Marcel Gachet, de Charmey(FR) - 21. Version fran\u00e7aise, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 22. L\u00e8 no, to chin : \"C'est nous, tout \u00e7a\", de Marcel Gachet, par Marcel Gachet, de Charmey(FR) - 23. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 24. \"Les Stubenmusik de Kriens\", par Stubenmusik de Kriens et Michel [commentaires] Terrapon\r\nTerrapon, Michel [commentaires]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gachet, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Gachet, Marcel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Stubenmusik de Kriens", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Marcher, fouler", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-16384C14-BF08-4E45-8230-E366887AEBE9", "durationSec": 307, "publicationDate": "1986-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "86.11.15", "id": "asset-208882", "durationSec": 1883, "publicationDate": "1986-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.11.15", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "BANQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MINE (SITE)", "ARTISTE", "INTERVIEW", "SEL DE CUISINE", "POLICE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "visualGeographicals": ["BRESIL", "VAUD", "BEX", "SUISSE", "TESSIN", "CHIASSO", "ITALIE", "SUISSE"], "visualPersons": ["SARNEY, JOSE", "NEVES, TANCREDO"], "id": "asset-209285", "publicationDate": "1986-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE RENNWALD : RADIOS LOCALES : VIVE L'INFORMATION REGIONALE - 86.11.15", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-117540", "durationSec": 228, "publicationDate": "1986-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.11.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242463", "durationSec": 144, "publicationDate": "1986-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.11.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243187", "durationSec": 3703, "publicationDate": "1986-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dodu dodo", "title": "6. Dodu Dodo", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443454.image", "id": "ece-3443456", "durationSec": 290, "publicationDate": "1986-11-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Conseils avis\u00e9s pour bien passer l'hiver sur l'\u00eele de Dodu Dodo.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443456", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443456"}, {"source": "escenic", "program": "Dodu dodo", "title": "4. Dodu Dodo", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443469.image", "id": "ece-3443471", "durationSec": 312, "publicationDate": "1986-11-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A\u00efe, pas facile de porter des pr\u00e9noms qui se terminent par dine.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443471", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443471"}, {"source": "escenic", "program": "Dodu dodo", "title": "7. Dodu Dodo", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443461.image", "id": "ece-3443463", "durationSec": 304, "publicationDate": "1986-11-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Trier les bananes, r\u00e9colter les noix de coco... lessiv\u00e9 Dodu Dodo!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443463", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443463"}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "L'Affaire Louis' Trio", "imageURL": "http://www.rts.ch/7694735.image", "id": "ece-7694741", "durationSec": 211, "publicationDate": "1986-11-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le groupe rock rigolo tendance cha-cha L'Affaire Louis' Trio invit\u00e9 de Carabine FM.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7694741", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7694741"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec S\u00e9verine Bujard, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C140051-D1D4-414C-A822-696C6DF0146E", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1676, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bujard, S\u00e9verine"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bujard, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Miserez, alias Beuchat, com\u00e9dien, humoriste : A propos de son nouveau spectacle \"Y m'\u00e9nerve\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-820FE2DE-A85F-4CB7-AB2E-E5BF72912667", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 3297, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miserez, Pierre"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Miserez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "\u00c9TUDIANT", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "ART GRAPHIQUE", "DESSIN", "ARCHITECTURE"], "visualPersons": ["SANSON, VERONIQUE"], "id": "asset-210004", "durationSec": 5261, "mediaType": "video", "title": "86.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "SUISSE", "TOUR-DE-PEILZ, LA"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Samuel \u00e0 propos de Serge Prokofiev", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CFFC821-B14C-483A-B9EE-E9F9F482CD9D", "durationSec": 1408, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prokofiev, Serge"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, critique musical", "name": "Samuel, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine FM", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-242445", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1429, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19861114, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Une personnalit\u00e9 de la vari\u00e9t\u00e9 participe \u00e0 certains sketchs, est interview\u00e9e et interpr\u00e8te ses chansons mises en sc\u00e8ne par Carabine FM.", "title": "L'AFFAIRE LOUIS TRIO - 86.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242447", "durationSec": 125, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242826", "durationSec": 804, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "TOUR DE PEILZ - 86.11.14", "id": "asset-210005", "durationSec": 349, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.11.14", "visualThemes": ["PATROUILLE DES GLACIERS", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "MUSIQUE CLASSIQUE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INDUSTRIE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "STATIONNEMENT", "NATIONALIT\u00c9", "PAPIER D'\u00c9TAT CIVIL", "INTERVIEW", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "TOPONYMIE", "PAYSAGE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "id": "asset-209688", "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209934", "durationSec": 913, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-211160", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 81, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19861114, d\u00e9roulement d'un match d'exhibition de la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9quipe de basketball am\u00e9ricaine", "title": "BASKETBALL : HARLEM - 86.11.14", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "NOIRS", "PACIFISME", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["KING, MARTIN LUTHER"], "id": "asset-116820", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 888, "mediaType": "video", "title": "LES FOUS DE LA PAIX : MARTIN LUTHER KING - 86.11.14", "visualGeographicals": ["USA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KING, MARTIN LUTHER"], "thematicThemes": ["RACISME", "NOIRS", "PACIFISME", "VIOLENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116701", "durationSec": 300, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116703", "durationSec": 302, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116697", "durationSec": 279, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116704", "durationSec": 273, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116706", "durationSec": 291, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116699", "durationSec": 276, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116705", "durationSec": 281, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116700", "durationSec": 275, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "SOMMEIL", "SONDAGE D'OPINION", "INFORMATIQUE", "PRESSE", "SOMMEIL", "SONDAGE D'OPINION", "INFORMATIQUE"], "id": "asset-242288", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1656, "mediaType": "video", "title": "SONDAGES : 15,7% DES ROMANDS DORMENT TOUT NUS ! - 86.11.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESSE", "SOMMEIL", "SONDAGE D'OPINION", "INFORMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.11.14", "visualThemes": ["INTERVIEW", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "COMMERCE D'ARMES", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "MAQUETTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "JEUX OLYMPIQUES", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualGeographicals": ["VAUD", "BEX", "BURKINA FASO", "SUISSE", "USA", "IRAN", "COREE DU NORD", "LOM\u00c9", "MONTAGNES", "BERNE", "INTERLAKEN", "SUISSE"], "visualPersons": ["BYRD, ROBERT", "REAGAN, RONALD", "HABRE, HISS\u00c8NE", "CHIRAC, JACQUES", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-205872", "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116561", "durationSec": 290, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116702", "durationSec": 291, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116698", "durationSec": 306, "publicationDate": "1986-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Charles Gil, danseur \u00e9toile au San Francisco Ballet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-458895B9-B03B-484D-A543-5D1785865C2C", "durationSec": 3256, "publicationDate": "1986-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gil, Jean-Charles"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phone avec No\u00eblla Pontois, danseuse et chor\u00e9graphe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, chor\u00e9graphe", "name": "Pontois, No\u00eblla", "type": "Participant"}, {"role": "danseur \u00e9toile", "name": "Gil, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire Sandoz. Nouvelle pi\u00e8ce au dossier avec les accusations port\u00e9es par B\u00e2le-Ville contre Sandoz. Interviews de Jean-Paul Avandoz, pr\u00e9sident de l'organisation des secours en cas de catastrophe (ORCA), Alphonse Ecker, patron de Lonza \u00e0 Visp, M. Walenza de l'entreprise Zima \u00e0 Nyon, Luzius Senti de Firmenich, Jean-Michel Jaquet, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste dans les questions d'environnement, membre de l'association pour la sauvegarde du L\u00e9man", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB55A892-4EB8-4B11-BCF6-94B22E1942B2", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man", "Valais", "B\u00e2le (ville)", "Broye (vaudoise)", "Rhin (fleuve)", "Nyon", "Vaud", "Visp"], "durationSec": 1570, "publicationDate": "1986-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lonza", "Sandoz"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "incendie", "pollution de l'eau", "catastrophe industrielle"], "excerpt": "Un incendie \u00e0 l'usine Sandoz de B\u00e2le provoque une grave pollution du Rhin o\u00f9 2 tonnes de mercure s'y sont d\u00e9vers\u00e9es. (4.37) Jean-Paul Avandoz. (10.43) Alphonse Ecker. (13.15) Walensa. (16.30) Luzius Senti. (18.35) Jean-Michel Jaquet. Contexte juridique de cette catastrophe. Mar\u00e9e noire de l'Amoco Cadiz se rapproche le plus de l'affaire Sandoz. (23.20) Laurent Bonnard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de l'entreprise Zima", "name": "Walenza", "type": "Participant"}, {"role": "patron de l'entreprise Firmenich", "name": "Senti, Luzius", "type": "Participant"}, {"role": "patron de l'entreprise Lonza", "name": "Ecker, Alphonse", "type": "Participant"}, {"name": "Jaquet, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commission de l'organisation des secours en cas de catastrophe (ORCA)", "name": "Avandoz, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Baud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "ACCORD\u00c9ON", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "PHOTOGRAPHIE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["BESNEHARD, DOMINIQUE"], "id": "asset-210001", "durationSec": 4923, "mediaType": "video", "title": "86.11.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "BRENT", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.11.13", "visualThemes": ["POLITIQUE", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "URBANISME", "ARCHITECTURE", "POLITIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INTERVIEW", "VILLAGE", "H\u00c9RON", "CANARD", "MOUETTE", "OISEAU", "VUE A\u00c9RIENNE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["VAUD", "MORGES", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "VELLERAT", "GENEVE", "RHONE", "SUISSE", "SUISSE", "AFRIQUE", "VALAIS"], "id": "asset-209685", "publicationDate": "1986-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.11.13", "visualThemes": ["MONUMENT", "DIPLOMATIE", "PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "CRISTAL", "HORLOGERIE", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "BIJOUTERIE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "CHINE", "BELGIQUE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE"], "id": "asset-209771", "publicationDate": "1986-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antal Dorati", "genres": ["Interview"], "id": "sound-918BA1CC-BB90-4EC2-B897-83991489BED7", "durationSec": 558, "publicationDate": "1986-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorati, Antal"], "thematicThemes": ["compositeur", "direction (musique)", "composition musicale", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, compositeur", "name": "Dorati, Antal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "86.11.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242465", "durationSec": 132, "publicationDate": "1986-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "PARAPSYCHOLOGIE", "POLICE", "RADIO", "VOYANCE", "MAGIE", "PRESSE", "PARAPSYCHOLOGIE", "POLICE", "RADIO", "VOYANCE", "MAGIE"], "id": "asset-242326", "thematicGeographicals": ["SION", "JURA (CANTON)", "PARIS", "ST-JULIEN", "ANNEMASSE", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "VALAIS", "FRANCE"], "durationSec": 3156, "mediaType": "video", "title": "SOS VOYANCE : DU REVE AUX LARMES - 86.11.13", "visualGeographicals": ["SION", "JURA (CANTON)", "PARIS", "ST-JULIEN", "ANNEMASSE", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "VALAIS", "FRANCE", "SION", "JURA (CANTON)", "PARIS", "ST-JULIEN", "ANNEMASSE", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "VALAIS", "FRANCE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1986-11-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESSE", "PARAPSYCHOLOGIE", "POLICE", "RADIO", "VOYANCE", "MAGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-243043", "durationSec": 899, "publicationDate": "1986-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209933", "durationSec": 852, "publicationDate": "1986-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116559", "durationSec": 309, "publicationDate": "1986-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Queloz, pr\u00e9sident de l' association vaudoise des locataires (AVLOCA)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA9AED18-8A4C-4950-9EA2-B554C2BC8175", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 3309, "publicationDate": "1986-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Queloz, Jean"], "thematicThemes": ["logement locatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l' AVLOCA", "name": "Queloz, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.11.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209932", "durationSec": 796, "publicationDate": "1986-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.11.12", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INSTITUTION POLITIQUE", "POSTE", "PEINTURE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "INTERVIEW", "BIOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "id": "asset-209677", "publicationDate": "1986-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON", "MAMMIF\u00c8RE", "F\u00caTE POPULAIRE", "SCULPTURE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["GUYONNET, JACQUES", "ROCHAIX, FRANCOIS"], "id": "asset-209999", "durationSec": 4952, "mediaType": "video", "title": "86.11.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "VAUD", "BRENT", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "title": "86.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211364", "durationSec": 1423, "publicationDate": "1986-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040925 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.11.12", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "ENTREPRISE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "PRISE D'OTAGE", "D\u00c9SARMEMENT", "PRESSE", "DROIT", "COUR DE CASSATION", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "INTERVIEW", "POLLUTION INDUSTRIELLE"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "BALE-VILLE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "BALE", "FRANCE", "PEKIN", "CHINE", "LIBAN", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["SANDOZ", "SWISSAIR"], "visualPersons": ["EGLI, ALFONS", "CARIGNON, ALAIN", "AUBERT, PIERRE", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "KAMPELMANN, MAX", "VODOZ, JEAN-MARIE", "LEUBA, JEAN-CLAUDE", "CARIGNON, ALAIN", "EGLI, ALFONS", "CARIGNON, ALAIN"], "id": "asset-209251", "publicationDate": "1986-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "title": "LAURENT HYPOCHONDRIAQUE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211383", "durationSec": 1681, "publicationDate": "1986-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}]}}