{"response": {"numFound": 4476, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9dicace", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DECAUX, ALAIN"], "id": "asset-116454", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1838, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860823, HUELIN Maurice s'entretient avec l'historien DECAUX Alain apr\u00e8s la parution de son dernier livre \"Les assassins\" et avec CHANTEUR Isabelle, fille de DECAUX Alain, pour la parution de son livre \"Alexandre Dumas", "title": "ALAIN DECAUX ET ISABELLE CHANTEUR - 86.08.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1986-08-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DECAUX, ALAIN"], "thematicThemes": ["HISTOIRE", "\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SMOLIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.08.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243160", "durationSec": 3433, "publicationDate": "1986-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-208829", "thematicGeographicals": ["MORGES"], "durationSec": 5757, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : 19860823, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec le groupe fran\u00e7ais Le Grand Orchestre du Splendid, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "FINALE / GRAND ORCHESTRE DU SPLENDID - 86.08.23", "visualGeographicals": ["MORGES", "MORGES"], "publicationDate": "1986-08-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.22", "visualThemes": ["ASSURANCE V\u00c9HICULES", "LUTTE CONTRE LA GR\u00caLE", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "HORLOGERIE", "TOURISME", "BIJOUTERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "BI\u00c8RE", "LUTTE", "INTERVIEW", "AVION MILITAIRE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "BLIND\u00c9", "D\u00c9SARMEMENT"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "URSS", "FRIBOURG", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "STOCKHOLM", "SUEDE"], "visualCorporations": ["GATT"], "visualPersons": ["RUFFY, VICTOR", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-209362", "publicationDate": "1986-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.22", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "BI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CARDINAL", "SIBRA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-214141", "publicationDate": "1986-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.21", "visualThemes": ["CULTURE DU BL\u00c9", "BOURSE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "AGRICULTURE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "ROUTE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["NEW YORK", "SUISSE", "BALE", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "ESTAVAYER-LE-LAC", "SUISSE"], "visualPersons": ["SCHLUMPF, LEON", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-209350", "publicationDate": "1986-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecrans du monde (1984-1986)", "source": "gico", "title": "CAFFE ITALIA MONTREAL - PRESENTATIONS 86", "id": "asset-116771", "durationSec": 65, "publicationDate": "1986-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "STANLEY CLARKE - FLASH JAZZ 86", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116942", "durationSec": 4150, "publicationDate": "1986-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jazz", "source": "gico", "title": "DE HARLEM A CAUX", "id": "asset-117667", "durationSec": 1715, "publicationDate": "1986-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["RAPSAT, PIERRE"], "id": "asset-208840", "thematicGeographicals": ["MORGES"], "durationSec": 4665, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : 19860821, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec le chanteur belge RAPSAT Pierre, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "PIERRE RAPSAT - 86.08.21", "visualGeographicals": ["MORGES"], "publicationDate": "1986-08-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RAPSAT, PIERRE"], "backgrounds": [" Morges, look original de Patou Uhlmann aux cheveux blonds d\u00e9color\u00e9s"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "UHLMANN, Patou", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.20", "visualThemes": ["TUNNEL", "AUTOCAR", "CAR POSTAL", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ART DU SPECTACLE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "USA", "NEW YORK", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ONU"], "visualPersons": ["RUFFY, VICTOR", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-209339", "publicationDate": "1986-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "ACCIDENT ROUTIER", "RALLYE AUTOMOBILE", "ACCIDENT ROUTIER"], "visualPersons": ["SURER, MARC", "SURER, MARC"], "id": "asset-211172", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HESSE"], "durationSec": 138, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hesse, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19860820, itw du pilote automobile suisse SURER Marc suite \u00e0 son terrible accident routier lors du rallye de Hesse.", "title": "MARC SURER - 86.08.20", "visualGeographicals": ["HESSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-08-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SURER, MARC"], "backgrounds": [" Hesse Allemagne, spectaculaire accident routier du pilote automobile suisse Marc Surer survenu lors du rallye de Hesse"], "thematicThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "ACCIDENT ROUTIER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-208832", "thematicGeographicals": ["MORGES"], "durationSec": 4390, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : 19860820, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec le groupe anglais Lindisfarne, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "LINDISFARNE - 86.08.20", "visualGeographicals": ["MORGES"], "publicationDate": "1986-08-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "UHLMANN, Patou", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "BAB SEQUENCES - 86.08.20", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-236720", "durationSec": 262, "publicationDate": "1986-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.19", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "POLICE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "POLICE", "ENL\u00c8VEMENT", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "ESPAGNE", "PAKISTAN"], "visualPersons": ["JUNOD, RAYMOND"], "id": "asset-209328", "publicationDate": "1986-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["BIONDI, MAT", "VOLERY, STEFAN"], "id": "asset-211170", "thematicGeographicals": ["MADRID"], "durationSec": 88, "mediaType": "video", "excerpt": "* Madrid : 19860819, victoire du nageur am\u00e9ricain BIONDI Mat qui a remport\u00e9 l'\u00e9preuve du 100 m\u00e8tres nage libre messieurs lors des championnats du monde. Le nageur suisse VOLLERY Stefan engag\u00e9 de cette finale s'est class\u00e9 \u00e0 la 5 \u00e8me place.", "title": "NATATION CHAMPIONNATS DU MONDE MADRID 1986 - 86.08.19", "visualGeographicals": ["MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-08-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BIONDI, MAT", "VOLERY, STEFAN"], "thematicThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["LARA, CATHERINE", "GRIMALDI, BRUNO"], "id": "asset-208816", "thematicGeographicals": ["MORGES"], "durationSec": 4250, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : 19860819, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec la chanteuse fran\u00e7aise LARA Catherine, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "CATHERINE LARA - 86.08.19", "visualGeographicals": ["MORGES"], "publicationDate": "1986-08-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LARA, CATHERINE", "GRIMALDI, BRUNO"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "UHLMANN, Patou", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Lausanne sous l'orage", "id": "sound-457C051D-1034-4548-8777-B7A98DCB54AF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 1411, "publicationDate": "1986-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "\u00eatre humain", "ph\u00e9nom\u00e8ne physique", "nature"], "excerpt": "15'24'' amorce", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.18", "visualThemes": ["LUTTE CONTRE LA GR\u00caLE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "NAZISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "IMPRESSIONNISME", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE", "LUTTE CONTRE LA GR\u00caLE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["PASCHOUD, MARIETTE"], "id": "asset-209316", "publicationDate": "1986-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["PLONGEON AU 3 M\u00c8TRES"], "visualPersons": ["LOUGANIS, GREG"], "id": "asset-211167", "thematicGeographicals": ["MADRID"], "durationSec": 57, "mediaType": "video", "excerpt": "* Madrid : 19860818, le nageur am\u00e9ricain LOUGANIS Greg a remport\u00e9 la m\u00e9daille d'or lors du concours de plongeon au 3 m\u00e8tres lors des championnats du monde de natation \u00e0 Madrid.", "title": "NATATION - 86.08.18", "visualGeographicals": ["MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-08-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LOUGANIS, GREG"], "thematicThemes": ["PLONGEON AU 3 M\u00c8TRES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilbert Gress", "genres": ["Interview"], "id": "sound-491CD34C-88F5-4EFA-8579-171A84BA693C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 250, "publicationDate": "1986-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de Neuch\u00e2tel Xamax", "name": "Gress, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Championnat suisse de football. Apr\u00e8s Locarno - La Chaux-de-Fonds : Interview de Bernard Challandes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E48F7764-8BFF-4282-9B7C-06A01F773132", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 250, "publicationDate": "1986-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC La Chaux-de-Fonds"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur du FC La Chaux-de-Fonds", "name": "Challandes, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Championnat suisse de football. Apr\u00e8s Sion - Bellinzone : Interview de Jean-Claude Donz\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34FDA72C-EC95-47FA-AE1F-3C760D511B82", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1986-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Sion"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur du FC Sion", "name": "Donz\u00e9, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Grand Prix d'Autriche de formule 1 : Victoire d'Alain Prost", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6627B3AA-2A47-43CC-B0FD-201A3044AAC3", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1986-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prost, Alain"], "thematicThemes": ["formule 1", "grand prix automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Deschenaux, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin faisant", "source": "siranau", "title": "Le journal vert de l'\u00e9t\u00e9 1986. L'Ajoie de Damvant aux Grottes de R\u00e9cl\u00e8re, par Philippe Golay, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-26AFFAD7-8C67-450F-A764-E8C26A776A71", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Damvant", "R\u00e9cl\u00e8re"], "durationSec": 2686, "publicationDate": "1986-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "grotte", "arbre", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire des grottes de R\u00e9cl\u00e8re", "name": "Gigandet, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "di\u00e9t\u00e9ticienne", "name": "Rot, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur forestier", "name": "Frund, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Office des eaux et de la protection de la nature de la R\u00e9publique et canton du Jura", "name": "Bouvier, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nansoz, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Championnat suisse de football. Apr\u00e8s Xamax - Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-557B0BE4-4495-43DD-BC07-EC318F804526", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 388, "publicationDate": "1986-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de Neuch\u00e2tel Xamax", "name": "Gress, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur de Lausanne-Sports", "name": "Nunweiler, Radu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Championnat suisse de football. Apr\u00e8s Zurich - Servette : Interview de Robert Kok", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85FB31AE-77C7-4C3B-B6D6-FA7CEA99D922", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1986-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de Servette", "name": "Kok, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Heimo, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Championnat suisse de football. Apr\u00e8s Vevey - B\u00e2le : Interview de Patrick Gavillet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B013D1AB-E205-4154-9792-E93F00CA6496", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 207, "publicationDate": "1986-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vevey-Sports"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de Vevey-Sports", "name": "Gavillet, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Radu Nunweiler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EABD2B51-6196-4F03-85F1-5983A082B8FE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1986-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lausanne-Sports (1920-2003)"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de Lausanne-Sports", "name": "Nunweiler, Radu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.08.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243175", "durationSec": 3664, "publicationDate": "1986-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.17", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CATHOLICISME", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INT\u00c9GRISME", "PEINTURE", "DILIGENCE", "TUNNEL", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "URI", "SUISSE"], "id": "asset-209304", "publicationDate": "1986-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "title": "INBAL - CONCERTO RADIORCHESTRA", "id": "asset-120359", "publicationDate": "1986-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Le livre de la semaine : \"Le Christianisme va-t-il mourir ?\" de Jean Delumeau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F8D79A2-EF90-4E00-93F5-549735E94205", "durationSec": 445, "publicationDate": "1986-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delumeau, Jean"], "thematicThemes": ["christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Jeanneret, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.16", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "EAU MIN\u00c9RALE", "BOISSON", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "ALPINISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["DOMINICAINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "LOCARNO", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "TESSIN", "SUISSE", "LOCARNO"], "visualCorporations": ["AIEA"], "visualPersons": ["SIMON, ANNA", "SIMON, FRANCOIS", "TANNER, ALAIN"], "id": "asset-209292", "publicationDate": "1986-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "MINISTRINGS", "id": "asset-199770", "durationSec": 950, "publicationDate": "1986-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9dicace", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BADINTER, ELISABETH"], "id": "asset-116455", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1884, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860816, HUELIN Maurice s'entretient avec l'\u00e9crivaine BADINTER Elisabeth apr\u00e8s la parution de son dernier livre \"L'un est l'autre\". Elle \u00e9voque l'\u00e9volution du r\u00f4le de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9.", "title": "ELISABETH BADINTER - 86.08.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1986-08-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BADINTER, ELISABETH"], "thematicThemes": ["FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SMOLIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["ART POPULAIRE", "PEINTURE MURALE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "ART POPULAIRE", "PEINTURE MURALE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["KLEIN, YVES", "KLEIN, YVES"], "id": "asset-116646", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BERLIN-OUEST", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "LONDRES", "SUISSE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "title": "UNE TOILE A VENDRE - 86.08.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BERLIN-OUEST", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "LONDRES", "SUISSE", "GENEVE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BERLIN-OUEST", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "LONDRES", "SUISSE"], "publicationDate": "1986-08-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KLEIN, YVES"], "thematicThemes": ["ART POPULAIRE", "PEINTURE MURALE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.08.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243176", "durationSec": 3630, "publicationDate": "1986-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Il y eut une fois \u00e0 Nazareth. Chronique de et par Andr\u00e9 Babel, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57C484EB-600F-421D-9279-848660D45074", "durationSec": 66, "publicationDate": "1986-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse", "f\u00eate religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Julos Beaucarne, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F031EC2-CDDD-41F8-8174-E092BD6EA433", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1478, "publicationDate": "1986-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaucarne, Julos"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Beaucarne, Julos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.15", "id": "asset-164831", "publicationDate": "1986-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.15", "id": "asset-164832", "publicationDate": "1986-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.15", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "TAMOULS", "SERVICE MILITAIRE F\u00c9MININ", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NOIRS", "FAIM", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "GUIDE DE MONTAGNE", "ALPINISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "INTERVIEW", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "VILLAGE"], "visualGeographicals": ["CANADA", "CHILI", "AFRIQUE", "CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE", "ALPES", "FRANCE", "KIEV", "URSS"], "visualPersons": ["PINOCHET, AUGUSTO", "JORIS, CHARLES"], "id": "asset-209282", "publicationDate": "1986-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.15", "id": "asset-164833", "publicationDate": "1986-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "BAB SEQUENCES - 86.08.15", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-236358", "durationSec": 284, "publicationDate": "1986-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE DE CHATEL-ST-DENIS LORS DE LA FETE DES CECILIENNES DE LA\nVEVEYSE - 86.08.15", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-199349", "durationSec": 3849, "publicationDate": "1986-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "73 - 86.08.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179173", "durationSec": 314, "publicationDate": "1986-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.15", "visualGeographicals": ["VERSOIX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "visualPersons": ["LAPP, PATRICK", "NAFTULE, PIERRE", "SIMON, JEAN-CHARLES", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-153150", "durationSec": 4205, "publicationDate": "1986-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.14", "visualThemes": ["POLITIQUE", "FOULE", "INTERVIEW", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "USINE", "INTERVIEW", "CONDITIONNEMENT", "P\u00c2TE ALIMENTAIRE", "CONDITIONNEMENT", "L\u00c9GUME", "FLEUR", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "LAIT", "INTERVIEW", "PEINTURE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INTERVIEW", "PLUIE ACIDE", "FOR\u00caT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "POLITIQUE", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "BRONZAGE", "ARM\u00c9E", "VUE A\u00c9RIENNE", "BAIGNADE", "CONFLIT ARM\u00c9", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "SCRABBLE", "INTERVIEW", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "MOD\u00c9LISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "INTERVIEW", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VIOLON", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VIOLON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "SYLVICULTURE", "INSECTE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INTERVIEW", "BOSTRYCHE", "FOR\u00caT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["PAKISTAN", "ITALIE", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "SUISSE", "PAKISTAN", "EGYPTE", "ISRAEL", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "TESSIN", "ITALIE", "JAPON", "SUISSE", "LOCARNO", "MONTAGNES", "CERVIN", "SUISSE", "VALAIS", "GSTAAD", "BERNE", "SUISSE", "GSTAAD", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "JURA (MONTAGNE)", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BHUTTO, BENAZIR", "BHUTTO, BENAZIR", "ZIA-UL-HAQ, MOHAMMAD", "MENUHIN, YEHUDI", "MENUHIN, YEHUDI"], "id": "asset-209269", "publicationDate": "1986-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-208846", "thematicGeographicals": ["VERSOIX"], "durationSec": 3916, "mediaType": "video", "excerpt": "* Versoix : 19860814, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec le groupe s\u00e9n\u00e9galais Xalam, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "XALAM - 86.08.14", "visualGeographicals": ["VERSOIX"], "publicationDate": "1986-08-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "UHLMANN, Patou", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecrans du monde (1984-1986)", "source": "gico", "title": "20 ANS D'IMAGES DU MONDE - PRESENTATIONS 86", "id": "asset-116769", "durationSec": 69, "publicationDate": "1986-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jazz", "source": "gico", "title": "DE HARLEM A CAUX", "id": "asset-117675", "durationSec": 1874, "publicationDate": "1986-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "COUNT BASIE - FLASH JAZZ 86", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179853", "durationSec": 1782, "publicationDate": "1986-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-164970", "publicationDate": "1986-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-164971", "publicationDate": "1986-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-164972", "publicationDate": "1986-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-166195", "durationSec": 3305, "publicationDate": "1986-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin faisant", "source": "siranau", "title": "Le journal vert de l'\u00e9t\u00e9 1986. Les \u00e9tangs de Vendlincourt et de Bonfol, par Philippe Golay, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-214FE639-E765-4390-83D4-741AECC07010", "thematicGeographicals": ["Bonfol", "Jura (canton)"], "durationSec": 2583, "publicationDate": "1986-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "\u00e9tang", "for\u00eat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur forestier", "name": "Frund, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "chef du poste de douane de Vendlincourt", "name": "Brahier, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Office des eaux et de la protection de la nature de la R\u00e9publique et canton du Jura", "name": "Bouvier, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, enseignant", "name": "Bassin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "di\u00e9t\u00e9ticienne", "name": "Rot, Francine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nansoz, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertil Galland, journaliste et essayiste (7/10) : La Finlande ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDF082D2-DEEA-4A2A-9580-1F5C0F66FE6F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Finlande"], "durationSec": 1772, "publicationDate": "1986-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galland, Bertil"], "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "Autour de sa publication \"Le Nord en hiver; parcours du haut de l'Europe de Reykjavik \u00e0 Moscou\" Ed. 24 Heures, 1985).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petterson, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Petterson, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Champs magn\u00e9tiques", "source": "gico", "title": "LES TROGLODYTES - 86.08.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-211999", "durationSec": 2914, "publicationDate": "1986-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-164847", "durationSec": 3124, "publicationDate": "1986-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-166194", "publicationDate": "1986-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-164851", "publicationDate": "1986-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-164849", "publicationDate": "1986-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 86.08.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-122466", "durationSec": 1703, "publicationDate": "1986-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEEMANN, Annette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.13", "visualThemes": ["INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CULTURE DU BL\u00c9", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "ENTRETIEN DES COURS D'EAU", "\u00c9TANG", "POLLUTION DE L'EAU", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "DURBAN", "USA", "JURA (CANTON)", "BONFOL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE"], "visualPersons": ["PASCHOUD, MARIETTE", "CEVEY, PIERRE", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "BOTHA, PIETER WILLEM"], "id": "asset-117200", "publicationDate": "1986-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 86.08.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124030", "durationSec": 881, "publicationDate": "1986-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["ROCK", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-208823", "thematicGeographicals": ["VERSOIX"], "durationSec": 4161, "mediaType": "video", "excerpt": "* Versoix : 19860813, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec le groupe fran\u00e7ais Dogs, comprenant un jeu o\u00f9 des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "LES DOGS - 86.08.13", "visualGeographicals": ["VERSOIX"], "publicationDate": "1986-08-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "UHLMANN, Patou", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Espace 2"], "source": "siranau", "title": "B\u00eatisier RSR (1985 - 1998). Andr\u00e9 Charlet", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BC4BF51F-9426-430B-B7B3-B58B35500BB8", "durationSec": 11, "publicationDate": "1986-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "excerpt": "Pour l'\u00e9mission \"Art choral\" du 15.08.1986.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153149", "durationSec": 2693, "publicationDate": "1986-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.12", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "ANIMATION", "ASTRONOMIE", "\u00c9TOILE", "POLITIQUE", "MARINE DE GUERRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "INTERVIEW", "H\u00d4TELLERIE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VIOLON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "\u00c9CONOMIE", "MAMMIF\u00c8RE", "USINE", "INTERVIEW", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "OBS\u00c8QUES", "ARM\u00c9E", "AMBULANCE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "AFRIQUE DU SUD", "USA", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "LIBAN"], "visualCorporations": ["CICR", "ONU"], "visualPersons": ["BOTHA, PIETER WILLEM"], "id": "asset-243090", "publicationDate": "1986-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ"], "visualPersons": ["DELPECH, MICHEL"], "id": "asset-208835", "thematicGeographicals": ["VERSOIX"], "durationSec": 4770, "mediaType": "video", "excerpt": "* Versoix : 19860812, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec le chanteur fran\u00e7ais DELPECH Michel, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "MICHEL DELPECH - 86.08.12", "visualGeographicals": ["VERSOIX"], "publicationDate": "1986-08-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DELPECH, MICHEL"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "UHLMANN, Patou", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153868", "publicationDate": "1986-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "70 - 86.08.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179169", "durationSec": 313, "publicationDate": "1986-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153866", "publicationDate": "1986-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153865", "publicationDate": "1986-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.11", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "FEMME", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "INTERVIEW", "CULTURE DU TABAC", "CARDIOLOGIE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INTERVIEW", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "VUE A\u00c9RIENNE", "VACANCES", "CULTURE DU TABAC", "INTERVIEW", "TOURISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "PARC DE LOISIRS", "MARIAGE"], "visualGeographicals": ["IRAN", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "SUISSE", "GENEVE", "JAPON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "BROYE, LA (FR)", "SUISSE", "USA", "JAPON", "SUISSE", "ALPES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["COGHUF"], "id": "asset-209238", "publicationDate": "1986-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153148", "durationSec": 3198, "publicationDate": "1986-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153862", "publicationDate": "1986-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153864", "publicationDate": "1986-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "86.08.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153686", "publicationDate": "1986-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Championnat suisse de football. Apr\u00e8s Sion - B\u00e2le : Interview de Jean-Paul Brigger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDFCC8F6-4E0B-4634-B09C-75E030240F1E", "durationSec": 227, "publicationDate": "1986-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Sion", "Brigger, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur du FC Sion", "name": "Brigger, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Tels des enfants le jour de leur anniversaire. De Truman Capote", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9CD9892E-CB06-420A-AE7D-194CF1BCF1DF", "durationSec": 3185, "publicationDate": "1986-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Rodio, Patricia", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Doubrovski, S.", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Capote, Truman", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mademoiselle Bobbit", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Cora", "name": "Fabrizzio, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "Manny Fox", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Bridel, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Preacher Star", "name": "Demierre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Lui (r\u00e9citant)", "name": "Ma\u00eetre, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Lui (enfant)", "name": "Marbehant, Ronald", "type": "Participant"}, {"role": "Billy Bob", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Rosalba", "name": "Moser, Anne-C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "Murphy", "name": "Nicolier, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "Janice", "name": "Roy, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Picard, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "Tante El", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Sawyers", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur de la musique originale", "name": "Glaus, Gaspard", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "auteur de l'adaptation radiophonique", "name": "Menard, Roland", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Championnat suisse de football. Apr\u00e8s Aarau - Xamax 0-5 : Interviews de Gilbert Gress et Philippe Perret", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D14F6627-7345-4C24-BD17-B391FED887FA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 191, "publicationDate": "1986-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de Neuch\u00e2tel Xamax", "name": "Gress, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de Neuch\u00e2tel Xamax", "name": "Perret, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "R\u00e9sultats du Grand prix de Hongrie de formule 1 : Victoire de Nelson Piquet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A301EB74-32DD-4FF3-A048-5EB1CF88F9BB", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1986-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piquet, Nelson"], "thematicThemes": ["formule 1"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Deschenaux, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Fin des championnats suisses d'athl\u00e9tisme 1986", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E2BA1B7-B30E-4DDD-84FF-930AAAC1C9F6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1986-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["athl\u00e9tisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Championnat suisse de football. Apr\u00e8s Servette - Lucerne : Interviews de Jean-Marc Guillou et Bernard Genghini", "genres": ["Interview"], "id": "sound-758A45BB-D42B-49B8-A17B-0C35C053E39C", "durationSec": 209, "publicationDate": "1986-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genghini, Bernard", "FC Servette"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de Servette", "name": "Genghini, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur de Servette", "name": "Guillou, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.10", "visualThemes": ["INTERVIEW", "OBS\u00c8QUES", "LOISIR", "BIDONVILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "INTERVIEW", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CORT\u00c8GE", "BANQUE", "INTERVIEW", "SC\u00c8NE DE RUE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "VITICULTURE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "VIETNAM", "GENEVE", "MONTAGNES", "CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "MONT-BLANC", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "LAC DE LUGANO", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO", "BERNASCONI, PAOLO"], "id": "asset-209228", "publicationDate": "1986-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "86.08.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-211298", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1986-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Retour du joueur de football Aziz Bouderbala au FC Sion : Interview du joueur marocain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F73BA3F-E1FF-411C-92A0-25E941E43109", "durationSec": 200, "publicationDate": "1986-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouderbala, Aziz", "FC Sion"], "thematicThemes": ["club sportif", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur du FC Sion", "name": "Bouderbala, Aziz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Championnat suisse de football. Apr\u00e8s Vevey-Lausanne : Interview de Guy Mathez, entra\u00eeneur du Vevey-Sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43552228-8631-451B-86BE-CBF6D1E014C0", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1986-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vevey-Sports"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de Vevey-Sports", "name": "Mathez, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "title": "LE ROUX - CONCERTO RADIORCHESTRA", "id": "asset-120360", "publicationDate": "1986-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.08.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243217", "durationSec": 3506, "publicationDate": "1986-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve : F\u00eates de Gen\u00e8ve", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-D1511D30-B1B9-4D30-AC7C-D7A8C2563476", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 5203, "publicationDate": "1986-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Corps de musique Union Instrumentale de Fribourg, de l'Orchestre Inda de l'Ensemble de danses de la ville de Gy\u00f6r de Hongrie, de la Banda musicale Brigata Motorizzata Cremona de Turin, de la Batterie-Fanfare du 1er R\u00e9giment de Hussards Parachutistes de Tarbes, de Bagad Men Glaz de Tr\u00e9laz\u00e9 (France), de Musikverein Ungenach d'Autriche, de Metallharmonie Saint-Otmar de Saint-Gall, de l'Ensemble de danses folkloriques de Varsovie et de The Toyama Technical Highschool Bandde Toyama", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "CONCERT TCHAIKOVSKY", "id": "asset-199764", "durationSec": 1501, "publicationDate": "1986-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206630", "publicationDate": "1986-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.09", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "INTERVIEW", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "LUTTE", "INSTALLATION SPORTIVE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AVION MILITAIRE", "D\u00c9FENSE", "PRESSE", "ARME PORTATIVE", "COMMERCE D'ARMES", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "FEU D'ARTIFICE", "MUSIQUE", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "PYROTECHNIE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-209217", "publicationDate": "1986-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9dicace", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["SEMPRUN, JORGE"], "id": "asset-120471", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860809, HUELIN Maurice s'entretient avec l'\u00e9crivain espagnol SEMPRUN Jorge apr\u00e8s la parution de son dernier livre \"La montagne blanche\" et avec POSTEL-VINAY Anise, amie de l'\u00e9crivaine BUBER-NEUMANN Margarete d\u00e9port\u00e9e, apr\u00e8s la parution de son livre \"Milena\".", "title": "JORGE SEMPRUN - 86.08.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1986-08-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SEMPRUN, JORGE"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.08.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243192", "durationSec": 3742, "publicationDate": "1986-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.08.08", "visualThemes": ["INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "ALPINISME", "CIN\u00c9MA", "SERVICE SECRET", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "MAMMIF\u00c8RE", "VIN", "PYROTECHNIE", "INTERVIEW", "PARACHUTISME", "ALPINISME", "FEU D'ARTIFICE", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "GRAND MAGASIN"], "visualGeographicals": ["MONTAGNES", "CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE", "MONT-BLANC", "FRANCE", "MONTAGNES", "MONT-BLANC", "URSS", "GENEVE", "PAKISTAN", "AFGHANISTAN", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "MONTAGNES", "MONT-BLANC", "ZIMBABWE", "AFRIQUE DU SUD"], "id": "asset-209207", "publicationDate": "1986-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}