{"response": {"numFound": 4476, "start": 2100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.27", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "JURIDICTION INTERNATIONALE", "P\u00c9TROLE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "USINE", "DISPARITION DE PERSONNES", "PORT", "INTERVIEW", "RADIOACTIVIT\u00c9", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "POLITIQUE", "S\u00c9ISMOLOGIE", "BIENFAISANCE", "INTERVIEW", "HORTICULTURE", "FLEUR", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "POLITIQUE", "JURIDICTION INTERNATIONALE"], "visualGeographicals": ["PAYS-BAS", "AFRIQUE DU SUD", "USA", "NICARAGUA", "NORVEGE", "HONFLEUR", "CALVADOS", "FRANCE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "MACOLIN", "SUISSE", "MEXICO", "MEXIQUE", "GENEVE", "SUISSE", "EMMENTAL", "ITALIE", "HAYE, LA", "USA", "NICARAGUA", "PAYS-BAS"], "visualCorporations": ["CEE", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "visualPersons": ["LUBBERS, RUUD", "THATCHER, MARGARET", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "BRUNDTLAND, GRO HARLEM", "MARTEL, JEAN", "CRAXI, BETTINO"], "id": "asset-209419", "publicationDate": "1986-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ZIMMERMANN, URS", "HAMPSTEN, ANDREW", "KOECHLI, PAUL"], "id": "asset-211179", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 203, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19860627, apr\u00e8s la victoire du cycliste am\u00e9ricain HAMPSTEN Andrew au tour de Suisse cycliste 1986, le directeur de l'\u00e9quipe cycliste La Vie Claire KOECHLI Paul poss\u00e8de d\u00e9sormais 3 coureurs susceptibles de remporter le tour de France cycliste", "title": "CYCLISME : ZIMMERMANN KOCHLI - 86.06.27", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZIMMERMANN, URS", "HAMPSTEN, ANDREW", "KOECHLI, PAUL"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.27", "visualThemes": ["H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "TSIGANES", "COMMER\u00c7ANT", "PROTESTANTISME", "HIVER", "PRINTEMPS", "AUTOMNE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualPersons": ["COMMENT, JEAN-FRANCOIS", "COGHUF"], "id": "asset-209751", "publicationDate": "1986-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "SOLEIL NOIR - 95.08.03", "id": "asset-120717", "thematicGeographicals": ["LOS ALAMOS"], "durationSec": 3504, "publicationDate": "1986-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Los Alamos : 19950803, il y a 50 ans explosait la bombe atomique \u00e0 Hiroshima. Pour arriver \u00e0 ce r\u00e9sultat qui a chang\u00e9 la face du monde, des scientifiques am\u00e9ricains se sont retranch\u00e9s \u00e0 Los Alamos dans un camp quadrill\u00e9 de barbel\u00e9s. Ce reportage est l'histoire de ces hommes qui reclus ont cr\u00e9\u00e9 un monstre qui leur a \u00e9chapp\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FMI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "86.06.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179329", "durationSec": 5792, "publicationDate": "1986-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "title": "CHOEUR VIEILLES CHANSONS", "id": "asset-208819", "durationSec": 414, "publicationDate": "1986-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Am\u00e9lie Plume, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"En bas, tout en bas dans la plaine\" (Ed. Zo\u00e9, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19F2EEAF-B7FD-4F1B-9586-343E822A90ED", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1495, "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plume, Am\u00e9lie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Am\u00e9lie Plume, \u00e9crivaine, a enseign\u00e9 le fran\u00e7ais aux Etats-Unis avant de s'installer \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Plume, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Armin Jordan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-315BE046-D415-4764-8344-00101B520BC9", "durationSec": 2493, "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, Armin"], "thematicThemes": ["direction (musique)", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bonnier, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "L'amour inquiet. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92017673-FD4B-438D-A88F-F4B1AE6DF556", "durationSec": 3359, "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "amour", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.26", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "PESTICIDE", "VITICULTURE", "VIN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ART DU SPECTACLE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "DIVORCE", "INSTRUMENT \u00c0 CORDES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENTREPRISE", "CONDITIONNEMENT", "VITICULTURE", "VIN", "TUNNEL", "TOURISME", "SYLVICULTURE", "FOR\u00caT", "D\u00c9SARMEMENT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "BOEING 757", "AIRBUS A310"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "IRLANDE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "BOURG-ST-PIERRE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "GENEVE", "USA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ORSAT", "ORSAT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["DAYER, FRANCOIS", "DAYER, FRANCOIS", "KAMPELMANN, MAX", "KARPOV, VICTOR"], "id": "asset-209406", "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.26", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "POISSON (ZOOLOGIE)", "ART DU SPECTACLE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "BROCANTAGE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "CIVILISATION GRECQUE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "ALPINISME", "PAYSAGE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "INFIRMIER"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VENOGE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["GARDAZ, EMILE"], "id": "asset-209748", "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 86.06.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124031", "durationSec": 843, "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecrans du monde (1984-1986)", "source": "gico", "title": "TOUR DE FRANCE NO 2 - PRESENTATIONS 86", "id": "asset-116780", "durationSec": 67, "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jazz", "source": "gico", "title": "DE HARLEM A CAUX", "id": "asset-117669", "durationSec": 1853, "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "86.06.26", "id": "asset-208892", "durationSec": 3002, "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["LAPP, PATRICK", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-208812", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY"], "durationSec": 3764, "mediaType": "video", "excerpt": "* Martigny : 19860626, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec la chanteuse d'origine ghan\u00e9enne BIBIE et le groupe s\u00e9n\u00e9galais Tour\u00e9 Kounda, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "BIBIE / TOURE KOUNDA - 86.06.26", "visualGeographicals": ["MARTIGNY"], "visualCorporations": ["TOURE KUNDA"], "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TOURE KUNDA"], "thematicPersons": ["LAPP, PATRICK", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "UHLMANN, Patou", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "DELPECH, MICHEL", "VOELLER, RUDI", "MARADONA, DIEGO"], "id": "asset-117516", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2812, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860626, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats des demi-finales de la Coupe du monde de football 1986 au Mexique.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXIQUE", "MEXICO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "7 - 86.06.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242725", "durationSec": 297, "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "STEPHANE GRAPPELLI QUARTET - 73.07.04", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179867", "durationSec": 1614, "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 86.06.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-192482", "durationSec": 1834, "publicationDate": "1986-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Faust et Yorick. De Jean Tardieu", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DA5D0D2C-F2F8-4FEE-8C0C-3C4FFD42D03C", "durationSec": 1005, "publicationDate": "1986-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tardieu, Jean", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "un jeune savant", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "le savant", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "le reporter", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "l'\u00e9pouse du savant et sa fille Madeleine", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "la nourrice", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Juliette de Dietrich et Ariette Dugas : A propos de leur ouvrage \"Graphoscopie\" (Ed. Lebaud) (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-372A2494-65DC-4A41-83C0-B95FD498A537", "durationSec": 1174, "publicationDate": "1986-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["graphologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Dietrich, Juliette de", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Dugas, Ariette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.25", "visualThemes": ["P\u00c8LERINAGE", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "P\u00c9TROLE", "POLLUTION", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "ARBORICULTURE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "D\u00c9FENSE"], "visualGeographicals": ["IRLANDE", "CHANGINS", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "ST-MAURICE", "URI", "SUISSE", "VALAIS", "USA", "LIBYE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["POMPIDOU, GEORGES", "KADHAFI, MAAMAR", "NASSER, GAMAL ABDEL", "EL SADATE, ANOUAR"], "id": "asset-209390", "publicationDate": "1986-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualPersons": ["LAPP, PATRICK", "SIMON, JEAN-CHARLES", "SAPHO", "HUSER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-208842", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY"], "durationSec": 3714, "mediaType": "video", "excerpt": "* Martigny : 19860625, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec la chanteuse juive et marocaine SAPHO, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "SAPHO - 86.06.25", "visualGeographicals": ["MARTIGNY"], "publicationDate": "1986-06-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SIMON, JEAN-CHARLES", "SAPHO", "HUSER, JEAN-PIERRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "UHLMANN, Patou", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "6 - 86.06.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242700", "durationSec": 355, "publicationDate": "1986-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.25", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ARTS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "AUTOROUTE", "\u00c9COLOGISME", "MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "COLLECTION", "FOIRE COMMERCIALE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "MAQUETTE", "ARCHITECTURE", "POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "LOGEMENT", "POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "IMP\u00d4T", "ENTREPRISE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "VIE POLITIQUE", "CH\u00c2TEAU", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["GIRARD-PERREGAUX"], "id": "asset-209742", "publicationDate": "1986-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "Clowns et bouffons", "imageURL": "http://www.rts.ch/5980575.image", "id": "ece-5980576", "durationSec": 146, "publicationDate": "1986-06-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Oy\u00e9! La roulotte du Th\u00e9\u00e2tre pour enfants arrive au village.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5980576", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5980576"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Espace 2"], "source": "siranau", "title": "B\u00eatisier RSR (1985 - 1998). Andr\u00e9 Nussl\u00e9 \u00e0 Paris lors de l'enterrement de Coluche le 24 juin 1986, avec d\u00e9clarations de l'Abb\u00e9 Pierre et d'Yves Montand ", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C93E02D3-CFEB-4D0A-9897-3274631EA782", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 281, "publicationDate": "1986-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coluche"], "thematicThemes": ["enterrement"], "excerpt": "La technicienne n'arrive pas \u00e0 remettre la bande qui s'est enlev\u00e9e du noyau, cens\u00e9e apporter un son d'ambiance enregistr\u00e9 pr\u00e8s de l'\u00e9glise de Montrouge. Les amis motards de Coluche klaxonnent! (03:15-04:07) : Yves Montand rend hommage \u00e0 Coluche avec beaucoup d'\u00e9motion.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Montand, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Eux seul le savent. De Jean Tardieu", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-929639D1-314F-4E28-92D1-A2DB479E09D4", "durationSec": 932, "publicationDate": "1986-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tardieu, Jean", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Hector", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Janine", "name": "Moser, Anne-C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "Justin", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Simone", "name": "Froidevaux, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "le pr\u00e9sentateur", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Les colonies Atlantes autour de la Corse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62F865C5-4875-4077-88BF-BAA471F8DA98", "thematicGeographicals": ["Corse"], "durationSec": 595, "publicationDate": "1986-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Angelini, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec James Lord, \u00e9crivain, auteur d'une biographie consacr\u00e9e \u00e0 Alberto Giacometti : A propos de la grande exposition Giacometti \u00e0 la Fondation Gianadda \u00e0 Martigny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A83FFA5-4A6C-41A8-A85A-AB51A13C5F79", "durationSec": 3430, "publicationDate": "1986-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giacometti, Alberto", "Lord, James"], "thematicThemes": ["peinture", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur d'une biographie consacr\u00e9e \u00e0 Giacometti", "name": "Lord, James", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Jean Baptiste. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF00B277-834A-4DD7-ACE2-113DA74B94C2", "durationSec": 63, "publicationDate": "1986-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean Baptiste"], "thematicThemes": ["personnage biblique", "croyance religieuse", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.24", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "FOULE", "MOTO", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9ISMOLOGIE", "PATRONAT", "POLITIQUE", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "LOGEMENT", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMP\u00d4T", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "OBS\u00c8QUES", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "JAPON", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["VORORT", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["ABB\u00c9 PIERRE", "ATTALI, JACQUES", "COLUCHE", "MONTAND, YVES", "ABB\u00c9 PIERRE", "ATTALI, JACQUES", "COLUCHE", "MONTAND, YVES", "POLANSKI, ROMAN", "MITCHELL, EDDY", "HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-209380", "publicationDate": "1986-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "4 - 86.06.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242728", "durationSec": 300, "publicationDate": "1986-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["LAGGER, JACKY", "REGNIER, DIDIER", "FEHLMANN, PIERRE", "LAPP, PATRICK", "RICH, CAROL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-208830", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY"], "durationSec": 4391, "mediaType": "video", "excerpt": "* Martigny : 19860624, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec le chanteur fran\u00e7ais KACEL Karim, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "KARIM KACEL - 86.06.24", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "MARTIGNY"], "publicationDate": "1986-06-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "UHLMANN, Patou", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Esot\u00e9risme ou occultisme, magie ou sorcellerie?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7ADE474E-9434-4699-93BF-74439F88A086", "durationSec": 590, "publicationDate": "1986-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sorcellerie", "magie", "\u00e9sot\u00e9risme", "science occulte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Recolin, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pleins feux. De Marc Ph\u00e9line", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BB3AE85E-0C78-4046-A1A8-CDD280A9CD4D", "durationSec": 1422, "publicationDate": "1986-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborteur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ph\u00e9line, Marc", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Charles", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Claire", "name": "Della Santa, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Sonia", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Yvon", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tch\u00e9ky Karyo, un des jeunes loups du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, prix Jean Gabin 1986 : A propos du film \"\u00c9tats d'\u00e2mes\" de Jacques Fansten", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEA42E71-688C-4566-894B-02BD3CD0BDA9", "durationSec": 3391, "publicationDate": "1986-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karyo, Tch\u00e9ky"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Karyo, Tch\u00e9ky", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.23", "visualThemes": ["INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "RUE PI\u00c9TONNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "LOISIR", "PISCINE", "JEU", "ENFANT (\u00c2GE)", "MASQUE", "CORT\u00c8GE", "MAMMIF\u00c8RE", "INTERVIEW", "FOR\u00caT", "\u00c9DITION"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "ENGOLLON", "SUISSE", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUISSE"], "id": "asset-209732", "publicationDate": "1986-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.23", "visualThemes": ["POLICE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "JAPON", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "id": "asset-209369", "publicationDate": "1986-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s du Parti socialiste suisse \u00e0 Lausanne. Interview de John Clerc, membre du comit\u00e9 directeur, \u00e0 propos de la modification du 20.06.1986 de la loi sur l'asile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ABB9C00-DC92-40EE-A8F2-7DA69042DB92", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1986-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["droit d'asile", "parti politique", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Restriction de l'application des droits d'asile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 directeur du PS suisse", "name": "Clerc, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MULLER, PETER", "BARBERIS, UMBERTO", "LAFORET, MARIE", "SIMON, JEAN-CHARLES", "LAFORET, MARIE", "MARADONA, DIEGO", "RENQUIN, MICHEL"], "id": "asset-117515", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2864, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860623, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats des quarts de finale de la Coupe du monde de football 1986 au Mexique.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEXICO", "MEXIQUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "La f\u00eate des costumes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446914.image", "id": "ece-3446916", "durationSec": 272, "publicationDate": "1986-06-22T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Chaque r\u00e9gion de la Suisse a son propre costume traditionnel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446916", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446916"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s du Parti socialiste suisse \u00e0 Lausanne. Interview de Philippe Nordmann, pr\u00e9sident de la section d'Oron, \u00e0 propos de la modification du 20.06.1986 de la loi sur l'asile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0247323A-77E3-429A-A12B-9F4FDE75D97B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1986-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["parti politique", "l\u00e9gislation", "droit d'asile"], "excerpt": "Restriction de l'application des droits d'asile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la section d'Oron", "name": "Nordmann, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Espace 2"], "source": "siranau", "title": "B\u00eatisier RSR (1985 - 1998). Anik Schuin", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F86B2E3B-67D8-4288-B780-AFC661391582", "durationSec": 121, "publicationDate": "1986-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "excerpt": "Infos de 15 heures du 22.06.1986.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Heidi Deneys, nouvelle vice-pr\u00e9sidente romande du Parti Socialiste Suisse : La gauche est-elle en panne ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-541C69CF-4BCB-421C-BAB0-E5AF937A870E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1055, "publicationDate": "1986-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti socialiste suisse"], "thematicThemes": ["parti politique", "socialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvelle vice-pr\u00e9sidente romande du Parti Socialiste Suisse", "name": "Deneys, Heidi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "FETES A CHATEL-ST-DENIS - 86.06.22", "id": "asset-211353", "durationSec": 650, "publicationDate": "1986-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "title": "HORVAT - CONCERTO RADIORCHESTRA", "id": "asset-120358", "publicationDate": "1986-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Corps Accord", "source": "gico", "title": "QUELQUES EXERCICES DE MISE EN TRAIN (ASHEM-VOHON) - 86.06.22", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-270081", "durationSec": 1053, "publicationDate": "1986-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SCHROETER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RILLIET, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIDI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUGA, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.06.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243265", "durationSec": 1817, "publicationDate": "1986-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "SCULPTURE", "FESTIVAL", "FEMME", "SCULPTURE", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["ESTOPPPEY, OLIVIER", "KERKENRATH, NICOLAS", "KERKENRATH, CLAUDINE", "SALQUIN, HEDY", "ESTOPPPEY, OLIVIER", "KERKENRATH, NICOLAS", "KERKENRATH, CLAUDINE", "SALQUIN, HEDY"], "id": "asset-211147", "thematicGeographicals": ["LUGANO", "NYON", "TESSIN", "VAUD", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 3231, "mediaType": "video", "title": "86.06.22", "visualGeographicals": ["LUGANO", "NYON", "TESSIN", "VAUD", "SUISSE", "VALAIS", "LUGANO", "NYON", "TESSIN", "VAUD", "SUISSE", "VALAIS"], "publicationDate": "1986-06-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ESTOPPPEY, OLIVIER", "KERKENRATH, NICOLAS", "KERKENRATH, CLAUDINE", "SALQUIN, HEDY"], "thematicThemes": ["FEMME", "SCULPTURE", "FESTIVAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.22", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CORT\u00c8GE", "DANSE FOLKLORIQUE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "POLICE", "INTERVIEW", "AUTOMOBILISME", "CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "POLLUTION DE L'EAU", "BATEAU"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MADRID", "ESPAGNE", "DETROIT", "USA", "MICHIGAN", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "ITALIE"], "visualPersons": ["GONZALEZ, FELIPE", "SUAREZ, ADOLFO", "LEFEBVRE, MARCEL", "GRABER, PIERRE"], "id": "asset-209360", "publicationDate": "1986-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "KOVACS, STEFAN", "SIMON, JEAN-CHARLES", "FERNANDEZ, LUIS", "PLATINI, MICHEL"], "id": "asset-117514", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1851, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860622, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats des quarts de finale de la Coupe du monde de football 1986 au Mexique.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXIQUE", "MONTERREY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "BAB SEQUENCES - 86.06.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-197542", "durationSec": 556, "publicationDate": "1986-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les Tatouages", "source": "siranau", "title": "FBe Couleur 3 Les Tatouages (05h00/07h00) en juin 1986", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-54CBA41D-92D4-41AD-B631-76090E05806B", "durationSec": 7534, "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "excerpt": "Enregistrement de 07h00 \u00e0 09h00 \r\nD\u00e9but brut et interruption vers 62'50''\r\nAvec chroniques: Professeur Sacrain, Marcel Ripoux, Memento, le Tatoueur automatique, Enqu\u00eate magazine, le courrier des Bargeots\r\nFin brute \u00e0 120' 45'' ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monnet, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habran, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve : F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des Costumes suisses", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-812D7AB3-A7B4-4704-8493-C1674A87D2A6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 4638, "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du trio de Cors des Alpes de la Brante de Bernex, de Gen\u00e8ve Chante de Gen\u00e8ve, du groupe champ\u00eatre familial Les Chardonnerets de Gen\u00e8ve, de l'Union des Yodleurs de Gen\u00e8ve, de la musique villageoise La Brante de Bernex, de la Corale Pro Ticino de Gen\u00e8ve, du groupe champ\u00eatre Les Bottaculs de Bernex, de la chorale de la Colombi\u00e8re du Grand-Saconnex et de la Fanfare de la Croix-Bleue de Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Pomme, noisette", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-93BE06E2-6929-46D5-9208-8E413A22D8FA", "durationSec": 399, "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La peur. Pourquoi a-t-on peur de tout?", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-54FC1CA3-705B-40F4-A3C9-EBE9653E8297", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Tchernobyl"], "durationSec": 1111, "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "jeune (\u00e2ge)", "agression", "psychologie", "angoisse", "auto-d\u00e9fense", "soci\u00e9t\u00e9", "serpent", "peur", "catastrophe nucl\u00e9aire", "phobie"], "excerpt": "Le crotale manifeste sa peur par un bruit de cr\u00e9celle, d\u00e9monstration par le gardien du vivarium de Lausanne. Les m\u00e9decins ont peur de la mort. La gestion de la peur dans les arts martiaux. Les personnes \u00e2g\u00e9es ont peur dans la rue. Les gens ont peur \u00e0 cause des r\u00e9cits d'agression dans les m\u00e9dias. Le point de vue des jeunes. Les peurs des m\u00e8res de famille. Explications de Maurice Jeannet, professeur de psychologie sociale, et de Riccardo Lucchini, professeur de sociologie. La peur de Tchernobyl. La r\u00e9cup\u00e9ration de la peur du nucl\u00e9aire par les politiciens, commentaires de deux conseillers nationaux. Reportage dans un cours de self-d\u00e9fense pour personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ves. R\u00e9action de l'auditrice.", "alternativeExcerpt": ["Une auditrice s'interroge sur le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Pourquoi a-t-on peur? / SIR_1986-06-21_parole-de-premiere_54FC1CA3-705B-40F4-A3C9-EBE9653E8297 / La peur. Pourquoi a-t-on peur de tout?", "Parole de Premi\u00e8re - 21.06.1986"], "imageURL": "//www.rts.ch/7742790.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7737012", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de self-d\u00e9fense pour la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Lefran\u00e7ois, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Jeannet, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en sociologie de la communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Lucchini, Riccardo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national lib\u00e9ral neuch\u00e2telois", "name": "Cavadini, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Pro Senectute", "name": "Carrard, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste genevois", "name": "Longet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "gardien du vivarium de Lausanne", "name": "Garzoni, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 Estavayer-le-Lac", "name": "Nemitz, Yvon", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de Kendo", "name": "Pr\u00e9laz, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2016", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7737008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois de la Savoie", "id": "sound-61DBBC10-69C2-4483-984D-F1A5349A529A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3701, "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeurves, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Entretien avec Marcel Fivel-Demoret : Son amour du patois, de Marcel Fivel-Demoret et Michel Terrapon, par Marcel Fivel-Demoret et Michel Terrapon, de Massy, Savoie - 3. &#34;La valaisanne&#34;, de Marcel Fivel-Demoret, par Marcel Fivel-Demoret, de Massy, Savoie - 4. Traduction en fran\u00e7ais, de Marcel Fivel-Demoret, par Marcel Fivel-Demoret, de Massy, Savoie - 5. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 6. &#34;La chasse&#34;, de Marcel Fivel-Demoret, par Marcel Fivel-Demoret, de Massy, Savoie - 7. Discussion \u00e0 propos des histoires en patois, de Marcel Fivel-Demoret et Michel Terrapon, par Marcel Fivel-Demoret et Michel Terrapon, de Massy, Savoie - 8. &#34;Napol\u00e9on&#34; - 9. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 10. &#34;Le commandant&#34;, de Marcel Fivel-Demoret, par Marcel Fivel-Demoret, de Massy, Savoie - 11. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 12. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 13. Suite de l'entretien : Attachement \u00e0 la Savoie au patois de Fancigny, de Marcel Fivel-Demoret et Michel Terrapon, par Marcel Fivel-Demoret et Michel Terrapon, de Massy, Savoie - 14. Parce Domine : &#34;Expargne-nous Seigneur !&#34; [en patois et traduction en fran\u00e7ais], de Am\u00e9lie / Terrapon Gex, par Josiane / Terrapon Floret, de Reignier,Savoie - 15. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 16. morceau de musique - 17. Quelques proverbes sur les Savoyards dans les patois romands, de Christine [recueil des proverbes] Barras, par Michel Terrapon - 18. Danses anciennes (La Navarre ; La Champagne ; L'Eveill\u00e9e ; La Triomphante ; La Nouvelle Anglaise ; La Messine ; La Folie \u00e0 la mode)  / commentaires, par Collegium Musicum de B\u00e2le et Michel [commentaires] Terrapon\r\nTerrapon, Michel [commentaires]", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Floret, Josiane", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Collegium Musicum de B\u00e2le", "type": "Participant"}, {"name": "Fivel-Demoret, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Fivel-Demoret, Marcel", "type": "Auteur"}, {"name": "Barras, Christine", "type": "Auteur"}, {"name": "Gex, Am\u00e9lie", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Plaisirs d'eau. De Gilbert Jolliet", "genres": ["DIV"], "id": "sound-053E5B0C-5BA2-4937-9FD9-77AEAA676331", "durationSec": 3601, "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "lecteur", "name": "Jolliet, Gilbert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jolliet, Gilbert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "86.06.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-211301", "durationSec": 1926, "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "id": "asset-199926", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3951, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860621, NICOD, Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de la ville de Saint-Tropez, discussion entrecoup\u00e9e d'extraits de films et de plusieurs reportages achet\u00e9s.", "title": "TOT OU TARD ST-TROPEZ - 86.06.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DESJACQUES, Henry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURKI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "GLAYRE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.21", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PRISE D'OTAGE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERVIEW", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "DANSE FOLKLORIQUE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "HISTOIRE"], "visualGeographicals": ["BEYROUTH", "LIBAN", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "GRAND-SACONNEX, LE", "SOLEURE", "GOESGEN", "SUISSE", "LUCERNE", "SEMPACH", "SUISSE"], "visualPersons": ["KAUFMANN, JEAN-PAUL", "GIOVANNI, JOSE", "MARTIN, JEAN-HUBERT", "MARTIN, JACQUES (DESSINATEUR)", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "EGLI, ALFONS"], "id": "asset-209348", "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le professeur Jacques Puisais : A propos de son ouvrage \"Le Go\u00fbt juste\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1B4475F-295E-40FD-B923-4FC083FA408A", "durationSec": 827, "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["go\u00fbt", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Puisais, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tatouages", "source": "siranau", "title": "Enregistrement de la chaine Couleur 3 : Echantillon cens\u00e9 repr\u00e9senter la chaine \u00e0 cette \u00e9poque", "id": "sound-673500F0-05A1-4D18-8416-E92F7A994A53", "durationSec": 7267, "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "\"Les Tatouages\"  (05h00-09h00) [Cassette Couleur 3 No 33]\r\nDate 21 juin 1986 Extrait enregistr\u00e9 05h00-07h00\r\nBrut", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Krauchi, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9dicace", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-120475", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860621, HUELIN Maurice s'entretient avec le grand reporter COURRIERE Yves qui consacre une importante biographie \u00e0 l'\u00e9crivain KESSEL Joseph. Il \u00e9voque les origines, les reportages du journaliste de terrain et l'oeuvre litt\u00e9raire de KESSEL Joseph.", "title": "JOSEPH KESSEL - 86.06.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SMOLIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.06.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243163", "durationSec": 1724, "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.06.21 - 86.06.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243253", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1986-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Pourquoi a-t-on peur?", "imageURL": "http://www.rts.ch/7742790.image", "id": "ece-7737008", "durationSec": 1110, "publicationDate": "1986-06-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une auditrice s'interroge sur le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7737008", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7737008"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action de Jacques Chaban-Delmas, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise, \u00e0 l'annonce de la mort de Coluche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CBD648A-EC9A-4293-8138-2B006B805295", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1986-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coluche"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "humour", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise", "name": "Chaban-Delmas, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurence D\u00e9onna, journaliste, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2835288A-713A-4986-B143-ECBA14E342CE", "durationSec": 1715, "publicationDate": "1986-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deonna, Laurence"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journalisme", "journaliste", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Deonna, Laurence", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bastian, Juana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.20", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "OBS\u00c8QUES", "BANQUE", "BOURSE", "BIDONVILLE", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "TRAVAILLEUR", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "INTERVIEW", "BIENFAISANCE", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "RADIO LOCALE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "CONTREFA\u00c7ON", "EXPOSITION D'ART", "PEINTURE", "CONTREFA\u00c7ON", "EXPOSITION D'ART", "ALPINISME", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["BRESIL", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JAPON", "SUISSE", "GENEVE", "MONTAGNES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SALEVE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "MONTAGNES", "SUISSE", "SALEVE"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "visualPersons": ["SARNEY, JOSE", "NEVES, TANCREDO", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "GOERG, CHARLES"], "id": "asset-209337", "publicationDate": "1986-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "3 - 86.06.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242727", "durationSec": 314, "publicationDate": "1986-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Du coeur. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse, \u00e0 propos des restos du coeur de Coluche", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5589E440-546A-4F61-8769-1FEBF87303DE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1986-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coluche", "Restos du Coeur"], "thematicThemes": ["catholicisme", "solidarit\u00e9", "croyance religieuse", "bienfaisance"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.20", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "MAQUETTE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-209720", "publicationDate": "1986-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "SIMON, JEAN-CHARLES", "HALDAS, GEORGES", "BECKENBAUER, FRANZ"], "id": "asset-117513", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2813, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860620, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les \u00e9quipes qui vont s'affronter lors des quarts de finale de la Coupe du monde de football 1986 au Mexique.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXICO", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "MEXIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080921"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 86.06.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123701", "durationSec": 1752, "publicationDate": "1986-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Lima affrontements entre arm\u00e9e et d\u00e9tenus politiques dans 3 prisons (300 morts)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Interview de Hugo Loetscher, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B88ED0E8-681E-4C73-A168-13933C9B3D87", "durationSec": 1691, "publicationDate": "1986-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loetscher, Hugo"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Loetscher, Hugo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Paroles de vie : Interview d'Andr\u00e9 Cailloux, \u00e9crivain (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AA80A58-DE65-4297-84BD-EF97232A4E46", "durationSec": 1242, "publicationDate": "1986-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["spiritualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cailloux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kleinmann, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La mort de Coluche: r\u00e9action de Bernard Haller, com\u00e9dien et humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2216B0F9-556E-4ACE-B73C-05418B261459", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1986-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coluche", "Haller, Bernard"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9dien"], "alternativeExcerpt": ["Le com\u00e9dien Bernard Haller apprend la mort de Coluche."], "alternativeTitle": ["Mort de Coluche / SIR_1986-06-19_journal-du-soir_2216B0F9-556E-4ACE-B73C-05418B261459 / La mort de Coluche: r\u00e9action de Bernard Haller, com\u00e9dien et humoriste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3555093.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et humoriste", "name": "Haller, Bernard", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368660"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.19", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "ACCIDENT ROUTIER", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "PAUVRET\u00c9", "INTERVIEW", "BIENFAISANCE", "LOTERIE", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "A\u00c9ROPORT", "DOUANE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "ASTRONAUTIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "BLIND\u00c9", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRANCE", "NICARAGUA", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "NICARAGUA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LOTERIE ROMANDE", "BRITISH AIRWAYS", "LUFTHANSA", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["COLUCHE", "COLUCHE", "BARRAUD, ALAIN", "ZIEGLER, BERNARD"], "id": "asset-209326", "publicationDate": "1986-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["POP"], "visualPersons": ["LAPP, PATRICK", "COLTRANE, CHI"], "id": "asset-208817", "thematicGeographicals": ["SIERRE"], "durationSec": 4240, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sierre : 19860619, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec la chanteuse am\u00e9ricaine COLTRANE Chi, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "CHI COLTRANE - 86.06.19", "visualGeographicals": ["SIERRE"], "publicationDate": "1986-06-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAPP, PATRICK", "COLTRANE, CHI"], "thematicThemes": ["POP"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "DEFILE MILITAIRE DIVISION CAMPAGNE 2 : NEUCHATEL 86 - 86.06.19", "visualThemes": ["H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "BLIND\u00c9", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE"], "id": "asset-233019", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE"], "durationSec": 2512, "publicationDate": "1986-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "BLIND\u00c9", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecrans du monde (1984-1986)", "source": "gico", "title": "TOUR DE FRANCE NO 1 - PRESENTATIONS 86", "id": "asset-116778", "durationSec": 106, "publicationDate": "1986-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.06.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120878", "durationSec": 339, "publicationDate": "1986-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.19", "visualThemes": ["PISTE CYCLABLE", "PONT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "URBANISME", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "BANQUE", "MAQUETTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERVIEW", "URBANISME", "HISTOIRE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE"], "visualPersons": ["LE CORBUSIER"], "id": "asset-209715", "publicationDate": "1986-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RAY CHARLES - FLASH JAZZ 86", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-121164", "durationSec": 5173, "publicationDate": "1986-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "JAZY, MICHEL", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-117512", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2862, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860619, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats des 8 \u00e8me de finale de la Coupe du monde de football 1986 au Mexique.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXICO", "MEXICO", "MEXIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Podium 86", "title": "Bernie Constantin", "imageURL": "http://www.rts.ch/8607281.image", "id": "ece-8607282", "durationSec": 791, "publicationDate": "1986-06-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "The rocker valaisan en sc\u00e8ne dans l'\u00e9mission Podium 86: du spectacle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8607282", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8607282"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Paroles de vie : Interview d'Andr\u00e9 Cailloux, \u00e9crivain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91B2D27F-CD66-420F-BF3A-5B76DD39786E", "durationSec": 1591, "publicationDate": "1986-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["spiritualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cailloux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kleinmann, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Vincent, conseiller national communiste genevois f\u00eatant ses 80 ans et 33 ans de pr\u00e9sence au Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A9510D8-1F08-4172-81D9-C9123A5D3D21", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 625, "publicationDate": "1986-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["London, Arthur", "Nicole, L\u00e9on", "Vincent, Jean"], "thematicThemes": ["communisme", "conseiller national", "ann\u00e9es 1930"], "excerpt": "Evocation des ann\u00e9es 30. Le gouvernement de gauche au pouvoir \u00e0 gen\u00e8ve. La p\u00e9riode de l'armistice. L'action des communistes dans le pass\u00e9. L'hospitalit\u00e9 qu'il a offerte \u00e0 Arthur London, homme politique tch\u00e8que.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national communiste genevois", "name": "Vincent, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Abdou Diouf, pr\u00e9sident du S\u00e9n\u00e9gal et pr\u00e9sident de l'Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine (OUA) lors de son passage au CICR de Gen\u00e8ve (extraits) : Appel \u00e0 la communaut\u00e9 internationale contre l'apartheid", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7C63F7B-20C2-42E0-B58E-3DE4E4A49CDF", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Soweto", "Afrique"], "durationSec": 318, "publicationDate": "1986-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine"], "thematicThemes": ["apartheid", "racisme", "\u00e9meute", "droits de l'homme"], "excerpt": "1er extrait diffus\u00e9 le 18.6.86 \u00e0 18.00: (0.0 \u00e0 2.32) \r\n2e extrait diffus\u00e9 le 18.6.86 \u00e0 7.00 (2.33 \u00e0 3.57) \r\n3e extrait diffus\u00e9 le 19.6.86 \u00e0 8.00: (3.58 \u00e0 5.18) ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du S\u00e9n\u00e9gal et pr\u00e9sident de l'Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine", "name": "Diouf, Abdou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Autour du film \"Mission\" de Roland Joff\u00e9. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-868845D7-DBC2-414D-B2B8-E0A99A345F24", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 3539, "publicationDate": "1986-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "\u00e9vang\u00e9lisation", "catholicisme", "mission", "esclavage"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "La pauvret\u00e9. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B034A021-C51B-4CDD-A9D4-1CEDC9A35DB7", "durationSec": 3484, "publicationDate": "1986-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.06.18", "visualThemes": ["PIRATERIE NAVALE", "PROC\u00c8S", "PIRATERIE NAVALE", "INTERVIEW", "BATEAU", "OUVRAGE MILITAIRE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "OBS\u00c8QUES", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "BLIND\u00c9", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "ANIMATION", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9CONOMIE", "D\u00c9MOLITION", "G\u00c9NIE CIVIL", "VUE A\u00c9RIENNE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "USINE", "VUE A\u00c9RIENNE"], "visualGeographicals": ["ITALIE", "LIGURIE", "GENES", "ITALIE", "LIGURIE", "SICILE", "GENES", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "MEXICO", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "VALL\u00c9E DE CONCHES", "NIEDERWALD", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["OTAN"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "CRAXI, BETTINO", "BORGES, JORGE LUIS"], "id": "asset-209313", "publicationDate": "1986-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "SIMON, JEAN-CHARLES", "LENORMAN, GERARD", "PLATINI, MICHEL", "EL HADDAOUI, MONCEF"], "id": "asset-117511", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2798, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860618, SIMON Jean-Charles et ses invit\u00e9s pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats des 8 \u00e8me de finale de la Coupe du monde de football 1986 au Mexique.", "title": "COUPE DU MONDE MEXICO 1986 - 86.06.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEXICO", "MONTERREY", "MEXIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1986-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Podium 86", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["LAPP, PATRICK", "CHARLES, JEAN", "CONSTANTIN, BERNARD"], "id": "asset-208811", "thematicGeographicals": ["SIERRE"], "durationSec": 4061, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sierre : 19860618, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct avec le chanteur suisse CONSTANTIN Bernard, comprenant un jeu lors duquel des candidats chanteurs s'affrontent en public et sont jug\u00e9s \u00e0 l'applaudim\u00e8tre.", "title": "BERNARD CONSTANTIN - 86.06.18", "visualGeographicals": ["SIERRE"], "publicationDate": "1986-06-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAPP, PATRICK", "CHARLES, JEAN", "CONSTANTIN, BERNARD"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "UHLMANN, Patou", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.06.18", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "ASSISTANCE SOCIALE", "VIOLENCE", "D\u00c9CHET", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "HISTOIRE", "\u00c9DITION", "\u00c9V\u00caQUE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "VUE A\u00c9RIENNE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "ARM\u00c9E", "BLIND\u00c9"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-209708", "publicationDate": "1986-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Le mal et la douleur. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse, \u00e0 propos de l'exposition \u00e9ponyme au Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel\r\n ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B25A41D-92A4-4255-8C73-0273B8107E3C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "1986-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9ch\u00e9", "catholicisme", "croyance religieuse", "mal", "douleur (psychologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "2 - 86.06.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242726", "durationSec": 300, "publicationDate": "1986-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}