{"response": {"numFound": 4476, "start": 3500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.03.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199381", "durationSec": 770, "publicationDate": "1986-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "JEAN CARMET - 86.03.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["CARMET, JEAN"], "id": "asset-200068", "durationSec": 3453, "publicationDate": "1986-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CARMET, JEAN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.03.03", "visualThemes": ["\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "PONT", "BATEAU", "INTERVIEW", "CHANSON", "ARCHIVES", "VITRAIL", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE"], "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "SUISSE"], "visualPersons": ["BOVET, JOSEPH"], "id": "asset-239890", "publicationDate": "1986-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marjolaine Burnand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-633A7B6F-D272-49D2-8BDA-30E48621D636", "durationSec": 1840, "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burnand, Marjolaine"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrologue", "name": "Burnand, Marjolaine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proche-Orient. Assassinat de Zafer El-Masri, maire arabe de Naplouse : Commentaire de Shalom Cohen, correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE6C5124-567E-41AF-9CFD-B6AE0AF2B27D", "thematicGeographicals": ["Cisjordanie", "Naplouse", "Proche-Orient"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["El-Masri, Zafer", "OLP"], "thematicThemes": ["assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR ", "name": "Cohen, Shalom", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Carte blanche \u00e0 Gilbert Musy. Le roman populaire", "id": "sound-19C929B7-FE5D-4622-BBC4-A3259D0AA17C", "durationSec": 2760, "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Friedrich, Sylviane", "type": "Participant"}, {"name": "Lador, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"name": "Scherrer, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Besson, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bollmann, Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Musy, Gilbert", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Couchepin, conseiller national, pr\u00e9sident de Martigny, secr\u00e9taire des industriels valaisans : A propos du rachat des Usines d'aluminium valaisannes par l'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F3CBE41-5CCE-4B6A-A211-E6F92F221B70", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1074, "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alusuisse", "Forces motrices valaisannes", "Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie, ressources et mat\u00e9riaux", "restructuration de l'entreprise", "intervention de l'Etat", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national, pr\u00e9sident de Martigny, secr\u00e9taire des industriels valaisans", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dayer, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme", "Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Surtout quand la nuit tombe. De Arlette Namiand", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9B07BEE0-014C-4115-844F-72016AD1C86E", "durationSec": 3890, "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maternit\u00e9 (\u00e9tat)", "grossesse", "femme enceinte"], "excerpt": "L'action se situe dans un h\u00f4tel maternel. L'hiver, chaque dimanche \u00e0 la tomb\u00e9e du jour, la salle commune. Trois filles seules, abandonn\u00e9es ou en fuite, r\u00e9fugi\u00e9es ici pour accoucher. C'est le dernier mois avant, avec elles, une infirmi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de la pi\u00e8ce", "name": "Namiand, Arlette", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Miss, infirmi\u00e8re", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Samia", "name": "Firla, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Gil", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Monika", "name": "Marquis, Kathia", "type": "Participant"}, {"role": "La narratrice", "name": "Devillers, Danielle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "ANN\u00c9ES 1960", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "STADE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["GRESS, GILBERT"], "id": "asset-210545", "thematicGeographicals": ["MADRID"], "durationSec": 710, "mediaType": "video", "excerpt": "* Madrid : 19860302, portrait du club de football espagnol #Real Madrid#, qui dispute son dernier match en Championnat d'Espagne face au B\u00e9tis S\u00e9ville, avant d'affronter le Neuch\u00e2tel Xamax FC en quart de finale de la Coupe de l'UEFA le 19860305.", "title": "BAB - 86.03.02", "visualGeographicals": ["MADRID", "MADRID", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MADRID", "MADRID"], "visualCorporations": ["REAL MADRID", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "REAL MADRID", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "REAL MADRID", "BETIS SEVILLE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "REAL MADRID", "REAL MADRID"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.03.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-119848", "durationSec": 3660, "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE POUR LA JOURNEE DES MALADES A L'HOPITAL DE SION - 86.03.02", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-199352", "durationSec": 3618, "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "UNE FOI AVEC ANDRE DAINA", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "DIEU"], "visualPersons": ["DAINA, ANDRE"], "id": "asset-200742", "durationSec": 613, "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DAINA, ANDRE"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "DIEU"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "title": "86.03.02", "visualThemes": ["ARTISTE PEINTRE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-200569", "durationSec": 3578, "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "INSECURITE : PLUS DE PEUR QUE DE MAL - 86.03.02", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-200090", "durationSec": 4518, "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.03.02", "visualThemes": ["VOTATION", "P\u00c9TROLE", "POLLUTION DE L'EAU", "INTERVIEW", "HOMICIDE", "ARM\u00c9E", "HOMICIDE", "OBS\u00c8QUES", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "POLICE", "TERRORISME"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "ARVE", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "ISRAEL", "NAPLOUSE", "STOCKHOLM", "SUEDE", "STOCKHOLM", "SUEDE"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN", "PALME, OLOF", "PALME, OLOF"], "id": "asset-200130", "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Corps Accord", "source": "gico", "title": "EXERCICES POUR LA NUQUE, LES EPAULES ET LE BUSTE - 86.03.02", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-270165", "durationSec": 897, "publicationDate": "1986-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : s\u00e9quences diffus\u00e9es du mars 1986 \u00e0 fin mai 1986", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C42DC2CE-AE57-4342-9208-2D534F225978", "durationSec": 5189, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita [= Mettraux, Lolita]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois, bagnard et neuch\u00e2telois", "id": "sound-7B3E8ECC-5020-44E0-95B5-479F93C7EB02", "thematicGeographicals": ["Val de Bagnes", "Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 5248, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. &#34;Je vois Neuch\u00e2tel&#34; ; &#34;Terre Transjurane&#34;, de Francis / Ducarroz Volery et Fran\u00e7ois/ Nicolet Pantillon - 3. La Vie des Mots : Bossette - bouteille, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 4. &#34;Marche locloise&#34; ; &#34;La belle jurassienne&#34;; &#34;F\u00eate locloise&#34; ; &#34;Au sommet des Rangiers&#34;, de Gilbert Schwab et A. Nicolet et J. Rossi et Gilbert Hofstetter, par Gilbert Schwab et Gilbert Hofstetter et Germain Chevillat - 5. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 6. A n'on petit d'hommo : &#34;La sage m\u00e9ditation&#34;, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz, de Puidoux (VD) - 7. Traduction en fran\u00e7ais de A n'on petit d'homo, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 8. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 9. Musique pour orgue; &#34;Suite de 8 danses du Toggenburg&#34; - 10. Introduction au patois de Bagnes, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. E darray bosset : &#34;Le dernier tonneau&#34; [d\u00e9but], de Camille Michaud, par Camille Michaud, de Lourtier (VS) - 12. Traduction en fran\u00e7ais de E darray bosset [d\u00e9but], de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 13. E darray bosset: &#34;Le dernier tonneau&#34; [suite], de Camille Michaud, par Camille Michaud, de Lourtier (VS) - 14. Traduction en fran\u00e7ais de E darray bosset [suite], de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 15. E darray bosse: &#34;Le dernier tonneau&#34; [suite], de Camille Michaud, par Camille Michaud, de Lourtier (VS) - 16. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 17. Rencontre avec Fran\u00e7ois Zosso, auteur de &#34;Rires, boutades de nagu\u00e8re&#34;, de Fran\u00e7ois Zosso et Michel Terrapon, par Fran\u00e7ois Zosso et Michel Terrapon", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Chevillat, Germain", "type": "Participant"}, {"name": "Zosso, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Michaud, Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"name": "Hofstetter, Gilbert", "type": "Participant"}, {"name": "Schwab, Gilbert", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Hofstetter, Gilbert", "type": "Auteur"}, {"name": "Nicolet, A.", "type": "Auteur"}, {"name": "Pantillon, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Ducarroz, Bernard", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Rossi, J.", "type": "Auteur"}, {"name": "Volery, Francis", "type": "Auteur"}, {"name": "Schwab, Gilbert", "type": "Auteur"}, {"name": "Michaud, Camille", "type": "Auteur"}, {"name": "Zosso, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}, {"name": "Nicolet, Arthur", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Moudon : Les Brandons", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-31D76B4A-2425-4DF5-976D-4B7E96132648", "thematicGeographicals": ["Moudon", "Vaud"], "durationSec": 4746, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Moudelmouzik Guggenmusic de Moudon, de la Chorale Saint-Am\u00e9d\u00e9e de Moudon, du club d'accord\u00e9onistes l'Echo du Soir de Lucens, du choeur mixte La Voix des Campagnes de Thierrens, de l'Union Instrumentale de Moudon, du Choeur du Coll\u00e8ge secondaire de Moudon et du Choeur mixte de Carrouge", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tatouages", "source": "siranau", "title": "Enregistrement de la chaine Couleur 3 : Echantillon cens\u00e9 repr\u00e9senter la chaine \u00e0 cette \u00e9poque", "id": "sound-644D8B53-590E-430A-8F3E-B9CCC92A00FA", "durationSec": 7534, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "\"Les Tatouages\" (09h00 / 13h00)\r\nBrut. Commence par le bulletin Info (Catherine Kammermann)\r\nDate suppos\u00e9e mi-mars: Extrait 11h00-13h00", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita [= Mettraux, Lolita]", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Krauchi, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview et concert Tom Novembre, chanteur", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-075A7FBB-2836-487F-A811-959D41190A19", "durationSec": 3233, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Novembre, Tom", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Novembre, Tom", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Dubo\u00e9-Laurence : A propos de son ouvrage \"La Bonne cuisine portugaise\" (Ed. Garanci\u00e8re)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CA7F63F-0800-4718-A8F8-94B4C3E065EC", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 588, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dubo\u00e9-Laurence, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Bossette, bouteille", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D8A43658-54BF-4D82-A54A-9BC1A9FD71F0", "durationSec": 400, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le petit cr\u00e9dit. T\u00e9moignages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6098598E-B7B7-4676-AD5B-AE7F8C4EB0F6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 1057, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manor"], "thematicThemes": ["assistance sociale", "endettement priv\u00e9", "banque", "cr\u00e9dit", "publicit\u00e9"], "excerpt": "A la fin de l'ann\u00e9e 1984, le petit cr\u00e9dit repr\u00e9sentait environ 500'000 comptes et 4 milliards de francs pr\u00eat\u00e9s. T\u00e9moignages anonymes de personnes ayant effectu\u00e9 des emprunts bancaires pour payer des dettes ou acqu\u00e9rir des biens \u00e0 cr\u00e9dit. Le point de vue d'un assistant social sur la difficult\u00e9 de rembourser les emprunts. Sur la publicit\u00e9 des \u00e9tablissements de petits cr\u00e9dits. Explications sur la carte client Manor. Conditions sp\u00e9cifiques pour obtenir un cr\u00e9dit. Le r\u00f4le des interm\u00e9diaires bancaires. Avec des extraits de publicit\u00e9 provenant de la presse, lus par Christine Magro et G\u00e9rald Bloch.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "jeune m\u00e9nag\u00e8re", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "chef des ventes \u00e0 la Placette \u00e0 Fribourg", "name": "Courvoisier, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "interm\u00e9diaire bancaire", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme de 21 ans", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Pro-Cr\u00e9dit", "name": "Egger, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "assistant social au CSP \u00e0 Lausanne", "name": "Aubord, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Oberson, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur", "name": "Perriard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Huguenin : A propos de l'huile de noix artisanale dans le canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86C75779-CF00-4FCC-81B5-618AEDE1CAE0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 332, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["huile v\u00e9g\u00e9tale", "noix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Huguenin, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Assassinat d'Olof Palme, ministre d'Etat su\u00e9dois (2/2) : Interview de Pierre Graber, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-807B966E-9CA6-48BE-8B04-B5C549DAE7BF", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Stockholm"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Palme, Olof"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste ", "name": "Graber, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Assassinat d'Olof Palme, ministre d'Etat su\u00e9dois (1/2) : Commentaire d'Alain Berkwitz \u00e0 propos des r\u00e9actions en Su\u00e8de", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30DEDEA2-C1D3-4C7C-9510-3D135ABAA628", "thematicGeographicals": ["Stockholm", "Su\u00e8de"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Berkwitz, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maria-Jo\u00e2o Pir\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E393C2B0-5BBF-49C0-BDF6-8023A8945C98", "durationSec": 1044, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pires, Maria Jo\u00e3o"], "thematicThemes": ["piano", "interpr\u00e9tation musicale", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pires, Maria Jo\u00e3o", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.03.01", "visualThemes": ["TERRORISME", "POLLUTION DE L'EAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "MUSIQUE", "NEIGE", "JAZZ", "ROCK", "\u00c9CONOMIE", "FRONTALIER", "NEIGE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "\u00c9LECTION", "URBANISME", "ART POPULAIRE", "PEINTURE MURALE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["STOCKHOLM", "GENEVE", "ARVE", "HAUTE-SAVOIE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "STOCKHOLM", "SUEDE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["CARL XVI GUSTAV DE SUEDE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "PALME, OLOF", "GROBET, CHRISTIAN", "POUSSIN, GERALD", "KETTERER, CLAUDE"], "id": "asset-200121", "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "86.03.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-119844", "durationSec": 3877, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec James Galway", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C095529-33ED-4561-AA53-BE7112F927F4", "durationSec": 690, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galway, James"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "fl\u00fbte", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Galway, James", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "id": "asset-199904", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4483, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860301, NICOD Jean-Francois recoit ses invit\u00e9s pour parler du th\u00e8me du Cap-Vert, discussion entrecoup\u00e9e d'un reportage achet\u00e9.", "title": "CAP VERT - 86.03.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MATHON, Claire", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CLIP-VID\u00c9O", "SKETCH", "CHANSON"], "visualPersons": ["MAGDANE, ROLAND"], "id": "asset-199474", "durationSec": 4990, "mediaType": "video", "title": "86.03.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["INDOCHINE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.03.01", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "PROTECTION DES ANIMAUX"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ARVE", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-239874", "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Juke boxe heroes", "source": "gico", "title": "86.03.01", "id": "asset-199322", "durationSec": 5588, "publicationDate": "1986-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilbert Facchinetti, entrepreneur neuch\u00e2telois, pr\u00e9sident du Football Club Neuch\u00e2tel-Xamax : A propos du match-aller Xamax-Real de Madrid, \u00e0 Madrid le 5 mars 1986", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D603AEC-A1BA-477D-8E62-A671DE9E0448", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3254, "publicationDate": "1986-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facchinetti, Gilbert", "Neuch\u00e2tel Xamax"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entrepreneur neuch\u00e2telois, pr\u00e9sident du Football Club Neuch\u00e2tel -Xamax", "name": "Facchinetti, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.02.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120201", "durationSec": 815, "publicationDate": "1986-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.02.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120883", "durationSec": 308, "publicationDate": "1986-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "NEIGE", "SKI-ALPINISME"], "visualPersons": ["MADER, JEAN-PIERRE", "PLANTU"], "id": "asset-199705", "durationSec": 5182, "mediaType": "video", "title": "86.02.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ALPES", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-02-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.02.28", "visualThemes": ["TUNNEL", "AUTOROUTE", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "USINE", "ALUMINIUM", "H\u00d4PITAL", "G\u00c9RIATRIE", "VIEILLESSE", "JEUNESSE", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "DANSE DE SALON", "NEIGE", "VITICULTURE", "HANDICAP PHYSIQUE", "INTERVIEW", "SPORT", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORGUE", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "ALPES", "LEYSIN", "ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-243358", "publicationDate": "1986-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "FAILLITE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-200561", "thematicGeographicals": ["BERNE", "TAVANNES", "SUISSE", "BEVILARD"], "durationSec": 1550, "mediaType": "video", "title": "SILENCE ON FERME ! - 86.02.28", "visualGeographicals": ["BERNE", "TAVANNES", "SUISSE", "BEVILARD"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1986-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE", "FAILLITE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.02.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199380", "durationSec": 800, "publicationDate": "1986-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.02.28", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "CATALYSEUR", "PONT", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "ENTREPRISE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOULE", "INSTALLATION SPORTIVE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9CHECS", "CARNAVAL", "CORT\u00c8GE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "MEXICO", "MEXIQUE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["PHILIPS"], "id": "asset-200411", "publicationDate": "1986-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "PORTRAIT", "HUMOUR", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "GOLOVTCHINER, LOVA", "JEANNERET, MARTINE", "BENJAMIN, SAMY"], "id": "asset-200828", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1588, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19860228, portrait de l'humoriste GOLOVTCHINER Lova. Il \u00e9voque son quotidien, ses difficult\u00e9s et ses spectacles au th\u00e9\u00e2tre Boulimie.", "title": "LOVA GOLOVTCHINER - 86.02.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1986-02-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA"], "backgrounds": [" portrait de l'humoriste Lova Golovtchiner", " un extrait de l'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20090927"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Luc Bideau, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3852C228-0CD4-4017-9849-163C99B27EE4", "durationSec": 3305, "publicationDate": "1986-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bideau, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phone avec Nando Corvatsch, ami de Jean-Luc Bideau, habitant de Vercorin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "ami de Jean-Luc Bideau", "name": "Corvatsch, Nando", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel G. Pr\u00eatre, \u00e9crivain ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A27F3E32-493E-46B5-B428-16BA1E5DD684", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1678, "publicationDate": "1986-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00eatre, Marcel-Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Granges (SO), Marcel G. Pr\u00eatre (17.05.1922-1995), auteur de romans-policier, producteur de t\u00e9l\u00e9vision mais aussi chasseur passionn\u00e9. Sa carri\u00e8re, la transcription de ses id\u00e9es sur le papier et notamment l'usage du magn\u00e9tophone comme facilitateur de la transcription. Rappel de ses premiers ouvrages et de sa m\u00e9thode d'\u00e9criture. Emotion devant un lecteur qui pr\u00e9tendait conna\u00eetre l'auteur de ses propres livres. R\u00e9cits de souvenirs africains. Fils unique, p\u00e8re directeur d'une usine d'horlogerie - \u00e9tudes de droit - \u00e0 14 ans, volont\u00e9 de mener la grande vie en volant un peu d'or sur les bo\u00eetiers dans l'usine de son p\u00e8re. En 1954, premier voyage en Afrique : chasse \u00e0 l'\u00e9l\u00e9phant. Devient guide de chasse professionnel en Afrique. C'est alors qu'il se met \u00e0 \u00e9crire. 150 pi\u00e8ces radiophoniques, 100 livres, telle est sa vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pr\u00eatre, Marcel-Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Fleuret \u00e0 propos du paysage musical fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81BD2B0A-61EE-49EC-9D72-757E255B6948", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1623, "publicationDate": "1986-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie culturelle", "musique", "politique culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, responsable de la Musique et de la Danse aupr\u00e8s du Minist\u00e8re fran\u00e7ais de la Culture, de 1981 \u00e0 1986", "name": "Fleuret, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Benoziglio, \u00e9crivain suisse : A propos de son livre \"Le jour o\u00f9 naquit Kary Karinaky\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E1759DD-D8DA-4125-AE43-000247747DFD", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1986-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benoziglio, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Jean-Luc Benoziglio a re\u00e7u  le Prix Medicis en 1980.", "alternativeTitle": ["Jean-Luc Benoziglio / SIR_1986-02-27_premiere-edition_5E1759DD-D8DA-4125-AE43-000247747DFD / Interview de Jean-Luc Benoziglio, \u00e9crivain suisse : A propos de son livre \"Le jour o\u00f9 naquit Kary Karinaky\""], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Benoziglio, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367837"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.02.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120882", "durationSec": 300, "publicationDate": "1986-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.02.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120200", "durationSec": 788, "publicationDate": "1986-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "PARLEZ-MOI D'AMOUR - 86.02.27", "visualThemes": ["ROMAN", "FEMME", "LITT\u00c9RATURE", "IMPRIMERIE"], "visualGeographicals": ["BOURGES", "CHER", "FRANCE"], "id": "asset-200523", "thematicGeographicals": ["CHER", "FRANCE", "BOURGES"], "durationSec": 3157, "publicationDate": "1986-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ROMAN", "FEMME", "LITT\u00c9RATURE", "IMPRIMERIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GLATZ, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["LAURENS, ROSE"], "id": "asset-199700", "durationSec": 5076, "mediaType": "video", "title": "86.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-02-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.02.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199378", "durationSec": 747, "publicationDate": "1986-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.02.27", "visualThemes": ["PRESSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BIDONVILLE"], "visualGeographicals": ["DANEMARK", "COPENHAGUE", "BRESIL"], "visualCorporations": ["CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-209417", "publicationDate": "1986-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.02.27", "visualThemes": ["ENL\u00c8VEMENT", "POLITIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "CURLING", "INTERVIEW", "POTERIE", "\u00c9TAIN", "SCIENCES NATURELLES ET EXACTES", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SAXON", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-243332", "publicationDate": "1986-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Midi public", "title": "Charles-Clos Olsommer", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466466.image", "id": "ece-3466468", "durationSec": 224, "publicationDate": "1986-02-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une interview du peintre install\u00e9 en Valais et sa femme.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466468", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466468"}, {"source": "escenic", "program": "En marge", "title": "Peintres rhodaniens", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466490.image", "id": "ece-3466434", "durationSec": 273, "publicationDate": "1986-02-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les peintres sont-ils le reflet d'une r\u00e9gion ou d'une \u00e9poque?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466434", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466434"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Tortelier, violoncelliste : A propos de son livre de souvenirs \"Autoportrait\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93D4D9E2-5E19-4C76-9A52-3221ADF25024", "durationSec": 1465, "publicationDate": "1986-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tortelier, Paul"], "thematicThemes": ["autobiographie", "musicien", "litt\u00e9rature", "violoncelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Tortelier, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nigel Rodley, responsable du service juridique de Amnesty International \u00e0 Londres : 25\u00e8me anniversaire de la fondation de l'institution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B4F7DC0-582E-4997-A719-2C020766FEFD", "durationSec": 3213, "publicationDate": "1986-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rodley, Nigel"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "violation des droits de l'homme", "prisonnier politique", "torture"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phone avec Marlyse Kettiger, membre de la section suisse d'Amnesty International", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la section suisse d'Amnesty International", "name": "Kettiger, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du service juridique d'Amnesty International", "name": "Rodley, Nigel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.02.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120881", "durationSec": 278, "publicationDate": "1986-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "CHALET", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "MAISON INDIVIDUELLE", "VILLAGE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "AILE DELTA (APPAREIL)", "NEIGE", "SCULPTURE", "DESSIN", "PEINTURE"], "visualPersons": ["SAUDAN, SYLVAIN"], "id": "asset-119831", "durationSec": 5102, "mediaType": "video", "title": "86.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FANG", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.02.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120199", "durationSec": 779, "publicationDate": "1986-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "title": "SPECIAL NATURE - 86.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200786", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1460, "publicationDate": "1986-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860226, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.02.26", "visualThemes": ["ACCIDENT DU TRAVAIL", "USINE", "CONDITION DE TRAVAIL", "ARM\u00c9E", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "PORT", "INTERVIEW", "RADIO LOCALE", "RADIO LOCALE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "RADIO LOCALE", "RADIO LOCALE", "JEU DE CARTES", "USINE", "TRAVAIL DES FEMMES"], "visualGeographicals": ["MOSCOU", "URSS", "PHILIPPINES", "DANEMARK", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "SUISSE", "ZURICH", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "MOSCOU", "URSS"], "visualCorporations": ["CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["AQUINO, CORAZON", "MARCOS, FERDINAND"], "id": "asset-200383", "publicationDate": "1986-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.02.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199377", "durationSec": 787, "publicationDate": "1986-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "DENEIGEMENT DE LA MALADIERE - CHAMPIONNAT SUISSE 1985 - 1986", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-210415", "durationSec": 105, "publicationDate": "1986-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.02.26", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "IMP\u00d4T", "INFORMATIQUE", "PRESSE", "TUNNEL", "CULTURE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORGUE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "CHIETRES", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "VAUD", "SUISSE"], "id": "asset-243386", "publicationDate": "1986-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "M\u00c9CANIQUE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "M\u00c9CANIQUE AUTOMOBILE"], "id": "asset-119839", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3790, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 19860226, critique d'une publicit\u00e9 mensong\u00e8re annon\u00e7ant un rabais de 50 % pour les enfants accompagnant leurs parents lors de voyages organis\u00e9s par l'agence de voyage Kuoni.", "title": "VACANCES KUONI ET UNIVERSAL / SERVICE DES AUTOMOBILES - 86.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1986-02-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" expert m\u00e9canicien du bureau des autos effectuant visite de contr\u00f4le d'un v\u00e9hicule automobile (2')", " expert m\u00e9canicien du bureau des autos effectuant visite de contr\u00f4le d'un v\u00e9hicule automobile (2')"], "thematicThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "M\u00c9CANIQUE AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HOFER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Travers\u00e9e de la rade", "imageURL": "http://www.rts.ch/6114322.image", "id": "ece-6114351", "durationSec": 184, "publicationDate": "1986-02-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le TCS a lanc\u00e9 une initiative populaire. Trois projets sont \u00e0 l'\u00e9tude.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6114351", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6114351"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Herv\u00e9 Lauriot-Prevost, responsable des collections Enfants aupr\u00e8s des Editions Albin Michel \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4532AE1D-1513-4B37-BB59-68C3258DE16E", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3419, "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lauriot-Prevost, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "\u00e9dition"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phone avec l'\u00e9pouse d'Herv\u00e9 Lauriot-Prevost", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des collections Enfants aupr\u00e8s des \u00c9ditions Albin Michel", "name": "Lauriot-Prevost, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse d'Herv\u00e9 Lauriot-Prevost", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Eva Lind (avec la voix de la cantatrice)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EEF6489C-19E8-47A6-AA02-8C16A2DEF956", "durationSec": 344, "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lind, Eva"], "thematicThemes": ["cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)", "soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Lind, Eva", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaer, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Fleischer, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3167935B-D5EA-4E5F-9B09-4CC0EDB43FA0", "durationSec": 1723, "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fleischer, Alain"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Fleischer, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.02.26", "visualThemes": ["POLITIQUE", "ARM\u00c9E"], "visualGeographicals": ["PHILIPPINES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["AQUINO, CORAZON"], "id": "asset-209398", "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.02.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120880", "durationSec": 281, "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Champs magn\u00e9tiques", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE INDUSTRIELLE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PEINTURE INDUSTRIELLE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PEINTURE INDUSTRIELLE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["ARRABAL, FERNANDO", "PICASSO, PABLO", "PARMELIN, HELENE", "COCTEAU, JEAN", "ARRABAL, FERNANDO", "PICASSO, PABLO", "PARMELIN, HELENE", "COCTEAU, JEAN", "ARRABAL, FERNANDO", "PICASSO, PABLO", "PARMELIN, HELENE", "COCTEAU, JEAN"], "id": "asset-120334", "durationSec": 3720, "mediaType": "video", "title": "O PICASSO - 86.02.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ARRABAL, FERNANDO", "PICASSO, PABLO", "PARMELIN, HELENE", "COCTEAU, JEAN"], "thematicThemes": ["PEINTURE INDUSTRIELLE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATIONS COOPERATIVES DE PRODUCTION AUDIOVISUELLES", "type": "Organisation"}, {"name": "OFFICE NATIONAL DU FILM DU CANADA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.02.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120198", "durationSec": 942, "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.02.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199376", "durationSec": 754, "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "LES CHEMINS DE GUERISON - 86.02.25", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "MIRACLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-199866", "durationSec": 1883, "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "MIRACLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUTLI, Carl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "86.02.25", "visualThemes": ["CHANSON", "ART CULINAIRE"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-199685", "durationSec": 5153, "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.02.25", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "DROIT", "INTERVIEW", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "VILLAGE", "URBANISME", "PRESSE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "URBANISME", "PONT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "INTERVIEW", "VIEILLESSE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "id": "asset-243396", "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.02.25", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "P\u00c9TROLE", "DIPLOMATIE", "M\u00c9TALLURGIE", "FOULE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "CONDITIONNEMENT", "GRAND MAGASIN", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "REQUIN", "\u00c9CHECS", "GRAND MAGASIN", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "POISSON (ZOOLOGIE)", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TERRORISME", "DROIT P\u00c9NAL", "PRISON", "POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "VOTATION", "ANIMATION", "PONT", "G\u00c9NIE CIVIL", "ENTREPRISE", "POISSON (ALIMENT)", "ACTION", "BOURSE", "REQUIN", "\u00c9CHECS", "L\u00c9GUME", "GRAND MAGASIN", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "FOULE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "MOSCOU", "URSS", "PHILIPPINES", "PHILIPPINES", "MOSCOU", "URSS", "SUISSE", "PHILIPPINES", "SUISSE", "BERNE", "PHILIPPINES", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MANILLE", "PHILIPPINES", "MOSCOU", "URSS"], "visualCorporations": ["USEGO", "DENNER", "USEGO", "DENNER"], "visualPersons": ["GORBATCHEV, MIKHAIL", "MARCOS, FERDINAND", "AQUINO, CORAZON", "MARCOS, FERDINAND", "AQUINO, CORAZON", "AQUINO, BENIGNO", "MARCOS, FERDINAND", "GROBET, CHRISTIAN", "KETTERER, CLAUDE", "AQUINO, CORAZON", "MARCOS, IMELDA", "MARCOS, FERDINAND", "SCHULTZ, GEORGE"], "id": "asset-200370", "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "RECETTES - 86.02.25", "id": "asset-205838", "durationSec": 610, "publicationDate": "1986-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["RIESEN, RAOUL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coup d'Etat aux Philippines. Le pr\u00e9sident Ferdinand Marcos d\u00e9cr\u00e8te l'\u00e9tat d'urgence aux Philipinnes : Correspondances de Georges Baumgartner, correpondant RSR Tokyo et de Philippe Mottaz, correspondant RSR \u00e0 Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-63BC8BED-23E3-49D7-9667-3977BC04CFD6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Manille", "Philippines"], "durationSec": 392, "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marcos, Ferdinand"], "thematicThemes": ["\u00e9tat d'urgence", "r\u00e9gime politique", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "La ville de Manille est paralys\u00e9e. L'opposition aurait annonc\u00e9 la formation d'un gouvernement provisoire. Washington lance une nouvelle mise en garde \u00e0 Marcos.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Mottaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gina Lollobrigida, actrice de cin\u00e9ma et pr\u00e9sidente du Festival du film de Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D108D7E3-2B5C-4F39-A7A9-891E360D0441", "durationSec": 3362, "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lollobrigida, Gina", "Festival du film de Berlin"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice de cin\u00e9ma et pr\u00e9sidente du Festival du film de Berlin", "name": "Lollobrigida, Gina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Coup d'Etat aux Philippines. Les rebelles partisans de Cory Aquino se sont empar\u00e9s de la cha\u00eene de radio nationale et de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision 4 : Correspondance de Renaud Feyssaguet, envoy\u00e9 sp\u00e9cial Radio France \u00e0 Manille", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DD4BA20C-DE0B-4477-B97B-CED382ADAEEE", "thematicGeographicals": ["Philippines"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marcos, Ferdinand", "Aquino, Cory"], "thematicThemes": ["coup d'Etat", "radio", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial Radio France \u00e0 Manille", "name": "Feyssaguet, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Fernandez, \u00e9crivain : A propos de son roman \"L'amour\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F225CB3-EF3E-4FE1-93B0-BF36A7FFFB31", "durationSec": 1453, "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fernandez, Dominique"], "thematicThemes": ["roman", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fernandez, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine des sciences", "source": "siranau", "title": "1. Le survol de la com\u00e8te de Halley par la sonde europ\u00e9enne Giotto. - 2. L'\u00e9nergie \u00e9olienne gagne du terrain en Suisse comme en Californie. - 3. Revue des publications parues concerant les sciences, la technique et la m\u00e9decine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68B13ECA-8E61-42B7-B32A-E19637AB63E0", "thematicGeographicals": ["Europe", "Etats-Unis", "Suisse", "Fahy", "Californie"], "durationSec": 3486, "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me solaire", "com\u00e8te", "astronautique", "sonde spatiale", "\u00e9nergie \u00e9olienne", "ferme", "\u00e9olienne", "\u00e9nergie solaire"], "excerpt": "1. Extraits d'interviews. Les r\u00e9sultats de la sonde ont donn\u00e9 des informations importantes concernant le noyau de la com\u00e8te, qui est tr\u00e8s noir. Hans Balsiger de l'Universit\u00e9 de Berne parle des informations qu'apporteront les r\u00e9sultats de la sonde sur la composition chimique de la com\u00e8te. Le vent solaire. - 2. (26:27) La soci\u00e9t\u00e9 Alpha R\u00e9al (?) a install\u00e9 la plus grande \u00e9olienne \u00e0 axe vertical de Suisse et d'Europe, situ\u00e9e \u00e0 Fahy, dans le canton du Jura. Les fermes solaires en Californie. - 3. (53:38): Sommaire des derni\u00e8res revues scientifiques. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable \u00e9nergie \u00e9olienne en Californie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur scientifique de l'agence spatiale europ\u00e9enne", "name": "Bonnet, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Berne", "name": "Balsiger, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la soci\u00e9t\u00e9 Alpha R\u00e9al (?) \u00e0 Zurich", "name": "R\u00e9al, Marcus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Rossel, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Dossier sur le Nicaragua : Avec le t\u00e9moignage de Claude Pillonel, responsable de Terre des Hommes qui rentre d'une mission et raconte les circonstances de la mort de Maurice Demierre et les interviews de Jaime Pasquier, qui repr\u00e9sente l'opposition au gouvernement sandiniste et Adrien-Claude Zoller, secr\u00e9taire romand de Pax Christi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-405D3197-173B-4C87-8410-EAACBF5EFFCA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Nicaragua"], "durationSec": 1316, "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demierre, Maurice", "Fr\u00e8res sans fronti\u00e8res"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "gu\u00e9rilla", "organisation non gouvernementale", "assassinat politique"], "excerpt": "Le 16 f\u00e9vrier dernier, Maurice Demierre, jeune coop\u00e9rant suisse de l'organisation Fr\u00e8res sans Fronti\u00e8res, tombait dans une ambuscade au nord du Nicaragua tendue par la contras, gu\u00e9rilla contre-r\u00e9volutionnaire qui lutte contre le gouvernement sandiniste en place. Claude Pillonel \u00e9tait \u00e0 Somotillo lors des \u00e9v\u00e9nements et raconte les conditions dans lesquelles est mort Maurice Demierre. Adrien-Claude Zoller d\u00e9fend les droits de l'homme et affirme que plus de 9'000 personnes civiles ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9es dans cette zone depuis 1981. Jaime Pasquier \u00e9tait le 1er ambassadeur du gouvernement sandiniste aupr\u00e8s des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve, avant de rejoindre l'Unit\u00e9 nicaraguyenne d'opposition, qui regroupe plusieurs mouvements dont le Front D\u00e9mocratique du Nicaragua (FDN). Il d\u00e9plore l'attentat \u00e0 la mine ou \u00e0 la bombe, nie les attaques de l'opposition contre les civils, \u00e9nonce le chiffre de 22'000 hommes dans l'opposition, la d\u00e9viation des dirigeants sandinistes, donc le partage des responsabilit\u00e9s d'actes violents.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire romande de Pax Christi", "name": "Zoller, Adrien-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de l'Unit\u00e9 nicaragayenne d'opposition", "name": "Pasquier, Jaime", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de Terre des Hommes", "name": "Pillonel, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magat, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Katia Ricciarelli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DDB98D7-A724-45DB-A87B-9C4161647A69", "durationSec": 718, "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricciarelli, Katia"], "thematicThemes": ["soprano", "cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Ricciarelli, Katia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["REUSSER, FRANCIS", "BOHRINGER, RICHARD", "FOSSEY, BRIGITTE", "JANNOT, VERONIQUE", "CESAR", "MARCHAND, GUY", "HANIN, ROGER", "VEBER, FRANCIS", "BARRAULT, JEAN-LOUIS", "HUDSON, HUGH", "BOUQUET, CAROLE", "LAURE, CAROLE"], "id": "asset-200055", "durationSec": 4140, "mediaType": "video", "title": "CESARS 86 - 86.02.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REUSSER, FRANCIS", "BOHRINGER, RICHARD", "FOSSEY, BRIGITTE", "JANNOT, VERONIQUE", "CESAR", "MARCHAND, GUY", "HANIN, ROGER", "VEBER, FRANCIS", "BARRAULT, JEAN-LOUIS", "HUDSON, HUGH", "BOUQUET, CAROLE", "LAURE, CAROLE"], "thematicThemes": ["PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "86.02.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120197", "durationSec": 824, "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "86.02.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120879", "durationSec": 302, "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["CHERYL, KAREN"], "id": "asset-199680", "durationSec": 5177, "mediaType": "video", "title": "86.02.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "DESSIN", "NAVETTE SPATIALE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "id": "asset-200452", "thematicGeographicals": ["LO\u00c8CHE", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1884, "mediaType": "video", "title": "TELACTUALITE : L'ESPACE AU QUOTIDIEN - 86.02.24", "visualGeographicals": ["LO\u00c8CHE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["UIT"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UIT"], "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "DESSIN", "NAVETTE SPATIALE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DECRAUSAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "86.02.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199375", "durationSec": 773, "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.02.24", "visualThemes": ["ARCHITECTURE PAYSAGISTE", "URBANISME", "VANDALISME", "INTERVIEW", "FOR\u00caT", "VOTATION", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION CANTONALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "LUGE (LOISIR)", "NEIGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "visualPersons": ["GAILLARD, JEAN-PIERRE", "DEPOISIER, ANNE-MARIE"], "id": "asset-243405", "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.02.24", "visualThemes": ["\u00c9LECTION"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "id": "asset-209736", "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.02.24", "visualThemes": ["LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "MAMMIF\u00c8RE", "INTERVIEW", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "PARTI POLITIQUE", "PRESSE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "ART DRAMATIQUE", "COMMUNISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "FOULE", "D\u00c9SARMEMENT", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "A\u00c9ROPORT", "ARM\u00c9E", "FOULE", "FOULE"], "visualGeographicals": ["MOSCOU", "URSS", "PHILIPPINES", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "PHILIPPINES", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS"], "visualPersons": ["MARCOS, FERDINAND", "KAMPELMANN, MAX", "BUBKA, SERGEI", "WILANDER, MATS"], "id": "asset-200360", "publicationDate": "1986-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Gouy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C14BC10-CF53-4D7B-A10A-9F649DB7CCE6", "durationSec": 1630, "publicationDate": "1986-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gouy, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gouy, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dis-moi ce que tu lis...", "source": "gico", "title": "86.02.23", "visualPersons": ["FERNANDEZ, DOMINIQUE", "BENOZIGLIO, JEAN-LUC", "BORST, DANIELLE"], "id": "asset-120506", "durationSec": 3507, "publicationDate": "1986-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["FERNANDEZ, DOMINIQUE", "BENOZIGLIO, JEAN-LUC", "BORST, DANIELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}]}}