{"response": {"numFound": 6337, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "En direct de \"Plan\u00e8te sant\u00e9\", le premier Salon suisse de la sant\u00e9 \u00e0 l'EPFL. Pr\u00e9sentation de la manifestation et d\u00e9monstration en direct de deux tests parmi la septantaine \u00e0 disposition du public. Avec Bertrand Kiefer, r\u00e9dacteur en chef de la \"Revue m\u00e9dicale suisse\" et directeur du salon, M\u00e9lanie Bieler, neuropsychologue, et Raymond Mottier, physioth\u00e9rapeute-chef de la Clinique romande de r\u00e9adaptation.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE80993B-A2F3-4087-8CA4-C335B6EBA6DC", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 636, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["d\u00e9pistage de maladies", "m\u00e9decine", "marketing", "diagnostic m\u00e9dical"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physioth\u00e9rapeute", "name": "Mottier, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Salon de la sant\u00e9", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "neuropsychologue", "name": "Bieler, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Chiara, petite fille timide de 8 ans, qui \u00e9voque sa timidit\u00e9 et parle de son livre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9D1F8536-4835-4FD9-9266-DC4859EBD862", "durationSec": 576, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["timidit\u00e9", "enfant (\u00e2ge)", "litt\u00e9rature de jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "petite fille, 8 ans", "name": "Chiara", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jesslyn, 8 ans et demi, qui \u00e9voque son livre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CB53CF32-21E8-4873-BCE4-AF541EEC5A6C", "durationSec": 798, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature de jeunesse", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant de 8 ans et demi", "name": "Jesslyn", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Philae le robot qui s'est pos\u00e9 sur une com\u00e8te devrait donner un premier bulletin de sant\u00e9 : Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric Castel. - 2. Rosina un spectom\u00e8tre qui fonctionne de fa\u00e7on compl\u00e9mentaire avec Philae a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne : Interview de Willy Benz, directeur de l'Institut de physique de l'Universit\u00e9 de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15DD3138-56CD-401E-8FD6-AF57A577F057", "durationSec": 132, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["robot Philae", "Universit\u00e9 de Berne"], "thematicThemes": ["espace", "robotique"], "excerpt": "1. Un atterrissage parfaitement r\u00e9ussi, mais juste apr\u00e8s, le petit appareil a rebondi  et est peut-\u00eatre mal retomb\u00e9. - 2.  Rosina est moins c\u00e9l\u00e8bre. C'est un spectom\u00e8tre de masse qui vole dans la queue de la com\u00e8te et qui mesure la composition des poussi\u00e8res et des gaz. Elle a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne. Un instrument cl\u00e9 dont les mesures sont compl\u00e9mentaires \u00e0 celles que fera Philae.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de physique de l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "Benz, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Bienne", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS au centre de l'ESA \u00e0 Darmstatt", "name": "Castel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La cueillette des fraises. Reportage chez un mara\u00eecher vaudois qui pratique la vente directe", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E9DADA7E-B5E1-4904-B150-B0426870D68C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 814, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fraise", "cueillette", "mara\u00eecher"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mara\u00eecher, cueilleur(ses)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mexique. La version officielle sur la disparition des \u00e9tudiants ne convainc pas : Interview de de Fr\u00e9d\u00e9ric Saliba, journaliste, correspondant du journal Le Monde au Mexique, et commentaire de Fabrice Gaudiano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82B5DE78-2F01-4864-B38B-B0AC5F468779", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 567, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "\u00e9tudiant"], "excerpt": "La contestation s'enflamme au Mexique suite \u00e0 l'affaire des 43 \u00e9tudiants disparus et assassin\u00e9s par des gangsters selon les autorit\u00e9s du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, correspondant du journal Le Monde au Mexique", "name": "Saliba, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Magdalena, femme de 86 ans d'origine bernoise, \u00e9voque son parcours de vie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-77FECDE1-89B4-4BD5-96BE-6DDB9BD233C0", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "placement en institution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme de 86 ans, d'origine bernoise", "name": "Magdalena", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine du futur: d\u00e9monstration au Salon de la sant\u00e9 de l'EPFL du robot chirurgien \"Da Vinci\" achet\u00e9 par la Clinique de La Source \u00e0 Lausanne. Avec Nehad Akram, chirurgien, sp\u00e9cialiste en gyn\u00e9cologie-obst\u00e9trique, Christian Lovis, chef du Service des sciences de l'information m\u00e9dicale des H\u00f4pitaux universitaire de Gen\u00e8ve, et Christine Currat, directrice op\u00e9rationnelle de la biobanque institutionnelle au Centre hospitalier universitaire vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B4E40A5-EBE8-452D-963C-6DFEECD296DD", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1616, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["robotique", "recherche m\u00e9dicale", "chirurgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service des sciences de l'information m\u00e9dicale des HUG", "name": "Lovis, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la biobanque institutionnelle du CHUV", "name": "Currat, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "chirurgien", "name": "Akram, Nehad", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ursula, femme de peintre", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B11257BA-3EBB-4DA7-8D61-6EE09D9D94E7", "durationSec": 918, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme de peintre", "name": "Ursula", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurent Moutinot, ancien conseiller d'Etat genevois, globe-trotter-\u00e9crivain \u00e0 bicyclette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF02168B-CB9F-4157-BE45-1A98E38CBB96", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3381, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moutinot, Laurent"], "thematicThemes": ["bicyclette", "fonction politique", "voyage", "\u00e9crivain", "cyclotourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat genevois", "name": "Moutinot, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Lucille, petite fille de 8 ans ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-68BF54DB-5757-483B-A315-1B2C7A836944", "durationSec": 487, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant de 8 ans", "name": "Lucille", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Noa, fille de 12 ans avide de lecture, pr\u00e9sente son livre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-869B85B6-D01A-448D-876A-195D3B91778C", "durationSec": 560, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature de jeunesse", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de 12 ans", "name": "Noa", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Que repr\u00e9sente la danse pour vous? Micro-trottoir", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9BC074C1-6A7A-422F-A2CE-1D5C4D395C65", "durationSec": 439, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse de salon", "danse profane", "danse rythmique", "danse populaire (forme musicale)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec un ouvrier d'origine nord-africaine qui d\u00e9coupe le goudron sur une route vaudoise en \u00e9t\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-93D4B299-51AD-49C1-BD2D-CC2E7DA61A47", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 633, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["goudron", "route", "chaleur", "ouvrier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvrier", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le trait\u00e9 de libre-\u00e9change \"Trade in Services Agreement\" (TISA) en question. L'avis de Paolo Gilardi, membre du collectif \"Stop TISA\", et Christian Etter, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral aux accords commerciaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB8C653E-0C5F-4D90-AE3A-A578098A4699", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 736, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contestation", "accord international", "service public", "lutte politique", "commerce international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral aux accords commerciaux", "name": "Etter, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "membre du collectif Stop Tisa", "name": "Gilardi, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec une sage-femme", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C2D374D4-D4D9-4D00-A24D-A32DDFD2791D", "durationSec": 503, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sage-femme", "b\u00e9b\u00e9", "pu\u00e9riculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sage-femme", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe, 12 ans, habitant d'Estavayer-Le-Gibloux", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-49ABA0B0-7CAB-4D33-AC5E-AE45F99EA71D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Estavayer-le-Gibloux"], "durationSec": 561, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["village", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant de 12 ans", "name": "Christophe", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec le groupe fran\u00e7ais Fauve", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A7190F42-6C1A-4777-B1B2-BE6E6289FD04", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 940, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fauve (collectif fran\u00e7ais)"], "thematicThemes": ["rock", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe fran\u00e7ais", "name": "Fauve (collectif fran\u00e7ais)", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "D\u00e9pistage des maladies et autodiagnostic. Quelle est la validit\u00e9 de ces tests? Les avis de Bertrand Kiefer, organisateur du Salon de la Sant\u00e9 \u00e0 l'EPFL, Jacques Cornuz, directeur de la Policlinique m\u00e9dicale universitaire de Lausanne, et Karim Boubaker, m\u00e9decin cantonal vaudois ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAF85C73-E32C-42E2-9EAE-D88CDCC85746", "durationSec": 709, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["marketing", "sant\u00e9 publique", "diagnostic m\u00e9dical", "d\u00e9pistage de maladies"], "excerpt": "Le Salon de la sant\u00e9 de l'EPFL propose de tester sa m\u00e9moire, sa glyc\u00e9mie, sa tension, sa forme physique, son hygi\u00e8ne buccale ou sa sant\u00e9 sexuelle. Mais cette batterie de tests ne transforme-t-elle pas l'individu en patient\u2026 ou en hypocondriaque? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin cantonal vaudois", "name": "Boubaker, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Policlinique m\u00e9dicale universitaire de Lausanne", "name": "Cornuz, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur du salon de la sant\u00e9 \u00e0 l'EPFL", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Amour: comment savoir si c'est le \"bon\" partenaire? Micro-trottoir", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9483153E-53D0-46C2-B021-453BEB59B183", "durationSec": 787, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant(e)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La chimie et les armes (4/5) : Les t\u00e2ches de l'organisation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-411AA3A1-1DEB-4E2D-A5EF-37C8CBDDC538", "durationSec": 3624, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OIAC"], "thematicThemes": ["chimie", "arme nucl\u00e9aire", "arme chimique", "d\u00e9sarmement"], "excerpt": "Derni\u00e8re \u00e9pisode consacr\u00e9 \u00e0 l'OIAC, l'Organisation charg\u00e9e de l'interdiction des armes chimiques bas\u00e9e \u00e0 la Haye. Un chapitre sur les nombreuses et d\u00e9licates t\u00e2ches de cette organisation qui vise \u00e0 l'\u00e9limination compl\u00e8te des armes chimiques dans le monde. Pour ce faire, elle a depuis 1997 effectu\u00e9 plus de 5000 visites sur le territoire de 86 pays. C'est \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame nombre d'installations industrielles qui produisent des armes chimiques dans le monde. Pr\u00e9cisions avec St\u00e9phanie Daret-Doyen, employ\u00e9e de l'organisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste", "name": "Dar\u00e9-Doyen, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Ces femmes qui changent le monde (4/5) : Sois un homme ma fille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C7B6F9F-11AC-4327-90BD-501187077CD3", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1766, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "religion et croyances", "femme", "islam"], "excerpt": "Les valeurs consid\u00e9r\u00e9es comme masculines telle que la force, l\u2019intellectuel, la vitesse, sont souvent davantage valoris\u00e9es que la vuln\u00e9rabilit\u00e9, l\u2019\u00e9motionnel et la lenteur, consid\u00e9r\u00e9es comme f\u00e9minines. D\u2019o\u00f9 vient cette supr\u00e9matie ? Une solution aux crises que traversent nos soci\u00e9t\u00e9s ne serait-elle pas dans un r\u00e9\u00e9quilibrage entre ces deux types de valeurs ? C\u2019est la conviction de Val\u00e9rie Colin-Simard. Elev\u00e9e par une m\u00e8re f\u00e9ministe, elle gravit les \u00e9chelons et devient journaliste \u00e0 Canal +. Alors que tout semble lui sourire, elle tombe en d\u00e9pression. Un long cheminement lui permettra de comprendre que cette d\u00e9pression s\u2019enracine dans la n\u00e9gation des valeurs f\u00e9minines qu\u2019elle a int\u00e9gr\u00e9es. Aujourd\u2019hui Val\u00e9rie Colin-Simard est psychoth\u00e9rapeute, coach d\u2019entreprise et \u00e9crivain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychoth\u00e9rapeute, coach d'entreprise, \u00e9crivaine", "name": "Colin-Simard, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Inventer demain: la table d'harmonie. Interview t\u00e9l\u00e9phonique de Jeanmichel Capt, luthier au Brassus, inventeur de la Soundboard JMC, le haut-parleur en bois d'harmonie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8EA1AD4-4E7F-4063-9538-3FD83D687F7F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Le Brassus"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["JMC Lutherie SA"], "thematicThemes": ["invention (technique)", "lutherie", "son (onde)", "bois", "luthier"], "excerpt": "Du 10 au 28 novembre 2014, \"On en parle\" re\u00e7oit les 12 finalistes du concours \"Inventer Demain\" pour qu'ils pr\u00e9sentent et d\u00e9fendent leur innovation. Ce concours couronnera les 2 meilleurs entrepreneurs innovant de Suisse romande et de France voisine, un Suisse et un Fran\u00e7ais, parmi une soixantaine s\u00e9lectionn\u00e9s par la RTS et France 3 R\u00e9gions.\r\n\r\nAujourd'hui: Jeanmichel Capt pr\u00e9sente Soundboard JMC. Il s'agit d'un haut-parleur en bois d'harmonie, construit avec des techniques de lutherie et gr\u00e2ce \u00e0 une membrane en \u00e9pic\u00e9a de r\u00e9sonance. Cette enceinte est capable de reproduire l'environnement sonore st\u00e9r\u00e9ophonique contenu dans les enregistrements. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthier, Le Brassus", "name": "Capt, Jeanmichel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Etes-vous un zazou? Micro-trottoir dans les rues de Lausanne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D8636EED-D150-4691-87DE-F52B08FD2862", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 437, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "marginalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant(e)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Micro-trottoir: \"Vous a-t-on d\u00e9j\u00e0 dit \"je tiens \u00e0 toi\"?\"", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E20D52AB-DA88-4A8D-AB9D-E88D8C4FC409", "durationSec": 838, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sentiment", "amour", "relation interpersonnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ils vivent au camping et sont fans d'accord\u00e9on. Rencontre", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0DB3C0CC-9634-4284-AA22-DC0065F45B0A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 696, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camping", "accord\u00e9on", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "campeurs, accord\u00e9onistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Sherine, enfant de 4 ans de m\u00e8re iranienne, qui \u00e9voque son livre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E077BFE8-F370-45F6-9C82-F937EEB500D6", "thematicGeographicals": ["Iran", "Suisse"], "durationSec": 603, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature de jeunesse", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant de 4 ans", "name": "Sherine", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-Claire Blais, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Aux Jardins des Acacias\" (Ed. du Seuil, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-5A79C178-F77E-4FFE-A4C6-F72B42902C71", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La grande romanci\u00e8re qu\u00e9b\u00e9coise Marie-Claire Blais poursuit son incroyable \u0153uvre litt\u00e9raire. Un texte choral pour donner voix aux naufrag\u00e9s de la vie. C'est une phrase, un style, une entreprise litt\u00e9raire hors du commun. Marie-Claire Blais, Prix M\u00e9dicis 1966 pour \u00ab Une saison dans la vie d'Emmanuel \u00bb, a publi\u00e9 son roman \u00ab Soifs \u00bb en 1995. Vingt ans plus tard, elle continue de livre en livre d'en \u00e9crire le prolongement. Dans ce nouveau roman on retrouve donc ces personnages qui constituent maintenant une foule autour d'elle, une famille avec des disparitions et des nouveaux venus. Sur une plage de Californie, ils se croisent, s'affrontent ou s'\u00e9vitent. Un lieu, \u00ab Les Jardins des Acacias \u00bb, constitue le centre n\u00e9vralgique de ce livre. C'est un \u00e9tablissement de soins, un refuge pour malades du sida \u00e9gar\u00e9s. Comme toujours, Marie-Claire Blais donne la parole \u00e0 ces \u00eatres en souffrance. Au plus pr\u00e8s de l'intime, la romanci\u00e8re construit un travail de tissage extr\u00eamement serr\u00e9, port\u00e9 par une phrase qui ne s'arr\u00eate jamais ou presque, un texte sans paragraphes ni chapitres. Une \u00e9criture d'une rare audace.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Blais, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Girard, Sandrine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Blais, Marie-Claire", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Les gardiens du Mus\u00e9e d'histoire naturelle du Palais Rumine \u00e0 Lausanne. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D0105443-03DD-4EB3-97D0-818729470E0D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 762, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9quipement de surveillance", "mus\u00e9e d'histoire naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gardiens de mus\u00e9e", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec un homme \u00e0 tout faire \u00e0 Nyon", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C06FA258-891B-4DE6-9B79-7B049782A2F4", "durationSec": 722, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["activit\u00e9 domestique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme \u00e0 tout faire", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La hutte \u00e0 sudation ou sweat lodge. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7A420407-4EC0-42EE-BAA9-7CFD8F40AD3A", "durationSec": 329, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sauna"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1380765", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 174", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "13.11.2014"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6185977", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6185977"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNEAU SOLAIRE", "POMPE \u00c0 CHALEUR", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "LOGEMENT", "CONTENEUR", "SANS-ABRI"], "id": "asset-1388271", "durationSec": 1107, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "CH\u00caNE-BOUGERIES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Les diff\u00e9rentes offres d'assurances maladie sont nombreuses en Suisse", "GE: la commune de Meyrin a re\u00e7u la distinction europ\u00e9enne de Cit\u00e9 de l\u2019\u00e9nergie GOLD", "L'industrie b\u00e2loise a enfoui ses d\u00e9chets toxiques pendant des ann\u00e9es dans la d\u00e9charge de Bonfol (JU)", "L'association genevoise \"Carrefour-Rue\" a inaugur\u00e9 des containers mobiles tout \u00e9quip\u00e9s", "Un Fribourgeois d'origine libanaise a d\u00e9croch\u00e9 le prestigieux Merlin Award 2014", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6185950", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La f\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs ouvre ses portes pour guider et conseiller les assur\u00e9s.", "Elle avait d\u00e9j\u00e0 obtenu ce label en 2002 et trois autres communes de Suisse romande ont re\u00e7u ce prix.", "Le site est en voie d'assainissement, mais certaines zones troubles persistent.", "Ils servent de logements provisoires pour les sans-abris.", "C'est une distinction que les plus grands magiciens, comme David Copperfield, ont obtenue."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Ch\u00eane-Bougeries (Gen\u00e8ve)", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Lausanne", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6185950", "ece-6185948", "ece-6185702"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1387822", "durationSec": 660, "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Ca y est, je vole !", "File-moi tes notes !", "\u00ab C\u2019\u00e9tait mieux demain \u00bb", "Les nouveaux acteurs bancaires", "\u00ab DU NEUF EN BREF \u00bb", "Nouvo du 13 novembre 2014"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est l\u2019un des r\u00eaves poursuivis de tout temps par l\u2019homme : voler dans les airs comme un oiseau. Con\u00e7u \u00e0 l'Institut de Recherche en Design de la Haute \u00c9cole d'Art de Z\u00fcrich, un simulateur de vol offre d\u00e9sormais la possibilit\u00e9 de go\u00fbter \u00e0 cette sensation unique.", "Fini le temps des notes de cours que l\u2019on devait mendier \u00e0 ses camarades lorsque l\u2019on avait s\u00e9ch\u00e9.", "Apple et Google s\u2019attaquent d\u00e9sormais au secteur bancaire et font trembler les acteurs traditionnels du march\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6185749", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6206605", "ece-6185749"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-1388270", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Ukraine: les combats s'intensifient dans la ville de Donetsk", "Philae a r\u00e9ussi son atterrissage sur la com\u00e8te Tchouri, mais rencontre quelques probl\u00e8mes", "Tennis/Masters de Londres: Wawrinka a \u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8rement battu par Djokovic (3-6, 0-6)", "Le 12h45", "Le 12h45", "Rep\u00e9rer les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 haut potentiel n'est pas une t\u00e2che facile", "Votations/abolition des forfaits fiscaux: les arguments de Fran\u00e7ois Longchamps, Pr\u00e9sident du Conseil d'\u00c9tat genevois, PLR", "\"Manger Seul\" est la nouvelle pi\u00e8ce du  metteur en sc\u00e8ne Fabrice Gorgerat", "L'invit\u00e9 culturel: le journaliste et \u00e9crivain Pierre Assouline nous parle de son nouveau livre \u00abSigmaringen\u00bb", "Inde: le chirurgien charg\u00e9 de st\u00e9riliser plus de 80 femmes a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9", "Le premier Salon suisse de la sant\u00e9 a ouvert ses portes \u00e0 l'EPFL", "L'association genevoise \u00abcarrefour rue\u00bb inaugure son studio mobile Eureka", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["L'ONU craint une guerre totale et Kiev accuse Moscou.", "Les harpons ne se seraient pas d\u00e9ploy\u00e9s avec comme cons\u00e9quence des difficult\u00e9s \u00e0 forer.", "Il a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 peine 10 minutes face au Serbe.", "Ce ne sont pas forc\u00e9ment les premiers de la classe et parfois, ils sont m\u00eame en \u00e9chec scolaire.", "Avec la Compagnie Jours tranquilles, ils poursuivent leur trilogie sur les catastrophes mondiales.", "Il d\u00e9die ce livre, qui parle de l'exil du gouvernement de Vichy, au brigadier Marcel Assouline.", "Treize d'entre elles sont mortes et d'autres sont toujours hospitalis\u00e9es, ce qui cr\u00e9e la col\u00e8re de la population.", "Les pr\u00e9cisions de Bertrand Kiefer, m\u00e9decin et r\u00e9dacteur en chef Revue M\u00e9dicale Suisse, \u00e0 Lausanne.", "Ces logements sont destin\u00e9s aux sans-abris et certains y ont d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 leur premi\u00e8re nuit."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6185992", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Chroniqueur", "name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6185992", "ece-6185753"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE POLYVALENTE", "MASTERS", "SALLE DE SPECTACLE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DAVIS", "INTERNET", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "ONG", "DROITS DE L'HOMME", "PROC\u00c8S", "TRAVAIL FORC\u00c9", "CAMP DE TRAVAIL", "RESCAP\u00c9", "T\u00c9MOIGNAGE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "TECHNOLOGIE"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "TSONGA, JO-WILFRIED", "MONFILS, GA\u00cbL"], "id": "asset-1388272", "durationSec": 1908, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["LONDRES", "MONTREUX", "SUISSE", "RUSSIE", "RUSSIE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-11-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "La vie des personnes \u00e2g\u00e9es s'am\u00e9liore gr\u00e2ce aux nouvelles technologies", "Des cam\u00e9ras de surveillance sont diffus\u00e9es en continu par un site internet anonyme", "Une plateforme internet est destin\u00e9e aux couples divorc\u00e9s", "Le 19h30", "Tennis/Masters de Londres: Federer est d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9, math\u00e9matiquement, pour les demi-finales", "La Cour supr\u00eame de Russie donne un r\u00e9pit \u00e0 l'organisation M\u00e9morial", "Philae: les pr\u00e9cisions d'Antoine Pommerol, plan\u00e9tologue UNIBE, \u00e0 Berne", "Tennis/Coupe Davis: la finale aura lieu une semaine apr\u00e8s la fin du Masters", "Votations/Ecopop: cette initiative vise \u00e0 lutter contre la croissance d\u00e9mographique", "Ukraine: le conflit s'avive dans la ville de Donetsk", "Le rapport de la Commission d'\u00c9thique de la FIFA, concernant l'attribution de la Coupe du Monde 2018 et 2022, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9", "Memorial est l'organisation qui porte la m\u00e9moire des d\u00e9port\u00e9s sovi\u00e9tiques", "Philae \u00e9crit un nouveau chapitre de la conqu\u00eate spatiale", "Le revenu des pharmacies est en baisse"], "alternativeExcerpt": ["Des capteurs sur les meubles, sur les cannes, sur les d\u00e9ambulateurs changeront le quotidien de nombreux seniors.", "Les images de ces cam\u00e9ras ne sont pas prot\u00e9g\u00e9es et sont accessibles \u00e0 tous.", "Elle propose aux parents divorc\u00e9s de communiquer calmement, et de s'entendre sur l'\u00e9ducation des enfants.", "Tout est fait, au Masters de Londres, pour assurer le spectacle.", "Elle doit se prononcer sur une \u00e9ventuelle dissolution pour vice de forme.", "Les Fran\u00e7ais Tsonga, Gasquet et Monfils s'entra\u00eenent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Bordeaux.", "Les militants veulent plafonner le solde migratoire annuel \u00e0 0,2\u00a0% de la population r\u00e9sidente.", "Le risque de guerre totale ne cesse de grandir et l'OSCE parle d'un cessez-le-feu pratiquement caduc.", "Les explications de Pierre-Alain Dupuis, chef rubrique sports RTS.", "Un rescap\u00e9 des grandes purges des ann\u00e9es 30 t\u00e9moigne.", "Malgr\u00e9 deux rebonds lorsqu'il s'est pos\u00e9 sur la com\u00e8te Tchouri, il envoie de somptueuses images et d\u00e9j\u00e0 beaucoup de donn\u00e9es scientifiques.", "Elles se renouvellent de mani\u00e8re \u00e9tonnante comme certaines qui assurent le service postal."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6185946", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Chroniqueur", "name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6185944", "ece-6185946"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1374731", "thematicGeographicals": ["CHANCY", "PLATEAU"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole de Chancy, des explications du scientifique Alexandre F\u00eate, d'un sp\u00e9cialiste du Centre de plong\u00e9e Go & Sea ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre la pression hydrostatique.", "title": "La pression hydrostatique", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2014-11-12T10:20:00Z", "thematicThemes": ["PLONG\u00c9E (LOISIR)", "PHYSIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["La pression hydrostatique", "Pourquoi un objet plong\u00e9 dans l'eau a une certaine profondeur se d\u00e9forme-t-il? Pourquoi les tymmpans se bouchent quand on nage en profondeur? Comment font les plongeurs pour rester sous l'eau longtemps sans respirer? A quoi servent les bonbonnes utilis\u00e9es pour plonger? Quel est le record de profondeur en apn\u00e9e? Chris et Alex du PhysiScope de Gen\u00e8ve mouillent leur maillot pour t'expliquer ce qui se passe sous l'eau.", "La pression hydrostatique", "Pourquoi un objet plong\u00e9 dans l'eau a une certaine profondeur se d\u00e9forme-t-il? Pourquoi les tymmpans se bouchent quand on nage en profondeur? Comment font les plongeurs pour rester sous l'eau longtemps sans respirer? A quoi servent les bonbonnes utilis\u00e9es pour plonger? Quel est le record de profondeur en apn\u00e9e? Chris et Alex du PhysiScope de Gen\u00e8ve mouillent leur maillot pour t'expliquer ce qui se passe sous l'eau."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "La pression hydrostatique", "L'oreille des Kids", "La pression hydrostatique", "La pression hydrostatique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276382", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8477819", "ece-6276382"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "486 Cin\u00e9mabule : Les as de la jungle :op\u00e9ration banquise", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1382635", "durationSec": 91, "publicationDate": "2014-11-12T07:26:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Camille Morineau, commissaire de l'exposition consacr\u00e9e \u00e0 Niki de Saint-Phalle au Grand Palais \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EF1BE09-948C-4829-8454-349419AD7C4D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3350, "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Phalle, Niki de"], "thematicThemes": ["art plastique", "exposition d'art", "courant artistique (20e)", "sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition Niki de Saint Phalle", "name": "Morineau, Camille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le nouveau pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, Jean-Claude Junker, a propos\u00e9 l'\u00e9change automatique d'informations \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne sur les largesses accord\u00e9es aux multinationales : 1. Extrait de la d\u00e9claration de Jean-Claude Juncker, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne. - 2. Interview de Xavier Oberson, avocat fiscaliste \u00e0 l'\u00e9tude Oberson, professeur ordinaire au d\u00e9partement de droit public de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. - 3. Commentaire de Fabrice Gaudiano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E14D05C4-3115-4F10-9E11-537E3A1FD0B6", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 325, "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "multinationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat fiscaliste \u00e0 l'\u00e9tude Oberson, professeur ordinaire au d\u00e9partement de droit public de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Oberson, Xavier", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "name": "Juncker, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cisions sur le port du voile islamique en Suisse.  Le Tribunal administratif cantonal saint-gallois autorise une jeune \u00e9coli\u00e8re \u00e0 porter le voile en classe, alors que de son c\u00f4t\u00e9, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral valide une r\u00e9cente votation au Tessin, qui a interdit le port du voile dans l'espace public : Commentaire de Rouven Gueissaz et interview de Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31AB2453-FE1D-4BE4-BE2B-270F1A4FBCAC", "thematicGeographicals": ["Saint Gall (canton)", "Tessin", "Suisse"], "durationSec": 517, "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste", "name": "Keller-Messahli, Sa\u00efda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Plan\u00e8te sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1419D5B-6481-432F-827D-96DC028D8289", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "salon", "sant\u00e9", "m\u00e9decine"], "excerpt": "Pour la 1\u00e8re fois et pour r\u00e9pondre aux nouvelles attentes de la population, le Salon Suisse de la Sant\u00e9 a lieu \u00e0 Lausanne du 13 au 16 novembre 2014 au nouveau SwissTech Convention Center de l'EPFL. Avec, en direct, pour en parler, Bertrand Kiefer, directeur du Salon. Dans un domaine en pleine mutation, la sant\u00e9, qui concerne le quotidien de chacun, ce salon innovant, interactif, pla\u00e7ant la personne au c\u0153ur du syst\u00e8me, r\u00e9unit pour la premi\u00e8re fois les grandes institutions romandes s'occupant de sant\u00e9, mais aussi de nombreux acteurs priv\u00e9s. Des exp\u00e9riences sous forme de tests, de jeux, de d\u00e9bats et un parcours de sant\u00e9, permettront aux petits, aux jeunes, aux familles et aux seniors d'en savoir plus sur leur sant\u00e9 et celle des autres. Tels que suivre le trajet d'une goutte de sang, visiter des organes g\u00e9ants, faire l?exp\u00e9rience de la c\u00e9cit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des lunettes high tech, photographier son iris. Mais aussi saisir les m\u00e9canismes du surpoids, prendre conseil aupr\u00e8s de m\u00e9decins \u00e0 propos de quantit\u00e9 d'aspects de pr\u00e9vention. Chacun pourra tester sa vision, sa m\u00e9moire, sa condition physique ou la qualit\u00e9 de son \u00e9tat d'\u00e9veil, pour donner quelques exemples. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decine, directeur du Salon", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste clinique dans l'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique des patients au HUG", "name": "Jonniaux, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Plan\u00e8te sant\u00e9, premier Salon Suisse de la Sant\u00e9 du 13 au 16 novembre 2014 au SwissTech Convention Center de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25CA8B11-83EE-4B4B-A046-C9E20474BE94", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition", "sant\u00e9 publique", "sant\u00e9", "m\u00e9decin"], "excerpt": "Avec Sandrine Jonniaux et en direct, pour en parler, le m\u00e9decin Bertrand Kiefer, directeur du Salon.Pour la 1\u00e8re fois et pour r\u00e9pondre aux nouvelles attentes de la population, le Salon Suisse de la Sant\u00e9 a lieu \u00e0 Lausanne. Dans un domaine en pleine mutation, la sant\u00e9, qui concerne le quotidien de chacun, ce salon innovant, interactif, pla\u00e7ant la personne au c\u0153ur du syst\u00e8me, r\u00e9unit pour la premi\u00e8re fois les grandes institutions romandes ?occupant de sant\u00e9, mais aussi de nombreux acteurs priv\u00e9s. Des exp\u00e9riences sous forme de tests, de jeux, de d\u00e9bats et un parcours de sant\u00e9, permettront aux petits, aux jeunes, aux familles et aux seniors d'en savoir plus sur leur sant\u00e9 et celle des autres. Tels que suivre le trajet d?une goutte de sang, visiter des organes g\u00e9ants, faire l?exp\u00e9rience de la c\u00e9cit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des lunettes high tech, photographier son iris. Mais aussi saisir les m\u00e9canismes du surpoids, prendre conseil aupr\u00e8s de m\u00e9decins \u00e0 propos de quantit\u00e9 d?aspects de pr\u00e9vention. Chacun pourra tester sa vision, sa m\u00e9moire, sa condition physique ou la qualit\u00e9 de son \u00e9tat d?\u00e9veil, pour donner quelques exemples. A suivre: Du 13 au 16 novembre 2014: Salon Suisse de la Sant\u00e9, au SwissTech Convention Center (EPFL) \u00e0 Lausanne. Une \u00e9mission de Jean-Marc Falcombello", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste clinique dans l'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique des patients aux HUG", "name": "Jonniaux, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, directeur du Salon Plan\u00e8te Sant\u00e9", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La chimie et les armes (3/5) : Tour d'horizon des articles de la Convention", "genres": ["Interview"], "id": "sound-249CDDAA-00E1-4E1D-8287-ACBBD0E4548B", "durationSec": 3912, "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OIAC"], "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "toxicologie", "arme chimique", "biochimie"], "excerpt": "Tour d'horizon des diff\u00e9rents articles de cette Convention pour l'Interdiction des Armes Chimiques avec deux sp\u00e9cialistes de l'OIAC. Laurent Saturnin oeuvre \u00e0 la planification op\u00e9rationnelle et \u00e0 l'ex\u00e9cution sur le terrain des inspections des installations militaires dans le monde pour l'OIAC. St\u00e9phane Hohn lui travaille pour la section de la v\u00e9rification industrielle et il est responsable de la v\u00e9rification des activit\u00e9s des \u00c9tats parties dans le domaine des produits chimiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur chimiste pour l'OIAC", "name": "Hohn, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur \u00e0 l'OIAC", "name": "Saturnin, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Peut-on gu\u00e9rir du diab\u00e8te de type II? Le point sur cette affection, qui fait figure de pand\u00e9mie avec 5% de la population mondiale touch\u00e9e, avec Bernard Thorens, professeur au Centre int\u00e9gratif de g\u00e9nomique de la facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Unil, et Gr\u00e9goire Lagger, enseignant-chercheur \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Unige et collaborateur au Service d'enseignement th\u00e9rapeutique pour malade chroniques aux HUG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-026DB0B2-2475-4502-81D9-10ECCF6FC62E", "durationSec": 1425, "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diab\u00e8te"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant-chercheur, UniGe", "name": "Lagger, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Thorens, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La sonde Rosetta a largu\u00e9 son robot Philae qui doit parcourir les 20 km qui le s\u00e9parent de la com\u00e8te Tchoury : Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric Castel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A042A6EF-6523-4B39-AABB-5D656E6F7643", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sonde Rosetta"], "thematicThemes": ["com\u00e8te", "sonde spatiale"], "excerpt": "Les scientifiques de l'Agence spatiale europ\u00e9enne retiennent leur souffle. Dans quelques heures, si tout se passe bien, un engin se posera pour la premi\u00e8re fois sur une com\u00e8te. A 9h35 ce matin, la sonde Rosetta a largu\u00e9 son robot Philae, qui doit parcourir les 20 km qui le s\u00e9parent de la com\u00e8te Tchoury.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 l'Agence spatiale europ\u00e9enne en Allemagne", "name": "Castel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Ces femmes qui changent le monde (3/5) : Le long chemin de la r\u00e9forme du code de la famille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-917CB5A9-6A07-4D25-B516-41B1353E7A2C", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "charia", "islam", "droit de la famille", "femme"], "excerpt": "Membre du collectif Maghreb-\u00e9galit\u00e9, Nadia A\u00eft Za\u00ef est juriste. Elle appartient \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration qui a vu ses droits restreints par l\u2019adoption en 1984 du code de la famille alg\u00e9rien. Ce code est bas\u00e9 sur la charia, donc sur une jurisprudence musulmane qui remonte \u00e0 pr\u00e8s de 1\u2019000 ans.  Aujourd\u2019hui elle travaille, entre autres, sur un plaidoyer pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 dans les successions en h\u00e9ritage. Un probl\u00e8me tr\u00e8s disput\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 alg\u00e9rienne car actuellement le gar\u00e7on h\u00e9rite du double de la fille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste, avocate et  pr\u00e9sidente du Centre d\u2019information et de documentation sur les droits de l\u2019enfant et de la femme (Ciddef)", "name": "A\u00eft Za\u00ef, Nadia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Philae arrive sur Choury. Aboutissement de dix ans de voyage, le petit atterrisseur Philae de la sonde Rosetta va se poser sur la com\u00e8te Choury, une premi\u00e8re dans l'histoire de l'humanit\u00e9. Les commentaires de Lena Leroy, chercheuse \u00e0 l'Institut de Physique de Berne, Philippe Gillet, professeur au Laboratoire des sciences de la terre et des plan\u00e8tes \u00e0 l'EPFL, et Francis Rocard, responsable des Programmes d'exploration du syst\u00e8me solaire au Centre national d'\u00e9tudes spatiales fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5800D732-5433-43D6-8391-7F4E9714AFD4", "durationSec": 1515, "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sonde spatiale", "recherche scientifique", "progr\u00e8s technique", "com\u00e8te"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des Programmes d'exploration du syst\u00e8me solaire au Centre national d'\u00e9tudes spatiales fran\u00e7ais", "name": "Rocard, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse", "name": "Leroy, Lena", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Gillet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1380762", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 173", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "12.11.2014", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186052", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186052"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "La Haute Route 2014", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1381705", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Document\nLa Haute Route 2014"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6218995"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SITE INTERNET", "L\u00c9GISLATION", "FOULARD ISLAMIQUE", "VIE POLITIQUE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "AUTOMOBILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "GARDE-FRONTI\u00c8RE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "TABLETTE NUM\u00c9RIQUE", "OBJETS TROUV\u00c9S", "COM\u00c9DIEN", "R\u00c9ALISATEUR", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "SOMMARUGA, CARLO"], "id": "asset-1387870", "durationSec": 1928, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LUGANO", "GENEVE-VILLE", "SOLEURE", "MARTIGNY", "LUGANO", "CHIASSO", "LOSONE"], "visualCorporations": ["ETAT ISLAMIQUE EN IRAK ET AU LEVANT", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "La r\u00e9volution des v\u00e9hicules \u00e9cologiques est en marche", "Fraude fiscale / UBS: les explications de Pierre Nebel", "Hockey: le gardien de Fribourg-Gott\u00e9ron, Benjamin Conz, conna\u00eet une p\u00e9riode frustrante", "NE: la mission Rosetta emporte avec elle de la technologie suisse", "Romain Duris incarne un travesti dans le dernier film de Fran\u00e7ois Ozon, \"Une nouvelle amie\"", "TI: l'interdiction de se dissimuler le visage dans l'espace public ne viole pas le droit", "La sonde Rosetta a parcouru 6 milliards de kilom\u00e8tres avant de lib\u00e9rer le robot Philae", "Jean-Claude Juncker est un homme aux multiples facettes", "UBS devra d\u00e9bourser 774 millions de francs en p\u00e9nalit\u00e9s et restitutions de b\u00e9n\u00e9fices", "La fronti\u00e8re tessinoise voit passer chaque jour bon nombre de migrants", "P\u00e9kin accepte, pour la premi\u00e8re fois, de lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique", "Les tablettes num\u00e9riques sont devenues les objets les plus souvent oubli\u00e9s dans les avions", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral confirme l'interdiction d'Al-Qa\u00efda et du groupe Etat islamique", "Le 19h30", "Mission Rosetta: les pr\u00e9cisions du Professeur Willy Benz, Directeur de l'Institut de physique, Uni. de Berne"], "alternativeExcerpt": ["L'EPFL s'attelle \u00e0 concevoir une station-service capable de les rapprovisionner en \u00e9nergie.", "En concurrence avec son co\u00e9quipier Melvin Nyffeler, il a le \"blues du rempla\u00e7ant\".", "C'est le Centre suisse d'\u00e9lectronique et de microtechnique qui a r\u00e9alis\u00e9 les microcam\u00e9ras qui se trouvent sur la sonde et sur son atterrisseur Philae.", "Ce film apporte sa pierre au d\u00e9bat sur les genres et la famille.", "Le Tessin est le premier canton \u00e0 interdire le port du voile int\u00e9gral dans les lieux publics.", "Elle se nomme comme la pierre de Rosette parce qu'elle aussi doit permettre de conna\u00eetre notre pass\u00e9 lointain.", "L'ex premier ministre du Luxembourg est devenu le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne.", "Le scandale international concerne des manipulations sur le march\u00e9 des devises.", "Jusqu'\u00e0 trente personnes n'ayant pas le droit d'\u00eatre sur le territoire suisse y sont arr\u00eat\u00e9s chaque jour.", "Les \u00c9tats-Unis ont \u00e9galement d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire leurs \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.", "Le personnel des objets trouv\u00e9s est parfois contraint de fouiller dans les donn\u00e9es de la tablette pour retrouver son propri\u00e9taire.", "Le cadre juridique doit donner de nouveaux moyens contre les djihadistes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186034", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison Duplex", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Liaison Duplex", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186032", "ece-6186034"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["EXAMEN M\u00c9DICAL", "VISION", "OU\u00cfE", "AUTOMOBILISTE"], "id": "asset-1387869", "durationSec": 1113, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["MORGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: une campagne de pr\u00e9vention est men\u00e9e pour la s\u00e9curit\u00e9 des automobilistes", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "JU: le gouvernement veut devenir autonome \u00e0 65% en production d'\u00e9nergie", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR: la vie d'Ad\u00e8le d'Affry et ses oeuvres sont \u00e0 l'honneur au mus\u00e9e d'art et d'histoire", "Mission Rosetta: la technologie neuch\u00e2teloise a largement contribu\u00e9 \u00e0 l'exploit", "JU: Yann Roulet est apprenti pasteur \u00e0 l'\u00e9glise \u00e9vang\u00e9lique passionn\u00e9 de rap", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Des contr\u00f4les des v\u00e9hicules, mais aussi de la vue et de l'ou\u00efe sont offerts aux conducteurs.", "Pour cet objectif pr\u00e9vu pour 2035, une s\u00e9rie de mesures sont pr\u00e9vues pour faire baisser la consommation et augmenter la production \u00e9nerg\u00e9tique.", "Cette artiste avait d\u00fb utilis\u00e9 le pseudonyme Marcello pour pratiquer la sculpture, art exclusivement r\u00e9serv\u00e9 aux hommes.", "Le Centre suisse d'\u00e9lectronique et de microtechnique a fourni \u00e0 la mission spatiale europ\u00e9enne des cam\u00e9ras.", "Il allie deux univers que rien ne rapproche en apparence : la religion et le rap."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186026", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186026", "ece-6186024", "ece-6185245"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["GR\u00c8VE", "OUVRIER", "SOLDAT", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "POMPIER", "INONDATION", "\u00c9TUDIANT", "SURDOU\u00c9", "MATH\u00c9MATIQUE", "CLASSE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "\u00c9L\u00c8VE", "EXP\u00c9RIMENTATION", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-1387868", "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UNIA", "EPFL", "SC RAPPERSWIL JONA", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "HC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-11-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Les \u00c9tats-Unis et la Chine s'engagent \u00e0 r\u00e9duire leurs \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre", "Le 12h45", "L'EPFL propose un cours sur mesure aux surdou\u00e9s ayant entre 11 et 18 ans", "Syrie: les frappes a\u00e9riennes contre le groupe Etat islamique font plus de 800 morts", "Le rendez-vous sciences: un nouveau laboratoire de biologie et de m\u00e9decine ouvre \u00e0 Gen\u00e8ve", "VD: un exercice de sauvetage de grande envergure est test\u00e9 \u00e0 Lausanne", "Hockey: le Lausanne HC s'incline face \u00e0 Rapperswil", "Votations / Abolition des forfaits fiscaux: les explications de Christian Levrat, Pr\u00e9sident du PS", "Fraude fiscale: UBS versera 774 millions de francs en amendes et restitution de b\u00e9n\u00e9fices", "GE / Manifestation de la fonction publique: les pr\u00e9cisions de Stephen Mossaz", "FR: les employ\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 Pavatex sont en gr\u00e8ve", "Le robot \"Philae\" s'est d\u00e9tach\u00e9 de la sonde Rosetta apr\u00e8s dix ans de voyage", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186070", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est la premi\u00e8re fois que P\u00e9kin accepte de lutter contre le r\u00e9chauffement climatique.", "Le cours se nomme \"Euler\", en hommage au c\u00e9l\u00e8bre math\u00e9maticien suisse.", "L'aviation fid\u00e8le \u00e0 Bachar el-Assad aurait bombard\u00e9 le fief des djihadistes, la ville de Racca.", "Bruno Strasser, directeur du Bioscope et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, explique l\u2019id\u00e9e originale de ce nouvel \u00e9tablissement.", "Pr\u00e8s de mille personnes ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9es pour lutter contre de faux incendies et autres inondations en ville.", "Le match s'est termin\u00e9 aux tirs au but, co\u00fbtant deux points au LHC.", "La FINMA cl\u00f4t officiellement le dossier et parle d'une affaire sans pr\u00e9c\u00e9dent.", "Ils protestent contre la fermeture de leur unit\u00e9 de production et r\u00e9clament un plan social pour les 45 personnes menac\u00e9es de licenciement.", "L'objectif de ce robot est d'atteindre une com\u00e8te et, ainsi, d'approfondir les recherches sur l'origine de l'univers."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Liaison Duplex", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186070", "ece-6185302"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "482 Mabule (quotidienne) Titi et Grosminet, les 101 dalmatiens, Dragons", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1382617", "durationSec": 91, "publicationDate": "2014-11-11T07:22:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sexualit\u00e9: apr\u00e8s l'amour, le postlude. Explication et conseils de Patrizia Anex, sexologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38CAA088-7FA3-4897-89D2-5337145DA3A7", "durationSec": 553, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "sexualit\u00e9", "sexologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9duses, souvent per\u00e7ue comme une menace environnementale, sont \u00e9galement des mod\u00e8les biologiques dignes d'int\u00e9r\u00eat. Les explications de Jacqueline Goy, chercheuse septuag\u00e9naire \u00e0 l'Institut oc\u00e9anographique de la fondation Albert 1er \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA08950C-867B-4D0F-9E92-265294B5B09A", "durationSec": 1424, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "immortalit\u00e9", "m\u00e9duse", "d\u00e9veloppement biologique"], "excerpt": "Certains sp\u00e9cimens seraient immortels, ce qui int\u00e9resse beaucoup les biologistes du d\u00e9veloppement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse", "name": "Goy, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Fribourg. Les employ\u00e9s de Pavatex sont en gr\u00e8ve pour protester contre le refus de la direction de reconna\u00eetre le syndicat UNIA comme interlocteur pour la n\u00e9gociation du plan social : Interview de Martin Brettenthaler, Directeur g\u00e9n\u00e9ral de Pavatex \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A819499-A7D6-4512-829F-918E4FB5C48D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pavatex"], "thematicThemes": ["licenciement", "faillite", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "Situation tendue au sein de l'entreprise Pavatex \u00e0 Fribourg. Les employ\u00e9s font gr\u00e8ve. Ils protestent parce que la direction refuse de reconna\u00eetre le syndicat Unia comme interlocuteur lors de n\u00e9gociation d'un plan social pour les 45 employ\u00e9s licenci\u00e9s. Pour la direction du fabricant de panneaux isolants en fibres de bois, cette gr\u00e8ve est ill\u00e9gale. Elle se r\u00e9serve le droit de prendre toutes les mesures juridiques. La direction dit vouloir \u00e9viter que les employ\u00e9s paient les frais de cette action pr\u00e9conis\u00e9e par les syndicats.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Pavatex \u00e0 Fribourg", "name": "Brettenthaler, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nicolet, Chantal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. \"Let\u2019s Swing\", concert du Geneva Camerata. - 2. La chronique de Jean-Pierre Amann. - 3. La discoth\u00e8que id\u00e9ale de diapason : Commentaire de Serene Regard", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-89AEE3D7-4C9F-4799-9D92-BC1CA2C9A56C", "durationSec": 3209, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disque compact", "jazz", "critique musicale"], "excerpt": "1. Audacieux et \u00e9clectique, le Geneva Camerata propose une rencontre entre classique, jazz et blues. David Greilsammer dirige de son piano le Concerto no 4 de Beethoven, tandis que le c\u00e9l\u00e8bre pianiste jazz Jacky Terrasson improvise avec l\u2019orchestre le mardi 11 novembre 2014 \u00e0 20h au B\u00e2timent des forces motrices de Gen\u00e8ve. Yves Bron re\u00e7oit Jacky Terrasson dans Magma. 2. La premi\u00e8re femme \u00e0 enregistrer un disque, c'\u00e9tait en 1898 / Les op\u00e9ras de Berlin re\u00e7oivent une augmentation de 12% de leurs subventions. / Pas de black-out culturel en Belgique : la r\u00e9ponse du ministre f\u00e9d\u00e9ral / Quand une critique n\u00e9gative reste ad aeternam sur le net : un pianiste  s'insurge / Dossier : \u00e0 quoi sert un chef d'orchestre. 3. Une quarantaine d\u2019artistes de l\u00e9gende pour un floril\u00e8ge des plus belles interpr\u00e9tations chopiniennes de l\u2019histoire du disque des ann\u00e9es 1930 \u00e0 1950, voil\u00e0 ce que propose le magazine Diapason dans sa derni\u00e8re \u00e9dition discographique. Les grands artistes d\u2019aujourd\u2019hui (Nikolai Luganski, Nelson Freire ou encore Aldo Ciccolini) ont \u00e9cout\u00e9 patiemment et \u00e0 l\u2019aveugle plusieurs dizaines de versions historiques des principales \u0153uvres de Chopin pour s\u00e9lectionner sans pr\u00e9juger celles qu\u2019ils consid\u00e8rent comme les plus vibrantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Terrasson, Jacky", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Ak\u00e9 B\u00e9da, sommelier \u00e0 l'Auberge de l'Onde \u00e0 Saint-Saphorin, co-auteur du livre \"Les 99 chasselas \u00e0 boire avant de mourir\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9ED1405-418F-4E22-85B0-6F3B171692F1", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3353, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ak\u00e9 B\u00e9da, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["vin", "oenologie", "vin blanc", "sommelier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sommelier", "name": "Ak\u00e9 B\u00e9da, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La chimie et les armes (2/5) : La Convention pour l'interdiction des armes chimiques", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-EDDFA3DA-44E6-4672-9D80-83FE2B0606C9", "durationSec": 3855, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OIAC"], "thematicThemes": ["arme chimique", "d\u00e9sarmement", "relations internationales", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Armes chimiques \u00e0 ne pas confondre avec armes biologiques. En 1925, un protocole sign\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve permet la riposte chimique en cas d'agression chimique. Ce protocole ne donne aucune pr\u00e9cision quant au stockage, \u00e0 l'exp\u00e9rimentation, ou encore aux statuts m\u00eames de l'arme chimique. Apr\u00e8s de longues ann\u00e9es de discussion la CIAC, la Convention pour l'Interdiction des Armes Chimiques, est sign\u00e9e \u00e0 Paris en 1993. Un texte qui contraint l'ensemble des \"\u00e9tats parties\"  l'ayant sign\u00e9 \u00e0 le respecter. Dominique Anelli s'occupe de la section \"d\u00e9militarisation chimique\" \u00e0 l'OIAC de La Haye.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de David Foenkinos, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Charlotte\" (Ed. Gallimard, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-31080C33-5815-4CE6-AD52-CC08EFC8E150", "durationSec": 3344, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salomon, Charlotte"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ce livre, cela fait dix ans que David Foenkinos le porte\u2026 Passionn\u00e9ment. Obsessionnellement... Redonner \u00e0 Charlotte Salomon une visibilit\u00e9 l\u00e9gitime. Mission d\u00e9licate. Au final, cette urgence perce chacune des pages du roman. L\u2019essentiel. Seulement, l\u2019essentiel. Une urgence similaire \u00e0 celle qui s\u2019est empar\u00e9e de Charlotte, en achevant \"Leben? Oder Theater?\", \u00e0 vingt-six ans, quelques mois avant de trouver la mort \u00e0 Auschwitz?\r\nCharlotte, n\u00e9e le 16 avril 1917. Pr\u00e9nomm\u00e9e comme sa tante, suicid\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e2ge de dix-huit ans. Orpheline de m\u00e8re, \u00e0 neuf ans, suicid\u00e9e elle aussi, comme bien d\u2019autres avant elle, dans l\u2019estimable famille des Grunwald. Cela Charlotte ne l\u2019apprendra que bien plus tard. Par amour, pour la prot\u00e9ger, son p\u00e8re et ses grands-parents se gardent bien de le lui dire. Tr\u00e8s vite Charlotte dessine, r\u00eave de Beaux-Arts. Encore enfant, elle c\u00f4toie l'\u00e9lite culturelle de Berlin, gr\u00e2ce \u00e0 Paula, sa belle-m\u00e8re, la plus grande cantatrice du moment. Trop t\u00f4t, elle se heurte \u00e0 l'inad\u00e9quation d\u2019\u00eatre juive dans un monde d\u2019aryens. Toute jeune encore, elle croise Alfred, l\u2019amour de sa vie. Devine-t-elle qu\u2019elle a si peu de temps pour mener \u00e0 bien son destin? \u00ab La connivence imm\u00e9diate avec quelqu\u2019un. La sensation \u00e9trange d\u2019\u00eatre d\u00e9j\u00e0 venu en ce lieu. J\u2019avais tout cela avec l\u2019\u0153uvre de Charlotte. Je connaissais l\u2019\u0153uvre que je d\u00e9couvrais.\u00bb, \u00e9crit David Foenkinos, \u00e0 propos de sa rencontre avec Charlotte Salomon. C\u2019\u00e9tait en juillet 2004, tout par hasard, dans un mus\u00e9e de Berlin. C\u2019est le d\u00e9but d\u2019une qu\u00eate. Enqu\u00eate minutieuse. L\u2019ouvrage sera mis et remis sur le m\u00e9tier encore et encore jusqu\u2019\u00e0 trouver les mots appropri\u00e9s, le ton juste. Pour raconter Charlotte, dire son talent. T\u00e9moignage d\u2019une profonde admiration et d'une \u00e9blouissante connivence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Foenkinos, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arnaudon, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Foenkinos, David", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Ces femmes qui changent le monde (2/5) : Quand \"se d\u00e9velopper\" se conjugue au f\u00e9minin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D83FA86-FFAD-4C38-8B16-A58BDD29639F", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1744, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "femme", "religion et croyances", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "islam"], "excerpt": "Les femmes sont longtemps rest\u00e9es invisibles dans les programmes de d\u00e9veloppement. Pourquoi et \u00e0 quel moment cela a-t-il chang\u00e9 ? Christine Verschuur, responsable du p\u00f4le genre et d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019Institut des Hautes \u00e9tudes internationales de d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve, nous livre son expertise sur le sujet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du p\u00f4le genre et d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019Institut des Hautes \u00e9tudes internationales de d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Verschuur, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le 30 novembre 2014, le peuple suisse est appel\u00e9 \u00e0 se prononcer sur l'initiative populaire \"Halte \u00e0 la surpopulation - Oui \u00e0 la pr\u00e9servation durable des ressources naturelles\" connue sous le nom ECOPOP : Interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3548A2D7-FC49-4685-87FA-B3B2CF5C7D8A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1425, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["surpopulation", "initiative populaire"], "excerpt": " Plus connue sous le nom d'Ecopop, cette initiative se propose pour l'essentiel de limiter \u00e0 0,2% par an l'augmentation de la population r\u00e9sidente en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9fet de la Sarine a refus\u00e9 la r\u00e9union du Conseil central islamique suisse (CCIS) \u00e0 Fribourg : 1. Interviews de Carl-Alex Ridor\u00e9, pr\u00e9fet de la Sarine et de Salika Wenger, conseill\u00e8re municipale de la Ville de Gen\u00e8ve d'\"A gauche toute\". - 2. Commentaire de Chrystel Domenjoz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B78B9BA0-69F0-4ACB-991F-4EB85426B8D6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 545, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil central islamique suisse"], "thematicThemes": ["r\u00e9union", "islam"], "excerpt": "Le pr\u00e9fet de la Sarine Carl-Alex Ridor\u00e9 refuse la rencontre pour des motifs d'ordre public. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet de la Sarine", "name": "Ridor\u00e9, Carl-Alex", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re municipale de la VIlle de Gen\u00e8ve d'\"A gauche toute\"", "name": "Wenger, Salika", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Bienne une cr\u00e8che pourrait ouvrir 24h sur 24h pour aider les parents \u00e0 horaires irr\u00e9guliers et les familles monoparentales :  1. Commentaire d'Alexandra Richard avec les interviews de Lena Frank, co-pr\u00e9sidente des jeunes verts suisses et conseill\u00e8re de ville \u00e0 Bienne et de Lauriane Bridel, responsable des relations humaines et sociales au CHUV. - 2. Reportage \u00e0 Zurich dans la seule cr\u00e8che de Suisse ouverte 24h/24 avec les interviews d'une maman et de Claudi Huber, directrice de la cr\u00e8che", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BA7A6689-BBBD-40BC-8A2B-3E27698AD834", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Bienne"], "durationSec": 399, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["garderie", "travail de nuit"], "excerpt": "Dormir \u00e0 la cr\u00e8che: pourquoi pas ? L'id\u00e9e est lanc\u00e9e \u00e0 Bienne. Une jeune verte propose d'ouvrir une structure d'accueil 24 heures sur 24 comme il en existe en Allemagne et \u00e0 Zurich. Le but c'est de permettre aux parents de travailler: une solution id\u00e9ale pour les professions \u00e0 horaires irr\u00e9guliers et pour les familles monoparentales. C'est un projet \u00e0 vocation sociale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune maman", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la cr\u00e8che de Zurich ouverte 24h/24", "name": "Huber, Claudi", "type": "Participant"}, {"role": "co-pr\u00e9sidente des jeunes verts suisses et conseill\u00e8re de ville \u00e0 Bienne", "name": "Frank, Lena", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des relations humaines et sociales au CHUV", "name": "Bridel, Lauriane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Bienne", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Hazanavicius, cin\u00e9aste, et B\u00e9r\u00e9nice B\u00e9jo, com\u00e9dienne, \u00e0 propos de leur film \"The Search\" qui raconte le destin crois\u00e9 de 4 personnes durant la guerre de Tchetch\u00e9nie en 1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C77C71B0-8D30-40A8-B01F-E0F8B51DEEE8", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 3486, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jo, B\u00e9r\u00e9nice", "Hazanavicius, Michel"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "guerre civile", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Hazanavicius, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "B\u00e9jo, B\u00e9r\u00e9nice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Gr\u00e8ce, en Thrace occidentale, vit une importante minorit\u00e9 musulmane grecque r\u00e9gie par le droit islamique dont les femmes sont les premi\u00e8res victimes : Reportage \u00e0 Xanthi avec les interviews d'un mufti, d'une femme divorc\u00e9e qui se bat pour la garde des enfants, de son avocate et un juriste sp\u00e9cialiste du droit islamique", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D655B226-AADD-4C63-8A79-9782A83F4660", "thematicGeographicals": ["Thrace occidentale", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "islam", "minorit\u00e9"], "excerpt": "En Thrace occidentale, une r\u00e9gion recul\u00e9e du nord est de la Gr\u00e8ce vit une importante minorit\u00e9  musulmane grecque. Au terme d'accords sign\u00e9s il y a plus de 70 ans entre la Gr\u00e8ce et la Turquie, c'est le droit islamique qui r\u00e9g\u00eet cette population pour toutes les questions familiales. Cet anachronisme est de plus en plus mal v\u00e9cu notamment par les femmes musulmanes grecques premi\u00e8res victimes de cette Charia version light.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mufti de Xanthi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "juriste sp\u00e9cialiste du droit islamique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Fatm\u00e9, jeune femme divorc\u00e9e qui se bat pour la garde des enfants", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "avocate de Fatm\u00e9", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Inventer demain: la seringue intelligente. Interview t\u00e9l\u00e9phonique de Vincent Tempelaere, concepteur de Eveon, dispositif de pr\u00e9paration et d'injection automatique de m\u00e9dicament d\u00e9livrant la juste dose de produit, \u00e0 la bonne vitesse et \u00e0 la bonne profondeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5192A3E-C9A3-4D12-BDB2-6E91230DA008", "durationSec": 338, "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["seringue", "invention (technique)", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "Du 10 au 28 novembre 2014, \"On en parle\" re\u00e7oit les 12 finalistes du concours \"Inventer Demain\" pour qu'ils pr\u00e9sentent et d\u00e9fendent leur innovation. Ce concours couronnera les 2 meilleurs entrepreneurs innovant de Suisse romande et de France voisine, un Suisse et un Fran\u00e7ais, parmi une soixantaine s\u00e9lectionn\u00e9s par la RTS et France 3 R\u00e9gions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concepteur de Eveon", "name": "Tempelaere, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1380758", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 172", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "11.11.2014", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186122", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186122"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "P\u00c9DOPHILIE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "P\u00c9DOPHILIE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "SITE INTERNET", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "DIAB\u00c8TE", "SUPERMARCH\u00c9", "ALIMENTATION", "DIAB\u00c8TE", "FONCTIONNAIRE", "\u00c9TUDIANT", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "VILLE", "FORFAIT FISCAL", "MONTRE", "PRODUIT DE LUXE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MONTRE", "PRODUIT DE LUXE", "MASTERS"], "visualPersons": ["ROSSETTI, MICHEL", "FANTI, S\u00c9BASTIEN", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "BROULIS, PASCAL", "FEDERER, ROGER", "NISHIKORI, KEI"], "id": "asset-1387611", "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "LAC MAJEUR", "BERNE", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "BERNE", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "SUISSE", "GENEVE", "VALAIS", "LIBYE", "KUESNACHT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S", "PATEK PHILIPPE", "SOTHEBY'S", "PATEK PHILIPPE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, rappel de l'affaire du travailleur social p\u00e9dophile arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Thoune."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Un site internet djihadiste fond\u00e9 par un vaudois a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9", "Le 19h30", "400'000 personnes souffrent du diab\u00e8te en Suisse", "VS: un syndicat d'\u00e9tudiant conteste la directive visant \u00e0 limiter le droit des enseignants et des \u00e9l\u00e8ves de s'adresser aux m\u00e9dias", "Diab\u00e8te en Suisse: entretien avec la doctoresse Puder, sp\u00e9cialiste du diab\u00e8te au CHUV", "Une montre de Patek Phlippe a \u00e9t\u00e9 vendue aux ench\u00e8res pour 20'600'000 francs", "Tennis / Maters de Londres: Federer s'est d\u00e9fait du Japonais Kei Nishikori (6-3 6-2)", "Votations sur les forfaits fiscaux: en cas de suppression des forfaits, plusieurs cantons romands disent craindre des pertes fiscales importantes", "Votations sur les forfaits fiscaux: les explications de Linda Bourget", "Migration des r\u00e9fugi\u00e9s: coup de projecteur sur la Lybie avec Madeleine Brot, cheffe de la rubrique internationale", "BE: un homme accus\u00e9 d'avoir abus\u00e9 sexuellement de 21 jeunes gar\u00e7ons comparait devant la justice \u00e0 Thoune", "La ville de Locarno est envahie par les eaux", "Votations sur les forfaits fiscaux: coup de projecteur sur Zurich, qui a aboli les forfaits fiscaux", "La Libye est une plaque tournante de la migration des r\u00e9fugi\u00e9s", "Football: la Coupe d'Afrique des nations n'aura pas lieu au Maroc"], "alternativeExcerpt": ["Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des sites les plus actifs dans la propagande islamiste.", "Cette maladie insidieuse, et souvent sous-estim\u00e9e, peut provoquer des l\u00e9sions graves aux yeux ou des amputations.", "La f\u00e9d\u00e9ration des enseignants et du personnel de l'Etat a \u00e9galement d\u00e9pos\u00e9 un recours en ce sens.", "Cette montre d'exception est n\u00e9e de la rivalit\u00e9 entre milliardaires am\u00e9ricains dans les ann\u00e9es 30.", "Le B\u00e2lois pose ainsi un pied en demi finales.", "En effet, les grosses fortunes \u00e9lisant domicile en Suisse pourraient aller voir ailleurs.", "Ancien th\u00e9rapeute respect\u00e9, l'homme de 44 ans a men\u00e9 une double vie pendant pr\u00e8s de 17 ans. L'accusation r\u00e9clame huit ans d'internement.", "Les quais de Locarno sont inond\u00e9s, un glissement de terrain s'est d\u00e9j\u00e0 produit et d'autres sont redout\u00e9s.", "On fait le bilan \u00e0 Kusnacht, commune embl\u00e9matique de la Goldk\u00fcste, 5 ans apr\u00e8s l'abolition du forfait fiscal.", "C'est le passage logique pour les migrants d'Afrique noire qui veulent rejoindre l'Europe.", "Les autorit\u00e9s marocaines se sont d\u00e9sist\u00e9es en raison des risques li\u00e9s \u00e0 Ebola."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186105", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186103", "ece-6186105"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1373147", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "11.11.2014", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["SC RAPPERSWIL JONA", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (20e j.): Bienne - Lugano (1-2) + r\u00e9sultats et classements LNA et LNB", "Hockey / LNA (20e j.): Lausanne - Rapperswil (3-4 tb) + interview  de John Gobbi", "Tennis / Masters de Londres: Federer - Nishikori (6-3, 6-2)"], "imageURL": "//www.rts.ch/6011150.image", "alternativeExcerpt": ["Grand format de hockey sur glace: Lausanne -  Rapperswil Lakers", "Gr\u00e2ce \u00e0 cette victoire, Roger Federer a d\u00e9j\u00e0 un pied en demi-finale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6185348", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6185348"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["FROMAGE", "FROMAGE", "CHAMPIGNON (BOTANIQUE)", "FROMAGE", "\u00c9LEVAGE INDUSTRIEL", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "USINE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "D\u00c9GUSTATION"], "id": "asset-1383192", "durationSec": 2210, "mediaType": "video", "title": "Gorgonzola: une peur bleue ?", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GRANGENEUVE", "LOMBARDIE", "PIEMONT", "PIEMONT", "PLATEAU", "LOMBARDIE", "PIEMONT", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Gorgonzola: une peur bleue ?", "De nombreux t\u00e9l\u00e9spectateurs et t\u00e9l\u00e9spectatrices, nous ont confi\u00e9 \u00eatre emp\u00eatr\u00e9s dans une affaire d\u00e9licate. T\u00e9moignages de deux d\u2019entre eux.", "Avec le Roquefort, le Gorgonzola est un des fromages persill\u00e9s les plus vendus au monde. C'est dans le nord de l'Italie qu'on le produit. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, il a donn\u00e9 lieu \u00e0 huit  alertes ou notifications de pr\u00e9sence de listeria au niveau europ\u00e9en. La derni\u00e8re en date, en Suisse, est intervenue \u00e0 la fin du mois de septembre. Heureusement, la marchandise contamin\u00e9e n'a pas atteint le consommateur.  Fait avec du lait pasteuris\u00e9, ce fromage est particuli\u00e8rement fragile, de par sa nature et sa fabrication m\u00eame.", "Pour notre d\u00e9gustation, nous avons s\u00e9lectionn\u00e9 dix Gorgonzola diff\u00e9rents achet\u00e9s dans des grandes surfaces et des cr\u00e9meries en Suisse romande.  Cinq doux et cinq piquants. Pour les go\u00fbter, nous avons convi\u00e9 quatre palais avertis:Alexandre Campa, Manuel Pomeranz, Jean-Marie Droz et Catherine David.", "L'un des \"bleus\" les plus c\u00e9l\u00e8bres, c'est le Gorgonzola. Plusieurs alertes \u00e0 la listeria et rappels de marchandises au niveau europ\u00e9en ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e pour ce fromage coulant du nord de l'Italie, pourtant fait avec du lait pasteuris\u00e9. Est-ce d\u00fb au hasard? Ou \u00e0 un processus de fabrication particuli\u00e8rement d\u00e9licat, sp\u00e9cifique \u00e0 ce fromage?", "C'est dans la petite ville de Gorgonzola que serait n\u00e9 le fromage \u00e9ponyme, il y a pr\u00e8s de 1200 ans. Les vaches fatigu\u00e9es par la d\u00e9salpe produisaient un lait particulier dont on tirait le \"stracchino di Gorgonzola\", litt\u00e9ralement le fromage fatigu\u00e9 de Gorgonzola, l'anc\u00eatre du Gorgonzola. Aujourd'hui, la ville n'en produit plus. Elle a m\u00eame interdiction de le faire.", "Les fromages bleus. On pense d'abord au Roquefort et au Gorgonzola, mais en fait, il en existe une ribambelle. Au lait de vache, de ch\u00e8vre ou de brebis. Lait cru ou cuit, c'est selon la recette. \"Ce qu'on cherche dans les bleus, c'est qu'il y ait justement ce go\u00fbt de for\u00eat, ce go\u00fbt de champignons qu'on recherche justement dans les fromages de ce type-l\u00e0\", confie Pierre-Alain Sterchi, fromager \u00e0 La Chaux-de-Fonds.", "Gorgonzola: une peur bleue ?", "Gorgonzola: une peur bleue ?", "Gorgonzola: une peur bleue ?"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Gorgonzola: une peur bleue ?", "Notre rubrique: fausses inscriptions \u00e0 des sites pornographiques", "La fabrication", "La d\u00e9gustation de Gorgonzola", "Gorgonzola: une peur bleue?", "La gu\u00e9guerre du Gorgonzola", "Les \"bleus\", l'histoire et les champignons", "Fromage \u00e0 risque: entretien avec Patrick Edder, chimiste cantonal (GE)", "A bon entendeur", "Gorgonzola: une peur bleue ?", "A bon entendeur", "Gorgonzola: une peur bleue ?", "A bon entendeur", "Gorgonzola: une peur bleue ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6237672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186117", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186117", "ece-6185340", "ece-6185308", "ece-6185745"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "MOD\u00c9LISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "MASTERS"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "NORMAN, MAGNUS"], "id": "asset-1387609", "durationSec": 1839, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["LENGNAU", "GLOVELIER", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Proc\u00e8s d'un pr\u00e9sum\u00e9 p\u00e9dophile \u00e0 Thoune: le point avec Pierre Nebel", "Tennis / Masters de Londres: Stan Wawrinka retrouve de la confiance", "Dix ans apr\u00e8s la mort de Yasser Arafat, les Palestiniens semblent plus divis\u00e9s que jamais", "Nig\u00e9ria: un attentat suicide a fait au moins 47 morts et pr\u00e8s de 80 bless\u00e9s dans un coll\u00e8ge", "Le 12h45", "Un accident entre un camion et un car postal fait au moins 2 morts dans le canton d'Argovie", "VS: la gauche s'organise en vue des prochaines \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "FR: le Conseil central islamique suisse ne pourra pas tenir sa conf\u00e9rence annuelle le 29 novembre", "Minimag: rencontre avec un pilote d'h\u00e9licopt\u00e8re t\u00e9l\u00e9command\u00e9 \u00e2g\u00e9 de 11 ans", "L'invit\u00e9 culturel: le chanteur Julien Clerc pr\u00e9sente son nouvel album \"Partout la musique vient\"", "Le proc\u00e8s d'un homme accus\u00e9 d'avoir abus\u00e9 sexuellement de 21 jeunes gar\u00e7ons s'est ouvert \u00e0 Thoune", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186139", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour le Vaudois, le prestigieux tournoi londonien est \u00e9videmment une fin en soi, mais il est aussi l'antichambre de la finale de Coupe Davis.", "Alors que la Cisjordanie s'appr\u00eate \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer le leader, \u00e0 Gaza, les c\u00e9r\u00e9monies ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es.", "Il s'agit de l'un des pires massacres attribu\u00e9s au groupe islamiste Boko Haram, en guerre contre l'\u00e9ducation occidentale.", "Le brouillard pourrait expliquer que le camion a d\u00e9vi\u00e9 de sa route pour heurter les v\u00e9hicules venant en sens inverse.", "Verts et socialistes ont annonc\u00e9 leur r\u00e9conciliation apr\u00e8s des ann\u00e9es de dissensions.", "Le Pr\u00e9fet de la Sarine a fait savoir qu'il interdisait cette r\u00e9union pour cause de risques de troubles \u00e0 l'ordre et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique.", "Ce jeune gar\u00e7on va bient\u00f4t s'attaquer aux comp\u00e9titions r\u00e9gionales et nationales.", "L'artiste fran\u00e7ais est parti \u00e0 Londres pour enregistrer ce nouvel album et aussi pour pouvoir prendre un nouveau d\u00e9part.", "Les faits se seraient d\u00e9roul\u00e9s sur plus de 15 ans, jusqu'\u00e0 l'interpellation de l'individu en 2012."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Thoune", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186139", "ece-6185382"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["OUVRIER", "GR\u00c8VE", "FOIRE COMMERCIALE", "GASTRONOMIE", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "MOUTON", "LAINE", "ISOLATION THERMIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "LITERIE", "FORMATION", "GARDE-FRONTI\u00c8RE", "FEMME"], "id": "asset-1387610", "durationSec": 1206, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Lausanne, \u00e0 l'occasion du salon professionnel de la gastronomie Gastronomia.", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG", "BERNE", "INTERLAKEN", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-11-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: une trentaine de scientifiques ont pr\u00e9sent\u00e9 tour \u00e0 tour dans la presse un objet symbolisant la vie de leur canton", "VS: l'heure est \u00e0 la r\u00e9conciliation pour les verts et les socialistes", "Couleurs locales", "JU: une jeune garde-fronti\u00e8re va devenir la premi\u00e8re instructrice romande en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, d'intervention et de technique", "Couleurs locales", "FR: l'usine Pavatex est en gr\u00e8ve, suite \u00e0 la confirmation de la fermutre du site", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: une petite entreprise s'est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la production de laine pour isoler les b\u00e2timents", "VD: le salon professionnel Gastronomia se d\u00e9roule \u00e0 Lausanne", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Cette exp\u00e9rience a abouti \u00e0 un livre fascinant.", "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de dissension, il s'agit de pr\u00e9server les deux si\u00e8ges de la gauche valaisanne sous la coupole.", "Cette ancienne sportive d'\u00e9lite s'est mesur\u00e9e aux hommes d'\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal.", "Les employ\u00e9s ont cess\u00e9 la production pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et bloquer la marchandise dans les entrepots. Ils r\u00e9clament un plan social.", "De quoi offrir de nouveaux d\u00e9bouch\u00e9s aux 900 tonnes de laine produite chaque ann\u00e9e dans notre pays.", "La gastronomie fait toujours recette m\u00eame si les plats pr\u00e9cuisin\u00e9s gagnent du terrain."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186111", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186111", "ece-6186109", "ece-6185338"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1387367", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2014-11-10T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9", "sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30 sign\u00e9", "sign\u00e9", "Le 19h30", "sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6185424", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6185424", "ece-6185422"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "484 Sp\u00e9cial mercredi : Ultimate spiderman, Scooby-doo, Lassie", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1382621", "durationSec": 89, "publicationDate": "2014-11-10T08:37:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Ozon, cin\u00e9aste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Une nouvelle amie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B276BF97-6EB4-4D42-8615-26E8B74A4D10", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3585, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ozon, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Ozon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Berne, une exposition intitul\u00e9e \"Par ici la monnaie\" pr\u00e9sente les 50 ans de d\u00e9fense des consommateurs en Suisse : Commentaire de St\u00e9phane Deleury avec l'interview de Prisca Birrer-Heimo, pr\u00e9sidente de la FPC (Fondation pour la protection des consommateurs (FPC) / Stiftung f\u00fcr Konsumentenschutz (SKS))", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-497FCF2D-DFFB-4C70-955A-27282CCB9135", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration pour la protection des consommateurs"], "thematicThemes": ["exposition th\u00e9matique", "protection des consommateurs", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "La fondation pour la protection des consommateurs, la FPC a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1964. Il s'agit en fait du pendant al\u00e9manique de la FRC. Entre combat politiques et \u00e9valuation de produits, cette exposition retrace ce qu'il faut bien appeler \"un bras de fer\" entre l'\u00e9conomie et les consommateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la FPC (F\u00e9d\u00e9ration pour les consommateurs)", "name": "Birrer-Heimo, Prisca", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Neutralit\u00e9 et acc\u00e8s \u00e9quitable pour tous \u00e0 tous les services, sites et applications de l'Internet: \u00e9tat des lieux en Suisse. Le point avec Solange Ghernaouti, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lasuanne, sp\u00e9cialiste d'Internet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F88543ED-5D4B-4D5B-9E25-B030D1F0E790", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 531, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "neutralit\u00e9"], "excerpt": "Swisscom Sunrise, UPC Cablecom, Orange et l'association Swisscable promettent un internet ouvert. Mais qu'est-ce que cela signifie r\u00e9ellement? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Haas, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Panth\u00e8re noire dans un jardin\" (Ed. du Seuil, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-96E39A27-E579-4AD4-AE55-B8FC5F26BCFE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3348, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Jean-Fran\u00e7ois Haas \u00e9crit depuis ses plus jeunes ann\u00e9es, mais il a attendu le mitan de la cinquantaine pour publier un premier roman tr\u00e8s remarqu\u00e9 en 2007. Dans son jardin litt\u00e9raire au parfum d\u2019enfance, l\u2019auteur peint une fois encore l\u2019ombre du mal, la lueur du pardon et l\u2019\u00e9clat de la beaut\u00e9. En arri\u00e8re fond, s\u2019y dessinent la ville de Fribourg et ses environs. Il s\u2019appelle Paul, il \u00e9crit des romans pour la jeunesse. Il vit aupr\u00e8s de Jacques, un grand fr\u00e8re un peu emp\u00each\u00e9 aux allures de saint. A quarante-neuf ans, Paul sait qu\u2019il est condamn\u00e9 \u00e0 court terme. Comme son p\u00e8re qui travaillait dans une usine Eternit, il mourra d\u2019une grave affection du syst\u00e8me respiratoire. En r\u00e9sonance avec la mort du p\u00e8re, Paul est anim\u00e9 par la col\u00e8re. Col\u00e8re contre une soci\u00e9t\u00e9 ultralib\u00e9rale capable d\u2019envoyer \u00e0 la mort de pauvres bougres au nom du profit imm\u00e9diat. Ainsi, il se prend d\u2019empathie pour tous ces d\u00e9class\u00e9s vivant aux confins de l\u2019Europe, contraints de sabler des jeans afin de satisfaire la client\u00e8le du moment. Au risque d\u2019y laisser leur peau. Lorsqu\u2019un revendeur de jeans peu scrupuleux est retrouv\u00e9 atrocement mutil\u00e9 dans une \u00e9table de la r\u00e9gion, les regards se tournent vers Paul. Mais comme le commissaire charg\u00e9 de l\u2019enqu\u00eate est un ami d\u2019enfance - fr\u00e8re d\u2019\u00e9lection \u2013 l\u2019affaire se complique. Paul a-t-il pu tuer pour combattre le mal ? Cette histoire aux ramifications multiples est sous-tendue par l\u2019\u00e9pisode biblique de Ca\u00efn et Abel. Ca\u00efn, premier meurtrier de l\u2019humanit\u00e9. Quant \u00e0 la panth\u00e8re noire qui se glisse entre les pages comme dans un tableau du Douanier Rousseau, de quoi est-elle capable ? Qu\u2019a-t-elle \u00e0 nous dire ?\r\n\u00ab Sentiment parfois que tout est meurtre\u2026 Comment ne pas avoir peur de l\u2019homme ? Et comment rester un homme devant l\u2019homme ? Comment rester un homme dans l\u2019homme que l\u2019on est ? \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haas, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grbic, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haas, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Personnes \u00e0 haut potentiel et tests de QI. Que mesurent ces tests de QI? Sont-ils fiables? Dans quel cas est-il recommand\u00e9 d'effectuer ces tests? Le point avec Pascale Roux, psychologue F.S.P., Fiona Fretz-Tongue, psychologue adjointe au service de p\u00e9dopsychiatrie de la fondation de Nant, Florence Del Rio Kraft, maman de deux enfants HP et membre de l'ASEP, et Sophie, adulte HP (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF9D2085-7B27-4E0C-99F5-D3325C2876E6", "durationSec": 559, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["test d'intelligence", "d\u00e9veloppement de l'enfant", "surdou\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Roux, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de deux enfants HP", "name": "Del Rio Kraft, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "adulte HP", "name": "Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Fretz-Tongue, Fiona", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Nizon, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F91B3F6D-A9F9-4ECD-9724-0A1FB24B8684", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 3343, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nizon, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "courant artistique (21e)", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nizon, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"Le petit cheval blanc\" de Georges Brassens, traduit en anglais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2CE1B1EF-9314-4477-B56B-156B239897ED", "durationSec": 86, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2014-11-10T18:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2014-11-10T18:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6252930", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6252930", "ece-6252927"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Thomas Azier, artiste hollandais, avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Ghostcity\", Shade of black\" et \"Wicked games\" [en anglais]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-785A92AB-F769-4484-89D8-CD03125E42C2", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 1273, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Azier, Thomas"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "C'est une des r\u00e9v\u00e9lations de la sc\u00e8ne \u00e9lectronique de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e 2014. Thomas Azier, un hollandais de 25 ans, a sorti le printemps dernier son premier album intitul\u00e9 \"Hylas\". L'\u00e9toile montante de l'electro, propuls\u00e9e sur le devant de la sc\u00e8ne par Woodkid, nous vient tout droit de Berlin. Thomas Azier nous enchante avec son electro-pop sombre et audacieuse le temps d'un showcase dans \"pl3in le poste\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste de musique \u00e9lectronique", "name": "Azier, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La chimie et les armes (1/5) : Entretiens avec Herv\u00e9 Gonsolin et Jean-Pascal Zanders, analystes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B9C0604-F38E-48CE-BDD0-BD4D9FEE9913", "durationSec": 3673, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme chimique", "r\u00e9insertion sociale", "d\u00e9sarmement"], "excerpt": "De la concertation \u00e0 l'interdiction: une Institution au travail. Semaine \u00e0 La Haye au si\u00e8ge de l'OIAC, Organisation pour l'Interdiction des Armes Chimiques, une institution encore mal connue du public qui s'est pourtant vu d\u00e9cerner en  le Prix Nobel de la Paix en 2013. En lien avec le film documentaire TV de Nicolas Koutsikas, Eric Nadler et Bob Coen \"Armes chimiques sous la mer\". (1/5) Entretien avec Herv\u00e9 Gonsolin. Il collabore avec le Centre pour le Dialogue Humanitaire \u00e0 Gen\u00e8ve, ainsi qu'avec les Nations Unies. Le d\u00e9sarmement, la collecte et la destruction des armes, la r\u00e9int\u00e9gration dans la vie civile. Rencontre avec Jean-Pascal  Zanders. Il est le fondateur de The TRENCH. Les armes chimiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur IHEID et consultant en armes chimique, nucl\u00e9aire et bact\u00e9riologique", "name": "Zanders, Jean-Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des processus de d\u00e9sarmement, de d\u00e9mobilisation et de r\u00e9int\u00e9gration des combattants", "name": "Gonsolin, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Ces femmes qui changent le monde (1/5) : Pour une femme ind\u00e9pendante financi\u00e8rement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED9E0756-8AB7-4FFC-9DF8-45DAEBF6F6E7", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1730, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "islam", "femme", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "excerpt": "Il semble aujourd\u2019hui impossible d\u2019envisager une politique de d\u00e9veloppement sans que cette derni\u00e8re ne s\u2019appuie sur les femmes. Les femmes ne sont certes pas plus aptes que les hommes \u00e0 travailler \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de leurs condition de vie, par contre elles ont souvent plus \u00e0 y gagner et sont donc davantage motiv\u00e9es. Pour la premi\u00e8re fois dans le monde arabo-musulman un congr\u00e8s s\u2019est tenu \u00e0 Oran en Alg\u00e9rie. Ce Congr\u00e8s international f\u00e9minin pour une culture de paix \u2013 Parole aux femmes, avait comme intuition de base que seule une v\u00e9ritable compl\u00e9mentarit\u00e9 entre hommes et femmes, entre les valeurs f\u00e9minines et masculines, peut parvenir \u00e0  b\u00e2tir une culture de paix. Ce congr\u00e8s \u00e9tait organis\u00e9 par la confr\u00e9rie soufie Al\u00e2wiyya, une voie spirituelle bas\u00e9e sur un islam de tol\u00e9rance et conduite par le Cheikh Khaled Bentoun\u00e8s, un leader spirituel tr\u00e8s engag\u00e9 dans le dialogue interculturel et inter-religieux.  Comment et pourquoi les femmes sont-elles souvent aux premi\u00e8res loges dans cette lente construction d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 du vivre ensemble ? Quels r\u00f4les jouent-elles aujourd\u2019hui dans l\u2019am\u00e9lioration de leur statut, notamment en islam ? A vue d\u2019esprit vous propose d\u2019entendre le t\u00e9moignage de quelques-unes de ces femmes battantes. Une s\u00e9rie d\u2019\u00e9missions propos\u00e9e par Catherine Erard et Gabrielle Desarzens. Nadjet Briki est une des premi\u00e8res femmes ing\u00e9nieure agronome d\u2019Alg\u00e9rie. Son travail l\u2019a amen\u00e9 \u00e0 \u00eatre r\u00e9guli\u00e8rement au contact des populations rurales. En 2004 elle fonde  l\u2019association \u00ab Promotion et int\u00e9gration de la femme rurale \u00bb, et quelques ann\u00e9es plus tard l\u2019association pour la \u00ab Protection de la femme objet de violence \u00bb. Nadjet Briki est persuad\u00e9e que le d\u00e9veloppement doit passer par les femmes, tout en s\u2019inscrivant dans le respect des coutumes, des traditions et de la religion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieure agronome", "name": "Briki, Nadjet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Personnes \u00e0 haut potentiel et tests de QI. Que mesurent ces tests de QI? Sont-ils fiables? Dans quel cas est-il recommand\u00e9 d'effectuer ces tests? Le point avec Pascale Roux, psychologue F.S.P., Fiona Fretz-Tongue, psychologue adjointe au service de p\u00e9dopsychiatrie de la fondation de Nant, Florence Del Rio Kraft, maman de deux enfants HP et membre de l'ASEP, et Sophie, adulte HP (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D464EC8-27EB-43D4-8CD0-EA967DBFDEC2", "durationSec": 845, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement de l'enfant", "surdou\u00e9", "test d'intelligence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adulte HP", "name": "Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de deux enfants HP", "name": "Del Rio Kraft, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Roux, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Fretz-Tongue, Fiona", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Inventer demain: la chaussure de ski tout en un. Interview t\u00e9l\u00e9phonique de Nicolas Frey, collaborateur de Dahu Sports Company, une start-up fribourgeoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EBA1370-7660-4837-914F-7E27D71D2FF5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ski alpin (loisir)", "invention (technique)", "ski (mat\u00e9riel)", "chaussure"], "excerpt": "Inventer demain: la chaussure de ski tout en un\r\n <javascript:void(null);>&\r\n<javascript:void(null);>\r\nInventer demain: les chaussures de ski [RTS]\r\nDu 10 au 28 novembre 2014, \"On en parle\" re\u00e7oit les 12 finalistes du concours \"Inventer Demain\" pour qu'ils pr\u00e9sentent et d\u00e9fendent leur innovation. Ce concours couronnera les 2 meilleurs entrepreneurs innovant de Suisse Nicolas Frey pr\u00e9sente le concept d'une chaussure de ski tout en un, constitu\u00e9e d'un exosquelette et d'une botte souple. Lorsque les deux sont associ\u00e9s, on peut skier de mani\u00e8re performante. Une fois dissoci\u00e9e de l'exosquelette, la botte permet de marcher confortablement et m\u00eame de conduire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de Dahu Sports Company SA", "name": "Frey, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La ligne Lausanne-Echallens-Bercher (LEB) qui relie le Gros de Vaud \u00e0 la capitale vaudoise va \u00eatre enterr\u00e9e au centre-ville de Lausanne \u00e0 l'horizon 2020 : Commentaire de C\u00e9line Fontannaz avec l'interview de Nuria Gorrite, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du D\u00e9partement des infrastructures et des ressources humaines", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B33F9B5F-104A-4A91-BE4B-9D411EF7436A", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 244, "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["LEB"], "thematicThemes": ["transport public urbain", "ville", "train de voyageurs"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s cantonales et la ville de Lausanne ont pr\u00e9sent\u00e9 leur avant-projet Une mise en souterrain qui r\u00e9soudra le probl\u00e8me de la cohabitation devenue toujours plus difficile entre la ligne RER, les pi\u00e9tons et les voitures. Ce projet vise aussi \u00e0 mettre fin aux accidents.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du D\u00e9partement des infrastructures et des ressources humaines", "name": "Gorrite, Nuria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Vaud", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["FISCALIT\u00c9", "FRAUDE FISCALE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "M\u00c9DICAMENT"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-1379516", "durationSec": 1820, "mediaType": "video", "title": "Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro", "visualGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "SAVOIE", "FRAUENFELD"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "backgrounds": ["Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois chef du d\u00e9partement de finances consid\u00e8re que les gens au b\u00e9n\u00e9fice d'un forfait fiscal en Suisse ne travaille pas si ils se contentent de \"g\u00e9rer leur fortune\"."], "alternativeExcerpt": ["- Les forfaits fiscaux\n- Cigale ou Fourmi: Franck Dubosc\n- Responsables mais pas coupables\n- S\u00e9quence didactique : les \u00e9tudiants cobayes\n- Le prix des m\u00e9dicaments\n- Inventer Demain: la lentille anti-glaucome", "Depuis 3 ans le prix des m\u00e9dicaments baisse en Suisse. Quel impact sur notre porte-monnaie ? Pourquoi certaines pilules co\u00fbtent encore 5 \u00e0 6 fois plus cher que dans les pays voisins ? C'est notre dossier en fin d'\u00e9mission.", "Depuis 3 ans le prix des m\u00e9dicaments baisse en Suisse. Quel impact sur notre porte-monnaie ? Pourquoi certaines pilules co\u00fbtent encore 5 \u00e0 6 fois plus cher que dans les pays voisins ? C'est notre dossier en fin d'\u00e9mission.", "Apr\u00e8s l'acquittement de Raoul Weil on s'int\u00e9ressera aux grands dirigeants d'entreprises. Toujours plus pay\u00e9s. Jamais responsables ! / Depuis 3 ans le prix des m\u00e9dicaments baisse en Suisse. Quel impact sur notre porte-monnaie ? Pourquoi certaines pilules co\u00fbtent encore 5 \u00e0 6 fois plus cher que dans les pays voisins ? C'est notre dossier en fin d'\u00e9mission.", "Apr\u00e8s l'acquittement de Raoul Weil on s'int\u00e9ressera aux grands dirigeants d'entreprises. Toujours plus pay\u00e9s. Jamais responsables !", "- Les forfaits fiscaux\n- Cigale ou Fourmi: Franck Dubosc\n- Responsables mais pas coupables\n- S\u00e9quence didactique : les \u00e9tudiants cobayes\n- Le prix des m\u00e9dicaments\n- Inventer Demain: la lentille anti-glaucome", "- Les forfaits fiscaux\n- Cigale ou Fourmi: Franck Dubosc\n- Responsables mais pas coupables\n- S\u00e9quence didactique : les \u00e9tudiants cobayes\n- Le prix des m\u00e9dicaments\n- Inventer Demain: la lentille anti-glaucome", "- Les forfaits fiscaux\n- Cigale ou Fourmi: Franck Dubosc\n- Responsables mais pas coupables\n- S\u00e9quence didactique : les \u00e9tudiants cobayes\n- Le prix des m\u00e9dicaments\n- Inventer Demain: la lentille anti-glaucome"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Les forfaits fiscaux\n- Cigale ou Fourmi: Franck Dubosc\n- Responsables mais pas coupables\n- S\u00e9quence didactique : les \u00e9tudiants cobayes\n- Le prix des m\u00e9dicaments\n- Inventer Demain: la lentille anti-glaucome", "Les forfaits fiscaux", "Cigale ou Fourmi: Franck Dubosc", "Inventer Demain: la lentille anti-glaucome", "Le prix des m\u00e9dicaments", "Les forfaits fiscaux / Le prix des m\u00e9dicaments", "Responsables mais pas coupables", "S\u00e9quence didactique : les \u00e9tudiants cobayes", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Les forfaits fiscaux\n- Cigale ou Fourmi: Franck Dubosc\n- Responsables mais pas coupables\n- S\u00e9quence didactique : les \u00e9tudiants cobayes\n- Le prix des m\u00e9dicaments\n- Inventer Demain: la lentille anti-glaucome", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Les forfaits fiscaux\n- Cigale ou Fourmi: Franck Dubosc\n- Responsables mais pas coupables\n- S\u00e9quence didactique : les \u00e9tudiants cobayes\n- Le prix des m\u00e9dicaments\n- Inventer Demain: la lentille anti-glaucome", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Les forfaits fiscaux\n- Cigale ou Fourmi: Franck Dubosc\n- Responsables mais pas coupables\n- S\u00e9quence didactique : les \u00e9tudiants cobayes\n- Le prix des m\u00e9dicaments\n- Inventer Demain: la lentille anti-glaucome"], "imageURL": "//www.rts.ch/6272406.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186193", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "stand-up didactique", "name": "OBERSON, Melchior", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ENDERLIN, Serge", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186193", "ece-6185428", "ece-6185396", "ece-6185740"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "JUSTICE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "SAINT-MARTIN", "F\u00caTE POPULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "JEUNE (\u00c2GE)", "COURSE (VOILE)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "MASTERS"], "visualPersons": ["FILLON, FRAN\u00c7OIS", "RAONIC, MILOS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1387365", "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["CAIRE, LE", "PARIS", "LAUSANNE", "CHEVENEZ", "ST-LEONARD", "CAEN", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "POINTE-\u00c0-PITRE", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, l'artiste zurichois Martin Zimmermann effectue un num\u00e9ro de mime.", "Plateau, l'artiste zurichois Martin Zimmermann effectue un num\u00e9ro de mime."], "alternativeTitle": ["Le 12h45", "L'Egypte se trouve sous l'oeil du Conseil des droits de l'homme de l'ONU", "Fran\u00e7ois Fillon, ancien premier ministre fran\u00e7ais, d\u00e9ment avoir complot\u00e9 contre Nicolas Sarkozy", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Le 12h45", "Espagne: en Catalogne, deux millions d'habitants ont soutenu \u00e0 80% l'ind\u00e9pendance", "Le 12h45", "Minimag: en Valais, portrait d'un jeune virtuose de l'accord\u00e9on \u00e2g\u00e9 de 11 ans", "Le Jura a v\u00e9cu au rythme de la Saint-Martin avec pr\u00e8s de 25'000 visiteurs", "L'essentiel de l'actualit\u00e9 sportive", "Les autorit\u00e9s vaudoises et lausannoises souhaitent faire circuler le train LEB sous terre", "L'invit\u00e9 culturel: l'artiste zurichois Martin Zimmermann pr\u00e9sente son nouveau spectacle \"Hallo\"", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Depuis la prise du pouvoir du g\u00e9n\u00e9ral Sissi en 2013, plus de 1000 personnes auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 16'000 emprisonn\u00e9es.", "Il accuse Jean-Pierre Jouyet, \u00e0 l'origine de ces all\u00e9gations, d'avoir menti. Mais le journal Le Monde affirme d\u00e9tenir un enregistrement.", "Madrid parle de simulacre et menace les organisateurs d'actions p\u00e9nales.", "Il a tout juste 9 ans lorsqu'il d\u00e9couvre l'accord\u00e9on. Sa marge de progression est ph\u00e9nom\u00e9nale.", "La manifestation a \u00e9t\u00e9 l'occasion de d\u00e9couvrir le cochon sous toutes les formes, ainsi que de d\u00e9couvrir le canton.", "Avec ce projet, leurs auteurs esp\u00e8rent s\u00e9curiser ce tron\u00e7on o\u00f9 plusieurs accidents graves se sont d\u00e9roul\u00e9s.", "Le spectacle est un autoportrait en forme de qu\u00eate d'identit\u00e9. L'artiste a une formation de d\u00e9corateur \u00e0 la base, puis a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au cirque."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186221", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186221", "ece-6185470"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "MASTERS", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "IMMIGR\u00c9", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "BAPT\u00caME", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "CHIEN", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "BERDYCH, TOMAS"], "id": "asset-1387368", "durationSec": 1891, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["LONDRES", "POINTE-\u00c0-PITRE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "L'Erythr\u00e9e, avec ses nombreuses violations des droits de l'homme, est une v\u00e9ritable dictature", "Le 19h30", "Voile / Route du Rhum: le Fran\u00e7ais Loick Peyron remporte l'\u00e9preuve", "Les petits chiens sont de plus en plus appr\u00e9ci\u00e9s", "Situation actuelle du virus de l'Ebola: les observations du Prof. Didier Pitter, resp. Du service pr\u00e9vention et contr\u00f4le de l'infection HUG", "Tennis / Masters de Londres: Stan Wawrinka s'impose 6-1 6-1 en 58 minutes face \u00e0 Tomas Berdych", "Le club de foot Neuch\u00e2tel Xamax rena\u00eet et encha\u00eene les victoires", "La crainte d'Ebola renvoie aux grandes peurs qui ont jalonn\u00e9 l'histoire", "La communaut\u00e9 africaine de Suisse souffre de la m\u00e9fiance grandissante li\u00e9e \u00e0 Ebola", "L'Agence spatiale europ\u00e9enne va tenter de se poser sur une com\u00e8te", "Les kiosques Naville sont rachet\u00e9s par le groupe b\u00e2lois Valora, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le commerce de d\u00e9tail", "Mouvements de troupes en Ukraine: les explications d'Anne Nivat, journaliste et \u00e9crivain, \u00e0 Paris", "Le nombre de demandeurs d'asile \u00e9rythr\u00e9ens est devenu un th\u00e8me politique en Suisse", "Ukraine: des chars et des pi\u00e8ces d'artillerie convergent vers Donetsk"], "alternativeExcerpt": ["Les cons\u00e9quences sont sans appel: les Erythr\u00e9ens sont aujourd'hui le groupe le plus nombreux parmi les demandeurs d'asile.", "Il s'agit d'une premi\u00e8re dans sa riche carri\u00e8re et signe au passage un nouveau record de l'\u00e9preuve.", "La tendance est aux chiens petits, comme le chihuahua ou le yorkshire. Ils sont faciles \u00e0 nourrir et \u00e0 promener dans le cadre urbain.", "La victoire du Vaudois est fulgurante. Tomas Berdych, 7e joueur mondial, \u00e9tait pourtant un adversaire de taille.", "Des milliers de spectateurs se massent dans le stade pour assister \u00e0 des matches de 3e division. Une vraie \"success story\".", "La peste, la grippe espagnole, le SIDA ont cr\u00e9\u00e9 des terreurs parfois justifi\u00e9es, mais souvent outr\u00e9es, au point d'en inspirer le cin\u00e9ma ou les romans.", "Avec l'hiver, beaucoup craignent d'\u00e9veiller les craintes, s'ils sont gripp\u00e9s par exemple et du seul fait de leur couleur de peau ou de leur origine.", "La sonde Rosetta va larguer un robot qui devrait se poser \u00e0 la surface d'un corps c\u00e9leste de quelques kilom\u00e8tres de diam\u00e8tre. Il faut viser juste.", "Aujourd'hui, les kiosques ont chang\u00e9. Ils se sont standardis\u00e9s et le tabac et les journaux sont en recul.", "Des pol\u00e9miques dans la presse al\u00e9manique en ont fait un th\u00e8me \u00e0 Berne. La classe politique se divise sur le sujet.", "Les mouvements de troupes sont scrut\u00e9s avec inqui\u00e9tude dans toute l'Europe. On craint l'escalade et une guerre r\u00e9gionale plus \u00e9tendue."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186178", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186176", "ece-6186178"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN DE VOYAGEURS", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "FOR\u00caT", "OISEAU", "BIODIVERSIT\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PONT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PAYSAN", "GESTION ADMINISTRATIVE"], "visualPersons": ["DEVAUD, GR\u00c9GORY"], "id": "asset-1387366", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BELLEGARDE (FR)", "BEX", "FRIBOURG-VILLE", "BULLE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: un p\u00e9rim\u00e8tre d'action a \u00e9t\u00e9 mis en place pour favoriser la biodiversit\u00e9 du massif des Gastlosen", "Couleurs locales", "FR: le d\u00e9veloppement de la ville de Bulle ne fait pas que des heureux", "VD: le canton et la ville de Lausanne souhaitent enterrer le LEB pour r\u00e9duire sa dangerosit\u00e9", "VS: au volant de son karting, un jeune prodige de 13 ans perp\u00e9tue une longue tradition familiale", "Certains paysans suisses estiment passer trop de temps devant leur ordinateur \u00e0 cause de la paperasse", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186184", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le canton et la commune de Bellegarde ont d\u00e9fini 365 hectares pour encourager la biodiversit\u00e9.", "Certains habitants craignent que Bulle devienne une grande cit\u00e9-dortoir.", "Le projet est d\u00e9sormais entre les mains de l'office f\u00e9d\u00e9ral des transports. Un tunnel pourrait voir le jour \u00e0 l'horizon\u00a02020.", "Ce Savi\u00e9san s'est mesur\u00e9 aux meilleurs juniors de la plan\u00e8te en participant aux championnats du monde de karting junior en Italie.", "La bureaucratie leur prend trop de temps au d\u00e9triment du travail dans leur exploitation. Mis en cause: l'application de la politique agricole 2014-15."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Bulle", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186184", "ece-6186182", "ece-6185426"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1380756", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 171", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "10.11.2014", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6186200", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6186200"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1387364", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2014-11-09T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9", "sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30 sign\u00e9", "sign\u00e9", "Le 19h30", "sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6185510", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6185510", "ece-6185508"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse. Young Boys - Sion", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1388743", "durationSec": 120, "publicationDate": "2014-11-09T15:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Championnat de Suisse"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6290391"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La biblioth\u00e8que", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FEA4DE7B-BD20-4B28-AA93-3534AB2EE355", "durationSec": 247, "publicationDate": "2014-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kafka, Franz"], "excerpt": "Avec une citation du Journal de Kafka.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Quel visage pour la Tunisie apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives et pr\u00e9sidentielles? : Interview de Mondher Kilani, anthropologue et professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, qui publie \"Tunisie, Carnets d'une r\u00e9volution\" (Ed. P\u00e9tra, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1DE63DB-3C34-41FF-B433-EDB65D3C5285", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 911, "publicationDate": "2014-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "islam"], "excerpt": "Comment les islamistes sont-ils en train de labourer et de changer la soci\u00e9t\u00e9  en profondeur?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue et professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kilani, Mondher", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Pirates de Somalie (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0893907-55D2-4028-8287-952D9A8885F6", "thematicGeographicals": ["Oc\u00e9an indien", "Somalie"], "durationSec": 3694, "publicationDate": "2014-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piraterie navale", "pollution", "d\u00e9chet toxique", "piraterie"], "excerpt": "Voyage dans l'Oc\u00e9an Indien, que parcourent les b\u00e2timents militaires de la force internationale ATALANTA, qui prot\u00e8gent les navires de la piraterie. Que recouvre ce mot de pirate, bien loin de l'image enfantine que nous en avons ? Qui sont ces intr\u00e9pides p\u00eacheurs somaliens qui osent s'attaquer aux richesses du Monde ? Nous les appelons pirates, eux se d\u00e9finissent comme gardes-c\u00f4tes, ou Burcaad Babeed, bandits des mers en langue somali. Pour assurer leur survie, qu'ils soient d'anciens p\u00eacheurs ou d'anciens chameliers, ils ont choisi de monter \u00e0 l'abordage du cort\u00e8ge des richesses qui passe chaque jour sous leurs yeux. Ici, 40% du trafic maritime mondial fait route vers l'Europe ou l'Am\u00e9rique par le canal de Suez. Pour emp\u00eacher les skiffs rapides et color\u00e9s des pirates, l'acier monumental des navires de guerre de la force internationale Atalanta patrouille jusque dans les eaux territoriales somaliennes. Que deviennent les pirates une fois captur\u00e9s par les militaires ? C'est ce choc des cultures que des t\u00e9moins vous racontent dans LE LABO. Reportage et inteview \u00e0 bord de la fr\u00e9gate belge Leopold 1er, en mission anti-piraterie dans l'oc\u00e9an indien. Interviews de Chlo\u00e9 Lema\u00e7on, navigatrice de la Tanit, prise en otage avec son fils de 3 ans par des pirates \u00e0 bord de son voilier, auteur de \"Le Voyage de Tanit\" (Ed. Don Quichotte), d'une personne gardant l'anonymat, membre du collectif Iskashato, auteur du livre \"Fr\u00e8res de la C\u00f4te, m\u00e9moire en d\u00e9fense des pirates somaliens traqu\u00e9s par toutes les puissances du monde\" (Ed. l'Insomniaque), Jean Guisnel, Paul Moreira, des avocats des pirates somaliens \u00e0 Paris David Reigenwirtz, Gustave Charvet, Augustin d'Ollone, de Laurent Merer, St\u00e9phane Papillon et Fr\u00e9d\u00e9ric Gallois, Yacoub Hassan, et\r\nYusuf Khawaje.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat des pirates somaliens \u00e0 Paris", "name": "Charvet, Gustave", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Khawaje, Yusuf", "type": "Participant"}, {"role": "second ma\u00eetre, sous-officier responsable pour la maintenance des syst\u00e8mes de communication", "name": "Decarpentrie, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, co-auteur de \"Pirates de Somalie\" (Ed. Grasset)", "name": "Guisnel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "second ma\u00eetre, le chef Coq", "name": "Ravet, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e Gallice", "name": "Papillon, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e Gallice", "name": "Gallois, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "commandant de la fr\u00e9gate belge L\u00e9opold 1er", "name": "Botman, Tanguy", "type": "Participant"}, {"role": "documentariste, auteur du film \"Toxic Somalia, l'autre piraterie\"", "name": "Moreira, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "ancien amiral de la marine fran\u00e7aise dans l'Oc\u00e9an Indien", "name": "Merer, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "avocat des pirates somaliens \u00e0 Paris", "name": "Reigenwirtz, David", "type": "Participant"}, {"role": "navigatrice, auteure de \"Le Voyage de Tanit\" (Ed. Don Quichotte)", "name": "Lema\u00e7on, Chlo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "avocat des pirates somaliens \u00e0 Paris", "name": "Ollone, Augustin d'", "type": "Participant"}, {"role": "premier matelot, responsabl de la s\u00e9curit\u00e9 dans les salles des machines", "name": "Formanoie, Claudy", "type": "Participant"}, {"role": "membre du collectif Iskashato, auteur du livre \"Fr\u00e8res de la C\u00f4te, m\u00e9moire en d\u00e9fense des pirates somaliens traqu\u00e9s par toutes les puissances du monde\" (Ed. l'Insomniaque)", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te \u00e0 bord du voilier \"Carr\u00e9 d'As\" pris en otage", "name": "Hassan, Yacoub", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Both, Max", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Le cochon : Interview de Michel Pastoureau, historien, auteur de \"Le cochon\" (Ed. Gallimard, Coll. D\u00e9couvertes, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-641B6AA9-944B-4135-869F-1154151505F7", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2014-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "porc"], "excerpt": "\"Babylone\" se penche sur l'histoire sociale et culturelle de cet animal. Le cochon est l'animal biologiquement le plus proche de l'homme. Un cousin, symbole de goinfrerie et de salet\u00e9 mais aussi de courage et de prosp\u00e9rit\u00e9. Domestiqu\u00e9 vers le VIIe mill\u00e9naire, le porc est source de richesse: sa chair est synonyme de ripailles, son sang et ses boyaux finissent en boudins et saucisses, sa graisse en chandelles, son cuir et ses tendons deviennent les cordes d'instruments de musique, ses soies, des brosses et des pinceaux. Dans cette histoire sociale et culturelle, Michel Pastoureau \u00e9voque les temps forts de la vie des campagnes que sont la Tue-Cochon et la f\u00eate de la Saint-Cochon, l'\u00e9levage traditionnel et industriel, les tabous religieux qui p\u00e8sent sur la consommation du porc et les relations ambivalentes et passionnelles entre l'homme et le cochon.\" [source: quatri\u00e8me de couverture]. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Pastoureau, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}]}}