{"response": {"numFound": 6337, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "85 producteurs, artisans et PME du Jura et du Jura bernois, autour d'un projet intitul\u00e9 \"Du champ \u00e0 l'assiette\" : Interviews des partenaires du projet et d'Olivier Girardin, directeur de la Fondation Rurale Interjurassienne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B8B842C5-2772-4D75-94BA-BCEDCAC04510", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Suisse"], "durationSec": 479, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production", "produit agricole et alimentaire", "alimentation"], "excerpt": "L'objectif du projets \"Du champs \u00e0 l'assiette\" est d'intensifier les liens entre l'agriculture r\u00e9gionale, les diff\u00e9rents artisans qui transforment ces produits et ceux qui les vendent au consommateur. Ce projet unique en Suisse, d'un co\u00fbt de plus de 420'000 francs, est pilot\u00e9 par la Fondation rurale interjurassienne, avec le soutien de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des cantons de Berne et du Jura.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fondation Rurale Interjurassienne", "name": "Girardin, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'une boulangerie au Noirmont", "name": "Wenger, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'une boulangerie au Noirmont", "name": "Wenger, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "boucher \u00e0 Bevillard", "name": "Krebs, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Jura", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L\u2019accompagnement spirituel en question (1/5) : Accompagnement spirituel ou th\u00e9rapie ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40DFB0C5-7A9C-44CD-96DA-A3E3C1FF1027", "durationSec": 1734, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["spiritualit\u00e9", "psychologie", "th\u00e9ologie", "psychoth\u00e9rapie", "religion et croyances"], "excerpt": "L'accompagnement spirituel a le vent en poupe, de nouvelles formations se sont r\u00e9cemment d\u00e9velopp\u00e9es et les offres se multiplient. Aborder un deuil ou donner du sens \u00e0 son existence est une exp\u00e9rience universelle. La demande en accompagnement est de plus en plus forte, malgr\u00e9 le recul des pratiques religieuses. \u00c0 vue d'esprit explore l'\u00e9volution de cette pratique en vogue, ses composantes, ses limites et son insertion institutionnelle en compagnie d'acteurs impliqu\u00e9s. L'accompagnement spirituel est une discipline tr\u00e8s ancienne qui \u00e9volue parall\u00e8lement \u00e0 la mutation d'une soci\u00e9t\u00e9. Dans le christianisme primitif, l'accompagnement spirituel \u00e9tait l'affaire de tous. Cette pratique s'est progressivement sp\u00e9cialis\u00e9e, devenant la responsabilit\u00e9 des religieux et des eccl\u00e9siastiques. La posture de l'accompagnant est ainsi devenue tr\u00e8s directive. L'objectif de l'accompagnant \u00e9tait alors la transmission d'un contenu et la direction de conscience, avec pour finalit\u00e9 l'\u00e9dification et l'adh\u00e9sion de l'accompagn\u00e9 \u00e0 la doctrine chr\u00e9tienne. La confession s'est associ\u00e9e \u00e0 cette d\u00e9marche de conversion individuelle. Et la finalit\u00e9 de l'accompagnement s'est centr\u00e9e sur la communaut\u00e9 eccl\u00e9siale et non, sur l'individu. \u00c0 la R\u00e9forme, les protestants, en r\u00e9action aux pratiques parfois abusives de l'\u00c9glise catholique, ont dans un premier temps d\u00e9laiss\u00e9 l'accompagnement spirituel. Ils l'ont renouvel\u00e9 au fil des si\u00e8cles, avec des conceptions tr\u00e8s diverses, l'int\u00e9gration des outils de la psychologie et une approche centr\u00e9e sur l'individu et l'exp\u00e9rience. C\u00f4t\u00e9 catholique, il faut mentionner la tradition j\u00e9suite des exercices ignaciens, qui est, aujourd'hui encore, la r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re d'accompagnement spirituel au sein de l'\u00c9glise catholique. Dans de nombreuses traditions spirituelles, le guide ou ma\u00eetre spirituel est important.  Dans la tradition hindoue, le guru a un r\u00f4le central. Il est initi\u00e9 par d'autres gurus reconnus et guide vers la transcendance. Dans le bouddhisme \u00e9galement, le ma\u00eetre guide et montre la voie, la discipline, l'accomplissement de l'amour et de la compassion. L'influence de ces deux traditions orientales en Occident ces vingt derni\u00e8res ann\u00e9es a remis la question de la n\u00e9cessit\u00e9 ou non d'avoir un ma\u00eetre spirituel, au c\u0153ur des pr\u00e9occupations. Le monde du religieux \u00e9volue, les pratiques de la religion sont en mutation. Comment pratique-t-on l'accompagnement spirituel ? Quels sont ses objectifs ? \u00c0 quelle spiritualit\u00e9 se r\u00e9f\u00e8re-t-on ? Comment rep\u00e9rer les abus et les d\u00e9rives potentiels ? Et comment discerner et trouver sa voie face \u00e0 l'abondance de l'offre actuelle ? A vue d'esprit l'explore en compagnie d'acteurs impliqu\u00e9s sur le terrain. C\u00e9cile Entremont est psychologue, docteure en th\u00e9ologie et accompagnante spirituelle. Christine Aulenbacher est th\u00e9ologienne, charg\u00e9e de cours \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie catholique de l'Universit\u00e9 de Strasbourg. Robert Moldo est professeur \u00e9m\u00e9rite de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie catholique l'Universit\u00e9 de Strasbourg. Lytta Basset est professeure de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, initiatrice d'une formation \u00e0 l'accompagnement spirituel dans ce m\u00eame cadre. Sylvie Wegelin est juge, et a particip\u00e9 \u00e0 la formation CAS en accompagnement spirituel de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Arouna Lipschitz est chercheuse en spiritualit\u00e9 et philosophe de la relation, \u00e9tablie \u00e0 Paris. Une s\u00e9rie propos\u00e9e par Sabine Petermann. 1/5 : Qu'est-ce que l'accompagnement spirituel et comment est-il pratiqu\u00e9 ? En quoi est-il diff\u00e9rent de l'accompagnement psychologique ? La dimension spirituelle peut-elle enrichir la relation d'aide ?  Doit-elle \u00eatre s\u00e9par\u00e9e de la dimension psychologique ?  Comment une psychologue devient-elle accompagnante spirituelle ?\r\nAujourd'hui, il est devenu plus facile de parler de spiritualit\u00e9 que de religion. La spiritualit\u00e9 fait souvent r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la beaut\u00e9 de la nature et de la cr\u00e9ation. Le terme religion refl\u00e8te souvent pour beaucoup le dogme, la fermeture et le manque de libert\u00e9. Et malgr\u00e9 la distance que ces m\u00eames personnes peuvent avoir pris avec la religion, elles manifestent une recherche de sens, d'accomplissement personnel ou de dimension transcendante et cherchent des lieux pour \u00eatre accompagn\u00e9s. La question des d\u00e9rives ou des pratiques mal ajust\u00e9es, voir abusives est centrale. Quels sont les garde-fous \u00e0 placer pour pr\u00e9server l'int\u00e9grit\u00e9 et la libert\u00e9 de chacun ? Entretien avec C\u00e9cile Entremont.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, docteure en th\u00e9ologie, accompagnante spirituelle", "name": "Entremont, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "\"Je suis maigre, est-ce grave?\". Le point sur l'insuffisance pond\u00e9rale avec Fran\u00e7ois Pralong, m\u00e9decin, chef du service d'endocrinologie, diab\u00e9tologie et m\u00e9tabolisme du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-462FAC2D-E0EA-4004-9913-64D82E83A93F", "durationSec": 1413, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie de la nutrition", "ob\u00e9sit\u00e9", "maladie endocrinienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, chef du service d\u2019endocrinologie, diab\u00e9tologie et m\u00e9tabolisme du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)", "name": "Pralong, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Syrie : Les d\u00e9fis de l'humanitaire (1/5) : Entretien avec Vincent Bisson, g\u00e9ographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6DA53E7-AF7D-43E0-B452-375D3F6CA2B3", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Mauritanie", "Tunisie", "Egypte", "Syrie"], "durationSec": 3809, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ographie humaine", "lutte politique", "g\u00e9ographie physique", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Semaine consacr\u00e9e \u00e0 la situation en Syrie et \u00e0 la gestion des prises d'otages par l'organisation M\u00e9decins sans fronti\u00e8res. En lien avec le documentaire TV \"Homs, chronique d'une r\u00e9volte\" de Talal Derki: tourn\u00e9 sur pr\u00e8s de deux ans \u00e0 Homs, du d\u00e9but de l'insurrection syrienne \u00e0 la quasi-destruction de la ville, un journal de guerre d\u00e9chirant dans l'intimit\u00e9 de jeunes rebelles livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames. \u00c9t\u00e9 2011: Abdel Basset Sarout, footballeur de 19 ans d\u00e9j\u00e0 renomm\u00e9, devient \u00e0 Homs l'un des leaders des manifestations pacifiques qui, tous les vendredis, dans les rues, bravent le r\u00e9gime de Bachar al-Assad. Ses chansons improvis\u00e9es contre la dictature enflamment la jeunesse de la ville. Il est le leader d'une fougueuse bande de shabab (jeunes hommes) d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 en d\u00e9coudre avec le r\u00e9gime, dont un vid\u00e9aste de 24 ans, Oussama, qui pr\u00e9f\u00e8re le r\u00f4le de t\u00e9moin \u00e0 celui de combattant. Peu \u00e0 peu, sous ses yeux et ceux du r\u00e9alisateur Talal Derki, alors que le r\u00e9gime cible la population civile, les jeunes dissidents se transforment en guerriers. \u00c0 partir de l'automne, la \"capitale de la r\u00e9volution\" est la cible de bombardements massifs. Massacre et exode des civils, combattants d\u00e9cim\u00e9s et mal arm\u00e9s, encerclement progressif des rebelles? Pr\u00e8s de deux ann\u00e9es durant, jusqu'en avril 2013, Talal Derki filme au plus pr\u00e8s la r\u00e9sistance farouche, puis d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e, de Basset et de ses quelques fr\u00e8res d'armes. Ils survivent au jour le jour, livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames dans une ville fant\u00f4me affam\u00e9e et m\u00e9thodiquement d\u00e9truite. Oussama, lui, bless\u00e9 par des \u00e9clats d'obus, a disparu dans les ge\u00f4les du r\u00e9gime alors qu'il se rendait dans un h\u00f4pital proche de la fronti\u00e8re libanaise. T\u00e9moin engag\u00e9, Talal Derki ne cherche pas \u00e0 se distancier de ses jeunes h\u00e9ros, entra\u00een\u00e9s dans un combat cruellement in\u00e9gal contre le r\u00e9gime. Dans l'intimit\u00e9 de Basset le guerrier, d'Oussama le pacifique, il fait vivre de l'int\u00e9rieur la lente agonie d'un pays o\u00f9 la mort r\u00e8gne sans partage. \u00c0 l'image du jeune homme, trois fois bless\u00e9, que le film montre repartant au combat \u00e0 la t\u00eate d'une petite troupe pour tenter de rentrer dans Homs assi\u00e9g\u00e9e, ces jeunes soldats qui, trois ans plus t\u00f4t, r\u00eavaient de conqu\u00e9rir la d\u00e9mocratie au bout de leurs fusils, n'ont plus qu'un seul espoir: \u00eatre tu\u00e9s avec honneur, en martyrs, dans le champ de ruines qu'est devenu leur ville, leur vie, leur pays. Aucun voyeurisme dans ces images tourn\u00e9es au jour le jour, dont certaines par Oussama lui-m\u00eame, mais une proximit\u00e9 d\u00e9chirante avec ces oubli\u00e9s du monde. (1/5) Entretien avec Vincent Bisson, directeur de l'ARAN (Arab Analysis), un cabinet d'analyse et de conseil sp\u00e9cialis\u00e9 sur l'Afrique du Nord, le Sahel, le Proche et le Moyen-Orient.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en g\u00e9ographie et enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 Louis Pasteur de Strasbourg", "name": "Bisson, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "En Suisse, l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations, reconna\u00eet un manquement dans la proc\u00e9dure de renvoi de deux requ\u00e9rants d'asile sri lankais en 2013 : Interview de  Walter K\u00e4lin, directeur du centre suisse de comp\u00e9tences pour les droits humains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAE21AD5-A771-42D5-B3B3-2246FF3DDE91", "thematicGeographicals": ["Sri Lanka", "Suisse"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "expulsion"], "excerpt": "L'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations reconna\u00eet avoir \u00e9t\u00e9 trop l\u00e9ger sur l'analyse des risques encourus sur place par les deux demandeurs d'asile. Selon des ONG, a leur retour au Sri Lanka, ces ex-requ\u00e9rants ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s et ont subi des actes de tortures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du centre suisse de comp\u00e9tences pour les droits humains", "name": "K\u00e4lin, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine anti-\u00e2ge (1/4) : La pr\u00e9vention", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A41B0C3-7881-4CFD-8DB6-EC31C990B8F0", "durationSec": 680, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e2ge", "vieillesse", "peau", "traitement de rajeunissement", "pr\u00e9vention des maladies", "physiologie"], "excerpt": "Karl-Heinz Krause \u00e9voque quatre principes fondamentaux \u00e0 respecter pour lutter contre le vieillissement : ne pas fumer, faire de l'exercice, \u00e9viter l'ob\u00e9sit\u00e9 et soigner son alimentation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef et chercheur au d\u00e9partement de pathologie et d\u2019immunologie des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve", "name": "Krause, Karl-Heinz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Christophe Keckeis, ancien pilote et chef de l'Arm\u00e9e suisse", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D965D16F-39D4-489E-A5CB-32BA7B5E6779", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 4881, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gripen", "Keckeis, Christophe"], "thematicThemes": ["avion militaire", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pilote et chef de l'Arm\u00e9e suisse", "name": "Keckeis, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Fragile et romantique. Rencontre avec Fran\u00e7oise Frelat, com\u00e9dienne et chanteuse, dans sa maison des Monts-de-Corsier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F597E592-22C9-4CA7-A8E2-4BE92C4F417F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Les Monts-de-Corsier"], "durationSec": 3368, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frelat, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["chanteuse", "com\u00e9dienne", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse", "name": "Frelat, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Palme d'Or du Festival de Cannes est revenue \u00e0 Nuri Bilge Ceylan, r\u00e9alisateur turc, pour son film \"Winter Sleep\", en fran\u00e7ais \"Sommeil d'hiver\". Interview de  Xavier Dolan, r\u00e9alisateur qu\u00e9b\u00e9cois, qui a re\u00e7u le prix du jury ex- aequo avec Jean-Luc Godard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63F294C5-970A-4EDF-9FBA-490B34D80360", "thematicGeographicals": ["Cannes", "France"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Timothy Spall, acteur britanique, a \u00e9t\u00e9  r\u00e9compens\u00e9 pour son r\u00f4le du peintre Turner dans le film \u00e9ponyme de Mike Leigh. La meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine a r\u00e9compens\u00e9 Julianne Moore, actrice am\u00e9ricaine, pour son r\u00f4le d'actrice hollywoodienne hyst\u00e9rique dans \"Maps to the stars\", du canadien David Cronenberg. ", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Dolan, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS au Festival de Cannes 2014", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "\u00c9motions s\u00e9n\u00e9galaises (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9DE74F7-7082-4408-8E59-AD109841091C", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 2734, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "1. Entretien avec le chanteur Baaba Maal, enregistr\u00e9 dans le cadre du festival Cotonou Couleurs Jazz, et diffusion du concert du duo Aduna, enregistr\u00e9 en mai 2013 dans le cadre du festival Afriques Intimes organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve. Baaba Maal est n\u00e9 1953 \u00e0 Podor dans la province du Fouta Tooro, au S\u00e9n\u00e9gal. C\u2019est un Toucouleur, un Haalpulaar, un Peul du Nord du S\u00e9n\u00e9gal. Il est n\u00e9 dans une famille de p\u00eacheurs, et a priori, \u00e7a ne le destinait pas \u00e0 une carri\u00e8re de musicien. Mais l\u2019amour de la musique, chez lui, c\u2019est quelque chose d\u2019irr\u00e9pressible et profond. En 1982, il d\u00e9barque \u00e0 Paris et il y suit des cours au Conservatoire. C\u2019est l\u2019\u00e9poque des premiers concerts europ\u00e9ens, avec son vieil ami et complice de toujours, le griot guitariste Mansour Seck. Mais en 84, le d\u00e9c\u00e8s de sa m\u00e8re incite Baaba Maal \u00e0 rentrer et s\u2019installer au S\u00e9n\u00e9gal. L'ann\u00e9e suivante, il cr\u00e9e son propre groupe et il le baptise Daande Le\u00f1ol, La Voix du peuple, pour jouer une musique proche de ses racines, tout en y injectant des sonorit\u00e9s plus modernes, la batterie, la guitare \u00e9lectrique et les claviers c\u00f4toyant alors la kora ou le tama. C\u2019est le d\u00e9but d\u2019une carri\u00e8re immense, qui commence au th\u00e9\u00e2tre national Daniel Sorano, \u00e0 Dakar, mais qui va emmener Baaba Maal tout autour du monde, avec des \u00e9tapes sur les plus grandes sc\u00e8nes internationales et, entre autres, une nomination aux Grammy Awards\u2026  - 2. Aduna, Malick Path\u00e9 Sow et Bao Sissoko en concert. Le premier est une des plus importants ambassadeurs de la musique peule s\u00e9n\u00e9galaise en Europe: \u00e0 la guitare, au luth hoddu et au chant, c\u2019est Malick Path\u00e9 Sow. A ses c\u00f4t\u00e9s, \u00e0 la kora, la grande harpe \u00e0 chevalet des griots mandingues, il y a Bao Sissoko. Ensemble, ils ont enregistr\u00e9 en Belgique le tr\u00e8s beau CD \"Aduna\", une musique acoustique \u00e0 la fois moderne et compl\u00e8tement fid\u00e8le \u00e0 l\u2019esprit de la tradition des griots d\u2019Afrique de l\u2019ouest, qu\u2019ils pr\u00e9sentaient le 4 mai 2013 sur la sc\u00e8ne du Casino Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, \u00e0 l\u2019affiche du festival Afriques Intimes, organis\u00e9 par les Ateliers d\u2019ethnomusicologie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Maal, Baaba", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fran\u00e7oise Frelat, com\u00e9dienne et chanteuse, dans sa maison des Monts-de-Corsier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38FB4C11-21C5-401B-AD1C-0EBD8A104C31", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Les Monts-de-Corsier"], "durationSec": 3451, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frelat, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Frelat, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Michel Egloff, arch\u00e9ologue et cr\u00e9ateur du Lat\u00e9nium (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88BD975A-7C28-49AD-9816-757FD1C3AFEB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3691, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lat\u00e9nium", "Egloff, Michel"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Il dit s'\u00eatre fait \"proph\u00e8te et \u00e9vang\u00e9liste\", puis \u00eatre devenu \"moine-mendiant\", enfin \"compagnon-b\u00e2tisseur\". La cr\u00e9ation du Lat\u00e9nium d'Hauterive fut \u00e9videmment un des grands moments de sa vie. Mais c'est toute une vie d'arch\u00e9ologue-humaniste que raconte Michel Egloff. Une vocation n\u00e9e alors qu'il avait six ans. Le lieu choisi avait un pass\u00e9 exceptionnel. Entre lac de Neuch\u00e2tel et Jura, les peuplements s'\u00e9taient succ\u00e9d\u00e9 depuis quelque 6000 ans. A l'endroit m\u00eame du futur mus\u00e9e, on avait trouv\u00e9 trace d'un village de chasseurs de chevaux et de marmottes, puis d'un atelier de fondeur de bronze, pr\u00e9cis\u00e9ment dat\u00e9 par la dendrochronologie de -3850. Le site de la T\u00e8ne, au sommet du lac, avait donn\u00e9 son nom, universellement connu parmi les arch\u00e9ologues, \u00e0 une civilisation correspondant au second \u00e2ge du fer (-450). En face, de l'autre c\u00f4t\u00e9 du lac, s'apercevait l'oppidum celte de Vully, non loin du site d'Avenches. Des g\u00e9n\u00e9rations d'arch\u00e9ologues avaient fouill\u00e9 les fonds du lac, depuis la d\u00e9couverte des premi\u00e8res palafittes  dans les ann\u00e9es 1860. Lui-m\u00eame avait d\u00e9couvert dans l'Abri de la Cure (entre Ste Croix et Yverdon) 32 couches superpos\u00e9es d'habitations, sur sept m\u00e8tres d'\u00e9paisseur\u2026 Et un jour de chance, survolant le lac en avion \u00e0 la recherche d'autres palafittes, il avait eu la surprise d'apercevoir une barque de vingt m\u00e8tres de long datant de l'\u00e9poque romaine, extraordinairement bien conserv\u00e9e (\"c'est la baleine du mus\u00e9e\", dit-il aujourd'hui quand il en montre le fac-simil\u00e9). Michel Egloff, c'est un m\u00e9lange tr\u00e8s personnel d'\u00e9rudition, d'humour, de volont\u00e9, de diplomatie, de go\u00fbt d'enseigner, d'ind\u00e9pendance d'esprit, de fantaisie, d'\u00e0-propos, de r\u00e9flexion\u2026 Merveilleusement disert, il s'enracine dans son petit territoire neuch\u00e2telois et s'\u00e9l\u00e8ve sans cesse au niveau de la \"civilisation de l'universel\" (Senghor). Et d'\u00e9voquer son ma\u00eetre, Andr\u00e9 Leroi-Gourhan, dont l'esprit curieux de tout (comme le sien) avait des lumi\u00e8res sur la g\u00e9ologie, l'anatomie, les arts visuels, la biologie, etc. \"Rien de ce qui est humain ne m'est \u00e9tranger\", telle pourrait (devrait) \u00eatre la maxime des arch\u00e9ologues. Michel Egloff, dans ce droit fil, dit: \"Je suis le dernier des g\u00e9n\u00e9ralistes\". Il fut d'abord arch\u00e9ologue de terrain. Avant l'abri de la Cure, il y avait eu les dix-huit nuits qu'il avait pass\u00e9es, seul dans la grotte de Lascaux, comme assistant de l'abb\u00e9 Glory. L\u00e0, il avait pu, en relevant sur calque les dessins des murs et des plafonds, entrer en contact intime avec les artistes qui avaient peint ces cavalcades de chevaux, de rennes et de bisons. Plus tard, il s'\u00e9tait int\u00e9ress\u00e9 aux p\u00e9troglyphes de la for\u00eat de Fontainebleau ou \u00e0 la c\u00e9ramique copte de Kelia, dans le d\u00e9sert lybique, son sujet de th\u00e8se. Puis, devenu enseignant d'histoire (g\u00e9n\u00e9raliste !) au coll\u00e8ge d'Yverdon, il avait d\u00fb \u00e0 la mort accidentelle de l'arch\u00e9ologue cantonal Jean-Pierre Jequier (noy\u00e9 au cours d'une plong\u00e9e d'observation des pilotis d'Auvernier) de devenir (triple casquette) arch\u00e9ologue cantonal, mais aussi conservateur du mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie, \u00e0 l'\u00e9troit au palais du Peyrou et enseignant de pr\u00e9histoire \u00e0 l'Universit\u00e9. L'homme de terrain \u00e9tait devenu homme de cabinet, mais aussi homme, sinon de pouvoir, du moins en situation de persuader les hommes de pouvoir, en l'occurrence le Conseiller d'Etat Andr\u00e9 Brandt, de la pertinence d'un nouveau mus\u00e9e. Ce qui fut sa pr\u00e9occupation, c'est que la fonction de ce nouvel \u00e9quipement f\u00fbt triple: un mus\u00e9e, un laboratoire de conservation-restauration, un lieu d'enseignement universitaire. Il fallait aussi que cet endroit f\u00fbt beau, attrayant et qu'au-del\u00e0 des richesses que le hasard (?) avait accumul\u00e9es entre lac et Jura, il montr\u00e2t ce qu'est le travail arch\u00e9ologique. Ce dont Michel Egloff est convaincu, c'est qu'il n'y aura pas d'avenir sans connaissance du pass\u00e9. Et ce qui est visible \u00e0 chaque pas dans le mus\u00e9e, c'est que les hommes d'hier et d'avant-hier vivaient en interaction avec la \"nature\", c'est \u00e0 dire avec tout leur environnement, min\u00e9ral, v\u00e9g\u00e9tal et animal. Il en va, il devrait en aller, de m\u00eame pour l'homme d'aujourd'hui. N'oublions pas qu'il n'y a pas de diff\u00e9rence fondamentale entre l'homme de Cro-Magnon (apparu voici 30'000 ans) et nous. Ni que, si on ram\u00e8ne les temps g\u00e9ologiques \u00e0 la dur\u00e9e d'une ann\u00e9e, l'\u00e8re quaternaire tout enti\u00e8re s'inscrit entre 23 et 24 heures le 31 d\u00e9cembre\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue, cr\u00e9ateur du Lat\u00e9nium", "name": "Egloff, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections europe\u00e9nnes. Les europ\u00e9ens se sont rendus aux urnes pour \u00e9lire leurs 751 repr\u00e9sentants au sein du parlement europ\u00e9en : Commentaires des correspondats RTS \u00e0 Bruxelles, Berlin, Paris, Londres et Ath\u00e8nes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6CA595D7-B498-49FD-AA21-769FEED283A1", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Bruxelles", "Grande-Bretagne", "Belgique", "Londres", "Gr\u00e8ce", "Ath\u00e8nes", "Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 1062, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "\u00c9motions s\u00e9n\u00e9galaises (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4CB9CD7-F65E-46A8-9161-6847F1FD90E6", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 2732, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "1. Entretien avec le chanteur Baaba Maal, enregistr\u00e9 dans le cadre du festival Cotonou Couleurs Jazz, et diffusion du concert du duo Aduna, enregistr\u00e9 en mai 2013 dans le cadre du festival Afriques Intimes organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve. Baaba Maal est n\u00e9 1953 \u00e0 Podor dans la province du Fouta Tooro, au S\u00e9n\u00e9gal. C'est un Toucouleur, un Haalpulaar, un Peul du Nord du S\u00e9n\u00e9gal. Il est n\u00e9 dans une famille de p\u00eacheurs, et a priori, \u00e7a ne le destinait pas \u00e0 une carri\u00e8re de musicien. Mais l'amour de la musique, chez lui, c'est quelque chose d'irr\u00e9pressible et profond. En 1982, il d\u00e9barque \u00e0 Paris et il y suit des cours au Conservatoire. C'est l'\u00e9poque des premiers concerts europ\u00e9ens, avec son vieil ami et complice de toujours, le griot guitariste Mansour Seck. Mais en 84, le d\u00e9c\u00e8s de sa m\u00e8re incite Baaba Maal \u00e0 rentrer et s'installer au S\u00e9n\u00e9gal. L'ann\u00e9e suivante, il cr\u00e9e son propre groupe et il le baptise Daande Le\u00f1ol, La Voix du peuple, pour jouer une musique proche de ses racines, tout en y injectant des sonorit\u00e9s plus modernes, la batterie, la guitare \u00e9lectrique et les claviers c\u00f4toyant alors la kora ou le tama. C'est le d\u00e9but d'une carri\u00e8re immense, qui commence au th\u00e9\u00e2tre national Daniel Sorano, \u00e0 Dakar, mais qui va emmener Baaba Maal tout autour du monde, avec des \u00e9tapes sur les plus grandes sc\u00e8nes internationales et, entre autres, une nomination aux Grammy Awards\u2026  - 2. Aduna, Malick Path\u00e9 Sow et Bao Sissoko en concert. Le premier est une des plus importants ambassadeurs de la musique peule s\u00e9n\u00e9galaise en Europe: \u00e0 la guitare, au luth hoddu et au chant, c'est Malick Path\u00e9 Sow. A ses c\u00f4t\u00e9s, \u00e0 la kora, la grande harpe \u00e0 chevalet des griots mandingues, il y a Bao Sissoko. Ensemble, ils ont enregistr\u00e9 en Belgique le tr\u00e8s beau CD \"Aduna\", une musique acoustique \u00e0 la fois moderne et compl\u00e8tement fid\u00e8le \u00e0 l'esprit de la tradition des griots d'Afrique de l'ouest, qu'ils pr\u00e9sentaient le 4 mai 2013 sur la sc\u00e8ne du Casino Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, \u00e0 l'affiche du festival Afriques Intimes, organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Maal, Baaba", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Michel Egloff, arch\u00e9ologue et cr\u00e9ateur du Lat\u00e9nium (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-370262B0-0D6E-4AF6-89D7-22C0AF4E31E2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3406, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Egloff, Michel", "Lat\u00e9nium"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Il dit s'\u00eatre fait \"proph\u00e8te et \u00e9vang\u00e9liste\", puis \u00eatre devenu \"moine-mendiant\", enfin \"compagnon-b\u00e2tisseur\". La cr\u00e9ation du Lat\u00e9nium d'Hauterive fut \u00e9videmment un des grands moments de sa vie. Mais c'est toute une vie d'arch\u00e9ologue-humaniste que raconte Michel Egloff. Une vocation n\u00e9e alors qu'il avait six ans. Le lieu choisi avait un pass\u00e9 exceptionnel. Entre lac de Neuch\u00e2tel et Jura, les peuplements s'\u00e9taient succ\u00e9d\u00e9 depuis quelque 6000 ans. A l'endroit m\u00eame du futur mus\u00e9e, on avait trouv\u00e9 trace d'un village de chasseurs de chevaux et de marmottes, puis d'un atelier de fondeur de bronze, pr\u00e9cis\u00e9ment dat\u00e9 par la dendrochronologie de -3850. Le site de la T\u00e8ne, au sommet du lac, avait donn\u00e9 son nom, universellement connu parmi les arch\u00e9ologues, \u00e0 une civilisation correspondant au second \u00e2ge du fer (-450). En face, de l'autre c\u00f4t\u00e9 du lac, s'apercevait l'oppidum celte de Vully, non loin du site d'Avenches. Des g\u00e9n\u00e9rations d'arch\u00e9ologues avaient fouill\u00e9 les fonds du lac, depuis la d\u00e9couverte des premi\u00e8res palafittes  dans les ann\u00e9es 1860. Lui-m\u00eame avait d\u00e9couvert dans l'Abri de la Cure (entre Ste Croix et Yverdon) 32 couches superpos\u00e9es d'habitations, sur sept m\u00e8tres d'\u00e9paisseur\u2026 Et un jour de chance, survolant le lac en avion \u00e0 la recherche d'autres palafittes, il avait eu la surprise d'apercevoir une barque de vingt m\u00e8tres de long datant de l'\u00e9poque romaine, extraordinairement bien conserv\u00e9e (\"c'est la baleine du mus\u00e9e\", dit-il aujourd'hui quand il en montre le fac-simil\u00e9). Michel Egloff, c'est un m\u00e9lange tr\u00e8s personnel d'\u00e9rudition, d'humour, de volont\u00e9, de diplomatie, de go\u00fbt d'enseigner, d'ind\u00e9pendance d'esprit, de fantaisie, d'\u00e0-propos, de r\u00e9flexion\u2026 Merveilleusement disert, il s'enracine dans son petit territoire neuch\u00e2telois et s'\u00e9l\u00e8ve sans cesse au niveau de la \"civilisation de l'universel\" (Senghor). Et d'\u00e9voquer son ma\u00eetre, Andr\u00e9 Leroi-Gourhan, dont l'esprit curieux de tout (comme le sien) avait des lumi\u00e8res sur la g\u00e9ologie, l'anatomie, les arts visuels, la biologie, etc. \"Rien de ce qui est humain ne m'est \u00e9tranger\", telle pourrait (devrait) \u00eatre la maxime des arch\u00e9ologues. Michel Egloff, dans ce droit fil, dit: \"Je suis le dernier des g\u00e9n\u00e9ralistes\". Il fut d'abord arch\u00e9ologue de terrain. Avant l'abri de la Cure, il y avait eu les dix-huit nuits qu'il avait pass\u00e9es, seul dans la grotte de Lascaux, comme assistant de l'abb\u00e9 Glory. L\u00e0, il avait pu, en relevant sur calque les dessins des murs et des plafonds, entrer en contact intime avec les artistes qui avaient peint ces cavalcades de chevaux, de rennes et de bisons. Plus tard, il s'\u00e9tait int\u00e9ress\u00e9 aux p\u00e9troglyphes de la for\u00eat de Fontainebleau ou \u00e0 la c\u00e9ramique copte de Kelia, dans le d\u00e9sert lybique, son sujet de th\u00e8se. Puis, devenu enseignant d'histoire (g\u00e9n\u00e9raliste !) au coll\u00e8ge d'Yverdon, il avait d\u00fb \u00e0 la mort accidentelle de l'arch\u00e9ologue cantonal Jean-Pierre Jequier (noy\u00e9 au cours d'une plong\u00e9e d'observation des pilotis d'Auvernier) de devenir (triple casquette) arch\u00e9ologue cantonal, mais aussi conservateur du mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie, \u00e0 l'\u00e9troit au palais du Peyrou et enseignant de pr\u00e9histoire \u00e0 l'Universit\u00e9. L'homme de terrain \u00e9tait devenu homme de cabinet, mais aussi homme, sinon de pouvoir, du moins en situation de persuader les hommes de pouvoir, en l'occurrence le Conseiller d'Etat Andr\u00e9 Brandt, de la pertinence d'un nouveau mus\u00e9e. Ce qui fut sa pr\u00e9occupation, c'est que la fonction de ce nouvel \u00e9quipement f\u00fbt triple: un mus\u00e9e, un laboratoire de conservation-restauration, un lieu d'enseignement universitaire. Il fallait aussi que cet endroit f\u00fbt beau, attrayant et qu'au-del\u00e0 des richesses que le hasard (?) avait accumul\u00e9es entre lac et Jura, il montr\u00e2t ce qu'est le travail arch\u00e9ologique. Ce dont Michel Egloff est convaincu, c'est qu'il n'y aura pas d'avenir sans connaissance du pass\u00e9. Et ce qui est visible \u00e0 chaque pas dans le mus\u00e9e, c'est que les hommes d'hier et d'avant-hier vivaient en interaction avec la \"nature\", c'est \u00e0 dire avec tout leur environnement, min\u00e9ral, v\u00e9g\u00e9tal et animal. Il en va, il devrait en aller, de m\u00eame pour l'homme d'aujourd'hui. N'oublions pas qu'il n'y a pas de diff\u00e9rence fondamentale entre l'homme de Cro-Magnon (apparu voici 30'000 ans) et nous. Ni que, si on ram\u00e8ne les temps g\u00e9ologiques \u00e0 la dur\u00e9e d'une ann\u00e9e, l'\u00e8re quaternaire tout enti\u00e8re s'inscrit entre 23 et 24 heures le 31 d\u00e9cembre\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue, cr\u00e9ateur du Lat\u00e9nium", "name": "Egloff, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "La cigarette est-elle grill\u00e9e? Rediffusion des reportages \"Tapis rouge pour l\u2019industrie\" (mercredi 21 mai 2014) et \"Burrus est mort, vive Burrus!\" (mardi 20 mai 2014)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-442DF946-3442-4701-BFB3-E28E974D4B1D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Boncourt", "Jura (canton)", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3153, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burrus (Manufacture de tabacs)"], "thematicThemes": ["tabagisme", "industrie du tabac", "tabac", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "On pourrait croire que la consommation de tabac a partout du plomb dans l'aile. C'est effectivement le cas dans la plupart des pays riches o\u00f9 l'application d'une exigeante Convention-cadre de l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 fait diminuer le pourcentage de fumeurs. Dans le reste du monde, globalement, c'est le contraire: on fume de plus en plus. Et l'industrie du tabac se frotte les mains face \u00e0 de nouvelles populations \u00e0 conqu\u00e9rir: les femmes chinoises et les femmes africaines, par exemple. D'Istanbul \u00e0 Gen\u00e8ve en passant par Berne et Hollywood, Vacarme interroge cette l\u00e9gende que s'est fabriqu\u00e9e la cigarette \u00e0 grands coups de marketing mensonger: fumer ce serait vivre plus intens\u00e9ment. Or, toutes les \u00e9tudes cliniques le montrent, fumer c'est jouer \u00e0 pile ou face avec la vie.\r\n\"Tapis rouge pour l'industrie\": A Istanbul, nous suivons la conf\u00e9rence europ\u00e9enne Tobacco or Health (Tabac ou Sant\u00e9), qui offre aux ennemis de l'industrie du tabac l'occasion d'affiner leurs strat\u00e9gies de pr\u00e9vention. Pour emp\u00eacher les cigarettiers de conqu\u00e9rir de nouveaux march\u00e9s, comme celui des femmes africaines par exemple. Quel r\u00f4le joue la Suisse dans ce combat id\u00e9ologique? R\u00e9ponse \u00e0 Gen\u00e8ve, au coeur du quartier des institutions internationales, o\u00f9 Japan Tobacco International, num\u00e9ro trois sur le march\u00e9 mondial, construit son luxueux si\u00e8ge mondial. De quoi pr\u00e9occuper Pascal Diethelm, directeur de l'association de lutte contre le tabagisme Oxyromandie, pour qui la Suisse est \"le sanctuaire des cigarettiers\".\r\n\"Burrus est mort, vive Burrus!\": En 1814, Martin Burrus, un vigneron venu d'Alsace, installe son usine de rouleaux de tabac \u00e0 Boncourt dans le canton du Jura. Deux si\u00e8cles ont pass\u00e9 et en 2014 l'usine est toujours l\u00e0, employant aujourd'hui 350 personnes. Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de production sous le paternalisme bienveillant des Burrus, qui r\u00e9gnaient sur le village comme une dynastie, l'usine a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e en 1996 par Rothmans. Elle est aujourd'hui propri\u00e9t\u00e9 de la multinationale British American Tobacco (BAT). Comment les ouvriers ont-ils v\u00e9cu ce changement  brutal? Andr\u00e9 Goffinet, maire de Boncourt et quelques-uns de ses sept fr\u00e8res et soeurs, eux aussi retrait\u00e9s de l'usine de cigarettes, t\u00e9moignent d'un temps r\u00e9volu. Pendant que, dans le vacarme des ateliers de production, les actuels employ\u00e9s s'adaptent co\u00fbte que co\u00fbte aux nouvelles directives de BAT.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Boncourt", "name": "Goffinet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'association de lutte contre le tabagisme Oxyromandie", "name": "Diethelm, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "anciens salari\u00e9s de chez Burrus", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Concert Contrechamps du 11.02.14 : La voix dans tous ses \u00e9tats, parl\u00e9e, chuchot\u00e9e, chant\u00e9e, disloqu\u00e9e.. (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62333614-4E5B-4790-A62D-EC3244E011C1", "durationSec": 3089, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "voix (musique)", "musique contemporaine", "musique vocale"], "excerpt": "Emission th\u00e9matique sur la voix, \u00e0 travers le concert que donnait l'ensemble Contrechamps le 11 f\u00e9vrier 2014 au studio ansermet de Gen\u00e8ve. Contrechamps proposait un programme autour de la voix. Voix parl\u00e9e, chant\u00e9e, chuchot\u00e9e, disloqu\u00e9e: les cordes vocales de chanteurs, professionnels ou pas, \u00e9taient scrut\u00e9es \u00e0 la loupe au fil des cinq pi\u00e8ces de ce concert. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants participant au concert, \u00e9l\u00e8ves de la classe de Friederike Mallman (Ecole des Grottes, Gen\u00e8ve)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Lachenmann, Helmut Friedrich", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Michel-Dansac, Donatienne", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Jazylbekova, Jamilja", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "R\u00e9futation des modernes : La saintet\u00e9 ferroviaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EDA2CAF9-2B02-4C58-A46D-08281FA40DED", "durationSec": 216, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 Nevers, entre deux trains: passages de la po\u00e9sie.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Concert Contrechamps du 11.02.14 : La voix dans tous ses \u00e9tats, parl\u00e9e, chuchot\u00e9e, chant\u00e9e, disloqu\u00e9e.. (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC2D516E-1EA8-49C5-B677-00F3CE1FEEF8", "durationSec": 4181, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "voix (musique)", "musique contemporaine", "musique vocale"], "excerpt": "Emission th\u00e9matique sur la voix, \u00e0 travers le concert que donnait l'ensemble Contrechamps le 11 f\u00e9vrier 2014 au studio ansermet de Gen\u00e8ve. Contrechamps proposait un programme autour de la voix. Voix parl\u00e9e, chant\u00e9e, chuchot\u00e9e, disloqu\u00e9e: les cordes vocales de chanteurs, professionnels ou pas, \u00e9taient scrut\u00e9es \u00e0 la loupe au fil des cinq pi\u00e8ces de ce concert. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrice", "name": "Jazylbekova, Jamilja", "type": "Participant"}, {"role": "enfants participant au concert, \u00e9l\u00e8ves de la classe de Friederike Mallman (Ecole des Grottes, Gen\u00e8ve)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Michel-Dansac, Donatienne", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Lachenmann, Helmut Friedrich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Quel pays europ\u00e9en pourra se passer des migrants venus d'ailleurs? : Interview d'Emma Bonino, ancienne ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res italienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80913A0F-B89D-4B1E-ABE3-5A6191CA0649", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 933, "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union europ\u00e9enne", "Bonino, Emma"], "thematicThemes": ["relations internationales", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "x\u00e9nophobie", "immigration clandestine", "immigration"], "excerpt": "Selon Emma Bonino 30% d'eurosceptiques, dans une d\u00e9mocratie saine, ce n'est pas grave. Le probl\u00e8me, c'est les pro-europ\u00e9ens et les pro-int\u00e9grations qui ont la voix trop basse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res italienne", "name": "Bonino, Emma", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "id": "asset-78887", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "Y\u00e9niches, des citoyens de seconde zone? - Jusqu'au dernier souffle", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2014-05-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- D\u00e9bat: Y\u00e9niches, des citoyens de seconde zone?\n- Reportage: Jusqu'au dernier souffle", "- D\u00e9bat: Y\u00e9niches, des citoyens de seconde zone?\n- Reportage: Jusqu'au dernier souffle", "Ste-Elise Weber souffre de la maladie de Charcot. Kita Boissard s'occupe de son mari malade. Comment vivre avec une maladie qui progresse de mani\u00e8re inexorable?", "La Suisse red\u00e9couvre qu'il existe des Gens du voyage suisses. Pourquoi peine-t-elle \u00e0 remplir ses obligations vis-\u00e0-vis de cette minorit\u00e9? D'o\u00f9 viennent les pr\u00e9jug\u00e9s contre ces personnes?", "La Suisse red\u00e9couvre qu'il existe des Gens du voyage suisses. Pourquoi peine-t-elle \u00e0 remplir ses obligations vis-\u00e0-vis de cette minorit\u00e9? D'o\u00f9 viennent les pr\u00e9jug\u00e9s contre ces personnes? Ste-Elise Weber souffre de la maladie de Charcot. Kita Boissard s'occupe de son mari malade. Comment vivre avec une maladie qui progresse de mani\u00e8re inexorable?", "- D\u00e9bat: Y\u00e9niches, des citoyens de seconde zone?\n- Reportage: Jusqu'au dernier souffle", "- D\u00e9bat: Y\u00e9niches, des citoyens de seconde zone?\n- Reportage: Jusqu'au dernier souffle", "- D\u00e9bat: Y\u00e9niches, des citoyens de seconde zone?\n- Reportage: Jusqu'au dernier souffle", "- D\u00e9bat: Y\u00e9niches, des citoyens de seconde zone?\n- Reportage: Jusqu'au dernier souffle", "- D\u00e9bat: Y\u00e9niches, des citoyens de seconde zone?\n- Reportage: Jusqu'au dernier souffle", "- D\u00e9bat: Y\u00e9niches, des citoyens de seconde zone?\n- Reportage: Jusqu'au dernier souffle"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Faut pas croire", "Reportage: Jusqu'au dernier souffle", "D\u00e9bat: Y\u00e9niches, des citoyens de seconde zone?", "Y\u00e9niches, des citoyens de seconde zone?", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire"], "imageURL": "//www.rts.ch/5851583.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5775437", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5775437", "ece-5775142", "ece-5774976", "ece-5774963"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Pape Fran\u00e7ois se rend 3 jours en Terre Sainte : Interviews de Fouad Twal, patriarche latin de J\u00e9rusalem et de William Chomali, vice-patriarche latin \u00e0 J\u00e9rusalem ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3D35854-B73E-43A4-AE8F-352F293E02F6", "thematicGeographicals": ["Cisjordanie", "J\u00e9rusalem", "Palestine"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2014-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patriarche latin de J\u00e9rusalem", "name": "Twal, Fouad", "type": "Participant"}, {"role": "vice-patriarche latin \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Chomali, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS J\u00e9rusalem", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dition et la librairie en Suisse romande : un monde en plein bouleversement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72405CF6-1D79-42BF-A476-70B1593A85EE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5484, "publicationDate": "2014-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "\u00e9dition", "prix (\u00e9conomie)", "litt\u00e9rature", "librairie"], "excerpt": "Dans son dernier ouvrage \"Les Batailles du livre - l'\u00e9dition romande, de son \u00e2ge d'or \u00e0 l'\u00e8re num\u00e9rique\", Fran\u00e7ois Vallotton nous offre dans la collection Le Savoir suisse une passionnante synth\u00e8se sur un march\u00e9 en mutation parfois inqui\u00e9tante. Par le r\u00f4le souvent personnel des \u00e9diteurs, \u00e9crivains et libraires, on saisit mieux les enjeux de la culture romande, entre r\u00e9gionalisme et francophonie \u00e9largie, comme Blaise DuPasquier le r\u00e9v\u00e8le dans son choix de documents sur le sujet. Non, l'univers du livre ne s'\u00e9panouit plus dans un espace feutr\u00e9. Le rejet par le souverain, le 11 mars 2012, d'une r\u00e9glementation sur le prix du livre, suite au r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 par des milieux lib\u00e9raux, n'a pas am\u00e9lior\u00e9 les conditions commerciales qui tendent depuis plusieurs ann\u00e9es ce march\u00e9 au sein des petites structures \u00e9ditoriales et en librairie. Comme le rappelle Fran\u00e7ois Vallotton, professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias, la Suisse romande a connu divers \u00e2ges d'or au cours de son histoire. De par la diffusion du livre \u00e0 Gen\u00e8ve au temps de la R\u00e9forme et son pendant catholique, notamment \u00e0 Fribourg, une \u00e8re de prosp\u00e9rit\u00e9 livresque s'est propag\u00e9e au-del\u00e0 des fronti\u00e8res jusqu'\u00e0 atteindre au 18 si\u00e8cle un rayonnement europ\u00e9en par les impressions et diffusions des encyclop\u00e9dies, non censur\u00e9es de ce c\u00f4t\u00e9-ci du Jura. Puis, \u00e0 l'\u00e8re industrielle, les \u00e9diteurs ont pu compter sur la \"rage de lire\" des Romands dont le niveau d'alphab\u00e9tisation \u00e9tait plus \u00e9lev\u00e9 qu'ailleurs. A cela, s'est vite ajout\u00e9 des entreprises \u00e9ditoriales audacieuses jusqu'\u00e0 Paris. Durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, plusieurs \u00e9diteurs dont La Baconni\u00e8re, fond\u00e9e par Hermann Hauser, ont pris le parti de la R\u00e9sistance en lan\u00e7ant la fameuse collection des Cahiers du Rh\u00f4ne dirig\u00e9e par Albert B\u00e9guin avec les plumes prestigieuses d'Aragon, Emmanuel, \u00c9luard\u2026 Dans un m\u00eame souci humaniste, Les Trois Collines \u00e0 Gen\u00e8ve maintenaient les pr\u00e9occupations de l'esprit. Dans l'imm\u00e9diat apr\u00e8s-guerre, ce prestige romand s'est maintenu quelque temps avant que le \"lut\u00e9ciocentrisme\" ne reprenne le dessus. N'emp\u00eache que plusieurs maisons d'\u00e9dition ont pu jouer leur partie, en s'appuyant sur l'excellence des arts graphiques, \u00e0 Lausanne tout particuli\u00e8rement, au service du catalogue de La Guilde du Livre ou des \u00e9ditions Rencontre qui occuperont dans les ann\u00e9es soixante jusqu'\u00e0 1200 collaborateurs ! A la fin des ann\u00e9es 1960, un renouveau de l'\u00e9dition romande a illumin\u00e9 le champ culturel. La fondation des \u00c9ditions L'Age d'homme par Vladimir Dimitrijevic en 1966, celles de Bertil Galland suite aux Cahiers de la Renaissance vaudoise sous son nom en 1971, la collection L'Aire chez Rencontre anim\u00e9e par Michel Dentan et Jean Pache, reprise par Michel Moret en 1978, ont convaincu un large public du dynamisme litt\u00e9raire romand, effervescence par ailleurs relay\u00e9e par les id\u00e9es sociales et politiques du temps. La co\u00e9dition avec certaines grandes maisons parisiennes a stimul\u00e9 l'influence de certains auteurs comme Jacques Chessex dont L'Ogre en 1973, premier Prix Goncourt non fran\u00e7ais, est devenu un succ\u00e8s commercial chez Grasset. Puis la rel\u00e8ve fut assur\u00e9e par des passionn\u00e9es comme Marlyse Pietri, cofondatrice des \u00c9ditions Zo\u00e9, Michel Glardon puis Jean Richard \u00e0 la t\u00eate des \u00c9ditions d'en bas, Bernard Campiche \u00e0 Orbe, plus r\u00e9cemment Olivier Morattel et plusieurs autres enseignes qui se battent courageusement depuis une dizaine d'ann\u00e9es pour d\u00e9fendre tel auteur, tel collectif, telle tendance culturelle avec un engagement qualitatif souvent remarquable et une diffusion, discr\u00e8te mais efficace, d'une litt\u00e9rature sp\u00e9cifique que les vis\u00e9es commerciales des grands groupes parisiens ne prendraient tout simplement pas en compte. L'Internet et la fragmentation des publics sont en cours de modifier en profondeur les usages. Le r\u00e9seau des librairies ind\u00e9pendantes s'est amenuis\u00e9 en Suisse romande. La vente des livres en ligne avec un marketing agressif, comme le pratique l'entreprise fran\u00e7aise Amazone qui cherche \u00e0 diversifier ses produits, pose de s\u00e9rieux probl\u00e8mes \u00e0 la profession. Durant trente ans, selon le mod\u00e8le de la loi Lang en France, introduite en 1981, la Suisse romande a voulu stabiliser le commerce des livres selon le principe de l' \"exception culturelle\" d'un produit pas comme les autres. Le succ\u00e8s du r\u00e9f\u00e9rendum soumis en votation f\u00e9d\u00e9rale le 11 mars 2012 a ruin\u00e9 ce projet. Par surcro\u00eet, la tabelle des prix fran\u00e7ais convertis en Suisse romande, avec une plus-value impos\u00e9e par les distributeurs, ne facilite pas les choses \u00e0 l'heure des ventes parall\u00e8les ou des ventes directes par les \u00e9diteurs sur leur propre site. Quant au livre num\u00e9rique, les tablettes et autres liseuses, il est encore trop t\u00f4t pour en mesurer l'effet \u00e0 long terme sur l'\u00e9dition papier, comme le soulignait en 2011 Caroline Coutau des \u00c9ditions Zo\u00e9. Par sa connaissance approfondie de l'\u00e9dition, Blaise DuPasquier \u00e9claire ce dossier en pleine mutation en y introduisant son propre questionnement entre amour bibliophile et int\u00e9r\u00eat digital.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vallotton, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "En Belgique, une fusillade a fait trois morts et un bless\u00e9 grave au mus\u00e9e juif de Belgique \u00e0 Bruxelles : Commentaire d'Alain Franco", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-236E22E5-560F-4F39-8CBC-9920A7612570", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Bruxelles"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2014-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fusillade", "violence", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "H\u00f4pitaux hors-la-loi, les m\u00e9decins travaillent trop : Reportage de Christine Matthey qui a suivi un m\u00e9decin assistant dans sa journ\u00e9e de travail ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A74B0A67-77BC-42CF-A776-103BD2274A42", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 875, "publicationDate": "2014-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "condition de travail", "h\u00f4pital", "m\u00e9decin"], "excerpt": "Avec trop d'heures hebdomadaires et trop de jours de travail cons\u00e9cutifs,  les m\u00e9decins-assistants et chefs de clinique sont trop souvent soumis \u00e0 des conditions de travail qui ne respectent pas les dispositions l\u00e9gales. Avec des semaines de 56 heures en moyenne la loi f\u00e9d\u00e9rale sur le travail est largement d\u00e9pass\u00e9e. Comment vivent-ils la situation? Quels risques sont encourus?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin chef du d\u00e9partement chirurgie dans un h\u00f4pital de Neuch\u00e2tel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directrice m\u00e9dicale d' H\u00f4pital neuch\u00e2telois", "name": "Roud, Anne-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste interniste au Centrre m\u00e9dical de la C\u00f4te \u00e0 Corcelles ", "name": "Sacristan, Mika\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "avocat de l'Association neuch\u00e2teloise des m\u00e9decins-assistants et chefs de clinique (AMINE)", "name": "Vuilleumier, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin assistant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey, Christine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Famous studios [=les studios c\u00e9l\u00e8bres]", "id": "sound-E4697D88-63BF-4AB6-BAC3-3E0DB508B9D8", "durationSec": 3509, "publicationDate": "2014-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique du son", "musique", "histoire"], "excerpt": "Electric Lady, Abbey Road, Electrical Audio, Ocean Way, Muscle Shoals, ou Sun, \u00e7a vous dit quelque chose? Tous sont des studios d\u2019enregistrement mythiques; des lieux, associ\u00e9s \u00e0 un son, une histoire, des artistes, des anecdotes. Certains tournent toujours, d\u2019autres sont en vente ou abandonn\u00e9s. \"Audioguide\" \u00e9voque quelques-uns de ces lieux confin\u00e9s et leurs secrets.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-9CE8E3E1-6222-4A64-AB1B-DEEB424CAB12", "durationSec": 3426, "publicationDate": "2014-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Electric Lady, Abbey Road, Electrical Audio, Ocean Way, Muscle Shoals, ou Sun, \u00e7a vous dit quelque chose? Tous sont des studios d'enregistrement mythiques; des lieux, associ\u00e9s \u00e0 un son, une histoire, des artistes, des anecdotes.\r\nCertains tournent toujours, d'autres sont en vente ou abandonn\u00e9s. \"Audioguide\" \u00e9voque quelques-uns de ces lieux confin\u00e9s et leurs secrets.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 24.05.2014", "Famous studios / AUDIE_2014-05-24T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 24.05.2014", "Famous studios / AUDIE_2014-05-24T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Electric Lady, Abbey Road, Electrical Audio, Ocean Way, Muscle Shoals, ou Sun, \u00e7a vous dit quelque chose? Tous sont des studios d\u2019enregistrement mythiques; des lieux, associ\u00e9s \u00e0 un son, une histoire, des artistes, des anecdotes.\n\nCertains tournent toujours, d\u2019autres sont en vente ou abandonn\u00e9s. \"Audioguide\" \u00e9voque quelques-uns de ces lieux confin\u00e9s et leurs secrets.", "Electric Lady, Abbey Road, Electrical Audio, Ocean Way, Muscle Shoals, ou Sun, \u00e7a vous dit quelque chose? Tous sont des studios d\u2019enregistrement mythiques; des lieux, associ\u00e9s \u00e0 un son, une histoire, des artistes, des anecdotes.\n\nCertains tournent toujours, d\u2019autres sont en vente ou abandonn\u00e9s. \"Audioguide\" \u00e9voque quelques-uns de ces lieux confin\u00e9s et leurs secrets."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5838177", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5838177", "ece-5838176"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "id": "asset-76775", "thematicGeographicals": ["MORAT"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Carine Regidor pr\u00e9sente depuis Morat une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-ZAPPING A MURTEN / MORAT (FR) - 14.05.24", "visualGeographicals": ["GIBLOUX, LE", "ZURICH-VILLE", "MORAT", "WIL", "GRISONS", "MORAT", "THURGOVIE"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2014-05-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping \u00e0 Murten / Morat (FR)", "L'avenir de l'EMS", "Rencontre avec la boulang\u00e8re Ulrike Aebersold", "Vis ma vie de Romand", "A chacun son heure de gloire", "OUTRE-Zapping \u00e0 Murten / Morat (FR)", "OUTRE-Zapping \u00e0 Murten / Morat (FR)", "Rencontre avec Beat Marthaler, g\u00e9rant du caf\u00e9 Berntor", "Le g\u00e9nie de la distillation", "Un tr\u00e9sor dans votre maison", "OUTRE-Zapping \u00e0 Murten / Morat (FR)", "OUTRE-Zapping \u00e0 Murten / Morat (FR)", "OUTRE-Zapping \u00e0 Murten / Morat (FR)", "OUTRE-Zapping \u00e0 Murten / Morat (FR)", "OUTRE-Zapping \u00e0 Murten / Morat (FR)", "OUTRE-Zapping \u00e0 Murten / Morat (FR)", "OUTRE-Zapping \u00e0 Murten / Morat (FR)", "OUTRE-Zapping \u00e0 Murten / Morat (FR)"], "alternativeExcerpt": ["Environ 140'000 personnes \u00e2g\u00e9es vivent dans des EMS en Suisse. D'autres options pourraient \u00eatre envisag\u00e9es, car certains n'ont pas besoin d'aide m\u00e9dicale au quotidien. Un projet pilote a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 \u00e0 Wil. Les explications avec un extrait du magazine ECO.", "Le magazine 10 vor 10 a suivi un \u00e9l\u00e8ve Lucernois qui fait une ann\u00e9e d'\u00e9change linguistique dans le canton de Fribourg. Si ce type d'\u00e9changes se multiplient, cela pourrait \u00eatre une option pour pallier la suppression du fran\u00e7ais en primaire en Suisse al\u00e9manique.", "L'espace d'un instant, \"Monsieur et Madame tout le monde\" ont pu vivre l'ivresse de la victoire, tels des champions de formule 1, gr\u00e2ce \u00e0 un projet du mus\u00e9e des Beaux-art de Thurgovie. Reportage en pleine s\u00e9ance de pose avec Kulturplatz.", "C'est la ville la plus Bernoise du canton de Fribourg ! Murten, ou Morat en fran\u00e7ais est une vraie ville bilingue. Carine Regidor vous emm\u00e8ne en promenade chez les Moratois.", "Luciano Beretta est un distillateur de g\u00e9nie r\u00e9compens\u00e9 pour ses eaux-de-vie: il a re\u00e7u pas moins de 29 m\u00e9dailles d'or. Il a accueilli la RSI dans son petit atelier.", "A Zurich, la population peut venir montrer ses trouvailles au Mus\u00e9e National et les faire analyser par des experts. Le public r\u00e9pond pr\u00e9sent. Certains de leurs objets gagnent m\u00eame leur place dans les colletions permanentes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5775475", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "JUBIN, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5775475", "ece-5775366", "ece-5775208", "ece-5775031", "ece-5774886"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Churchill (5/5) : Entretien avec le r\u00e9alisateur David Korn-Brzoza", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5BE1D9C-657C-4D4C-AE19-2D77C8ADC2A5", "durationSec": 3819, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["archives", "film documentaire"], "excerpt": "Rencontre avec David Korn-Brzoza, auteur du film documentaire \"Churchill, un g\u00e9ant dans le si\u00e8cle\": sauveur de l'Europe, h\u00e9raut de la civilisation se dressant face \u00e0 la barbarie nazie, chef de guerre infatigable et pugnace, amateur de cigares et de bons mots, buveur exceptionnel, toujours imbib\u00e9, jamais ivre, Winston Churchill est l'une des figures marquantes du XXe si\u00e8cle. Retour sur le parcours d'un homme exceptionnel. Prix Nobel de litt\u00e9rature, peintre \u00e0 ses heures, dont les acc\u00e8s de m\u00e9lancolie dessinent une personnalit\u00e9 d'artiste tourment\u00e9, oscillant entre euphorie et d\u00e9pression. Comment embrasser dans sa totalit\u00e9 un \u00eatre si fascinant et si complexe, et retracer un parcours si accident\u00e9, m\u00e9lange de d\u00e9faites et d'apoth\u00e9oses, de victoires et de d\u00e9sespoir? La trajectoire de Winston Churchill est un r\u00e9cit \u00e9pique et flamboyant. Tant\u00f4t \u00e9mouvant, tant\u00f4t dr\u00f4le, tant\u00f4t \u00e9pique, ce documentaire est \u00e0 l'image de son h\u00e9ros, revenant aussi bien sur les sommets de sa gloire que sur les moments les plus graves de son existence, pour mieux en cerner toute la complexit\u00e9 et lever le voile sur une personnalit\u00e9 fantasque, d\u00e9routante, paradoxale, captivante. Men\u00e9 tambour battant par David Korn-Brzoza, le film se nourrit d'archives visuelles et sonores foisonnantes. Minutieusement remasteris\u00e9es et coloris\u00e9es, les images ont, de plus, fait l'objet d'un vaste travail de sonorisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Korn-Brzoza, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Geert Wilders, parlementaire n\u00e9erlandais, fondateur du PVV, essuie un cuisant \u00e9chec aux \u00e9letcions europ\u00e9ennes : Commentaire d'Alain Franco et interview de J\u00e9r\u00f4me Fourquet, directeur du d\u00e9partement Opinions de l'institut fran\u00e7ais d'opinion publique (lIFOP)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41BF2DD7-648D-423D-916A-313C3308E359", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilders, Geert"], "thematicThemes": ["\u00e9lection europ\u00e9enne"], "excerpt": "Donn\u00e9 favori pour remporter les \u00e9lections europ\u00e9ennes aux Pays-Bas, le parti anti-islam PVV (Parti pour la libert\u00e9) de l'eurosceptique Geert Wilders s'est class\u00e9 \u00e0 la quatri\u00e8me place seulement. Les citoyens n\u00e9erlandais ont pl\u00e9biscit\u00e9 le parti centriste D66, qui affichait sa profession de foi pro-europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du d\u00e9partement Opinions de l'institut fran\u00e7ais d'opinion publique (lIFOP)", "name": "Fourquet, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Richter, architecte, co-fondateur avec Ignacio Dahl Rocha du bureau Richter Dahl Rocha \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB368DDC-16A8-4A6A-9C60-268C4FC6E353", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richter, Jacques", "Dahl Rocha, Ignacio"], "thematicThemes": ["architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Richter, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Comment survivre au divorce ? Rajiv Patel commente le \u00ab divorce du si\u00e8cle \u00bb entre l'oligarque russe Dmitry Rybolovlev et son ex-femme Elena", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC9CC777-1255-48FA-96C3-270F78395BDC", "durationSec": 252, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Jost, Cyril", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'importance des oligarques dans la crise ukrainienne : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E151FB79-81C5-4D68-B6F1-D0A37B067DA0", "thematicGeographicals": ["Kiev", "Ukraine", "Donetsk"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "excerpt": "En Ukraine, sept villages de la r\u00e9gion administrative de Donetsk, tomb\u00e9e en mains s\u00e9paratistes pro-russes, veulent rejoindre la r\u00e9gion voisine de Dnepropetrovsk, favorable aux autorit\u00e9s de Kiev. Bien que situ\u00e9e dans la partie orientale et russophone de l'Ukraine, cette r\u00e9gion est jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent rest\u00e9e presque totalement calme. L'attitude ferme de l'oligarque qui dirige l'oblast de Dnepropetrovsk, Ihor Kolomo\u00efsky, d\u00e8s le d\u00e9but de la crise fait toute la diff\u00e9rence.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La commune de Longeau accueille une extension du site CSL, groupe pharmaceutique australien : Interview de Denis Grisel, directeur de la promotion \u00e9conomique du canton Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B42FCCD2-4627-4D3E-8838-0B4C7155ED78", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "\u00e9conomie", "industrie pharmaceutique"], "excerpt": "Le canton de Berne \u00e9tait en concurrence avec 45 autres sites, notamment en Asie, en Irlande et dans le canton de Fribourg. Dans la derni\u00e8re ligne droite, il s'est impos\u00e9 face \u00e0 Singapour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la promotion \u00e9conomique du canton Berne", "name": "Grisel, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Denis Duboule, biologiste, g\u00e9n\u00e9ticien, chercheur et professeur, directeur du d\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et directeur du Laboratoire de g\u00e9n\u00e9tique du d\u00e9veloppement \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3293F6DB-ABD1-4996-899C-A5B895B2AC13", "durationSec": 3037, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duboule, Denis"], "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "recherche m\u00e9dicale", "biologie cellulaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Duboule, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La crise en Ukraine inspire les \u00e9tudiants en architecture de Dnipropetrovsk : Reportage de Ga\u00ebtan Vannay avec interviews d'un participant et de la r\u00e9sponable de l'exposition", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AE1CDED2-3499-4D03-8608-45066BE7829A", "thematicGeographicals": ["Dniepropetrovsk", "Ukraine"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "exposition d'art", "architecture"], "excerpt": "En Ukraine, les s\u00e9paratistes n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 s'imposer dans la r\u00e9gion de Dnipropetrovsk, voisine de Donetsk, et aussi vis\u00e9e par Vladimir Poutine dans ses discours. Les travaux des \u00e9tudiants expos\u00e9s sont essentiellement favorables \u00e0 l'Ukraine, et les habitants craignent des incidents lors des \u00e9lections. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'exposition des travaux des \u00e9tudiants en architecture", "name": "Badiu, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "Maxime, \u00e9tudiants expos\u00e9s ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ukraine", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Pape Fran\u00e7ois se rend en Terre Sainte : Reportage de Nicolas Robert avec interviews d'habitants de Bethl\u00e9em", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-848E8613-6936-42CA-B362-E06FE9A19A9E", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Bethl\u00e9em"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Le Pape Fran\u00e7ois sera  dans les territoires palestiniens, pour c\u00e9l\u00e9brer une messe \u00e0 Bethl\u00e9em, avant de se rendre en Israel. Cette visite, la seconde \u00e0 l'\u00e9tranger depuis l'\u00e9lection de ce Pape argentin se veut religieuse. Mais elle aura forc\u00e9ment un aspect politique. Les autorit\u00e9s palestiniennes font du Vatican l'un de leur alli\u00e9s dans leur qu\u00eate de reconnaissance d'un futur Etat. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Bethl\u00e9em", "name": "Baboun, Vera", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Bethl\u00e9em", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des \u00e9glises catholiques en Palestine", "name": "Daibes, Jamal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Cisjordanie", "name": "Robert, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le culte de la la\u00efcit\u00e9 (5/5) : Le credo la\u00efc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB94F9F1-9FDE-4225-9B90-F918325E6B3E", "durationSec": 1757, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["la\u00efcit\u00e9", "droits de l'homme", "histoire"], "excerpt": "Pour clore cette semaine d'\u00e9missions et mieux comprendre ce qui est invoqu\u00e9 lorsqu'on se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, rencontre avec Fran\u00e7ois Gauthier, professeur de Sciences des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste des questions o\u00f9 se m\u00ealent religion, politique et espace public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de Sciences des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Gauthier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["MAISON INDIVIDUELLE"], "id": "asset-77756", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 185, "mediaType": "video", "excerpt": "Le couple d'architectes Mariela et C\u00e9dric Bonvin ont r\u00e9nov\u00e9 et transform\u00e9 une ancienne \u00e9curie en maison familiale. Le r\u00e9sultat garde une trace du pass\u00e9 tout en y ajoutant le confort contemporain.", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : L'ANCIENNE ECURIE - 14.05.23", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MAISON INDIVIDUELLE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "alternativeExcerpt": ["L'ancienne \u00e9curie", "Bienvenue \u00e0 la maison\nL'ancienne \u00e9curie", "R\u00e9nover une ancienne \u00e9curie pour la transformer en habitation contemporaine, c'est le d\u00e9fi que s'est lanc\u00e9 un couple d'architecte pr\u00e8s de Lausanne. Le r\u00e9sultat est contemporain mais, en m\u00eame temps, tr\u00e8s classique.", "Bienvenue \u00e0 la maison\nL'ancienne \u00e9curie", "Bienvenue \u00e0 la maison\nL'ancienne \u00e9curie"], "alternativeTitle": ["Bienvenue \u00e0 la maison : L'ancienne \u00e9curie ", "Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison: L'ancienne \u00e9curie", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5869931.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5759924", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5759924", "ece-5757559"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Emmanuel Leroy-Ladurie, historien : A propos de son ouvrage \"Une vie avec l'histoire. M\u00e9moires\" (Ed. Tallandier, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B060D555-2864-4456-8F88-8884787088AE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leroy-Ladurie, Emmanuel"], "thematicThemes": ["histoire"], "excerpt": "\"L'un des derniers protagonistes et t\u00e9moins du flamboyant d\u00e9veloppement que l\u2018Histoire a connu en France et de l'influence mondiale qu\u2018a exerc\u00e9e notre pays en ce domaine depuis la derni\u00e8re guerre. Dans cet ouvrage, Emannuel Leroy-Ladurie se livre comme il ne l'avait jamais fait sur plus de soixante ann\u00e9es de sa vie qui sont autant de jalons dans l'histoire intellectuelle et culturelle du second XXe si\u00e8cle, montrant comment lui est venue sa \"vocation\", faisant le portrait de ses ma\u00eetres comme de ses coll\u00e8gues, racontant sa vie de chercheur autant que son sinueux parcours politique, rappelant son r\u00f4le dans la presse (Le Nouvel Obs, L\u2019Express, Le Figaro) et revenant sur ses 10 ans \u00e0 la t\u00eate de la Biblioth\u00e8que nationale. Il multiplie les petites r\u00e9v\u00e9lations et les anecdotes pittoresques avec le brio que lui connaissent ses tr\u00e8s nombreux lecteurs.\" [source: pr\u00e9sentation de l'\u00e9diteur].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Leroy-Ladurie, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Sauvage par nature. Entretien avec Sarah Marquis, aventuri\u00e8re, marcheuse, de retour en Suisse apr\u00e8s 3 ans de marche en solitaire en Asie et en Australie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8784379F-AE92-4AED-AC7D-4FB0254A9AA2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Australie", "Sib\u00e9rie", "Asie"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marquis, Sarah"], "thematicThemes": ["marche (loisir)", "exploit sportif", "aventurier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventuri\u00e8re", "name": "Marquis, Sarah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Basketball", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2013 - 2014 : Lugano Tigers - Fribourg Olympic finale play-offs 7e match GRAND FORMAT", "genres": ["Basket-ball en direct"], "id": "asset-1409579", "durationSec": 1731, "publicationDate": "2014-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9", "name": "RODUIT, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le chef de l'arm\u00e9e tha\u00eflandaise, le g\u00e9n\u00e9ral Prayut Chan-O-Cha, a annonc\u00e9 un coup d'Etat dans une d\u00e9claration \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision : 1. Commentaire d'Ariane Hasler. - 2. Interview de David Camroux, sp\u00e9cialiste de l'Asie du Sud-Est et professeur \u00e0 Sciences-Po \u00e0 Paris", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EC9C1CA4-0EC3-4BF7-BC2F-537FDB8CBD6B", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coup d'Etat", "crise politique"], "excerpt": "Le chef de l'arm\u00e9e a annonc\u00e9 prendre le contr\u00f4le du gouvernement et a indiqu\u00e9 vouloir restaurer l'ordre et engager des r\u00e9formes politiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 Sciences-Po Paris, sp\u00e9cialiste de l'Asie du Sud-Est", "name": "Camroux, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Hechter, styliste de mode, pr\u00e9curseur du pr\u00eat-\u00e0-porter, \u00e0 l'occasion de la parution de son autobiographie \"Daniel par Hechter\" (Ed. Pygmalion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7D87577-AFFA-4955-9B0D-549D79738B8B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3362, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hechter, Daniel"], "thematicThemes": ["fonction politique", "mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "styliste de mode", "name": "Hechter, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La vingti\u00e8me Alchemy Tattoo Expo. Bogdan Crettaz, adepte du tatouage, nous raconte sa visite \u00e0 la convention Alchemy Tattoo Expo qui s'est tenue \u00e0 Conthey", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C32A2B52-07C5-458B-83F2-5531070386D4", "durationSec": 176, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Le Zebrating, peinture sur cl\u00f4ture", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2FF42986-8569-447D-B354-6D8864B52745", "durationSec": 237, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pourra-t-on choisir librement de mourir gr\u00e2ce \u00e0 Exit sans souffrir d'une maladie incurable ? : interview de Samia Hurst, m\u00e9decin et bio\u00e9thicienne \u00e0 l'Institut d'\u00e9thique biom\u00e9dicale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69EA3575-E34C-4722-AC4A-CA08BA7BE024", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1339, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Exit"], "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "cigarette", "cigarette \u00e9lectronique", "suicide assist\u00e9", "\u00e9thique m\u00e9dicale", "tabagisme"], "excerpt": "L'association Exit en Suisse al\u00e9manique s'appr\u00eate \u00e0 modifier ses statuts. Exit Suisse romande l'a d\u00e9j\u00e0 fait. Principal changement, l'assistance au suicide sera permise sans ordonnance m\u00e9dicale attestant d'une maladie incurable. Un virage important, face \u00e0 une hausse du nombre de personnes qui ont recours \u00e0 l'assistance au suicide. Et le sentiment de fatigue de vivre est-il un crit\u00e8re valable ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin et bio\u00e9thicienne \u00e0 l'Institut d'\u00e9thique biom\u00e9dicale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hurst, Samia A.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Autour du poste", "source": "siranau", "title": "Autour du poste : Seun Kuti", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-38366F9F-D01E-423D-B9DD-D4EDFB1B7065", "durationSec": 489, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuti, Seun"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Portraits de musiciens, par Jean-Marc Baehler", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nouveaux horizons", "source": "siranau", "title": "Interview de James MacMillan, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7367F8FD-01C9-404B-B45C-03DF16AF8072", "thematicGeographicals": ["Ecosse"], "durationSec": 1015, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MacMillan, James"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Le rapport du compositeur avec son identit\u00e9 \u00e9cossaise et les influences de celle-ci dans sa musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "MacMillan, James", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Curatelles forc\u00e9es dans le canton de Vaud, l'impact d'une d\u00e9cision rendue par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral en faveur d'un citoyen vaudois. Le point avec John-David Burdet, avoacat qui a plaid\u00e9 cette cause devant le TF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D27D434-B581-458B-B286-C8350A37720B", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 434, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jurisprudence", "tutelle et curatelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Burdet, John-David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Stanislas Nordey, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de son r\u00f4le et de sa mise en sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce \"My Secret Garden\" de Falk Richter, pr\u00e9sent\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy-Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8BC038D-36F5-43A4-860B-C88D2EBB1332", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richter, Falk", "Nordey, Stanislas"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Nordey, Stanislas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sponsoring de chaires universitaires par Nestl\u00e9. Le Conseil des EPF pr\u00e9cise qu'il n'y a pas de droit de veto pour les partenaires priv\u00e9s concernant la nomination des professeurs aux Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales (EPF) :  1. Commentaire de C\u00e9line Fontannaz. - 2. Interview de Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C3097F36-05FF-4BCB-B893-70E62AC7D48A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 499, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFZ", "EPFL", "Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["partenaire de l'entreprise", "sponsorisation", "donation", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure", "recrutement du personnel", "financement"], "excerpt": "Les donateurs priv\u00e9s ne sont pas autoris\u00e9s \u00e0 exercer un droit de veto quant \u00e0 la nomination des professeurs des EPF. En revanche, ceux-ci peuvent \u00eatre consult\u00e9s. L'EPFL ne se sent pas d\u00e9savou\u00e9e dans cette affaire r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par la presse au sujet du partenariat qui lie l'EPFL avec Nestl\u00e9 par un contrat stipulant que la multinationale doit donner son aval par \u00e9crit lors de l'attribution des depuis chaires qu'elle sponsorise depuis 2006.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le vaccin contre le HPV fait encore pol\u00e9mique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1728FC6-78CF-4F95-9F3D-66D753FE0103", "durationSec": 1414, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cancer", "gyn\u00e9cologie", "vaccination", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "excerpt": "Le vaccin contre le HPV (le human papilloma virus), recommand\u00e9 aux jeunes filles, permettrait d'\u00e9viter certains cancers du col de l'ut\u00e9rus. Ce vaccin fait aujourd'hui fait l'objet de pol\u00e9miques en France, certains m\u00e9decins remettant en cause non seulement son efficacit\u00e9 mais aussi son innocuit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre et pr\u00e9sidente de la commission f\u00e9d\u00e9rale pour la vaccination", "name": "Siegrist, Claire-Anne", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Yverdon et membre du groupe de r\u00e9flexion sur les vaccins", "name": "B\u00fcchler, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin hom\u00e9opathe et membre fondateur du groupe de r\u00e9flexion sur les vaccins", "name": "Ecklin, Jean Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le culte de la la\u00efcit\u00e9 (4/5) : La la\u00efcit\u00e9 qui doit sauver le monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68E69DE1-E392-4DE7-B0DD-B19990491DE6", "durationSec": 1754, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme", "histoire", "la\u00efcit\u00e9"], "excerpt": "En ce d\u00e9but de XXIe si\u00e8cle, la la\u00efcit\u00e9 semble \u00eatre un th\u00e8me largement partag\u00e9 par les soci\u00e9t\u00e9s occidentales, et au-del\u00e0. Elle est \u00e0 la bouche de toutes les personnalit\u00e9s politiques et sous la plume de nombreux journalistes, avec souvent des confusions de part et d'autres. Car il faudrait parler des contextes des diff\u00e9rentes la\u00efcit\u00e9s, de leurs enjeux sp\u00e9cifiques en regard des soci\u00e9t\u00e9s concern\u00e9es. L'historienne Valentine Zuber revient sur l'importance de cette contextualisation et les \u00e9ventuels enjeux transversaux de la la\u00efcit\u00e9, pour mieux comprendre la sacralit\u00e9 qu'on lui conf\u00e8re parfois, dans l'h\u00e9ritage du \u00ab culte des droits de l'homme \u00bb, pour reprendre le titre de son ouvrage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, auteure de \"Le Culte des droits de l'homme\" (Ed. Gallimard, 2014)", "name": "Zuber, Valentine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise en Ukraine. Reportage \u00e0 Dnipropetovsk en Ukraine \u00e0 3 jours des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles o\u00f9 la communaut\u00e9 juive r\u00e9agit aux propos du pr\u00e9sident russe affirmant une mont\u00e9e d'antis\u00e9mitisme : interview d'Alexandre Souslenski, vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s juives d'Ukraine", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0BED5E34-2B76-49A1-8620-BEB9573F6B72", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 117, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "Juifs", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Parmi les inqui\u00e9tudes de Vladimir Poutine qui l\u2019incitaient \u00e0 peut-\u00eatre agir en Ukraine, le pr\u00e9sident russe avait mentionn\u00e9 l\u2019anti-s\u00e9mitisme grandissant qui se r\u00e9pandait en Ukraine. Or,il n\u2019y pas plus d\u2019actes antis\u00e9mites depuis la fuite du pr\u00e9sident Yanoukovitch, r\u00e9plique la communaut\u00e9 juive d\u2019Ukraine. M\u00eame l\u2019apparition du Pravi Sekto, le parti ultranationaliste, secteur droite, ne suscite pas d'inqui\u00e9tude. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s juives d'Ukraine", "name": "Souslenski, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS en Ukraine", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Des vers de terre et des hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5204C60F-2310-4528-AB34-51555819275E", "durationSec": 3212, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ver de terre"], "excerpt": "Dans l'ouvrage de Marcel Bouch\u00e9, \"Des vers de terre et des hommes\" (Ed. Actes Sud, 2014), l'importance des vers de terre s'explique par leur origine tr\u00e8s ancienne et par leur \u00e9tablissement en coh\u00e9rence avec les autres constituants majeurs de nos \u00e9cosyst\u00e8mes, tels les sols et les plantes. Ces animaux, humbles parmi les humbles, n'en sont pas moins essentiels \u00e0 l'\u00e9volution des milieux naturels. Leur r\u00f4le est fondamental et \u00e9claire, a contrario, les effets souvent d\u00e9vastateurs de nos pratiques, notamment agronomiques. Ce ne sont pas moins que des centaines de tonnes de terre \u00e0 l'hectare qui passent chaque ann\u00e9e par le tube digestif de ces animaux. \u00c0 travers eux, c'est \u00e0 l'histoire du sol et \u00e0 notre rapport \u00e0 ce qui supporte notre pr\u00e9sence sur terre que nous sommes invit\u00e9s \u00e0 nous int\u00e9resser dans l'\u00e9mission \"Babylone\" de ce jour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, sp\u00e9cialiste des vers de terre", "name": "Cuendet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'INRA, sp\u00e9cialiste des lombrics", "name": "Bouch\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sortie du rapport d'enqu\u00eate sur le fonctionnement de la P\u00e2querette, suite au meurtre d'Adeline, socioth\u00e9rapeute tu\u00e9e par un d\u00e9tenu qu'elle accompagnait en sortie \u00e9ducative : 1. Commentaire de Pierre-Antoine Preti. - 2.  Interview de Michel Halp\u00e9rin, avocat genevois et pr\u00e9sident du Conseil d'administration des HUG ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BE49D90A-E344-400A-ADB7-F4C92D44EE27", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 401, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HUG"], "thematicThemes": ["prison", "rapport (document)", "homicide", "d\u00e9tenu"], "excerpt": "Le rapport de l'enqu\u00eate administrative des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) sur le fonctionnement de La P\u00e2querette a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9. Il \u00e9pingle l'isolement de l'institution, le laxisme et le dogmatisme de la direction. L'ancienne directrice du centre de socioth\u00e9rapie reste au service de l'institution, mais elle \u00e9cope d'un bl\u00e2me et d'une interdiction de travailler dans le milieu p\u00e9nitentiaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat genevois,  pr\u00e9sident du Conseil d'administration des HUG ", "name": "Halp\u00e9rin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Egarements\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F955BDFE-64ED-47E8-ACCA-FF2A8FE4C480", "durationSec": 181, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Erdal Inci\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2BF2E44E-D343-41EC-A4FA-F23A0FB9875F", "durationSec": 111, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR"], "id": "asset-77755", "thematicGeographicals": ["ST-SAPHORIN-SUR-MORGES"], "durationSec": 182, "mediaType": "video", "excerpt": "L'architecte d'int\u00e9rieur Jorge Canete habite l'un des appartement du ch\u00e2teau de Saint-Saphorin sur Morges datant du 18e si\u00e8cle. Il a d\u00e9cor\u00e9 les pi\u00e8ces en m\u00e9langeant m\u00e9moire et modernit\u00e9, dont certaines \u00e9voquent le passage de Voltaire.", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LE CHATEAU DE JORGE CANETE - 14.05.22", "visualGeographicals": ["ST-SAPHORIN-SUR-MORGES"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00c2TEAU", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR"], "alternativeExcerpt": ["Le ch\u00e2teau de Jorge Canete", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLe ch\u00e2teau de Jorge Canete", "Vivre dans un ch\u00e2teau, \u00e7a fait r\u00eaver. Mais pour l'architecte d'int\u00e9rieur Jorge Canete, c'est surtout une source d'inspiration. Il habite actuellement dans l'un des appartements du ch\u00e2teau de Saint-Saphorin sur Morges et, parmi les illustres personnes qui y ont log\u00e9s, le philosophe et \u00e9crivain Voltaire. Un s\u00e9jour qui a influenc\u00e9 la d\u00e9coration.", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLe ch\u00e2teau de Jorge Canete", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLe ch\u00e2teau de Jorge Canete"], "alternativeTitle": ["Bienvenue \u00e0 la maison : Le ch\u00e2teau de Jorge Canete", "Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison : Le ch\u00e2teau de Jorge Canete", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5869850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5760002", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5760002", "ece-5757626"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Churchill (4/5) : De d\u00e9faites en victoires", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-024EF40E-0035-4F8E-8C1B-DD671A958BBF", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3778, "publicationDate": "2014-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "1958, Winston Churchill termine son dernier livre \"Histoire des peuples de langue anglaise\", un r\u00e9cit digne d'une \u00e9pop\u00e9e o\u00f9 se succ\u00e8dent rois et batailles. Churchill a lui-m\u00eame combattu pour la gloire de l'Empire lorsque la puissance britannique est \u00e0 son z\u00e9nith sous le r\u00e8gne de la Reine Victoria. L'Angleterre est entr\u00e9e dans le 20e si\u00e8cle, paralys\u00e9e par la guerre. La guerre des Boers a soulev\u00e9 une vague de patriotisme et d'enthousiasme pour la cause de l'Empire. Quarante ans apr\u00e8s la guerre des Boers, Churchill engage son pays dans la Seconde guerre mondiale. \r\n\"Il n'y a d\u00e9sormais plus qu'un seul objectif  \u00e9crit il se battre jusqu'\u00e0 la victoire finale. Les nations engag\u00e9es dans le conflit sont d'une puissance redoutable.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pornographie et violence chez les filles \u00e0 Fribourg, un ph\u00e9nom\u00e8ne nouveau : commentaire de Maurice Doucas avec les interviews de Xavier Lavanchy, juge des mineurs \u00e0 Sion et de Christine Noyer, cheffe de la section planning familial aupr\u00e8s du m\u00e9decin cantonal fribourgeois ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D9DE291D-92CF-48EA-BB51-5F45254C29D1", "thematicGeographicals": ["Tour-de-Tr\u00eame", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "pornographie", "adolescence", "r\u00e9seau social", "fille"], "excerpt": "La pornographie et la violence chez les jeunes filles prennent de l'ampleur. C'est une affaire qui met en \u00e9moi le canton de Fribourg. Des images de zoophilie et d'actes sexuels commis par des \u00e9l\u00e8ves consentants ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9es sur internet par des \u00e9l\u00e8ves du Cycle d'orientation de la Tour-de-Tr\u00eame. Une dizaine d'\u00e9coliers de 13 \u00e0 15 ans ont \u00e9t\u00e9 entendus par la brigade des mineurs la semaine derni\u00e8re. Ce fait divers prend une dimension particuli\u00e8re, puisque les sc\u00e8nes les plus dures ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es par une jeune fille. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la section planning familial aupr\u00e8s du m\u00e9decin cantonal fribourgeois ", "name": "Noyer, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "juge des mineurs \u00e0 Sion", "name": "Lavanchy, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : S\u00e9bastian Baker", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED241811-AE66-4AD1-8EFE-FEA839B33F1C", "durationSec": 261, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A la veille des \u00e9lections europ\u00e9ennes : 1. Commentaire d'Alain Franco. - 2. Interview de Jean-Paul Gauz\u00e8s, d\u00e9put\u00e9 UMP qui si\u00e8ge au parlement au sein du Parti populaire europ\u00e9en - 3. Commentaire de Catherine Ilic avec l'interview de Simon Hix, professeur \u00e0 la London School of Economics", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B3CCEAF8-92DA-4D7A-B359-A96222BC867C", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 621, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9put\u00e9", "\u00e9lection europ\u00e9enne"], "excerpt": "Les \u00e9lections europ\u00e9ennes se tiendront du 22 au 25 mai 2014. Pr\u00e8s de 390 millions d'\u00e9lecteurs des 28 pays membres sont appel\u00e9s aux urnes pour d\u00e9signer les 751 d\u00e9put\u00e9s du nouveau Parlement europ\u00e9en. Explications d'un scrutin complexe qui se d\u00e9roule sur 4 jours. Les Britanniques seront les premiers \u00e0 glisser leur bulletin dans les urnes. Encore faut-il qu'ils se d\u00e9placent. L'Europe mobilise peu l'opinion publique outre-Manche et les grands partis en parlent le moins possible. De quoi offrir un \u00e9norme boulevard au parti anti-europ\u00e9en UKIP qui est pressenti comme le grand gagnant de ce scrutin. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la London School of Economics", "name": "Hix, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 UMP qui si\u00e8ge au Parlement au sein du Parti populaire europ\u00e9en", "name": "Gauz\u00e8s, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Enrico Letta, ancien premier ministre italien \u00e0 la veille des \u00e9lections europ\u00e9ennes (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2604DBD-6F8F-4755-B0F3-90CD18D32206", "thematicGeographicals": ["Europe", "Union europ\u00e9enne", "Italie"], "durationSec": 1073, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Letta, Enrico"], "thematicThemes": ["politique internationale", "politique \u00e9conomique", "budget de l'Etat", "relations internationales"], "excerpt": "Malgr\u00e9 l'euroscepticisme croissant, notamment dans le sillage de la crise financi\u00e8re, l'ancien Premier ministre italien reste convaincu qu'\u00e0 long terme, seul l'approfondissement de l'Union europ\u00e9enne va permettre aux Etats membres de ne pas \u00eatre d\u00e9pass\u00e9s sur la sc\u00e8ne internationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien premier ministre italien, vice-secr\u00e9taire national du parti D\u00e9mocrate italien.", "name": "Letta, Enrico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Rome", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Rome", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les dates limites de consommation et le gaspillage de denr\u00e9es. Le point avec Barbara Pfenniger, sp\u00e9cialiste des questions d'alimentation pour la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55DFA6BE-5D76-460F-A31F-25B2B2A62DF2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 479, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "produit alimentaire", "r\u00e9glementation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de la FRC", "name": "Pfenniger, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le culte de la la\u00efcit\u00e9 (3/5) : Du credo des droits de l'homme \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 sacralis\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-864A5F2C-3976-4C11-9C04-2A2222553132", "durationSec": 1752, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "droits de l'homme", "la\u00efcit\u00e9"], "excerpt": "La repr\u00e9sentation classique de la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen, ce sont des tables de la loi, qui \u00e9voquent furieusement les tables de la Loi re\u00e7us par Mo\u00efse. Dans son livre \u00ab Le culte des droits de l'homme \u00bb, l'historienne Valentine Zuber rel\u00e8ve que tr\u00e8s vite apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e, cette d\u00e9claration est pr\u00e9sent\u00e9e comme un nouvel \u00c9vangile. Et cet \u00c9vangile se fonde sur trois valeurs indissociables : la libert\u00e9, l'\u00e9galit\u00e9 et la fraternit\u00e9. Celles-ci engendrent une quatri\u00e8me qui vient les compl\u00e9ter : la la\u00efcit\u00e9. Et ces quatre valeurs deviendront l'\u00e9tendard d'une France qui relit son histoire \u00e0 son aune, et qu'elle \u00e9rigera au sommet de son panth\u00e9on lors du bicentenaire de 1989, dont le titre exact fut d'ailleurs : bicentenaire de la R\u00e9volution et de la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, auteure de \"Le Culte des droits de l'homme\" (Ed. Gallimard, 2014)", "name": "Zuber, Valentine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : 140 km/h sur l'autoroute ? Maxime Debernardi, membre du comit\u00e9 de l'initiative \u00abpour une vitesse maximale de 140 km/h sur les autoroutes\u00bb nous explique pourquoi il soutient ce texte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2AB78517-EAEC-4603-B616-A1E899679DAE", "durationSec": 284, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Crise en Ukraine. Reportage \u00e0 la veille de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle avec l'interview d'Irina Lukanienka, jeune femme pr\u00e9sente sur la place de l'Ind\u00e9pendance \u00e0 Kiev, qui s'interroge sur l'issue de cette \u00e9lection", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D75AAC7B-3D91-4249-855C-CBC4E934DF11", "thematicGeographicals": ["Kiev", "Ukraine"], "durationSec": 179, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "crise politique"], "excerpt": "L'Ukraine votera ce 25 mai 2014 pour d\u00e9signer un nouveau pr\u00e9sident. Les Ukrainiens \u00e0 Kiev restent optimistes quant \u00e0 l\u2019avenir du pays. Malgr\u00e9 les ann\u00e9es perdues depuis la premi\u00e8re r\u00e9volution de 2004. Beaucoup de choses ne sont pas claires dans les \u00e9v\u00e9nements actuels. A l'image d'Irina Lukanienka, 20 ans. Irina fut d\u00e8s le d\u00e9but sur la place de l\u2019Ind\u00e9pendance pour la deuxi\u00e8me r\u00e9volution et elle participera \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, malgr\u00e9 tous ses doutes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune femme pr\u00e9sente sur la place de l'Ind\u00e9pendance, Maidan", "name": "Lukanienka, Irina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS en Ukraine", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec St\u00e9phane Blok, chanteur vaudois, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Complaintes de la pluie qui passe\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F201397-A123-4EF3-B891-B1031536510D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3421, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blok, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur vaudois", "name": "Blok, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : Fransesco Lorenzetti", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6C460F45-CE0E-4ABB-826F-0469480E3CA5", "durationSec": 251, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Rune Guneriussen\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-03EB5460-E30A-4A01-9410-BC51BFB9DF3D", "durationSec": 192, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis-Jean Calvet, \u00e9crivain, \u00e0 propos de sa biographie \"Georges Moustaki, une vie\" (Ed. Archipel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A8920D2-4A21-45F5-97CE-0CE3B1409284", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3330, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moustaki, Georges"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Calvet, Louis-Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Urs Rohner, pr\u00e9sident du conseil d'administration du Credit Suisse, ne se consid\u00e8re pas comme personnellement responsable dans l'affaire de fraude fiscale qui oppose sa banque aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines : 1. Commentaire de Francesca Argiroffo avec l'interview d'Alec Reymond, avocat genevois. - 2. Commentaire de Rouven Gueissaz avec l'interview de  Benedikt Gschwind, socialiste zurichois, pr\u00e9sident de la Commission de surveillance des entreprises au Grand Conseil zurichois", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7FC718D9-EFCF-4B34-81C4-0C07C7187759", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 228, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rohner, Urs", "Cr\u00e9dit Suisse", "Banque cantonale de Zurich"], "thematicThemes": ["relations internationales", "employ\u00e9 de banque", "direction de l'entreprise", "banque", "fraude fiscale"], "excerpt": "\"Nous nous sentons blancs comme neige, le probl\u00e8me c'est la responsabilit\u00e9 de la banque sur des d\u00e9cennies\". Cette d\u00e9claration du pr\u00e9sident de Cr\u00e9dit Suisse, Urs Rohner, a d\u00fb en faire sursauter plus d'un au sein de la grande banque. Les collaborateurs expriment leur col\u00e8re vis \u00e0 vis de leurs dirigeants. Personne ne se sent vraiment prot\u00e9g\u00e9 par l'accord pass\u00e9 avec les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines. Beaucoup souhaitent le d\u00e9part du big boss Brady Dougan. - 2. Une douzaine d'autres banques r\u00e9pondent toujours devant les tribunaux am\u00e9ricains. Parmi elles, les banques cantonales de Zurich et de B\u00e2le. Toutes deux rel\u00e8vent de la cat\u00e9gorie 1 dans la classification de la justice am\u00e9ricaine. En d'autres termes, elles font l'objet d'une enqu\u00eate p\u00e9nale et \u00e9chapperont difficilement \u00e0 des amendes. A Zurich, on craint que les citoyens-contribuables soient directement touch\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil zurichois socialiste et pr\u00e9sident de la Commission de surveillance des entreprises au Grand Conseil", "name": "Gschwind, Benedikt", "type": "Participant"}, {"role": "avocat genevois", "name": "Reymond, Alec", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : De plus en plus d\u2019hommes veulent devenir profs. De plus en plus d\u2019hommes veulent devenir profs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7296E5C7-D3E4-45F6-8B44-6A51FEF50BF0", "durationSec": 239, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Vaudan, Philippe", "type": "Auteur"}, {"name": "Vaudan, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Enrico Letta, ancien premier ministre italien, \u00e0 la veille des \u00e9lections europ\u00e9ennes (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11D8D311-116C-442B-AEDC-4DD97F79B53A", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 469, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Letta, Enrico"], "thematicThemes": ["relations internationales", "banque", "\u00e9vasion fiscale", "fraude fiscale"], "excerpt": "L'\u00e9mission Forum s'est rendue \u00e0 Rome pour interviewer l'ancien pr\u00e9sident du Conseil italien Enrico Letta. Il aborde les n\u00e9gociations en cours entre la Suisse et l'Italie ainsi que les relations parfois difficiles entre les deux pays. Enrico Letta \u00e9voque notamment le th\u00e8me des banques et de l'\u00e9vasion fiscale, qu'il qualifie de \"question des questions\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien premier ministre italien, vice-secr\u00e9taire national du parti D\u00e9mocrate italien", "name": "Letta, Enrico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Rome", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Rome", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le mouvement \"Slow Science\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8572B2DE-E9CF-4E45-AB15-357F884F176C", "durationSec": 1354, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique", "sciences humaines", "sciences exactes", "philosophie", "\u00e9cologie", "soci\u00e9t\u00e9", "recherche scientifique"], "excerpt": "A l'instar de la \"Slow Food\", la \"Slow Science\" et leurs adeptes pronent le plaisir et la cr\u00e9ativit\u00e9 comme principaux moteurs de leurs recherche. Par opposition \u00e0 la science conventionnelle - souvent dict\u00e9e par des imp\u00e9ratifs financiers -, les partisans de \"la science au ralenti\" revendiquent \u00e9galement leur droit de prendre le temps pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leurs recherches et surtout \u00e0 l'impact positif ou n\u00e9gatif qu'une d\u00e9couverte peut avoir sur notre soci\u00e9t\u00e9 et/ou notre environnement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Bruxelles", "name": "Stengers, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante en philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne", "name": "Bensaude-Vincent, Bernadette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Lisbonne, 40 ans apr\u00e8s la R\u00e9volution des \u0152illets: avoir 25 ans \u00e0 Lisbonne. Reportage aupr\u00e8s de jeunes Portugais qui font le choix de rester au pays malgr\u00e9 la r\u00e9cession et le ch\u00f4mage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE4217D1-1616-4752-9D14-F62ED6D1C680", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Queaux"], "durationSec": 3208, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "r\u00e9cession", "ch\u00f4mage", "\u00e9migration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes Portugais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Roxo, Lucas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Churchill (3/5) : Le chemin de la maison", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5EDCA8F1-A4B8-459B-AE2E-89B97E0576AA", "durationSec": 3642, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "fascisme"], "excerpt": "Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1930, l'ambition de jeunesse de Winston Churchill \u00e0 imprimer sa marque dans l'histoire a fait place au d\u00e9senchantement. Sa carri\u00e8re semble bel et bien derri\u00e8re lui. Il passe le plus clair de son temps \u00e0 Chartwell Manor dans le Kent, o\u00f9 il \u00e9crit beaucoup, notamment l'histoire de son anc\u00eatre John Churchill, premier duc de Marlborough et grand chef militaire. Churchill en est persuad\u00e9, s'il a l'\u00e9toffe d'un meneur d'hommes, c'est h\u00e9r\u00e9ditaire, et cette tradition familiale remonterait au fondateur de la dynastie, le p\u00e8re de John Churchill, le premier Winston. La r\u00e9sistance au fascisme va devenir son combat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise en Ukraine. A Lviv les autorit\u00e9s invitent de jeunes Ukrainiens de l'est pour lutter contre la propagande pro-russe : reportage avec les interviews d'Andriy Sadovyi, maire de la ville de Lviv et de jeunes \u00e9tudiants de l'est du pays qui ont fait le voyage \u00e0 Lviv, bastion du nationalisme ukrainien", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A7E88CE2-B2A1-4AB4-9EFD-7A26426C5A98", "thematicGeographicals": ["Lviv", "Ukraine"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "jeune (\u00e2ge)", "propagande politique"], "excerpt": "En Ukraine, \u00e0 5 jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, pr\u00e9vue le 25 mai 2014, les pro-russes mart\u00e8lent toujours le risque de fascisme qui gangr\u00e8nerait l'ouest du pays. A Lviv, la plus grande ville de la partie occidentale de l'Ukraine, les autorit\u00e9s tentent de lutter contre cette propagande en invitant notamment de jeunes ukrainiens de l'est \u00e0 passer quelques jours dans cette ville, gr\u00e2ce au programme Est-Ouest, promu par les r\u00e9seaux sociaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Alexei, Roman et Lena jeunes venant de l'est de l'Ukraine \u00e0 Lviv ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Lviv", "name": "Sadovyi, Andriy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS en Ukraine", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Shafique Keshavjee, \u00e9crivain et th\u00e9ologien : A propos de son ouvrage \"La reine, le moine et le glouton, la grande fissure des fondations\" (Ed. du Seuil, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A49EF20B-E37C-4E56-A929-F01EF941314D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3346, "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "\u00e9crivain", "christianisme", "litt\u00e9rature", "protestantisme"], "excerpt": "La Reine, le Moine et le Glouton, parle de la vie et de la mort, de philosophie, de religion, de l\u2019existence et de son sens. Shafique Keshavjee donne une suite \u00e0 \u00ab Le Roi, le Sage et le Bouffon \u00bb en s\u2019interrogeant avec humour et humilit\u00e9 sur les questions essentielles. Il nous convie finalement \u00e0 un  \u00ab Grand D\u00e9bat des convictions \u00bb, car chacun et chacune \u00e0 une r\u00e9ponse \u00e0 partager. Il y a bien longtemps, dans un lointain pays, vivait un roi, une reine, leur fille la princesse Salom\u00e9, le Sage, le Bouffon et tous les sujets du royaume. Un jour, le Roi eut envie de convier tous les sages du monde pour d\u00e9battre de la religion. C\u2019\u00e9tait le \u00ab Grand Tournoi des religions \u00bb. Le roi se montra tr\u00e8s heureux et tr\u00e8s satisfait de cet \u00e9v\u00e9nement transform\u00e9 en f\u00eate o\u00f9 les id\u00e9es volaient dans tous les sens. H\u00e9las, cette \u00ab b\u00e9n\u00e9diction pour le Royaume \u00bb, selon la formule d\u2019un journaliste religieux, fut suivie de plusieurs \u00e9v\u00e9nements dramatiques\u2026 C\u2019est l\u00e0 que la reine se d\u00e9cida \u00e0 demander au Sage d\u2019\u00e9crire ce livre pour nous. Pour mettre par \u00e9crit les questionnements qui suivent l\u2019apparition des malheurs, pour donner des pistes sur le sens de la vie et de la mort. Que pouvons-nous croire, conna\u00eetre, esp\u00e9rer ? Qu\u2019est-ce que l\u2019amour ? La r\u00e9silience ? Bref, autant de questions qui appellent un nombre impressionnant de r\u00e9ponses et qui permettent \u00e0 Shafique Keshavjee de nous proposer un roman sous forme de conte. Un livre-fable, une \u00ab grand fissure des fondations \u00bb, qui poursuit comme but de nous montrer comme il est facile de jouir de l\u2019instant pr\u00e9sent, pour autant qu\u2019on en ait conscience. Shafique Keshavjee est professeur de th\u00e9ologie \u00e0 Gen\u00e8ve. Ancien pasteur, il a d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit \u00ab Le Roi, le Sage et le Bouffon \u00ab   (Editions du Seuil), o\u00f9 il racontait le \u00ab Grand Tournoi des religions \u00bb. Il est \u00e9galement l\u2019auteur de plusieurs essais consacr\u00e9s aux religions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, th\u00e9ologien", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grbic, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["MAISON INDIVIDUELLE", "\u00c9NERGIE PROPRE"], "id": "asset-77754", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 178, "mediaType": "video", "excerpt": "La maison minergie construite par l'architecte Conrad Lutz a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 pour \u00eatre moins gourmande en \u00e9nergie. De nombreux facteurs sont \u00e0 prendre en compte pour gagner en d\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques, comme l'orientation du b\u00e2timent et le choix des mat\u00e9riaux. Le syst\u00e8me minergie peut \u00eatre install\u00e9 tant dans une maison contemporaine que de style classique.", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON MINERGIE - 14.05.21", "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "TECHNIQUE DU B\u00c2TIMENT", "\u00c9NERGIE PROPRE"], "alternativeExcerpt": ["La maison minergie", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa maison minergie", "Actuellement, dans la construction, on cherche \u00e0 b\u00e2tir des maisons qui sont peu gourmandes en \u00e9nergie. L'architecte Conrad Lutz est un des grands sp\u00e9cialistes de ce type de maison qu'on appelle maison minergie. Il a \u00e9t\u00e9 l'un des premiers \u00e0 construire une de ces habitations et, 11 ans plus tard, elle est toujours d'actualit\u00e9.", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa maison minergie", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa maison minergie"], "alternativeTitle": ["Bienvenue \u00e0 la maison : La maison minergie", "Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison : La maison minergie", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5867020.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5759563", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5759563", "ece-5757191"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPING", "USINE", "SOUFFLERIE A\u00c9RODYNAMIQUE", "PARACHUTISME", "SYST\u00c8ME D'ALARME", "FOIRE COMMERCIALE", "MARAIS", "AMPHIBIEN", "GRENOUILLE"], "id": "asset-79606", "durationSec": 1164, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 14.05.21", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Sion inaugure un nouveau simulateur de chute libre de 24 m\u00e8tres de hauteur", "VS: le casino de Saxon \u00e9tait le seul autoris\u00e9 en Suisse au 19e si\u00e8cle", "Couleurs locales", "Un salon sp\u00e9cial consacr\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 s'est ouvert ce mercredi \u00e0 Neuch\u00e2tel", "La pollution au mercure dans le Haut Valais touche d\u00e9sormais des sites touristiques", "Des nuits de la grenouille ont eu lieu ce week-end un peu partout en Suisse", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5759551", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un flux d'air pouvant atteindre 380\u00a0km/heure, c'est le premier de cette envergure en Suisse. La soufflerie a co\u00fbt\u00e9 8 millions de francs.", "Un certain Dostoievski venait y d\u00e9penser son argent. Aujourd'hui, il abrite une \u00e9cole de croupier.", "Les vols par effraction \u00e9tant en hausse, de plus en plus de Suisses installent des syst\u00e8mes d'alarme pour se prot\u00e9ger.", "Des analyses r\u00e9v\u00e8lent des taux sup\u00e9rieurs \u00e0 la norme de 0,5 microgramme de mercure par kilos.", "Les grenouilles sont de plus en plus rares en Suisse. Certaines associations tirent donc la sonnette d'alarme et cherchent \u00e0 sensibiliser le public."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5759551", "ece-5759553", "ece-5757187"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["MYOPIE", "COUR D'\u00c9COLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "T\u00c9MOIGNAGE", "MYOPIE", "LENTILLE DE CONTACT", "CLINIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "CHIRURGIE", "RAYON LASER", "T\u00c9MOIGNAGE", "CHIRURGIE", "OEIL", "MYOPIE", "MALADIE DE L'OEIL", "BRUIT", "MALADIE DE L'OREILLE", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "BRUIT", "INSTRUMENT DE MESURE", "BRUIT"], "id": "asset-72242", "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "EPIDEMIE DE MYOPIE : CAUSES ET REMEDES // PROTEGER SES OREILLES POUR NE PAS VIEILLIR SOURD", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "TOKYO", "GENEVE", "MONTPELLIER", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2014-05-21T00:00:00Z", "backgrounds": ["Op\u00e9ration de l'oeil au laser pour soigner myopie."], "alternativeExcerpt": ["- Epid\u00e9mie de myopie : causes et rem\u00e8des\n- Prot\u00e9ger ses oreilles pour ne pas vieillir sourd", "- Epid\u00e9mie de myopie : causes et rem\u00e8des\n- Prot\u00e9ger ses oreilles pour ne pas vieillir sourd", "- Epid\u00e9mie de myopie : causes et rem\u00e8des\n- Prot\u00e9ger ses oreilles pour ne pas vieillir sourd", "- Epid\u00e9mie de myopie : causes et rem\u00e8des\n- Prot\u00e9ger ses oreilles pour ne pas vieillir sourd", "- Epid\u00e9mie de myopie : causes et rem\u00e8des\n- Prot\u00e9ger ses oreilles pour ne pas vieillir sourd", "- Epid\u00e9mie de myopie : causes et rem\u00e8des\n- Prot\u00e9ger ses oreilles pour ne pas vieillir sourd", "Notre quotidien devient de plus en plus bruyant. Il atteint m\u00eame des niveaux sonores dangereux pour l\u2019ou\u00efe, par exemple chez les jeunes qui \u00e9coutent de la musique au casque. Le risque est d'endommager pr\u00e9cocement et de mani\u00e8re irr\u00e9versible l\u2019oreille interne. Autre sens en danger, la vue. Le nombre de myopes dans le monde augmente de mani\u00e8re alarmante. Dans les villes d\u2019Asie, ce ph\u00e9nom\u00e8ne prend des allures d\u2019\u00e9pid\u00e9mie!", "Selon l\u2019OMS, plus de 5% de la population mondiale, soit 360 millions de personnes, souffre de d\u00e9ficience auditive incapacitante. Un chiffre en constante augmentation.  La faute \u00e0 un environnement de plus en plus bruyant qui provoque des l\u00e9sions que la m\u00e9decine ne parvient pas toujours \u00e0 r\u00e9parer. Comment pr\u00e9venir ces dommages trop souvent irr\u00e9versibles?", "Au Japon, les personnes souffrant de myopie se tournent d\u00e9sormais vers la chirurgie au laser dite Lasik. Rester comp\u00e9titif dans un monde o\u00f9 les \u00e9crans se multiplient est primordial.", "Dans le monde entier, la myopie gagne du terrain. En Asie, on assiste \u00e0  une v\u00e9ritable \u00e9pid\u00e9mie qui oblige \u00e0 repenser les causes de la maladie. Cette progression est en effet trop rapide pour s\u2019expliquer seulement par des facteurs g\u00e9n\u00e9tiques. Notre mode de vie serait aussi responsable. Pour les personnes d\u00e9j\u00e0 atteintes, des solutions existent. Les lunettes et les lentilles, mais aussi la chirurgie laser peuvent nous aider \u00e0 y voir clair.", "En Suisse, la chirurgie r\u00e9fractive, qui consiste \u00e0 corriger l'am\u00e9tropie, est de plus en plus pratiqu\u00e9e. Photographe de profession, Aline t\u00e9moigne d'une op\u00e9ration qui a chang\u00e9 sa vie."], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "Epid\u00e9mie de myopie: causes et rem\u00e8des / Prot\u00e9ger ses oreilles pour ne pas vieillir sourd", "Prot\u00e9ger ses oreilles pour ne pas vieillir sourd", "L'Asie est championne de la chirurgie laser", "Epid\u00e9mie de myopie: causes et rem\u00e8des", "\"Tel un peintre, le chirurgien a dessin\u00e9 mon oeil\""], "imageURL": "//www.rts.ch/5806672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5759538", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHOENENBERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5757189", "ece-5757655", "ece-5759538"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales se penchera sur les relations entre Nestl\u00e9 et l'EPFL : commentaire de Marc Menichini avec l'interview de Ralph Eichler, pr\u00e9sident de l'EPFZ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4B8E2649-D78D-4CA6-86BF-F86032663429", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9 Suisse", "EPFL", "EPFZ"], "thematicThemes": ["recrutement du personnel", "universit\u00e9", "financement", "partenaire de l'entreprise", "sponsorisation", "donation"], "excerpt": "Le droit de veto accord\u00e9 par l'EPFL \u00e0 la multinationale veveysane passe mal aupr\u00e8s du pr\u00e9sident des EPF, Fritz Schiesser. Ce dernier s'en inqui\u00e8te et souhaite en parler avec les membres du Conseil des EPF, parmi lesquels le principal int\u00e9ress\u00e9, Patrick Aebischer. Celui-ci et ses services affirment pourtant que cette pratique du droit de veto, ou de regard accord\u00e9 au priv\u00e9, est usuelle en Suisse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'EPFZ", "name": "Eichler, Ralph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Cr\u00e9dit Suisse plaide coupable pour r\u00e9gler le conflit fiscal avec les Etats-Unis : 1. Commentaire d'Eric Guevara-Frey avec l'extrait de la d\u00e9claration de Jim Cole, procureur g\u00e9n\u00e9ral adjoint. - 2. Interview de Jean-Christophe Schwaab, conseiller national socialiste vaudois et pr\u00e9sident romand du Syndicat des employ\u00e9s de banque. - 3. Commentaire de Patrick Chaboudez", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-43149995-3497-49C7-912A-9A13D339A058", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["enqu\u00eate", "banque", "fraude fiscale", "relations internationales"], "excerpt": "La banque CS est coupable d'avoir aid\u00e9 des contribuables \u00e0 frauder le fisc. C'est la premi\u00e8re fois depuis 20 ans qu'une grande banque passe ainsi aux aveux. Pour r\u00e9gler son cas, le Cr\u00e9dit Suisse s'engage \u00e0 coop\u00e9rer avec les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines et il va payer 2 milliards et demi de francs, c'est beaucoup plus qu'UBS en 2009 qui avait pay\u00e9 780 millions et avait en plus pu \u00e9viter de plaider coupable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois et pr\u00e9sident romand du Syndicat des employ\u00e9s de banque", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral adjoint des Etats-Unis", "name": "Cole, Jim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Street broderie, art inspir\u00e9 de la broderie sur les grillages urbains", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-32928C83-5D92-41A4-BB8F-A29CC0FD532D", "durationSec": 164, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "C'est tendance!: les bijoux pour hommes. Reportage dans un grand magasin lausannois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-176DCE9B-3CEC-4CD7-ABF8-0353364E5932", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 440, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode sociale", "mode vestimentaire", "bijou", "homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients et g\u00e9rant d'un grand magsin", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Churchill (2/5) : Ambition, \u00e9vasion et d\u00e9pression", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8AA444EE-946B-46E4-8E77-08BE38F5C381", "durationSec": 3146, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["enfance", "jeunesse"], "excerpt": "En 1930, chez lui, \u00e0 Chartwell Manor, dans le Kent, Winston Churchill r\u00e9dige ses m\u00e9moires et revient sur sa jeunesse. Il a alors 55 ans. Aristocrate n\u00e9 en 1874, il n'h\u00e9rite pas du titre, mais passe son enfance dans le faste. Int\u00e9r\u00eat pour l'histoire, pour les batailles, foi dans son destin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des \"dialogueurs\" pour collecter des fonds pour associations caritatives. Les explications de la soci\u00e9t\u00e9 de collecte de fonds Corris AG et t\u00e9moignage anonyme d'une ancienne employ\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3513122B-57FA-4646-82B9-1E2E853379B0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 733, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corris"], "thematicThemes": ["organisation non gouvernementale", "collecte", "donation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-employ\u00e9e de Corris", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kenneth White, \u00e9crivain, po\u00e8te d'origine \u00e9cossaise,  \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Les Vents de Vancouver\" (Ed. Le Mot et le Reste)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-035486AE-5345-4CC5-9E0B-0FE51B9812C4", "thematicGeographicals": ["Ecosse", "France"], "durationSec": 3216, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["White, Kenneth"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "White, Kenneth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Cr\u00e9dit Suisse, rendu coupable de fraude fiscale aux Etats-Unis, \u00e9cope d'une amende record aux Etats-Unis : 1. Interview d'Urs Rohner, pr\u00e9sident du conseil d'administration de Credit Suisse. - 2. Commentaire d'Esther Coquoz avec la d\u00e9claration d'Eveline Widmer-Schlump. - 3. Interview de Douglas Hornung, avocat d'affaires genevois et sp\u00e9cialiste du droit des soci\u00e9t\u00e9s et du droit commercial", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A7B12DBB-23D2-49E8-9DFC-5BE39D2A57DF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 609, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["amende", "enqu\u00eate", "relations internationales", "fraude fiscale", "employ\u00e9 de banque", "banque"], "excerpt": "1. Le Credit Suisse va payer plus de deux milliards et demi de francs pour s'\u00eatre rendu coupable d'aide \u00e0 l'\u00e9vasion fiscale. Le num\u00e9ro deux bancaire suisse a accept\u00e9 de plaider coupable pour s'\u00e9viter un proc\u00e8s. Le fonctionnement au quotidien de la banque n'est pas menac\u00e9 m\u00eame si Credit Suisse va devoir inscrire une perte de 1,6 milliard de francs au 2\u00e8me trimestre. Cette amende refl\u00e8te les erreurs du pass\u00e9 desquelles les dirigeants actuels se distancient. - 2. Eveline Widmer Schlumpf commente, devant la presse, l'accord conclu entre le D\u00e9partement de justice et le Credit Suisse.  Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral accueille positivement la fin d'un conflit fiscal sur le pass\u00e9 de la grande banque suisse, conflit qui dure depuis 3 ans. La ministre des finances a salu\u00e9 cette issue juridique, sans mise en accusation formelle, ni violation du droit suisse. - 3. Certains employ\u00e9s vont-ils \u00eatre sanctionn\u00e9s alors que les dirigeants restent en place ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration du Cr\u00e9dit Suisse", "name": "Rohner, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "avocat d'affaires genevois, sp\u00e9cialiste du droit des soci\u00e9t\u00e9s et du droit commercial", "name": "Hornung, Douglas", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correpondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claire Castillon, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Eux\" (Ed. de l'Olivier)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95A68E51-BDF8-4BDB-AD5E-B6EAEA7F7D3C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3349, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castillon, Claire"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Castillon, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : L'art sur grillages", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D41BAC92-3567-4DD7-A0D0-63E447AA0CCB", "durationSec": 305, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Paul Didierlaurent, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le liseur du 6h27\" (Ed. Au Diable Vauvert, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-C44743B1-DB80-484B-8C57-3CF00928DC80", "durationSec": 3350, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Didierlaurent, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ph\u00e9nom\u00e8ne litt\u00e9raire avant d'\u00eatre: les droits du texte, paru le 8 mai en librairie, ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 acquis par vingt-cinq \u00e9diteurs \u00e9trangers. A quoi pensaient ses parents quand ils l\u2019ont pr\u00e9nomm\u00e9 Guylain? Guylain Vignolles! Trente-six ans apr\u00e8s, celui qui n\u2019a pourtant rien d\u2019un vilain guignol, avoue qu\u2019il n\u2019a jamais os\u00e9 leur poser la question. Pr\u00e9pos\u00e9 au pilon dans une usine de recyclage, il assume. M\u00eame si pour m\u00e9nager sa m\u00e8re, il pr\u00e9tend encore travailler dans une maison d\u2019\u00e9dition. Et comment survit-il? Notamment gr\u00e2ce \u00e0 un curieux rituel. Chaque matin de labeur, Guylain prend immanquablement le RER de 6h27. Il s\u2019installe toujours dans la m\u00eame voiture, sur le m\u00eame strapontin, pour y lire des fragments de textes sauv\u00e9s des entrailles de la broyeuse. C\u2019est la meilleure fa\u00e7on qu\u2019il a trouv\u00e9e pour supporter le trajet vers l\u2019usine. Cela fait un an que \u00e7a dure. Et chaque jour, les passagers qui s\u2019engouffrent \u00e0 sa suite pour l\u2019\u00e9couter sont un peu plus nombreux. Bienvenue dans le monde saugrenu de Guylain Vignolles, champion toutes cat\u00e9gories de la r\u00e9sistance paisible ! Mais encore? \u00ab Le Liseur du 6h27 \u00bb est un livre d\u2019amour des mots. Un livre d\u2019amour tout court. Dans lequel, mine de rien mais efficacement, Jean-Paul Didierlaurent d\u00e9nonce les \u00e9garements de notre soci\u00e9t\u00e9. Jean-Paul Didierlaurent na\u00eet dans les Vosges en 1962. Il est un employ\u00e9 de France Telecom sans histoire jusqu\u2019en 1997, quand il entre brutalement en \u00e9criture, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un concours de nouvelles. Et aujourd\u2019hui qui \u00eates-vous Jean-Paul Didierlaurent? \u00ab Un type qui doute beaucoup, sans cesse partag\u00e9 entre une t\u00eate dans les \u00e9toiles et des pieds profond\u00e9ment ancr\u00e9s \u00e0 sa terre. (\u2026) A 52 ans, un type qui croit toujours en avoir 36 et qui a encore aujourd\u2019hui beaucoup de mal \u00e0 se dire \u00e9crivain tant ce qui lui arrive lui semble autant irr\u00e9el que fantastique \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Didierlaurent, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Didierlaurent, Jean-Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A 3 semaines du d\u00e9but de la Coupe du Monde de football, le bras de fer reprend entre peuple br\u00e9silien et les dirigeants de la FIFA : commentaire de St\u00e9phane Trisconi avec les interviews de Eric Lovey, secr\u00e9taire du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA et de Sven Schaeffner, responsable du domaine TV pour la Coupe du Monde, tous deux vivant au Br\u00e9sil", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-056935A9-D06E-43AE-9114-23CE5D7E60CF", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 285, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA", "Coupe du monde de football 2014"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "manifestation politique", "championnat du monde"], "excerpt": "La population est \u00e0 nouveau descendue dans la rue. Pendant ce temps l\u00e0, Sepp Blatter, affichait une nouvelle fois sa s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Le pr\u00e9sident de la FIFA affirmait que les manifestations laisseraient place au football ''samba'' d\u00e8s le d\u00e9but de la comp\u00e9tition. Un avis que ne partagent pas tous les membres de la FIFA. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du domaine TV pour la Coupe du Monde, Bernois vivant au Br\u00e9sil", "name": "Schaeffner, Sven", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fifa, Valaisan vivant au Br\u00e9sil", "name": "Lovey, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Cuprocking", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C720A783-6BA6-4F48-B86C-E66A8DC4F1C8", "durationSec": 217, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Quel avenir pour la Fondation Franz Weber ? Laurent Besson, collaborateur de la Fondation Franz Weber, analyse l'\u00e9chec de l'initiative \u00abSauvez Lavaux III\u00bb", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1DA247CA-EDBD-48FD-B9D8-E6D41AA86099", "durationSec": 247, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le culte de la la\u00efcit\u00e9 (2/5) : Au cat\u00e9chisme des droits de l'homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0252E9A7-4FF1-4892-A5D4-93FE9036B72D", "durationSec": 1753, "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "droits de l'homme", "la\u00efcit\u00e9"], "excerpt": "La d\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de la r\u00e9volution fran\u00e7aise de 1789 est devenue un symbole majeur compar\u00e9e rapidement \u00e0 un nouvel \u00c9vangile, avec pour t\u00e2che de guider l'homme vers un destin renouvel\u00e9, marqu\u00e9 par les principes intangibles de l'\u00e9galit\u00e9 et de la libert\u00e9. Et on fit en sorte que cette bonne parole soit largement pr\u00each\u00e9e, par des cat\u00e9chismes organis\u00e9s et des cultes r\u00e9publicains. Toutefois, loin d'avoir \u00e9t\u00e9 adul\u00e9e de tous, la D\u00e9claration des droits de l'homme fut aussi l'objet de critiques au fil de son histoire, venues notamment de l'\u00c9glise catholique et du monde anglo-saxon. Beaucoup rejetaient alors l'id\u00e9e qu'un peuple et que l'individu puisse s'auto l\u00e9gitimer, sans r\u00e9f\u00e9rence supr\u00eame (divine ou monarchique). Elle rencontra \u00e9galement les contestations de Karl Marx, dont les critiques interpellent toujours aujourd'hui, puisqu'il soulignait les in\u00e9galit\u00e9s sociales de cette d\u00e9claration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, auteure de \"Le Culte des droits de l'homme\" (Ed. Gallimard, 2014)", "name": "Zuber, Valentine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR (MONUMENT)", "VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-77753", "thematicGeographicals": ["AUBONNE"], "durationSec": 189, "mediaType": "video", "excerpt": "La Tour de la Couronne, dans la vieille ville d'Aubonne, a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en petit appartement sur 4 \u00e9tages. Chaque \u00e9tage a sa fonction avec sa pi\u00e8ce.", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA TOUR A AUBONNE - 14.05.20", "visualGeographicals": ["AUBONNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-05-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOUR (MONUMENT)", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "alternativeExcerpt": ["La tour \u00e0 Aubonne", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa tour \u00e0 Aubonne", "De plus en plus de b\u00e2timents insolites sont r\u00e9nov\u00e9s et transform\u00e9s en habitation. C'est le cas d'une ancienne tour dans la vieille ville d'Aubonne. Elle a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en charmant petit appartement sur 4 \u00e9tages.", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa tour \u00e0 Aubonne", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa tour \u00e0 Aubonne"], "alternativeTitle": ["Bienvenue \u00e0 la maison : La tour \u00e0 Aubonne", "Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison : La tour \u00e0 Aubonne", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5860490.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5759643", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5759643", "ece-5757266"]}]}}