{"response": {"numFound": 6337, "start": 3800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Yves Debonnaire, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de Suisse de football des moins de 17 ans", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B07C53A4-018A-496E-8EFA-D2B0489E1823", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 4892, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9bonnaire, Yves"], "thematicThemes": ["entra\u00eenement sportif", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de football", "name": "D\u00e9bonnaire, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Moudon / Istanbul, musiques populaires en f\u00eates (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5A6C290-7BE1-4775-A53A-959028AB2128", "thematicGeographicals": ["Moudon"], "durationSec": 2650, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "festival de musique"], "excerpt": "A la veille de la 11\u00e8me \u00e9dition du Festival des Musiques Populaires de Moudon, entretien avec Pierre-Andr\u00e9 Pilet, directeur du festival, et Jean-Marc Richard, animateur du Kiosque \u00e0 musiques de la RTS / La Premi\u00e8re. En 2\u00e8me partie, diffusion du concert de Burhan \u00d6\u00e7al & Trakya All Stars enregistr\u00e9 le 22 mars 2014 \u00e0 l'Octogone de Pully dans le cadre des manifestations organis\u00e9es par l'association Amdathtra. Parler de musiques populaires en Suisse romande aujourd'hui, \u00e7a peut toucher des genres assez diff\u00e9rents. Qu'il s'agisse de chorales, de fanfares ou de clubs d'accord\u00e9onistes, on peut y jouer du tango, de la musique baroque, des th\u00e8mes emprunt\u00e9 au grand r\u00e9pertoire classique, des standards de jazz, ou des airs et des rythmes emprunt\u00e9s \u00e0 toutes sortes de r\u00e9pertoires des musiques du monde. - 2. Burhan \u00d6\u00e7al est un ma\u00eetre des percussions turques qui monte lui-m\u00eame des projets artistiques souvent tr\u00e8s diversifi\u00e9s, qui vont de la musique classique ottomane au jazz, en passant par quelques belles exp\u00e9riences \u00e9lectro. Pour ce concert essentiellement instrumental, dans l'esprit des musiques populaires de f\u00eates et de mariages qu'on pratique dans la partie turque de la Thrace, il est entour\u00e9 par quelques-uns des ma\u00eetres de musique de son village natal, Kirklareli.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival des Musiques Populaires de Moudon", "name": "Pilet, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "1. Tribune Internationale des Compositeurs 2014 \u00e0 Helsinki [1/3] (2/2) : Interview de Antti Auvinen, compositeur. - 2. L'Instant Donn\u00e9, ensemble parisien, invit\u00e9 du Festival Usine Sonore 2014, un concert enregistr\u00e9 le 14 mars \u00e0 l'Usine Scheublin de Mallerey Bevillard2/2", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-9EDF773D-0A29-424B-84EF-A25A37470C37", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 3470, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "concours", "musique contemporaine"], "excerpt": "1. TIC: Comp\u00e9tition Internationale de Musique Contemporaine qui r\u00e9unit des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du monde entier pour \u00e9couter des oeuvres produites par leur radio. Cette ann\u00e9e la TIC se d\u00e9roulait \u00e0 Helsinki en Finlande.\r\nRencontre avec le compositeur finlandais Antti Auvinen pour parler de son oeuvre \"Orior\" pr\u00e9sent\u00e9e par le radio finlandaise. Une oeuvre compos\u00e9e pour l'Ensemble Atlas, m\u00e9langeant instruments occidentaux et instruments traditionnels orientaux. En interview, Annti Auvinen \u00e9voque les difficult\u00e9s d'\u00e9crire pour des musiciens de tradition orale, pour lesquels la musique est souvent li\u00e9e \u00e0 la religion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Auvinen, Antti", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Moudon / Istanbul, musiques populaires en f\u00eates (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AA506FF-6A56-48AA-AE72-0D7484700A9D", "thematicGeographicals": ["Moudon"], "durationSec": 2769, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "A la veille de la 11\u00e8me \u00e9dition du Festival des Musiques Populaires de Moudon, entretien avec Pierre-Andr\u00e9 Pilet, directeur du festival, et Jean-Marc Richard, animateur du Kiosque \u00e0 musiques de la RTS / La Premi\u00e8re. En 2\u00e8me partie, diffusion du concert de Burhan \u00d6\u00e7al & Trakya All Stars enregistr\u00e9 le 22 mars 2014 \u00e0 l'Octogone de Pully dans le cadre des manifestations organis\u00e9es par l'association Amdathtra. Parler de musiques populaires en Suisse romande aujourd'hui, \u00e7a peut toucher des genres assez diff\u00e9rents. Qu'il s'agisse de chorales, de fanfares ou de clubs d'accord\u00e9onistes, on peut y jouer du tango, de la musique baroque, des th\u00e8mes emprunt\u00e9 au grand r\u00e9pertoire classique, des standards de jazz, ou des airs et des rythmes emprunt\u00e9s \u00e0 toutes sortes de r\u00e9pertoires des musiques du monde. - 2. Burhan \u00d6\u00e7al est un ma\u00eetre des percussions turques qui monte lui-m\u00eame des projets artistiques souvent tr\u00e8s diversifi\u00e9s, qui vont de la musique classique ottomane au jazz, en passant par quelques belles exp\u00e9riences \u00e9lectro. Pour ce concert essentiellement instrumental, dans l'esprit des musiques populaires de f\u00eates et de mariages qu'on pratique dans la partie turque de la Thrace, il est entour\u00e9 par quelques-uns des ma\u00eetres de musique de son village natal, Kirklareli.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival des Musiques Populaires de Moudon", "name": "Pilet, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9criture chorale en prise avec la modernit\u00e9 : Interview de Nicolas Farine, chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81D72702-DDA7-4F1F-A95E-20A1820C5ABC", "durationSec": 3425, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur"], "excerpt": "Existe-t-il un \u00e9quivalent du \"Sacre du Printemps\" de Stravinsky dans la musique chorale? - Le cas du Roi David d'Honegger - L'av\u00e8nement des choeurs de radio aptes \u00e0 chanter un r\u00e9pertoire plus pointu comme celui de Ligeti ou de Xenakis - Les compositeurs qui font le lien entre modernit\u00e9 et tradition comme Vaughan Williams ou Poulenc, la nouvelle modernit\u00e9 tonale ou modale d'un Arvo Paert ou d'un Eric Whitacre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Farine, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Rwanda 1994-2014 : La m\u00e9moire en h\u00e9ritage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-ADBB3A64-B3F0-4CA2-9C0B-2165126E489F", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Suisse"], "durationSec": 3498, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "immigration", "g\u00e9nocide", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Sont-ils suisses ? Sont-ils rwandais ? Les jeunes qui prennent la parole aujourd'hui sont n\u00e9s au Rwanda pour certains, n\u00e9s en Suisse pour d'autres. Quelques-uns ont des souvenirs du g\u00e9nocide des tutsis au Rwanda, d'autres n'ont v\u00e9cu les \u00e9v\u00e9nements qu'\u00e0 travers des r\u00e9cits. Que font-ils de cette m\u00e9moire ? Ce sont souvent par des reportages insoutenables ou des t\u00e9moignages de famille, que les jeunes suisso-rwandais ont pris connaissance de leur m\u00e9moire bless\u00e9e, d'une histoire qu'ils n'ont pas v\u00e9cu, mais qui est aussi leur h\u00e9ritage. Ils sont suisses, parce qu'ils ont grandi et qu'ils vivent ici. Mais leur c\u0153ur reste naturellement li\u00e9 au Rwanda de leurs anc\u00eatres. Marie Cardis, avait 2 ans quand elle et sa s\u0153ur jumelles ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es dans un orphelinat, dans la r\u00e9gion de Kigali. Elles avaient 5 ans quand elles ont quitt\u00e9 le pays, adopt\u00e9es par une famille valaisanne. C'\u00e9tait un an avant le g\u00e9nocide. Marie n'est jamais retourn\u00e9e au pays, mais aujourd'hui, en devenant Mariss, elle a trouv\u00e9 dans la musique le moyen de renouer avec ses racines. Le chanteur Jean-Pierre Huser l'a encourag\u00e9e. Ce printemps, il a produit et enregistr\u00e9  la chanson \u00ab Pri\u00e8re pour Kigali \u00bb, dont il a aussi co-sign\u00e9 les paroles. Pendant les derni\u00e8res vacances de P\u00e2ques, se tenait le camp des jeunes rwandais du groupe URUNANA \u00e0 Charmey. Ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, venus de toute la Suisse romande, des rwandais exil\u00e9s s'y retrouvent pour danser, chanter et cultiver leurs racines.  Marl\u00e8ne M\u00e9trailler y a rencontr\u00e9 B\u00e9atrice Ntashamaje et Jacqueline Karekezi, parmi les fondatrices du groupe il y a 26 ans, et a parl\u00e9 aux jeunes, comme Cynthia Butare, 26 ans, r\u00e9alisatrice de documentaires, mais aussi Gis\u00e8le, 18 ans, Solveigh, 15 ans, Axel, 24 ans, Gatete 23 ans, Marie-Reine, 19 ans et Thierry Kamanzi , 27 ans. Parmi les a\u00een\u00e9s, certains jeunes ont \u00e9prouv\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 d'aller plus loin dans la solidarit\u00e9. Il y a trois ans, ils ont fond\u00e9 l'association suisse RWA (Rwandais We Are). Parmi eux, Iliza Ngendahimana, 30 ans,  et C\u00e9leste Karekezi, 29 ans, ont contribu\u00e9 \u00e0 l'organisation de la comm\u00e9moration du 7 avril dernier sur le parvis de la cath\u00e9drale de Lausanne, avec, en collaboration avec l'association internationale \u00ab Les Hommes Debout \u00bb, une r\u00e9flexion autour de l'\u0153uvre de l'artiste britannique Bruce Clarke. Les membres de RWA comptent bien \u0153uvrer plus loin et intervenir activement au c\u0153ur de leur pays en reconstruction. Merci \u00e0 Gilbert Tshondo pour son aide et ses contacts.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice de documentaire", "name": "Butare, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'association RWA (Rwandais We Are)", "name": "Ngendahimana, Liza", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondatrice du groupe Urunana", "name": "Ntashamaje, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondatrice du groupe Urunana", "name": "Karekezi, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'association RWA (Rwandais We Are)", "name": "Karekezi, C\u00e9leste", "type": "Participant"}, {"role": "participants au camp des jeunes Rwandais du groupe Urunana", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un fran\u00e7ais soup\u00e7onn\u00e9 de la fusillade au mus\u00e9e juif \u00e0 Bruxelles, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Marseille : Commentaire de Anissa Barbier et interview de Louis Caprioli, conseiller aupr\u00e8s de la soci\u00e9t\u00e9 de gestion et de pr\u00e9vention des risques (GEOS)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3D4B9008-D67A-47B3-99B7-1154308E75A9", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Bruxelles", "France", "Marseille"], "durationSec": 157, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arrestation", "fusillade", "attentat", "combattant"], "excerpt": "Le suspect a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9 par des douaniers \u00e0 la gare routi\u00e8re Saint-Charles \u00e0 Marseille, alors qu'il se trouvait dans un bus en provenance d'Amsterdam via Bruxelles. Il avait sur lui une Kalachnikov et un revolver du type de ceux utilis\u00e9s dans la fusillade devant le mus\u00e9e juif \u00e0 Bruxelles.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "conseiller aupr\u00e8s de la soci\u00e9t\u00e9 de gestion et de pr\u00e9vention des risques (GEOS)", "name": "Caprioli, Louis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Patrick Grainville, \u00e9crivain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82D51D19-25E2-40CD-B6B7-5FB89A7F77A1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3250, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grainville, Patrick"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Faire partie du \"paysage litt\u00e9raire\" depuis quarante ans, c'est ne plus \u00eatre vraiment lu. La critique trimballe quelques clich\u00e9s, ne lit que les \"quatri\u00e8me de couverture\" et recopie les \"pri\u00e8res d'ins\u00e9rer\". Un jour, on red\u00e9couvrira Grainville, sa patte, son univers. Son panth\u00e9isme et cette \u00e9criture vibrante de d\u00e9sir, \u00e9vocatrice, fr\u00e9missante. Et si on le relisait tout de suite? Seigneur, quelle p\u00eache! Quelle tchatche!  Quelle \u00e9loquence et quelle vigueur, si on pr\u00e9f\u00e8re. La m\u00e8che est toujours l\u00e0, la silhouette toujours aussi gracile, la voix tromp\u00e9tante, le plaisir de parler sont inchang\u00e9s. Grainville est le contraire d'un \u00e9crivain fran\u00e7ais (ou suisse\u2026), mesur\u00e9, circonspect, introverti, chiche\u2026 Il est prolif\u00e9rant, g\u00e9n\u00e9reux, excessif, charnel, flamboyant pour reprendre le titre du livre qui \u00e0 29 ans lui apporta le Goncourt. A l'\u00e9poque, on lisait beaucoup la litt\u00e9rature sud-am\u00e9ricaine. Finalement, il \u00e9tait du m\u00eame continent litt\u00e9raire. Un roman, tous les deux ans. A chaque fois, un paysage nouveau. La Scandinavie, le Japon ou la Chine, qu'importe. Il faut bien une id\u00e9e de d\u00e9part. Mais \u00e9videmment il ne parle que de lui. Et peut-\u00eatre que de la Normandie de ses premi\u00e8res impressions. Ecoutez-le parler de chasse, d'aff\u00fbt dans les marais, de p\u00eache au petit matin: les images surgissent dans sa voix. C'est un conteur. Alors on dit \"baroque\". Pour dire quelque chose. D'ailleurs est-ce qu'on le lit vraiment? Je parle de la critique. Elle verrait que son \u00e9criture a chang\u00e9, qu'elle s'est pos\u00e9e. Voir Bison, le dernier paru. L'histoire de ce peintre am\u00e9ricain, George Catlin, qui \u00e0 l'\u00e2ge romantique suivit, aima, portraitura les Indiens des plaines am\u00e9ricaines. Evidemment, Grainville ne peut \u00e9viter quelques \"sc\u00e8nes \u00e0 faire\" (la grande chasse aux bisons, etc.), mais sa patte semble assagie. Panth\u00e9iste, \u00e7a oui, toujours. C'est un \u00e9crivain de plein-vent. Dans ses livres, il y a toujours les \u00e9l\u00e9ments, l'eau, la neige, la nature, des animaux, des moments parfaits de communion avec le grand Tout, une ouverture vers quelque chose de sacr\u00e9. Il y a toujours des corps, en relation avec ce quelque chose d'\u00e9ternel. Il y a le d\u00e9sir, partout \u00e9pandu, le d\u00e9sir qui emporte tout, les corps, les mots. Mais les plus beaux moments sont peut-\u00eatre ceux o\u00f9 tout s'apaise dans la perfection d'un essentiel enfin atteint, quand co\u00efncident le d\u00e9sir et l'accomplissement. Son salon est bien ordonn\u00e9. Des livres couvrent un mur. Ailleurs des toiles (expressionnisme abstrait, en g\u00e9n\u00e9ral), tout un panneau de photos de Vierges baroques, des marionnettes balinaises. La vue sur les grands arbres d'un parc. Le calme des banlieues chics. Lui, il est fi\u00e9vreux, passionn\u00e9, comme il l'\u00e9tait quand il \u00e9tait prof. C'\u00e9tait \u00e0 deux pas, \u00e0 Romainville, banlieue ouvri\u00e8re, \"m\u00e9tiss\u00e9e\". Il a aim\u00e9 \u00e7a \u00e0 la folie. Transmettre la litt\u00e9rature. M\u00eame si les derniers temps, c'\u00e9tait plus dur: on a chang\u00e9 de monde, est-ce que le mot litt\u00e9rature a encore un sens? Mais oui, il semble atteindre \u00e0 une sorte de presque s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. \"Depuis que je suis entr\u00e9 dans le monde des lettres, je crains de perdre le sens de la mati\u00e8re. Je passe mon temps \u00e0 rechercher la luxuriance de ma vie \u00e0 quinze ans, quand je trouvais encore un sens \u00e0 mon existence. Alors je comble mes manques avec les mots: j'ai peur d'\u00eatre devenu un homme de papier.\" En fait, la peur a disparu: \"Je sais que je peux m'arr\u00eater trois semaines, six mois, abandonner un livre, en commencer un autre, revenir au premier\u2026 \u00c7a ne s'en va pas\u2026 \u00e7a repart\u2026 \" Il dit encore: \"Les mots, c'est une nourriture, j'en suis boulimique, c'est un moyen de compenser un manque, d'\u00e9chapper \u00e0 la solitude\u2026 Je me suis laiss\u00e9 submerger\u2026 Il parait que j'en utilise moins, je me suis reconcentr\u00e9, int\u00e9rioris\u00e9\u2026 Peut-\u00eatre que j'ai trahi l'adolescent que j'\u00e9tais, que j'ai perdu un peu de mon \u00e9bri\u00e9t\u00e9\u2026\" Un jour, quelqu'un a trouv\u00e9 l'anagramme de Grainville: \"Le virginal\" !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Grainville, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Europe: je t'aime, moi non plus. Rediffusion des reportages \"L'Europe, mode d'emploi\" (mardi 27 mai 2014) et \"On s'en sortira tout seuls\" (jeudi 29 mai 2014)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-51008F6A-B7DB-48DD-8137-4EA8F432FF1D", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse", "Strasbourg"], "durationSec": 3209, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["institution politique", "l\u00e9gislatif national", "institution europ\u00e9enne"], "excerpt": "18 avril 1951: six pays (France, R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne, Belgique, Luxembourg, Pays-Bas et Italie) signent \u00e0 Paris le trait\u00e9 instituant la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne du charbon et de l'acier (CECA). L'Europe communautaire est alors en marche... Plus de soixante ann\u00e9es plus tard, l'Union europ\u00e9enne (UE) comprend vingt-huit pays et un peu plus de 505 millions d'habitants. Mais la Suisse n'a jamais souhait\u00e9 en faire partie. Comment expliquer une telle situation? La voix originale des bilat\u00e9rales emprunt\u00e9e par le pays est-elle tenable sur le long terme? Quelques semaines apr\u00e8s le vote du 9 f\u00e9vrier qui remet en question nos relations avec l'Europe, reportages en Suisse, \u00e0 Bruxelles et \u00e0 Strasbourg afin de mieux cerner le fonctionnement des institutions europ\u00e9ennes et la construction de du lien si particulier de la Suisse aux autres nations du Vieux Continent. \r\n\"L'Europe, mode d'emploi\": les instances europ\u00e9ennes sont devenues ces derni\u00e8res ann\u00e9es le souffre-douleur de tous les maux. On leur reproche d'\u00eatre trop technocratiques ou bureaucratiques, trop lib\u00e9rales pour les uns, pas assez pour les autres, coup\u00e9es du peuple et des pr\u00e9occupations des citoyens. Mais sait-on r\u00e9ellement comment elles fonctionnent et \u00e0 quoi elles servent? Reportage dans l'une des plus embl\u00e9matiques d'entre elles: le Parlement europ\u00e9en de Strasbourg.\r\n\"On s'en sortira tout seuls\": depuis la Seconde Guerre mondiale, la Suisse cultive un isolationnisme plus ou moins affirm\u00e9 selon les \u00e9poques et les enjeux. Comment expliquer une telle situation? Est-ce un cas unique en Europe? Entretien avec le politologue Ren\u00e9 Schwok, \u00e0 la d\u00e9couverte de nombreuses archives de la RTS.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnel du Parlement europ\u00e9en", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "1. Tribune Internationale des Compositeurs 2014 \u00e0 Helsinki [1/3] (1/2) : Interview de Antti Auvinen, compositeur. - 2. L'Instant Donn\u00e9, ensemble parisien, invit\u00e9 du Festival Usine Sonore 2014, un concert enregistr\u00e9 le 14 mars \u00e0 l'Usine Scheublin de Mallerey Bevillard", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-316B9E83-89A8-4695-BF56-50C3D1605794", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 3910, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "concours"], "excerpt": "1. TIC: Comp\u00e9tition Internationale de Musique Contemporaine qui r\u00e9unit des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du monde entier pour \u00e9couter des oeuvres produites par leur radio. Cette ann\u00e9e la TIC se d\u00e9roulait \u00e0 Helsinki en Finlande.\r\nRencontre avec le compositeur finlandais Antti Auvinen pour parler de son oeuvre \"Orior\" pr\u00e9sent\u00e9e par le radio finlandaise. Une oeuvre compos\u00e9e pour l'Ensemble Atlas, m\u00e9langeant instruments occidentaux et instruments traditionnels orientaux. En interview, Annti Auvinen \u00e9voque les difficult\u00e9s d'\u00e9crire pour des musiciens de tradition orale, pour lesquels la musique est souvent li\u00e9e \u00e0 la religion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Auvinen, Antti", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Malcolm X, Spike Lee, 1992", "id": "sound-5423B0A9-B9E1-4518-B00F-F4908AB12F00", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Dans ce film sorti en 1992, Spike Lee montre les multiples facettes de cet homme girouette dont l'image, aux yeux du public s'est b\u00e2tie \u00e0 coup de malentendus, entretenus et d\u00e9form\u00e9s par les m\u00e9dias.\r\nMalcolm X a fait peur non seulement aux Blancs, mais aussi \u00e0 pas mal de Noirs de sa g\u00e9n\u00e9ration.\r\n--- plus value ---\r\nMalcolm Little, Detroit Red, Rythm Red, Satan, Malcolm X, El Hadj Malik El Shabaz: autant de noms qui refl\u00e8tent les \u00e9tapes marquantes de la vie de celui qui a commenc\u00e9 par \u00eatre maquereau, voleur, prisonnier rebelle, nationaliste noir, leader nationaliste virulent et propagandiste intransigeant du mouvement Nation of Islam et qui, un an apr\u00e8s une retentissante visite \u00e0 la Mecque, assortie d'une conversion spectaculaire, est devenu un humaniste vrai avant d'\u00eatre assassin\u00e9 \u00e0 39 ans.Il a \u00e9t\u00e9 tout cela, et davantage encore s'emballe Spike Lee, le r\u00e9alisateur. Il \u00e9tait en changement permanent. Ce qui m'a fascin\u00e9, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 de suivre le processus d'une transition \u00e0 l'autre. Il est mort en pleine mutation. C'est ce que j'ai voulu montrer \u00e0 l'\u00e9cran.Mais m\u00eame si Spike Lee reconna\u00eet avoir coll\u00e9 au plus pr\u00e8s de la v\u00e9rit\u00e9 historique, il revendique le droit de tout artiste de prendre quelques libert\u00e9s: Je n'ai jamais eu l'intention de d\u00e9molir Malcolm. Il s'agit d'un acte d'amour. Bien s\u00fbr, j'ai d\u00fb changer quelques noms, modifier quelques \u00e9v\u00e9nements. Je n'ai pas fait un documentaire. J'ai r\u00e9\u00e9crit le sc\u00e9nario original de James Baldwyn, adapt\u00e9 de l'autobiographie de Malcolm X et j'en assume l'enti\u00e8re responsabilit\u00e9. Le film montre Malcolm X tel que je le vois.\u00a0Bande-annonce de Malcolm X  \u00a0\u00a0Interview de Spike Lee \u00e0 propos de son film", "alternativeTitle": ["Travelling du 01.06.2014", "Malcolm X / TVL_2014-06-01T10:06:45_travelling", "Travelling du 01.06.2014", "Malcom X - grp fichier ok / TVL_2014-06-01T10:07:00_Asset00_10:05:23", "Malcolm X / TVL_2014-06-01T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Dans ce film sorti en 1992, Spike Lee montre les multiples facettes de cet homme girouette dont l\u2019image, aux yeux du public s\u2019est b\u00e2tie \u00e0 coup de malentendus, entretenus et d\u00e9form\u00e9s par les m\u00e9dias.\n\nMalcolm X a fait peur non seulement aux Blancs, mais aussi \u00e0 pas mal de Noirs de sa g\u00e9n\u00e9ration.", "Dans ce film sorti en 1992, Spike Lee montre les multiples facettes de cet homme girouette dont l\u2019image, aux yeux du public s\u2019est b\u00e2tie \u00e0 coup de malentendus, entretenus et d\u00e9form\u00e9s par les m\u00e9dias.\n\nMalcolm X a fait peur non seulement aux Blancs, mais aussi \u00e0 pas mal de Noirs de sa g\u00e9n\u00e9ration."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5857685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5857685", "ece-5857684"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "R\u00e9futation des modernes : Perdu dans Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1706FF21-CC65-488E-B9AF-FBD923A45DC0", "durationSec": 211, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec le po\u00e8te Wang Wei.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "A Marseille, le fran\u00e7ais soup\u00e7onn\u00e9 de la fusillade au mus\u00e9e juif \u00e0 Bruxelles, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue : Interviews de Fran\u00e7ois Monlice, procureur de Paris et d'Albert Guigui, grand rabbin de Bruxelles ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA429BDA-CF10-4B22-8C6B-01FB336C94BC", "thematicGeographicals": ["France", "Belgique", "Marseille", "Bruxelles"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "fusillade", "attentat", "combattant", "arrestation"], "excerpt": "Le fran\u00e7ais soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir abattu 4 personnes lors de la fusillade au mus\u00e9e juif \u00e0 Bruxelles \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 lors d'un contr\u00f4le de routine dans une gare routi\u00e8re de Marseille. Dans ses valises : des objets correspondants \u00e0 ceux du tueur, ainsi qu'un enregistrement vid\u00e9o revendiquant l'attentat. Il est \u00e2g\u00e9 de 29 ans et a \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 \u00e0 5 reprises.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand rabbin de Bruxelles", "name": "Guigui, Albert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "procureur de Paris", "name": "Monlice, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Patrick Grainville, \u00e9crivain (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB4DA39E-EEF5-46F1-9363-8838F95661E5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3996, "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grainville, Patrick"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Faire partie du \"paysage litt\u00e9raire\" depuis quarante ans, c'est ne plus \u00eatre vraiment lu. La critique trimballe quelques clich\u00e9s, ne lit que les \"quatri\u00e8me de couverture\" et recopie les \"pri\u00e8res d'ins\u00e9rer\". Un jour, on red\u00e9couvrira Grainville, sa patte, son univers. Son panth\u00e9isme et cette \u00e9criture vibrante de d\u00e9sir, \u00e9vocatrice, fr\u00e9missante. Et si on le relisait tout de suite? Seigneur, quelle p\u00eache! Quelle tchatche!  Quelle \u00e9loquence et quelle vigueur, si on pr\u00e9f\u00e8re. La m\u00e8che est toujours l\u00e0, la silhouette toujours aussi gracile, la voix tromp\u00e9tante, le plaisir de parler sont inchang\u00e9s. Grainville est le contraire d'un \u00e9crivain fran\u00e7ais (ou suisse\u2026), mesur\u00e9, circonspect, introverti, chiche\u2026 Il est prolif\u00e9rant, g\u00e9n\u00e9reux, excessif, charnel, flamboyant pour reprendre le titre du livre qui \u00e0 29 ans lui apporta le Goncourt. A l'\u00e9poque, on lisait beaucoup la litt\u00e9rature sud-am\u00e9ricaine. Finalement, il \u00e9tait du m\u00eame continent litt\u00e9raire. Un roman, tous les deux ans. A chaque fois, un paysage nouveau. La Scandinavie, le Japon ou la Chine, qu'importe. Il faut bien une id\u00e9e de d\u00e9part. Mais \u00e9videmment il ne parle que de lui. Et peut-\u00eatre que de la Normandie de ses premi\u00e8res impressions. Ecoutez-le parler de chasse, d'aff\u00fbt dans les marais, de p\u00eache au petit matin: les images surgissent dans sa voix. C'est un conteur. Alors on dit \"baroque\". Pour dire quelque chose. D'ailleurs est-ce qu'on le lit vraiment? Je parle de la critique. Elle verrait que son \u00e9criture a chang\u00e9, qu'elle s'est pos\u00e9e. Voir Bison, le dernier paru. L'histoire de ce peintre am\u00e9ricain, George Catlin, qui \u00e0 l'\u00e2ge romantique suivit, aima, portraitura les Indiens des plaines am\u00e9ricaines. Evidemment, Grainville ne peut \u00e9viter quelques \"sc\u00e8nes \u00e0 faire\" (la grande chasse aux bisons, etc.), mais sa patte semble assagie. Panth\u00e9iste, \u00e7a oui, toujours. C'est un \u00e9crivain de plein-vent. Dans ses livres, il y a toujours les \u00e9l\u00e9ments, l'eau, la neige, la nature, des animaux, des moments parfaits de communion avec le grand Tout, une ouverture vers quelque chose de sacr\u00e9. Il y a toujours des corps, en relation avec ce quelque chose d'\u00e9ternel. Il y a le d\u00e9sir, partout \u00e9pandu, le d\u00e9sir qui emporte tout, les corps, les mots. Mais les plus beaux moments sont peut-\u00eatre ceux o\u00f9 tout s'apaise dans la perfection d'un essentiel enfin atteint, quand co\u00efncident le d\u00e9sir et l'accomplissement. Son salon est bien ordonn\u00e9. Des livres couvrent un mur. Ailleurs des toiles (expressionnisme abstrait, en g\u00e9n\u00e9ral), tout un panneau de photos de Vierges baroques, des marionnettes balinaises. La vue sur les grands arbres d'un parc. Le calme des banlieues chics. Lui, il est fi\u00e9vreux, passionn\u00e9, comme il l'\u00e9tait quand il \u00e9tait prof. C'\u00e9tait \u00e0 deux pas, \u00e0 Romainville, banlieue ouvri\u00e8re, \"m\u00e9tiss\u00e9e\". Il a aim\u00e9 \u00e7a \u00e0 la folie. Transmettre la litt\u00e9rature. M\u00eame si les derniers temps, c'\u00e9tait plus dur: on a chang\u00e9 de monde, est-ce que le mot litt\u00e9rature a encore un sens? Mais oui, il semble atteindre \u00e0 une sorte de presque s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. \"Depuis que je suis entr\u00e9 dans le monde des lettres, je crains de perdre le sens de la mati\u00e8re. Je passe mon temps \u00e0 rechercher la luxuriance de ma vie \u00e0 quinze ans, quand je trouvais encore un sens \u00e0 mon existence. Alors je comble mes manques avec les mots: j'ai peur d'\u00eatre devenu un homme de papier.\" En fait, la peur a disparu: \"Je sais que je peux m'arr\u00eater trois semaines, six mois, abandonner un livre, en commencer un autre, revenir au premier\u2026 \u00c7a ne s'en va pas\u2026 \u00e7a repart\u2026 \" Il dit encore: \"Les mots, c'est une nourriture, j'en suis boulimique, c'est un moyen de compenser un manque, d'\u00e9chapper \u00e0 la solitude\u2026 Je me suis laiss\u00e9 submerger\u2026 Il parait que j'en utilise moins, je me suis reconcentr\u00e9, int\u00e9rioris\u00e9\u2026 Peut-\u00eatre que j'ai trahi l'adolescent que j'\u00e9tais, que j'ai perdu un peu de mon \u00e9bri\u00e9t\u00e9\u2026\" Un jour, quelqu'un a trouv\u00e9 l'anagramme de Grainville: \"Le virginal\" !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Grainville, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SPORT HANDICAP", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "NATATION (LOISIR)", "BASKET-BALL (LOISIR)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "INTERVIEW", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FERNANDES, GELSON", "FEDERER, ROGER", "EDBERG, STEFAN"], "id": "asset-71806", "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "title": "14.06.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNEX", "VALAIS", "MARTIGNY", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-06-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Tennis: Stefan Edberg a men\u00e9 une glorieuse carri\u00e8re avant de devenir coach", "Football: il y a cinq Romands qui vont tenter l'aventure de la Coupe du Monde au Br\u00e9sil", "Cyclisme: le Colombien Nairo Quintana a fini premier au Giro", "Football / Coupe du Monde: le Honduras sera un des adversaires de la Suisse", "Football / Coupe du Monde: l'interview de Michel Pont, Coach assistant de l'\u00e9quipe de Suisse (1/2)", "Sport dimanche", "Karch Kiraly est une l\u00e9gende vivante au volleyball", "Volleyball: les Allemandes sont venues \u00e0 bout des Am\u00e9ricaines au Montreux Volley Master", "Hippisme: Paul Estermann remporte le CSIO de St-Gall", "Tennis / Roland-Garros: Federer s'est inclin\u00e9 face \u00e0 Ernests Gulbis", "Moto / GP d'Italie: Marc Marquez s'est impos\u00e9 avec brio", "Football / Coupe du Monde: l'interview de Michel Pont, Coach assistant de l'\u00e9quipe de Suisse (2/2)", "Temps Pr\u00e9sent livre un reportage sur les \"bad boys\" du football", "Sport dimanche", "Tennis / Roland-Garros: les pr\u00e9cisions de Marc Rosset", "Le Mag: les sportifs en situation de handicap trouvent dans le sport une intensit\u00e9 particuli\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui entra\u00eeneur de Federer et de Wawrinka, ce joueur fut num\u00e9ro un mondial en son temps.", "Gelson Fernandes livre ses impressions avant le d\u00e9but du championnat.", "Il s'est impos\u00e9 face \u00e0 Rigoberto Uran et Fabio Aru, la r\u00e9v\u00e9lation de la course.", "David Suazo, ancien meilleur joueur hondurien, revient sur la s\u00e9lection nationale de son pays et de sa vision de la Suisse.", "Rest\u00e9 humble, il est sorti du lot durant toute la dur\u00e9e de sa carri\u00e8re.", "Les Am\u00e9ricaines avaient pourtant jou\u00e9 un excellent deuxi\u00e8me set, mais cela n'a pas suffi.", "En gagnant ce Grand Prix, Paul Estermann f\u00eate la plus belle victoire de sa carri\u00e8re.", "Le Letton est venu \u00e0 bout du B\u00e2lois en cinq sets.", "L'Espagnol Jorge Lorenzo est arriv\u00e9 en deuxi\u00e8me place.", "Il sera question de ces joueurs caract\u00e9riels qui ont, pourtant, un talent certain.", "Le sport leur offre la possibilit\u00e9 de se d\u00e9passer physiquement et intellectuellement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5792124", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex Paris", "name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5792738", "ece-5792121", "ece-5792124"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Joseph Conrad (2/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-84AEEE1E-1094-41AA-B314-B04DA123366E", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Pologne"], "durationSec": 2925, "publicationDate": "2014-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conrad, Joseph"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Superficiellement, c'est un romancier d'aventures maritimes et exotiques. En fait, c'est un romancier de l'exp\u00e9rience int\u00e9rieure, de la faute, de l'\u00e9chec, de l'aveu, de la r\u00e9demption. Une vie double. D'abord, vingt ans de navigation sur les mers, puis trente ans d'\u00e9criture, immobile dans son cottage anglais. Une vie plac\u00e9e sous le signe de l'exil. Exil\u00e9 de sa terre, de sa famille, de sa langue. Exil\u00e9 de la vie ? C'est tr\u00e8s curieux, cette vie strictement s\u00e9cable en deux parties: en 1894, le marin devient \u00e9crivain, et uniquement \u00e9crivain. Des exp\u00e9riences engrang\u00e9es, il va faire la mati\u00e8re premi\u00e8re de son oeuvre litt\u00e9raire. Oeuvre tr\u00e8s particuli\u00e8re: sur fond d'aventures maritimes et exotiques, de romanesque, de fuite vers un ailleurs, elle ne parle que de solitude, d'\u00e9checs, de d\u00e9sillusion, de trahison de soi-m\u00eame (mais aussi de d\u00e9couverte de soi-m\u00eame). Elle est \u00e0 la fois baign\u00e9e d'id\u00e9alisme et de pessimisme. L'homme-Conrad, petit, d'allure stricte et tr\u00e8s boutonn\u00e9e, taciturne et secret, est politiquement un conservateur, profond\u00e9ment pessimiste. Mais son oeuvre, elle, est d'une modernit\u00e9 \u00e9tonnante du point de vue de l'\u00e9criture. Le r\u00e9cit est souvent disloqu\u00e9 (parfois \u00e0 l'exc\u00e8s), la chronologie bris\u00e9e, parfois la sc\u00e8ne est d\u00e9crite de plusieurs points de vue (cf. Nostromo), tout se dissout dans le discontinu et l'ambigu. Conrad est, sous les aspects d'un romancier maritime, un moraliste et un m\u00e9taphysicien. Cette oeuvre prend \u00e9videmment sa source dans les exp\u00e9riences d'enfance et de jeunesse de l'\u00e9crivain. Et ce romancier, polonais et francophile, bizarrement choisira la langue anglaise. Un exil de plus! Car il est fondamentalement un exil\u00e9. Exil\u00e9 de sa terre, de sa famille, de sa langue. Exil\u00e9 de la vie? Il na\u00eet polonais, sous le nom de Jozef Teodor Konrad Korseniowski. Son p\u00e8re est un \u00e9crivain-traducteur, grand admirateur de Hugo et de Shakespeare. Et le premier contact de l'enfant avec la mer, c'est par la lecture des Travailleurs de la mer. Sa m\u00e8re meurt de tuberculose alors qu'il a six ans. Il en aura onze quand il perdra son p\u00e8re. Auparavant, il aura connu les stations de l'exil en Russie de son p\u00e8re, activiste et patriote polonais,  victime du joug russe pesant sur son pays d\u00e9pec\u00e9. D\u00e8s son enfance, il aura vu l'id\u00e9alisme terrass\u00e9 par l'arbitraire. Recueilli par sa grand-m\u00e8re et son oncle Tadeusz, il poursuit des \u00e9tudes disparates, jusqu'au moment o\u00f9 il part, \u00e0 dix-sept ans, pour Marseille, dans le dessein de s'embarquer. De 1874 \u00e0 1894, il n'est que marin, d'abord pour des armateurs marseillais, puis \u00e0 partir de 1878 dans la Merchant Navy britannique o\u00f9 il gravit tous les \u00e9chelons, jusqu'au grade de capitaine en 1888. Entretemps, il aura pris la nationalit\u00e9 britannique, indispensable pour piloter un navire arborant l'Union Jack. Ses voyages autour du globe (l'Inde, Singapour, l'Australie, Java, Sumatra, Born\u00e9o) lui offriront le d\u00e9cor de ses premiers livres. L'exotisme n'est qu'un mirage, il le sait, mais il le d\u00e9couvre vraiment lors d'une remont\u00e9e cauchemardesque vers le coeur de l'Afrique profonde. Ce voyage au Congo (1890) lui permet de d\u00e9couvrir \u00e0 la fois sa propre fascination pour la magie d'un continent archa\u00efque et l'horreur de la colonisation sous sa forme la plus brutale. Neuf ans plus tard, il en fera la mati\u00e8re d'Au coeur des t\u00e9n\u00e8bres (qui inspirera Apocalype Now). Le narrateur, Marlowe (avatar de l'auteur, qu'on retrouvera dans Lord Jim) racontera le basculement de Kurtz d'une illusion dans une autre, de l'id\u00e9alisme missionnaire, qui se brise sur les r\u00e9alit\u00e9s de l'exploitation coloniale, \u00e0 la tentation mortelle d'un primitivisme o\u00f9 il ne trouvera que \"L'horreur, l'horreur!\". Lord Jim sera une m\u00e9ditation sur la faute et la culpabilit\u00e9. Nouvelle exp\u00e9rience de la l\u00e2chet\u00e9, de la trahison, de la solitude. Chose curieuse, Conrad manifestait une constante hostilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de Dosto\u00efevsky, alors que nombre de ses livres semblent des variations sur le th\u00e8me crime-et-ch\u00e2timent, faute-et-r\u00e9demption (r\u00e9demption impossible, le plus souvent). La lecture de Conrad n'est pas forc\u00e9ment facile, compliqu\u00e9e qu'elle est par des techniques de narration qu'il exp\u00e9rimente en pr\u00e9curseur. Et qui sont en somme \u00e0 l'image de l'exp\u00e9rience des limites qu'accomplissent ses personnages. Il s'agit toujours pour le h\u00e9ros conradien de franchir en soi une ligne de partage, une ligne d'ombre. D\u00e9voilement, d\u00e9sillusion, parcours initiatique\u2026 Ce \"capitaine de marine qui d\u00e9testait le grand air\" (plaisanterie de son ami Jacob Epstein) se souvenait, \u00e0 son bureau, au fond de la campagne anglaise, de \"l'Orient, parfum\u00e9 comme une fleur, silencieux comme la mort, sombre comme une tombe\".", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Matthieu Gafsou, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11A85A04-8FFE-4AB1-8D39-A4934D5AEA8C", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande"], "durationSec": 3447, "publicationDate": "2014-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gafsou, Matthieu"], "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art", "toxicomanie"], "excerpt": "De la malice plein les yeux et un sourire d\u00e9sarmant, Matthieu Gafsou termine des \u00e9tudes de lettres quand il se d\u00e9couvre une passion pour la photographie. Sit\u00f4t admis \u00e0 l'\u00e9cole de photographie de Vevey (2006), le lausannois obtient son dipl\u00f4me en 2008. Il a 27 ans. Imm\u00e9diatement, les projets se succ\u00e8dent, le photographe encha\u00eene prix et distinctions. Prix Photoforum Pasquart, \u00e0 Bienne, en 2008. Prix de la fondation HSBC, en 2009. S'ensuit un parcours d'enfant dou\u00e9 qui culmine cette ann\u00e9e avec deux \u00e9v\u00e9nements: en mars: c'\u00e9tait \u00ab Antiromantic Switzerland \u00bb, au Mus\u00e9e d'Art Moderne de Moscou, et tout prochainement, le mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e abritera, une premi\u00e8re exposition personnelle: \"Only God Can Judge Me \u00bb, une plong\u00e9e sensible dans la r\u00e9alit\u00e9 quotidienne du milieu toxicomane lausannois. A d\u00e9couvrir du 6 juin au 24 ao\u00fbt. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographie", "name": "Gafsou, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-3ADA8994-B219-4A8B-9FCA-6083EA445B29", "durationSec": 3437, "publicationDate": "2014-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce n'est pas \u00e0 proprement parler l'instrument le plus rock du monde, mais, bien plac\u00e9, le sax peut vous transformer un titre basique en v\u00e9ritable tuerie, et faire tomber tous les soutien-gorges. Il a eu les faveurs d'un pr\u00e9sident am\u00e9ricain, et il est le compagnon ins\u00e9parable de Lisa Simpson. Entre la fin des ann\u00e9es 70 et les ann\u00e9es 80, il a \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment incontournable en solo -et m\u00eame The Cure n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 lui faire une petite place dans leur discographie. Tomb\u00e9 en disgr\u00e2ce \u00e0 l'arriv\u00e9e du nouveau mill\u00e9naire, le saxophone semble revenir en force dans la pop et le rock, pour le bonheur des uns et le malheur des autres.\r\n\"Audioguide\" explore cette semaine, \u00e0 8h40 dans \"L\u00e8ve-toi et Marche\" et diffusion compl\u00e8te samedi 31 mai \u00e0 17h, le rock selon Adolphe Sax - accrochez-vous, suivez le guide! A 8h40 dans \"L\u00e8ve-toi et Marche\", diffusion compl\u00e8te samedi 31 mai \u00e0 17h.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 31.05.2014", "Saxophone / AUDIE_2014-05-31T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 31.05.2014", "Saxophone / AUDIE_2014-05-31T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Ce n\u2019est pas \u00e0 proprement parler l\u2019instrument le plus rock du monde, mais, bien plac\u00e9, le sax peut vous transformer un titre basique en v\u00e9ritable tuerie, et faire tomber tous les soutien-gorges. Il a eu les faveurs d\u2019un pr\u00e9sident am\u00e9ricain, et il est le compagnon ins\u00e9parable de Lisa Simpson. Entre la fin des ann\u00e9es 70 et les ann\u00e9es 80, il a \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment incontournable en solo \u2013et m\u00eame The Cure n\u2019ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 lui faire une petite place dans leur discographie. Tomb\u00e9 en disgr\u00e2ce \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e du nouveau mill\u00e9naire, le saxophone semble revenir en force dans la pop et le rock, pour le bonheur des uns et le malheur des autres.\n\n\"Audioguide\" explore cette semaine, \u00e0 8h40 dans \"L\u00e8ve-toi et Marche\" et diffusion compl\u00e8te samedi 31 mai \u00e0 17h, le rock selon Adolphe Sax \u2013 accrochez-vous, suivez le guide! A 8h40 dans \"L\u00e8ve-toi et Marche\", diffusion compl\u00e8te samedi 31 mai \u00e0 17h.", "Ce n\u2019est pas \u00e0 proprement parler l\u2019instrument le plus rock du monde, mais, bien plac\u00e9, le sax peut vous transformer un titre basique en v\u00e9ritable tuerie, et faire tomber tous les soutien-gorges. Il a eu les faveurs d\u2019un pr\u00e9sident am\u00e9ricain, et il est le compagnon ins\u00e9parable de Lisa Simpson. Entre la fin des ann\u00e9es 70 et les ann\u00e9es 80, il a \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment incontournable en solo \u2013et m\u00eame The Cure n\u2019ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 lui faire une petite place dans leur discographie. Tomb\u00e9 en disgr\u00e2ce \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e du nouveau mill\u00e9naire, le saxophone semble revenir en force dans la pop et le rock, pour le bonheur des uns et le malheur des autres.\n\n\"Audioguide\" explore cette semaine, \u00e0 8h40 dans \"L\u00e8ve-toi et Marche\" et diffusion compl\u00e8te samedi 31 mai \u00e0 17h, le rock selon Adolphe Sax \u2013 accrochez-vous, suivez le guide! A 8h40 dans \"L\u00e8ve-toi et Marche\", diffusion compl\u00e8te samedi 31 mai \u00e0 17h."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5855942", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5855942", "ece-5855941"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Efrem Cattelan, chef de la loge P26, l'un des hommes de l'ombre les plus symboliques de la guerre froide en Suisse : Interview de Werner Carobbio, ancien conseiller national socialiste tessinois et membre de la commission d'enqu\u00eate sur la P26.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3345816-972D-4E91-BD46-CEF9EFC6CD64", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 399, "publicationDate": "2014-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cattelan, Efrem", "P26"], "thematicThemes": ["guerre froide", "organisation militaire"], "excerpt": "Efrem Cattelan a dirig\u00e9 la P26 sous le nom de code de \"Rico\" de 1979 \u00e0 1990. Cette arm\u00e9e devait organiser la r\u00e9sistance en cas d'invasion du territoire suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller national socialiste tessinois et membre de la commission d'enqu\u00eate sur la P26", "name": "Carobbio, Werner", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Egypte, la r\u00e9volution \u00e0 l'ombre du Mar\u00e9chal. Reportage au Caire \u00e0 la rencontre des partisans du nouvel homme fort du pays et de ses d\u00e9tracteurs, qu'ils soient r\u00e9volutionnaires ou Fr\u00e8res musulmans", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C34BCBF6-5B54-4F0C-837C-B2FBB7FAC2B7", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 890, "publicationDate": "2014-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["al-Sissi, Abdel Fatah"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Sauveur de la nation pour les uns, fossoyeur de la r\u00e9volution pour les autres, le Mar\u00e9chal Abdel Fatah al-Sissi s'appr\u00eate \u00e0 devenir le prochain pr\u00e9sident d'Egypte. M\u00e8nera-t-il la transition vers la d\u00e9mocratie ou favorisera le retour de l'ancien r\u00e9gime?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole Mouvement du 6 avril", "name": "Kamal, Mohammed", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole Fr\u00e8res musulmans", "name": "El Morsi, Tarek", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste TV \u00e9gyptienne (cha\u00eene francophone)", "name": "El Choubachy, Nabil", "type": "Participant"}, {"role": "copte \u00e9gyptien", "name": "Fahmy, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "femmes \u00e9gyptiennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Muccigrosso, Rino", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Le Caire", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pologne. Les fun\u00e9railles du g\u00e9n\u00e9ral  Wojciech Jaruzelski, dernier pr\u00e9sident communiste et instaurateur de la loi martiale en Pologne en 1981, ont eu lieu dans un cimeti\u00e8re de Varsovie : Reportage dans le cort\u00e8ge fun\u00e8bre avec des interviews de Polonais pro et anti-Jaruzelski", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E6C5C7AE-2DB4-4A20-9DE9-BA24D1DCCA9E", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2014-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaruzelski, Wojciech"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "chef d'Etat", "coup d'Etat", "fun\u00e9railles", "communisme"], "excerpt": "Une c\u00e9r\u00e9monie fortement perturb\u00e9e par plusieurs centaines de personnes pour qui le g\u00e9n\u00e9ral \u00e9tait avant tout un tra\u00eetre. \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Polonais anti et pro-Jaruzelski", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Varsovie", "name": "Simonart, Damien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Joseph Conrad (1/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-45E01C34-355F-4948-8EBE-3B9FBF50D7D7", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Pologne"], "durationSec": 4164, "publicationDate": "2014-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conrad, Joseph"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Superficiellement, c'est un romancier d'aventures maritimes et exotiques. En fait, c'est un romancier de l'exp\u00e9rience int\u00e9rieure, de la faute, de l'\u00e9chec, de l'aveu, de la r\u00e9demption. Une vie double. D'abord, vingt ans de navigation sur les mers, puis trente ans d'\u00e9criture, immobile dans son cottage anglais. Une vie plac\u00e9e sous le signe de l'exil. Exil\u00e9 de sa terre, de sa famille, de sa langue. Exil\u00e9 de la vie ? C'est tr\u00e8s curieux, cette vie strictement s\u00e9cable en deux parties: en 1894, le marin devient \u00e9crivain, et uniquement \u00e9crivain. Des exp\u00e9riences engrang\u00e9es, il va faire la mati\u00e8re premi\u00e8re de son oeuvre litt\u00e9raire. Oeuvre tr\u00e8s particuli\u00e8re: sur fond d'aventures maritimes et exotiques, de romanesque, de fuite vers un ailleurs, elle ne parle que de solitude, d'\u00e9checs, de d\u00e9sillusion, de trahison de soi-m\u00eame (mais aussi de d\u00e9couverte de soi-m\u00eame). Elle est \u00e0 la fois baign\u00e9e d'id\u00e9alisme et de pessimisme. L'homme-Conrad, petit, d'allure stricte et tr\u00e8s boutonn\u00e9e, taciturne et secret, est politiquement un conservateur, profond\u00e9ment pessimiste. Mais son oeuvre, elle, est d'une modernit\u00e9 \u00e9tonnante du point de vue de l'\u00e9criture. Le r\u00e9cit est souvent disloqu\u00e9 (parfois \u00e0 l'exc\u00e8s), la chronologie bris\u00e9e, parfois la sc\u00e8ne est d\u00e9crite de plusieurs points de vue (cf. Nostromo), tout se dissout dans le discontinu et l'ambigu. Conrad est, sous les aspects d'un romancier maritime, un moraliste et un m\u00e9taphysicien. Cette oeuvre prend \u00e9videmment sa source dans les exp\u00e9riences d'enfance et de jeunesse de l'\u00e9crivain. Et ce romancier, polonais et francophile, bizarrement choisira la langue anglaise. Un exil de plus! Car il est fondamentalement un exil\u00e9. Exil\u00e9 de sa terre, de sa famille, de sa langue. Exil\u00e9 de la vie? Il na\u00eet polonais, sous le nom de Jozef Teodor Konrad Korseniowski. Son p\u00e8re est un \u00e9crivain-traducteur, grand admirateur de Hugo et de Shakespeare. Et le premier contact de l'enfant avec la mer, c'est par la lecture des Travailleurs de la mer. Sa m\u00e8re meurt de tuberculose alors qu'il a six ans. Il en aura onze quand il perdra son p\u00e8re. Auparavant, il aura connu les stations de l'exil en Russie de son p\u00e8re, activiste et patriote polonais,  victime du joug russe pesant sur son pays d\u00e9pec\u00e9. D\u00e8s son enfance, il aura vu l'id\u00e9alisme terrass\u00e9 par l'arbitraire. Recueilli par sa grand-m\u00e8re et son oncle Tadeusz, il poursuit des \u00e9tudes disparates, jusqu'au moment o\u00f9 il part, \u00e0 dix-sept ans, pour Marseille, dans le dessein de s'embarquer. De 1874 \u00e0 1894, il n'est que marin, d'abord pour des armateurs marseillais, puis \u00e0 partir de 1878 dans la Merchant Navy britannique o\u00f9 il gravit tous les \u00e9chelons, jusqu'au grade de capitaine en 1888. Entretemps, il aura pris la nationalit\u00e9 britannique, indispensable pour piloter un navire arborant l'Union Jack. Ses voyages autour du globe (l'Inde, Singapour, l'Australie, Java, Sumatra, Born\u00e9o) lui offriront le d\u00e9cor de ses premiers livres. L'exotisme n'est qu'un mirage, il le sait, mais il le d\u00e9couvre vraiment lors d'une remont\u00e9e cauchemardesque vers le coeur de l'Afrique profonde. Ce voyage au Congo (1890) lui permet de d\u00e9couvrir \u00e0 la fois sa propre fascination pour la magie d'un continent archa\u00efque et l'horreur de la colonisation sous sa forme la plus brutale. Neuf ans plus tard, il en fera la mati\u00e8re d'Au coeur des t\u00e9n\u00e8bres (qui inspirera Apocalype Now). Le narrateur, Marlowe (avatar de l'auteur, qu'on retrouvera dans Lord Jim) racontera le basculement de Kurtz d'une illusion dans une autre, de l'id\u00e9alisme missionnaire, qui se brise sur les r\u00e9alit\u00e9s de l'exploitation coloniale, \u00e0 la tentation mortelle d'un primitivisme o\u00f9 il ne trouvera que \"L'horreur, l'horreur!\". Lord Jim sera une m\u00e9ditation sur la faute et la culpabilit\u00e9. Nouvelle exp\u00e9rience de la l\u00e2chet\u00e9, de la trahison, de la solitude. Chose curieuse, Conrad manifestait une constante hostilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de Dosto\u00efevsky, alors que nombre de ses livres semblent des variations sur le th\u00e8me crime-et-ch\u00e2timent, faute-et-r\u00e9demption (r\u00e9demption impossible, le plus souvent). La lecture de Conrad n'est pas forc\u00e9ment facile, compliqu\u00e9e qu'elle est par des techniques de narration qu'il exp\u00e9rimente en pr\u00e9curseur. Et qui sont en somme \u00e0 l'image de l'exp\u00e9rience des limites qu'accomplissent ses personnages. Il s'agit toujours pour le h\u00e9ros conradien de franchir en soi une ligne de partage, une ligne d'ombre. D\u00e9voilement, d\u00e9sillusion, parcours initiatique\u2026 Ce \"capitaine de marine qui d\u00e9testait le grand air\" (plaisanterie de son ami Jacob Epstein) se souvenait, \u00e0 son bureau, au fond de la campagne anglaise, de \"l'Orient, parfum\u00e9 comme une fleur, silencieux comme la mort, sombre comme une tombe\".", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Saxophone", "id": "sound-66238EFB-958B-45FF-A412-4E1C7AD779F6", "durationSec": 3878, "publicationDate": "2014-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["saxophone", "histoire", "musique"], "excerpt": "Ce n\u2019est pas \u00e0 proprement parler l\u2019instrument le plus rock du monde, mais, bien plac\u00e9, le sax peut vous transformer un titre basique en v\u00e9ritable tuerie, et faire tomber tous les soutien-gorges. Il a eu les faveurs d\u2019un pr\u00e9sident am\u00e9ricain, et il est le compagnon ins\u00e9parable de Lisa Simpson. Entre la fin des ann\u00e9es 70 et les ann\u00e9es 80, il a \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment incontournable en solo \u2013et m\u00eame The Cure n\u2019ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 lui faire une petite place dans leur discographie. Tomb\u00e9 en disgr\u00e2ce \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e du nouveau mill\u00e9naire, le saxophone semble revenir en force dans la pop et le rock, pour le bonheur des uns et le malheur des autres.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Retour sur la route", "source": "siranau", "title": "Retour sur la route [feuilleton radiophonique], S02E19 : La route 666 a disparu", "id": "sound-EAF87C41-0854-44FD-A665-50553A047944", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2014-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Puljic, Nevena", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La col\u00e8re monte chez les Suisses \u00e9tablis en France voisine qui se voient refuser d'inscrire leurs enfants dans les \u00e9coles genevoises : Interview d'Anthoni Mayer, pr\u00e9sident du groupement genevois sans fronti\u00e8res, directeur du t\u00e9l\u00e9 r\u00e9seau genevois Naxoo, qui  juge cette in\u00e9galit\u00e9 de traitement choquante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17E73D40-4BC8-4008-BCD4-FB6A25AE1A15", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "France"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2014-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clandestinit\u00e9", "frontalier", "\u00e9l\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du groupement genevois sans fronti\u00e8res, directeur du t\u00e9l\u00e9 r\u00e9seau genevois Naxoo", "name": "Mayer, Anthoni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Harari, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "id": "asset-76776", "thematicGeographicals": ["BALLENBERG"], "durationSec": 1549, "mediaType": "video", "excerpt": "Sandra Jamet pr\u00e9sente depuis le mus\u00e9e suisse de Ballenberg une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-ZAPPING AU MUSEE DU BALLENBERG - 14.05.31", "visualGeographicals": ["GRISONS", "ZURICH", "TESSIN", "TESSIN"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2014-05-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping au mus\u00e9e du Ballenberg", "OUTRE-Zapping au mus\u00e9e du Ballenberg", "OUTRE-Zapping au mus\u00e9e du Ballenberg", "OUTRE-Zapping au mus\u00e9e du Ballenberg", "OUTRE-Zapping au mus\u00e9e du Ballenberg", "OUTRE-Zapping au mus\u00e9e du Ballenberg", "OUTRE-Zapping au mus\u00e9e du Ballenberg", "OUTRE-Zapping au mus\u00e9e du Ballenberg", "OUTRE-Zapping au mus\u00e9e du Ballenberg", "Catastrophe du Sp\u00f6l : un an apr\u00e8s", "OUTRE-Zapping au mus\u00e9e du Ballenberg", "Un nouvel hymne national ?", "Le champion du monde de billes", "OUTRE-Zapping au mus\u00e9e du Ballenberg (BE)", "Un jardin d\u2019enfants pour musulmans"], "alternativeExcerpt": ["Bilan des d\u00e9g\u00e2ts, un an apr\u00e8s la catastrophe qui a vu la rivi\u00e8re Sp\u00f6l asphyxi\u00e9e par une coul\u00e9e de boue dans le parc national grison. Des milliers de truites et autres animaux aquatiques avaient p\u00e9ri en quelques heures.", "Trois Tessinois participent au concours national pour r\u00e9inventer un nouvel hymne suisse. Reportage en pleine r\u00e9p\u00e9tition avec l\u2019\u00e9mission de la RSI Cult TV.", "Le champion du monde de billes est un jeune Tessinois de 13 ans. La RSI l\u2019a rencontr\u00e9 \u00e0 Tenero. Il ira d\u00e9fendre son titre le 13 septembre prochain \u00e0 Berne.", "Une plong\u00e9e dans le monde des paysans d'antan et de leurs savoir-faire avec OUTRE-Zapping au mus\u00e9e de l'habitat rural du Ballenberg dans l'Oberland bernois.", "A Volketswil, la communaut\u00e9 musulmane envisageait de cr\u00e9er un jardin d\u2019enfants sp\u00e9cial pour les musulmans. Juste avant le rejet du projet par le canton de Zurich, l\u2019\u00e9mission 10 vor 10 \u00e9tait revenue sur le principe des \u00e9coles confessionnelles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5791694", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5792227", "ece-5792668", "ece-5792601", "ece-5792446", "ece-5791694"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie Lise Labont\u00e9, psychoth\u00e9rapeute, \u00e0 l'occasion de la publication de son ouvrage \"Du mensonge \u00e0 l'authenticit\u00e9\" (Ed. de l'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21B15739-FDCC-4F71-B2FF-25DDBDFBE36B", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labont\u00e9, Marie Lise", "BNS"], "thematicThemes": ["mensonge", "psychologie appliqu\u00e9e", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychoth\u00e9rapeute", "name": "Labont\u00e9, Marie Lise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette de la soupe de fraises au vieux Bordeaux, en compagnie de Didier Sidot, chef du restaurant d'application \"Au go\u00fbt du jour\", \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75700A97-7639-4BD7-A89A-95F411F4C405", "durationSec": 568, "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maitre cuisinier", "name": "Sidot, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des produits bio issus de semences conventionnelles. Interview de Dominique Barjolle, directrice-adjointe de l'Institut de recherche de l'agriculture biologique (FIBL) en Argovie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDAB09E3-ABCB-4A07-AF34-B0BA63163570", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 614, "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["graine", "agriculture biologique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice-adjointe du FIBL", "name": "Barjolle, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couvrir Palau. Entretien avec Bertrand, Corinne et Simon Graz, famille d'un m\u00e9decin suisse, qui ont pass\u00e9 quelques mois \u00e0 Koror, en Micron\u00e9sie, qui d\u00e9tient un taux record de cas d'ob\u00e9sit\u00e9 et de diab\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90D6F994-1635-47A2-A5C8-1606F139664B", "thematicGeographicals": ["Koror", "Micron\u00e9sie", "Palau"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["archipel", "ob\u00e9sit\u00e9", "diab\u00e8te", "sant\u00e9 publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Graz, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Bertrand et Corinne Graz", "name": "Graz, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, compagnie des ArtPenteurs", "name": "Graz, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L\u2019accompagnement spirituel en question (5/5) : \"Guru\" des temps modernes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92A118B3-A7E5-44DF-8946-0D7393BF0FC9", "durationSec": 1756, "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychoth\u00e9rapie", "psychologie", "th\u00e9ologie", "spiritualit\u00e9", "religion et croyances"], "excerpt": "Le monde \u00e9volue, la soci\u00e9t\u00e9 a pris des distances avec les grandes religions et de nouveaux guides ou accompagnateurs apparaissent. \u00c0 vue d\u2019esprit explore cette semaine les diff\u00e9rentes mani\u00e8res d\u2019exercer l\u2019accompagnement spirituel. Comment les pratiques d\u2019accompagnement hindoues ou bouddhistes ont-elles influenc\u00e9 l\u2019accompagnement spirituel en occident ? Quelle est l\u2019expression contemporaine de cette discipline et quelles en sont les limites ? De nombreuses personnes cherchent des accompagnements en dehors de leur tradition d\u2019origine. Sabine Petermann re\u00e7oit Arouna Lipschitz, chercheuse en spiritualit\u00e9 et philosophe de la relation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse en spiritualit\u00e9 et philosophe de la relation", "name": "Lipschitz, Arouna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moire du S\u00e9n\u00e9gal : Interview de Cheikh Hamidou Kane, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC66EF6B-E2FD-407C-884A-76E758F0E613", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kane, Cheikh Hamidou"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "politique"], "excerpt": "De passage en Suisse, Cheikh Hamidou Kane, l'homme Peul, revient sur son exp\u00e9rience \u00e0 la fois litt\u00e9raire et politique. Cinquante ans plus tard, son roman autobiographique, \"L'Aventure ambigu\u00eb\", demeure un classique, en Afrique comme en Occident. Durant sa longue vie, Cheikh Hamidou Kane a consacr\u00e9 la plus grande partie de son temps au service de l'\u00c9tat, en particulier aux c\u00f4t\u00e9s de L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor dont il fut l'un des ministres. L'homme, 85 ans, la d\u00e9marche et l'oeil vifs, n'a publi\u00e9 que deux livres, en 1962 puis en 1995, mais c'est l'\u00e9criture qui a fait de lui une l\u00e9gende vivante, toujours au programme dans les \u00e9coles d'Afrique noire. Cheikh Hamidou Kane a v\u00e9cu et raconte les trente derni\u00e8res ann\u00e9es de la colonisation et les trente premi\u00e8res ann\u00e9es de l'Ind\u00e9pendance. Un t\u00e9moignage et une r\u00e9flexion in\u00e9gal\u00e9s dont la port\u00e9e est universelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, haut fonctionnaire et homme politique s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Kane, Cheikh Hamidou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Astrid Stuckelberger, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, experte de la lutte contre le vieillissement et la m\u00e9decine anti-\u00e2ge, avec interview t\u00e9l\u00e9phonique d'Etienne Beaulieu, m\u00e9decin, ancien directeur de recherche \u00e0 l'INSERM", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1E82804-41BF-4C4F-AD68-CD3A0BCFBB9B", "durationSec": 3259, "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stuckelberger, Astrid"], "thematicThemes": ["g\u00e9riatrie", "recherche m\u00e9dicale", "vieillesse", "m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Stuckelberger, Astrid", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Beaulieu, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Sarcloret, auteur-compositeur-interpr\u00e8te genevois, architecte de formation, alors qu'il construit un th\u00e9\u00e2tre et des logements sur une friche industrielle du quartier de Montreuil \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5085530-5994-49A4-AAB0-696606575554", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Paris"], "durationSec": 371, "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarclo"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "architecte", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Sarclo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sierro, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football au Br\u00e9sil- A quinze jours du d\u00e9but de la comp\u00e9tition les infrastructures pourraient ne pas \u00eatre pr\u00eates et entraver le d\u00e9roulement de la manifestation : Interviews de Michel Zen Ruffinen, avocat sp\u00e9cialis\u00e9 dans le droit du sport et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral FIFA et Jo\u00ebl Robert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40C43E15-9CB4-49FC-9929-603DE611BFCA", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 531, "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "comp\u00e9tition", "championnat du monde"], "excerpt": "La Coupe du Monde de football d\u00e9bute dans 13 jours \u00e0 Sao Paolo. Jamais il n'y avait eu tant d'inqui\u00e9tude sur le bon d\u00e9roulement d'une telle manifestation: constructions, transports, troubles sociaux, mais aussi probl\u00e8mes de communications. Le r\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique ne pourra pas absorber le trafic suppl\u00e9mentaire et les m\u00e9dias sont inquiets. Toutes les communications vers l'ext\u00e9rieur ne sont pas garanties non plus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "avocat sp\u00e9cialis\u00e9 dans le droit du sport et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral FIFA", "name": "Zen Ruffinen, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Le foot en musique et en peinture", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6C45C991-56DE-406F-8BD2-5039F992B06D", "durationSec": 192, "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rio de Janeiro, qui abrite le mythique stade du Maracan\u00e3, regorge de peintures urbaines qui colorent la ville et expriment ses \u00e9tats d'\u00e2mes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les contrats-vente par t\u00e9l\u00e9phone. La m\u00e9saventure survenue \u00e0 une auditrice qui a accept\u00e9 sans le vouloir le contrat d'une soci\u00e9t\u00e9 de vente de livres par correspondance et qui, pour s'en d\u00e9faire, devrait s'acquitter de 35 francs. Le point csur la l\u00e9galit\u00e9 de tels proc\u00e9d\u00e9s avec Val\u00e9rie Muster, juriste \u00e0 la FRC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14FF308A-0A66-40C6-AE21-E6718CFE05AD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 538, "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contrat commercial", "vente", "t\u00e9l\u00e9marketing"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditrice", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "juriste, FRC", "name": "Muster, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Muster, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "TSONGA, JO-WILFRIED"], "id": "asset-270005", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 39, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20140530, victoire du joueur de tennis suisse FEDERER Roger qui s'est impos\u00e9 en 4 sets 7-5, 6-7, 6-2 et 6-4 face au joueur de tennis russe TURSUNOV Dmitry au terme d'un match comptant pour les 16e de finale du tournoi de tennis de Roland Garros\n* Paris : 20140530, victoire du joueur de tennis fran\u00e7ais TSONGA Jo-Wilfried qui s'est impos\u00e9 en 3 sets 6-4, 6-4 et 6-3 face au joueur de tennis polonais JANOWICZ Jerzy au terme d'un match comptant pour les 16e de finale du tournoi de tennis de Roland Garros\n* Paris : 20140530, victoire du joueur de tennis serbe DJOKOVIC Novak qui s'est impos\u00e9 en 4 sets 6-3, 6-2, 6-7 et 6-4 face au joueur de tennis croate CILIC Marin au terme d'un match comptant pour les 16e de finale du tournoi de tennis de Roland Garros", "title": "SPECIAL ROLAND-GARROS BAB - 14.05.30", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TSONGA, JO-WILFRIED"], "thematicThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "ZURCHER, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Syrie: Les d\u00e9fis de l'humanitaire (5/5) : Entretiens avec Jean-Herv\u00e9 Bradol, Christian Captier et Fabrice Weissman, membres de MSF (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D403ADF-FE36-4BF4-B930-851C5BAF2ECC", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "Pays-Bas", "R\u00e9publique du Daghestan"], "durationSec": 3647, "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "prise d'otage", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Suite des entretiens avec Jean-Herv\u00e9 Bradol, Christian Captier et Fabrice Weissman, sur les prises d'otages de membres de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res. Ils \u00e9voquent en particulier le cas d'Arjan Erkel, d\u00e9ploy\u00e9 par MSF-Suisse dans le Caucase o\u00f9 il fut kidnapp\u00e9, puis finalement lib\u00e9r\u00e9, et dont la ran\u00e7on fit l'objet d'un litige avec le gouvernement n\u00e9erlandais qui finit devant les tribunaux suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de MSF-France de 2000 \u00e0 2008", "name": "Bradol, Jean-Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de MSF-Suisse de 2004 \u00e0 2011", "name": "Captier, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du centre d'\u00e9tude de MSF-France (le CRASH)", "name": "Weissman, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Tennis", "source": "gico", "title": "JOUR 6 ENTOURAGE - ROLAND GARROS 2014", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1371027", "publicationDate": "2014-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "sur le plateau", "name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Succ\u00e8s pour la chirurgie foetale : Interview de David, sp\u00e9cialiste des grossesses \u00e0 hauts risques au d\u00e9partement de gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A614DD97-9B49-4628-8139-60E22845C29E", "durationSec": 1317, "publicationDate": "2014-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgie", "gyn\u00e9cologie", "foetus", "obst\u00e9trique"], "excerpt": "Une op\u00e9ration insolite et risqu\u00e9e a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e fin janvier 2014 au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV): une intervention au laser dans le ventre de la maman de jumeaux afin de s\u00e9parer le placenta et permettre \u00e0 chaque enfant de pouvoir se nourrir de fa\u00e7on ind\u00e9pendante. Sans cette intervention, les deux b\u00e9b\u00e9s n'auraient probablement pas vu le jour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Florence, m\u00e8re des deux jumeaux ayant subi l'op\u00e9ration en question", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des grossesses \u00e0 hauts risques au d\u00e9partement de gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique du Centre hospitalier universitaire vaudois", "name": "Baud, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Syrie : Les d\u00e9fis de l'humanitaire (4/5) : Entretiens avec Jean-Herv\u00e9 Bradol, Christian Captier et Fabrice Weissman, membres de MSF (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A85C5D1-A17B-48CC-9DFD-A9EB69CEF052", "durationSec": 4671, "publicationDate": "2014-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res"], "thematicThemes": ["prise d'otage"], "excerpt": "Trois intervenants de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8re \u00e9voquent la gestion des prises d'otages par leur organisation. MSF et le CICR ont eu plusieurs membres de leur personnel kidnapp\u00e9s pendant des mois en Syrie (certains le sont encore) et sur lesquels ils observent le silence le plus complet. En revanche, au micro de Pierre Hazan, ils ont accept\u00e9 de revenir sur des prises d'otages ant\u00e9rieures. Jean-Herv\u00e9 Bradol et Christian Captier ont eu \u00e0 \"g\u00e9rer\" une quinzaine de prises d'otages dans diverses parties du monde. Avec Fabrice Weissman, ils \u00e9voquent leur exp\u00e9rience et r\u00e9fl\u00e9chissent sur les meilleures strat\u00e9gies pour obtenir la lib\u00e9ration des otages. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de MSF-Suisse de 2004 \u00e0 2011", "name": "Captier, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de MSF-France de 2000 \u00e0 2008", "name": "Bradol, Jean-Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du centre d'\u00e9tude de MSF-France (le CRASH)", "name": "Weissman, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arlette Emch, directrice du projet \"Jurassica\", un projet de mise en valeur du patrimoine pal\u00e9ontologique et naturel du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-534861F2-1FF2-4D66-A3FE-55B249C7F28E", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3342, "publicationDate": "2014-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emch, Arlette", "Jurassica"], "thematicThemes": ["parc de loisirs", "arch\u00e9ologie", "dinosaure", "pal\u00e9ontologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du projet Jurassica", "name": "Emch, Arlette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L\u2019accompagnement spirituel en question (4/5) : Se former", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D16BF658-D86E-4BF8-B9B9-8A9D8E427D29", "durationSec": 1748, "publicationDate": "2014-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "spiritualit\u00e9", "psychoth\u00e9rapie", "religion et croyances", "formation", "psychologie"], "excerpt": "\u00c0 vue d\u2019esprit cherche \u00e0 comprendre l\u2019expression contemporaine de cette discipline et tente d\u2019\u00e9valuer quelles sont les limites d\u2019une approche d\u2019accompagnement spirituel, ses dangers potentiels et les comp\u00e9tences requises pour les accompagnants. Face \u00e0 la demande du public, la formation en accompagnement spirituel propos\u00e9e jusqu\u2019ici par l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve va \u00eatre reconduite sous l\u2019\u00e9gide d\u2019une association qui devrait voir le jour au mois de juin prochain. Une association qui devrait jouer un r\u00f4le important tant dans la formation continue, que la supervision et l\u2019application d\u2019un code de d\u00e9ontologie. Une premi\u00e8re \u00e9tape pour aller dans le sens d\u2019un label qui garantit des accompagnements de qualit\u00e9. Les personnes int\u00e9ress\u00e9es par la formation en accompagnement spirituel proviennent de m\u00e9tiers et de domaines de comp\u00e9tences extr\u00eamement vari\u00e9s et parfois tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s de la th\u00e9ologie, de la psychologie  ou de l\u2019accompagnement. Leur motivation n\u2019est souvent pas de devenir accompagnants spirituels, mais d\u2019utiliser les outils abord\u00e9s dans la formation dans leur pratique professionnelle ou personnelle. Sabine Petermann s\u2019entretient avec Lytta Basset, professeure de th\u00e9ologie de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et Sylvie Wegelin, juge, participante \u00e0 la formation CAS en accompagnement spirituel de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge, participante \u00e0 la formation CAS en accompagnement spirituel de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Wegelin, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de th\u00e9ologie de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Basset, Lytta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Rapport annuel du Surveillant des prix suisses: la Suisse reste un \u00eelot de chert\u00e9. Interview t\u00e9l\u00e9phonique de Stefan Meierhans, l'auteur du rapport", "genres": ["Interview"], "id": "sound-646190AA-6047-4570-9E76-27355481A20C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 530, "publicationDate": "2014-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contr\u00f4le des prix", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "Des prix \u00e9lev\u00e9s qui ne sont pas compl\u00e8tement li\u00e9s aux hauts salaires en vigueur en Suisse. Des actions doivent encore \u00eatre men\u00e9es pour lutter contre ces prix parfois trop \u00e9lev\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la Surveillance des prix", "name": "Meierhans, Stefan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Street art sur avion", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ACDA67D9-F3FD-4733-ACF0-7DDE86C596B8", "durationSec": 207, "publicationDate": "2014-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Os Gemeos, passionn\u00e9s du ballon rond, originaires de S\u00e3o Paulo et pr\u00e9curseurs du street art br\u00e9silien, ne se sont pas faits prier lorsque les responsables nationaux leur ont demand\u00e9 de repeindre un avion tr\u00e8s sp\u00e9cial: le Boeing 737 qui transporte l'\u00e9quipe de football nationale pendant ses d\u00e9placements.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Inteview de Marie Perny, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Les Radieux\" (Ed. de l'Aire, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7D55EFE8-77ED-4505-A27E-256633AFAD16", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3346, "publicationDate": "2014-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perny, Marie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "broderie"], "excerpt": "\"Les Radieux \u00bb, le nom d\u2019une cit\u00e9, une barre d\u2019immeubles, n\u00e9e dans l\u2019imagination de Marie Perny, devient  le titre d'un premier roman dense et g\u00e9n\u00e9reux. Au d\u00e9but, un fait divers de quelques lignes: la n\u00e9gligence de deux adolescents rebelles et l'\u0153uvre d\u2019un peintre magnanime part en fum\u00e9e. Point de d\u00e9part d\u2019un texte polyphonique m\u00e9lodieux. Maurice. Le peintre. Inspir\u00e9, reconnu. Au cr\u00e9puscule de sa vie. Inconsolable de la perte de Camille, son \u00e9pouse d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dix ans plus t\u00f4t. Las, mais toujours passionn\u00e9 par les couleurs et les mots. Soucieux de continuer sa vie. Contre toute attente, Maurice se prend de compassion pour Bryan, l\u2019incendiaire paum\u00e9  qui \"a dans l'\u0153il une lueur de beau marron doux\".  Maurice \u201cne sait comment se d\u00e9faire du souci qu'il ressent pour lui\u201d. Entre eux, il y a Samira, la m\u00e8re illettr\u00e9e de Bryan, et Fran\u00e7oise, la fille de Maurice. La quarantaine, aimantes  et discr\u00e8tes toutes les deux. Et encore les voisins du peintre. Les habitants et les intervenants de la Cit\u00e9 des Radieux. Autant de voix singuli\u00e8res, entrem\u00eal\u00e9es. Dans les coulisses, Marie Perny, visiblement convaincue - tout comme Maurice - que \"la beaut\u00e9 gu\u00e9rit\", cis\u00e8le avec soin les paroles de chacun. On l\u2019a souvent vue musicienne, un sourire franc derri\u00e8re un accord\u00e9on. On l\u2019a entendue chanter. Com\u00e9dienne, on l\u2019a parfois surprise \u00e0 dire des mots. Elle en a couch\u00e9 quelques-uns, paroles de chansons ou lettres brod\u00e9es sur des \u00e9toffes nobles. Avec ce roman, Marie Perny se r\u00e9v\u00e8le b\u00e2tisseuse de texte et d\u00e9voile un vrai talent d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Perny, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Perny, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Perny, Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise ukrainienne. Les forces gouvernementales ont perdu douze personnes dans la r\u00e9gion de Slaviansk dans un h\u00e9licopt\u00e8re abattu par des rebelles pro-russes : Interview de Jean-Claude Galli, grand reporter \u00e0 Donetsk et commentaire de Ga\u00ebtan Vannay", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-229F47F9-57A0-4AD5-98F0-E47DD77115CA", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 538, "publicationDate": "2014-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine anti-\u00e2ge (4/4) : La prise d'hormones pour compenser la baisse d\u00fbe au vieillissement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E0BD4AD-9869-4226-9F2F-E3A910A8C7EE", "durationSec": 620, "publicationDate": "2014-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e2ge", "hormone", "traitement de rajeunissement", "vieillesse", "peau", "physiologie"], "excerpt": "La prise d\u2019hormones pour compenser la baisse d\u00fbe au vieillissement, notamment la prise de testost\u00e9rone, qui est aujourd'hui en pleine expansion. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin chef du Service d\u2019endocrinologie, de diab\u00e9tologie, d\u2019hypertension et de nutrition des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve", "name": "Philippe, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le danger des lumi\u00e8res bleues. Les lumi\u00e8res LED utilis\u00e9es dans les \u00e9crans de la majorit\u00e9 des appareils \u00e9lectroniques repr\u00e9senteraient un risque pour la sant\u00e9 des yeux. La lumi\u00e8re bleue qui \u00e9mane de ces LED peut endommager la r\u00e9tine et provoquer des troubles du sommeil. Les pr\u00e9cisions de Narjisse Gama Feraoun, cheffe de clinique de l'Unit\u00e9 de r\u00e9tine, au sein du Service ophtalmologique des HUG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5DE41D1-FE1C-4032-8BE4-ED1A58D743BA", "durationSec": 586, "publicationDate": "2014-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trouble visuel", "lumi\u00e8re", "risque sanitaire", "smartphone", "ordinateur personnel", "ophtalmologie", "ampoule \u00e9lectrique", "tablette num\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "opthtalmologue", "name": "Gama Feraou, Narjisse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "ROLAND GARROS 2014. RAFAEL NADAL (ESP) - DOMINIC THIEM (AUT) R. NADAL (ESP) -\n\nD. THIEM (AUT) ANDREA - 14.05.29", "id": "asset-270004", "durationSec": 109, "publicationDate": "2014-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Zurich, les autorit\u00e9s ont refus\u00e9 la demande de l'association \"al Huda\" d'ouvrir une \u00e9cole \u00e0 vocation islamique : Commentaire de Rouven Gueissaz avec l'interview de Martin Wendelspiess, chef du Service zurichois de l'\u00e9cole obligatoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2974941C-9428-4BA0-A724-4B1E0D2BEF8B", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 113, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "Le canton de Zurich ne veut pas d'une \u00e9cole \u00e0 vocation islamique. Les autorit\u00e9s ont rejet\u00e9 la demande de l'association \"al Huda\", d\u00e9pos\u00e9e en juin 2013. Motif invoqu\u00e9: l'enseignement propos\u00e9 ne remplit pas les conditions du plan d'\u00e9tudes de l'\u00e9cole obligatoire. La proximit\u00e9 id\u00e9ologique de l'\u00e9cole avec le Conseil central islamique a \u00e9galement pes\u00e9 dans la d\u00e9cision de refus. Cela aurait \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e9cole de ce genre en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef zurichois de l'\u00e9cole obligatoire", "name": "Wendelspiess, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve f\u00eate ses 200 ans de suissitude !", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-DF59A097-AFFD-4DB3-B766-54A8E1AC4101", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3356, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "comm\u00e9moration", "histoire"], "excerpt": "Il y a 200 ans, Gen\u00e8ve obtenait le droit, moyennant quelques ajustements, de devenir membre \u00e0 part enti\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse. Un \u00e9v\u00e9nement comm\u00e9mor\u00e9 durant 17 mois par la ville, le canton et les communes genevoises. Si les habitants du canton de Gen\u00e8ve connaissent tous la c\u00e9l\u00e8bre bataille de l\u2019Escalade, il n\u2019en va pas de m\u00eame pour la p\u00e9riode charni\u00e8re de l\u2019entr\u00e9e dans la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1814-1815. L\u2019Association GE200.CH est n\u00e9e dans le but de c\u00e9l\u00e9brer dignement cette \u00e9tape capitale et mal connue de l\u2019histoire du canton. Du 31 d\u00e9cembre 2013 et jusqu\u2019au 19 mai 2015, elle a ainsi programm\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements historiques, culturels et festifs, pour f\u00e9d\u00e9rer toute la population genevoise autour de cet anniversaire. Mais que comm\u00e9more-t-on exactement? Quelle est l\u2019influence de l\u2019\u00e9v\u00e9nement historique sur Gen\u00e8ve et la Suisse? Et comment s'empare-t-on aujourd\u2019hui d\u2019un tel \u00e9v\u00e9nement en vue d\u2019une manifestation pareille? Faut-il rester proche du r\u00e9cit historique? Concerner un maximum de monde? Savoir innover et se distinguer des comm\u00e9morations traditionnelles? Reportage dans les coulisses de la comm\u00e9moration avec St\u00e9phanie Auger, Martine Pasche et Nicolas Musin. Et, en direct dans \"Babylone\", Ir\u00e8ne Hermann.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne genevoise, membre de la commission historique et scientifique", "name": "Hermann, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice de la comm\u00e9moration", "name": "Auger, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne de \"1814 ou la Cuisine de l'histoire\"", "name": "Musin, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du running \"Sur les pas des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s\"", "name": "Pasche, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'industrie pharmaceutique traverse une vague de fusions et d'acquisition : Interview de Thierry Mauverney, administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Debiopharm, une entreprise familiale et l'un des plus grands groupes de biotechnologie au monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA68589F-062B-4CF0-B220-55C393A88031", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debiopharm"], "thematicThemes": ["oncologie", "biotechnologie"], "excerpt": "En toile de fond de cette bataille de titans, une r\u00e9volution historique dans la m\u00e9decine. L'un des plus grands groupes de biotechnologie au monde est une entreprise familiale qui a son si\u00e8ge \u00e0 Lausanne, il s'appelle Debiopharm et travaille \u00e0 la m\u00e9decine de demain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Debiopharm", "name": "Mauverney, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel sera le premier canton suisse \u00e0 adopter un salaire minimum, le Grand Conseil vient d'accepter d'entrer en mati\u00e8re : Commentaire de Roger Guignard et interview de Caroline Gueissaz, d\u00e9put\u00e9e PLR au Grand Conseil neuch\u00e2teloise", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9F9E526F-6AF5-4EDB-AE44-8935FFCF13CA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 148, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Le Grand Conseil vient d'accepter d'entrer en mati\u00e8re sur un salaire cantonal proche des minimas sociaux. En l'occurrence, 20 francs de l'heure pour un montant de 3'640 francs par mois. Certains d\u00e9put\u00e9s ont parl\u00e9 d'un moment historique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e PLR au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Gueissaz, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole suisse est en mutation entre p\u00e9nurie d'enseignants, r\u00e9duction des d\u00e9penses scolaires et nouveaus plans d'\u00e9tudes : Interview de Christophe Eymann, conseiller d'Etat de B\u00e2le-Ville, en charge de l'instruction publiques, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence suisse des directeurs de l'Instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B64688B3-BC16-4679-B6E6-AFCF1DF536D6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1351, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement des langues", "enseignant", "enseignement obligatoire", "p\u00e9nurie", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat de B\u00e2le-Ville, en charge de l'Instruction publique, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence suisse des directeur de l'instruction publique", "name": "Eymann, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Pour ou contre l'acupuncture. Tour d'horizon en compagnie de Marc Petitpierre, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste FMH pratiquant l'acupuncture, Laurence Van Tulder, m\u00e9decin anesth\u00e9siste au service d'antalgie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV) pratiquant l'acupuncture, et Florent Martin, membre de l'Observatoire z\u00e9t\u00e9tique de Grenoble", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC30DAE4-797D-4633-B02C-D0F85FF92057", "durationSec": 1446, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["douleur (physiologie)", "acupuncture", "anesth\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Observatoire z\u00e9t\u00e9tique de Grenoble", "name": "Martin, Florent", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin anesth\u00e9siste pratiquant l'acupuncture, CHUV", "name": "Van Tulder, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin acupuncteur", "name": "Petitpierre, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Fachos de tous les pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-26768C42-61F4-477D-920E-D4F90A68CE6A", "durationSec": 210, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Gis\u00e8le Fournier, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Tangage\" (Ed. Mercure de France, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-ED32FF23-57DA-4BCF-8E44-951AF97CF7EC", "durationSec": 3368, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9moire (psychologie)", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans son dernier roman, Gis\u00e8le Fournier pose la question toujours vertigineuse de savoir ce qu'il reste de nous quand on a tout oubli\u00e9. A travers son h\u00e9ro\u00efne, Anna, la romanci\u00e8re trouve les mots pour raconter les riens et les blancs. Tout se d\u00e9roule le temps d'une visite dans une clinique. Un homme, J\u00e9r\u00f4me, approche la femme qui est sa compagne - sa femme ? - mais qui ne le reconna\u00eet pas. Anna ne sait rien de ce qu'elle est, ni de ce qu'elle a v\u00e9cu.  Plus de rep\u00e8res, affectifs ou temporels, aucun souvenir pour l'aider, sinon des flashes de m\u00e9moire qui s'\u00e9vanouissent aussit\u00f4t en lui laissant un go\u00fbt amer. L'homme la questionne, parfois brutalement. Anna parle, beaucoup, mais les deux ne se rencontrent pas. Une fois encore, d'une \u00e9criture pr\u00e9cise et d\u00e9pouill\u00e9e, Gis\u00e8le Fournier explore les moments de rupture d'une vie sans jamais lever totalement le voile, laissant au lecteur le soin de d\u00e9rouler son propre imaginaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fournier, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fournier, Gis\u00e8le", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Foot trompe-l'oeil. Le collectif \"3D Joe and Max\" est sponsoris\u00e9 par Coca-Cola pour faire une oeuvre en 3D \u00e0 l'occasion du Mondial", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34F573FA-D6AF-4CF9-8AF3-5789A3BAAA0C", "durationSec": 286, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9moire de Bordeaux. D\u00e9couverte de la m\u00e9tropole fran\u00e7aise avec Yves Simone, \u00e9crivain, et Karfa Diallo, sociologue d'origine s\u00e9n\u00e9galaise qui milite pour la reconnaissance des pans sombres du pass\u00e9 de la ville, qui fut un avant-poste de la traite des Noirs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4DD9497-02F4-4E1A-A6D0-B228491BCF28", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Bordeaux", "France"], "durationSec": 3232, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "esclavage", "trafic d'\u00eatres humains", "ville", "race noire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Diallo, Karfa", "type": "Participant"}, {"role": "Bordelais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Simone, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Dubach-Lemainque, Ingrid", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine anti-\u00e2ge (3/4) : La r\u00e9paration", "id": "sound-3E7600F5-1265-4291-BDE6-3F7804739321", "durationSec": 563, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traitement de rajeunissement", "physiologie", "\u00e9thique m\u00e9dicale", "\u00e2ge", "peau", "vieillesse"], "excerpt": "La r\u00e9paration et la th\u00e9rapie cellulaire, pourraient permettre \u00e0 terme de r\u00e9parer de nombreux organes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire de dynamique des cellules souches qui poss\u00e8de une double chaire EPFL et CHUV/UNIL.", "name": "Barrandon, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La France et le Royaume-Uni, deux pays touch\u00e9s de plein fouet par la mont\u00e9e des extr\u00eames aux europ\u00e9ennes, ont demand\u00e9 que l'Europe change pour endiguer cette vague europhobe : D\u00e9claration de Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3BE8154D-B24E-43C6-B027-F682CA09ABA6", "thematicGeographicals": ["France", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection europ\u00e9enne", "identit\u00e9 collective"], "excerpt": "\"L'image de la France est fl\u00e9trie\" par la victoire du Front National, qui est sorti en t\u00eate des \u00e9lections en France, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Hollande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L\u2019accompagnement spirituel en question (3/5) : Faire route ensemble", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EA4AE74-43AA-4D6D-BA20-F5B890B1371A", "durationSec": 1765, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychoth\u00e9rapie", "psychologie", "protestantisme", "th\u00e9ologie", "religion et croyances", "spiritualit\u00e9"], "excerpt": "Quelle est la sp\u00e9cificit\u00e9 de l\u2019accompagnement spirituel ? \u00c0 qui s\u2019adresse l\u2019accompagnement spirituel et qui sont les accompagnants ? Malgr\u00e9 la s\u00e9cularisation et les sorties d\u2019\u00c9glise, la qu\u00eate existentielle se poursuit pour un grand nombre de contemporains. \u00c0 vue d\u2019esprit se plonge dans la pratique de l\u2019accompagnement spirituel. Comment devient-on accompagnant spirituel, quelles sont les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour ce r\u00f4le ?  Pourquoi cherche-t-on un accompagnement et quels sont les outils propos\u00e9s ? Sabine Petermann s\u2019entretient avec Lytta Basset.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de th\u00e9ologie de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Basset, Lytta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les id\u00e9es fausses et les pr\u00e9jug\u00e9s sur les Juifs qui m\u00e8nent \u00e0 l'antis\u00e9mitisme : Interview de Michel Wievorka, directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS administrateur de la Fondation Maison des sciences de l'homme, sociologue, qui vient de publier \"L'antis\u00e9mitisme expliqu\u00e9 aux jeunes\" (Ed. du Seuil, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-620C0E03-A6E8-4C6B-B114-9C948A3CB25B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 478, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "jeunesse", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Pourquoi les Juifs sont-ils l'objet d'une haine particuli\u00e8re ? Quand l'antis\u00e9mitisme est-il apparu? Est-ce une forme du racisme? Ce sont quelques questions parmi les nombreuses auxquelles r\u00e9pond le sociologue fran\u00e7ais Michel Wieviorka dans \"L'Antis\u00e9mitisme expliqu\u00e9 aux jeunes\", qui vient de para\u00eetre aux Editions du Seuil. L'ouvrage d\u00e9monte les id\u00e9es fausses, les pi\u00e8ges et les th\u00e9ories du complot pour comprendre les racines de l'antis\u00e9mitisme et r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 son actualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS administrateur de la Fondation Maison des sciences de l'homme, sociologue", "name": "Wieviorka, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Abdellah Ta\u00efa, \u00e9crivain et cin\u00e9aste marocain, l'un des premiers \u00e9crivains du Maroc ayant os\u00e9 affirmer publiquement son homosexualit\u00e9, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"L'Arm\u00e9e du salut\", inspir\u00e9 de son roman \u00e9ponyme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68A83A6D-5651-4872-9ACF-9DD163A89AFC", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3563, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ta\u00efa, Abdellah"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "islam", "cin\u00e9ma", "\u00e9crivain", "homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste marocain", "name": "Ta\u00efa, Abdellah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Syrie : Les d\u00e9fis de l'humanitaire (3/5) : Entretien avec Robert Mardini, responsable du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1F6DE48-606E-4CFB-B07F-8F40B3C5E237", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 5556, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "guerre civile", "aide humanitaire"], "excerpt": "Robert Mardini, \u00e9voque les d\u00e9fis de son organisation en Syrie face \u00e0 l'immensit\u00e9 des besoins et la difficult\u00e9 de prot\u00e9ger et de venir en aide aux populations dans un pays o\u00f9 l'arm\u00e9e syrienne et plus d'un millier de groupes arm\u00e9s s'affrontent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR) pour tout le Proche-Orient", "name": "Mardini, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIQUE", "TRAM", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["MOREROD, CHARLES", "BUCHS, BERTRAND", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-80237", "durationSec": 1158, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 14.05.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SIVIRIEZ", "GENEVE-VILLE", "EREVAN", "BULLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le festival Francomania \u00e0 Bulle lance sa 14e \u00e9dition", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Nouveau recours contre l'initiative \"Stop \u00e0 la hausse des tarifs des Transports publics genevois\"", "Bernard Challandes est depuis quelques mois l'entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale d'Arm\u00e9nie", "Une humble paysanne fribourgeoise du XIXe si\u00e8cle sera peut-\u00eatre canonis\u00e9e", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5775668", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["28 groupes de musique actuelle s\u00e9duiront les amoureux de chansons francophones. BB brunes, Les Rita Mitsouko et bien d'autres seront de la partie.", "Et c'est encore le parti pirate qui combat ce texte accept\u00e9 par les Genevois le 18 mai dernier. Il \u00e9voque une incompatibilit\u00e9 avec le droit f\u00e9d\u00e9ral.", "Install\u00e9 dans la capitale arm\u00e9nienne, c'est une nouvelle vie qui commence pour le citoyen de La Chaux-de-Milieu (NE), loin des terrains de foot helv\u00e9tiques.", "On attribue \u00e0 cette femme un miracle survenu en 1940. Une c\u00e9r\u00e9monie a eu lieu pour cl\u00f4turer l'enqu\u00eate de canonisation."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ESPOSITO, Nadia", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5775668", "ece-5775262", "ece-5775666"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "14.05.28", "id": "asset-269982", "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri D\u00e8s, auteur, compositeur et interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F44078A9-9CB4-4485-9BA6-81128F486008", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3366, "publicationDate": "2014-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e8s, Henri"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur", "chanson enfantine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Zep", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine anti-\u00e2ge (2/4) : La restauration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA918FEC-44A8-42D1-B41A-347FB4B542EE", "durationSec": 641, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["botox", "traitement de rajeunissement", "peau", "muscle", "physiologie"], "excerpt": "Ce deuxi\u00e8me rendez-vous, est consacr\u00e9 \u00e0 la restauration et en particulier au recours \u00e0 la toxine botulique, le fameux \"botox\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien plasticien", "name": "Varadi, Gabor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La croissance d'un pays ne r\u00e9sulte pas seulement de facteurs techniques comme les exportations, le libre-\u00e9change ou les investissements \u00e9trangers mais aussi de la qualit\u00e9 des emplois qui sont cr\u00e9\u00e9s : Interview de Guy Ryder, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation international du travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92FD97E9-03C0-4AB3-BC18-328A9DD3FDB2", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1306, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OIT"], "thematicThemes": ["croissance \u00e9conomique", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation internationale du travail", "name": "Ryder, Guy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Millet, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Une enfance de r\u00eave\" (Ed. Flammarion) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEBE52FD-39D9-4E6A-BD8F-6C9C9B657F3D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3564, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Millet, Catherine"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1950", "\u00e9crivaine", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Millet, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Stonehenge\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB6432F2-8852-4C73-A109-551D0CBAE823", "durationSec": 147, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Rahmy, \u00e9crivain, homme souffrant de la maladie des os de verre, \u00e0 l'occasion de la sortie de son r\u00e9cit \"B\u00e9ton arm\u00e9\" (Ed. de la Table Ronde)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BBFF07D-7E1A-4E77-AF64-8E77F0C3DBCE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3327, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rahmy, Philippe"], "thematicThemes": ["maladie orpheline", "ost\u00e9ologie", "\u00e9crivain", "ost\u00e9opathie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rahmy, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Tessin, la Lega exerce d\u00e9sormais une influence grandissante sur le langage et les m\u00e9thodes des autres partis : Commentaire de Nicole Della Pietra avec les interviews de Monica Piffaretti, \u00e9ditorialiste et \u00e9crivain \u00e0 Bellinzone et de Dick Marty, ancien conseiller aux Etats tessinois lib\u00e9ral-radical, ex-procureur g\u00e9n\u00e9ral du Tessin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-47543891-8816-4254-AABA-C9E6BB4C736E", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 216, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lega dei Ticinesi"], "thematicThemes": ["parti politique", "vie politique"], "excerpt": "Au Tessin, la Lega  ne se contente plus de dicter l'agenda politique. Elle exerce d\u00e9sormais une influence grandissante sur le langage et les m\u00e9thodes des autres partis. Ces derniers pr\u00e9f\u00e8rent embo\u00eeter le style \u00abl\u00e9guiste\u00bb pour conqu\u00e9rir l'\u00e9lectorat \u00e0 moins d'une ann\u00e9e des \u00e9lections cantonales, quitte \u00e0 tourner le dos \u00e0 leur ADN politique. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui porte d\u00e9j\u00e0 un nom : le \u00abparal\u00e9ghisme\u00bb selon l'\u00e9ditorialiste et \u00e9crivain Monica Piffaretti. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller aux Etats tessinois lib\u00e9ral-radical, ex-procureur g\u00e9n\u00e9ral du Tessin", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditorialiste, \u00e9crivain \u00e0 Bellizone", "name": "Piffaretti, Monica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Yves Robert, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Ligne obscure\" (Ed. d'Autre part, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-2A688E02-1C65-4230-AD43-B2A2D0752D4F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3342, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Un homme apprend qu\u2019il est condamn\u00e9 par la maladie. Commence alors une longue errance m\u00e9taphysique qui m\u00e8nera le mourant vers un \u00e9tat premier, proche de l\u2019animal. Le Neuch\u00e2telois Yves Robert signe l\u00e0 un r\u00e9cit port\u00e9 par un puissant souffle po\u00e9tique. Mythes anciens et r\u00e9miniscences personnelles s\u2019y m\u00ealent au long d\u2019une ligne en clair-obscur. \u00ab La Ligne obscure \u00bb r\u00e9pond \u00e0 une commande pass\u00e9e par l\u2019Association pour l\u2019aide \u00e0 la cr\u00e9ation litt\u00e9raire. Chaque ann\u00e9e, un auteur neuch\u00e2telois est invit\u00e9 \u00e0 y \u00ab traiter le th\u00e8me du temps en r\u00e9sonance avec un lieu vernaculaire, nomm\u00e9 ou non, de son choix \u00bb. La collection est intitul\u00e9e \u00ab Lieu et temps \u00bb. \r\nLe pays neuch\u00e2telois constitue une toile de fond discr\u00e8te, jamais nomm\u00e9e, \u00e0 la chute de Charles B. Th\u00e9\u00e2tre d\u2019une in\u00e9luctable perdition. Ancien homme d\u2019affaire, conqu\u00e9rant, Charles B. se d\u00e9pouille de ses biens, de son identit\u00e9, de son humanit\u00e9. Il devient un marcheur solitaire, dot\u00e9 d\u2019une terrible lucidit\u00e9. La maladie faisant peu \u00e0 peu son effet, il est assailli par des images fulgurantes o\u00f9 se rejoue l\u2019aventure humaine entre mythes et faits historiques. Le temps se contracte, le pass\u00e9 surgit, l\u2019obscurit\u00e9 se m\u00eale aux \u00e9clats de lumi\u00e8re. L\u2019homme d\u00e9pouill\u00e9 devient alors l\u00e9opard, fauve pr\u00e9dateur. \u00ab La Ligne obscure \u00bb, un r\u00e9cit \u00e9nigmatique comme un conte aux strates multiples. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Robert, Yves (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des \u00e9ditions d'Autre part", "name": "Rebetez, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Robert, Yves (\u00e9crivain)", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les aficionadas de l'escarpin. Chaussure f\u00e9tiche des pin-up des ann\u00e9es 50, ce soulier d\u00e9collet\u00e9 \u00e0 talon haut signe son grand retour sur le devant de la mode. Symbole de la femme-objet ou de la femme conqu\u00e9rante, que repr\u00e9sente l'escarpin pour la gente f\u00e9minine? Quand et comment faut-il le porter? R\u00e9ponses d'Emilienne Angle et Fran\u00e7ois Bernaschina, auteurs du livre \"De l'escarpin au stiletto\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-375B7992-BCD6-451F-B540-853FDB964949", "durationSec": 456, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode vestimentaire", "chaussure", "mode sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"De l'escarpin au stiletto\"", "name": "Angle, Emilienne", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur de \"De l'escarpin au stiletto\"", "name": "Bernaschina, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Grande-Bretagne. Le triomphe du parti europhobe UKIP aux \u00e9lections europ\u00e9ennes provoque de forts tiraillements au sein des grands partis, appel\u00e9s \u00e0 durcir leur rh\u00e9torique sur l'Europe : Correspondance de Catherine Ilic avec des extraits de la d\u00e9claration de David Cameron, premier ministre anglais", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-54FBCB87-7E88-482C-9C5C-C1ACD0DCA1F2", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 103, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UPIK"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection europ\u00e9enne", "populisme"], "excerpt": "La pression est d'autant plus grande que tous les regards sont d\u00e9j\u00e0 tourn\u00e9s vers les \u00e9lections l\u00e9gislatives qui auront lieu dans un an. Nigel Farage, le leader de la formation populiste, compte bien se lancer dans la bataille, et devenir le faiseur de roi entre conservateurs et travaillistes, avec comme but ultime la sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne par la voie d'un r\u00e9f\u00e9rendum.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre anglais", "name": "Cameron, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L\u2019accompagnement spirituel en question (2/5) : Ni coach, ni th\u00e9rapeute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4FA316F-27FF-497C-A539-F407B00189C2", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "psychologie", "religion et croyances", "spiritualit\u00e9", "psychoth\u00e9rapie"], "excerpt": ", ni gourou 2/5 L\u2019accompagnement spirituel d\u2019aujourd\u2019hui n\u2019est plus celui d\u2019autrefois. Il ne s\u2019agit plus de direction spirituelle conforme \u00e0 une doctrine ou des exigences, mais un cheminement fraternel sans directivit\u00e9.\r\nLes abus possibles n\u00e9cessitent de poser un cadre pr\u00e9cis et de respecter une d\u00e9ontologie. La qualit\u00e9 de la formation de l\u2019accompagnateur permet de garantir une d\u00e9marche ad\u00e9quate. Sabine Petermann s\u2019entretient avec Christine Aulenbacher et Robert Moldo, professeurs \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie catholique de l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Moldo, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologienne", "name": "Aulenbacher, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Syrie : Les d\u00e9fis de l'humanitaire (2/5) : Entretien avec Carla del Ponte, procureure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85103185-35CC-47D5-81BD-FF4AA778C252", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 3887, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Ponte, Carla", "ONU"], "thematicThemes": ["relations internationales", "juridiction internationale", "enqu\u00eate judiciaire", "tribunal international", "justice", "guerre civile"], "excerpt": "Entretien avec Carla del Ponte, membre de la Commission d'enqu\u00eate internationale sur la Syrie, qui explique le travail de cette commission d'enqu\u00eate sur les crimes commis depuis 4 ans en Syrie, ainsi que le potentiel et les limites de la commission dont elle fait partie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureure, membre de la Commission d'enqu\u00eate internationale sur la Syrie", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Deux Tamouls ont \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9s par erreur. Kaspar Gm\u00fcr, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations, nous explique le couac qui a conduit au renvoi \u00e0 tort de deux Tamouls dans leur pays en ao\u00fbt 2013", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1C81985-09EF-4C2E-95E6-E13D25B7D1F1", "durationSec": 294, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "France. Allocution de Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, apr\u00e8s les \u00e9lections europ\u00e9ennes qui ont vu la victoire du Front national et la d\u00e9b\u00e2cle du parti socialiste : Extrait de la d\u00e9claration de Fran\u00e7ois Hollande", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B5614A38-1C1E-45B6-891F-89CB4EFB9636", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front National (FN)"], "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "\u00e9lection europ\u00e9enne"], "excerpt": "Apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle subie aux europ\u00e9ennes, Fran\u00e7ois Hollande, est sorti de son silence. Selon le pr\u00e9sident fran\u00e7ais l'Europe a r\u00e9ussi notamment depuis 2 ans \u00e0 surmonter la crise de la zone euro, elle \u00e9tait proche de l'\u00e9clatement, mais \u00e0 quel prix, celui d'une aust\u00e9rit\u00e9 qui a r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9courager les peuples.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Hollande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des vari\u00e9t\u00e9s de tomates pas si anciennes que \u00e7a! Elles s'appellent c\u0153ur de b\u0153uf, rose de berne, green zebra ou noire de crim\u00e9e, les tomates anciennes sont tendance et permettent de varier les plaisirs. Mais ces tomates sont-elles vraiment des vari\u00e9t\u00e9s anciennes? L'\u00e9clairage de Jean-Pierre Bringiers, responsable de la production semenci\u00e8re chez Sativa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E5CD406-7DB2-4F57-8E40-FDA172F367EB", "durationSec": 683, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tomate", "esp\u00e8ce v\u00e9g\u00e9tale", "mode sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la production semenci\u00e8re chez Sativa", "name": "Bringiers, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Art anti-Mondial de football", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E7DDCFB7-575E-45B6-84CB-DD856860B5F7", "durationSec": 275, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Russie a r\u00e9agi avec prudence et pragmatisme \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Ukraine de Petro Porochenko, oligarche milliardaire pro-occidental et roi du chocolat : Interview de Galia Ackerman, historienne et journaliste, sp\u00e9cialiste de l'espace post-sovi\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CEC2D6C-6E1D-4651-B35F-F9F683895AC7", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "relations internationales"], "excerpt": "Le Kremlin s'est dit  \"pr\u00eat au dialogue\" avec Kiev tout en s'abstenant de s'exprimer sur la l\u00e9gitimit\u00e9 du nouveau dirigeant. La marge de manoeuvre du nouveau pr\u00e9sident Porochenko para\u00eet limit\u00e9e par rapport \u00e0 Vladimir Poutine qui sait parfaitement comment mettre au pas les oligarques.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne et journaliste, sp\u00e9cialiste de l'espace post-sovi\u00e9tique", "name": "Ackerman, Galia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Office des migrations fait son mea culpa pour le renvoi de deux requ\u00e9rants d'asile sri-lankais qui ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, emprisonn\u00e9s et probablement tortur\u00e9s \u00e0 leur retour dans leur pays : Interviews de Walter K\u00e4lin, professeur de droit public \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne et de Susin Park, directrice du bureau du Haut-Commissariat aux R\u00e9fugi\u00e9s pour la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56ED825C-992A-4671-B4BB-87AE45C0263D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Sri Lanka"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2014-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Office des migrations"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "expulsion", "administration f\u00e9d\u00e9rale", "torture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du bureau du Haut-Commissariat aux R\u00e9fugi\u00e9s pour la Suisse", "name": "Park, Susin", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de droit public \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "K\u00e4lin, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9lections europ\u00e9ennes ont enregistr\u00e9 une forte pouss\u00e9e des extr\u00eames : Interview d' Erwan Lecoeur, politologue, sp\u00e9cialiste du populisme et de l'extr\u00eame-droite fran\u00e7aise avec extrait d'interview d'Emma Bonino, ancienne ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res italienne [archive RTS, Haute d\u00e9finition du 25.5.2014]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BCB0E52-2417-4506-A4BE-74221CBF5E32", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "France"], "durationSec": 1353, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["extr\u00eame gauche", "extr\u00eame droite", "\u00e9lection europ\u00e9enne", "parti politique"], "excerpt": "En France, le Front national a cr\u00e9e un s\u00e9isme politique avec 25,4% des voix. En Gr\u00e8ce, c'est en revanche l'extr\u00eame gauche qui arrive en t\u00eate avec presque 26,7% des voix. Quelle le\u00e7on tirer de ce scrutin? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, sp\u00e9cialiste du populisme et de l'extr\u00e8me-droite fran\u00e7aise", "name": "Lecoeur, Erwan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS [archive RTS, Haute d\u00e9finition du 25.5.2014]", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res italienne [archive RTS, Haute d\u00e9finition du 25.5.2014]", "name": "Bonino, Emma", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Sia Tolno", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30EB45BF-794B-4494-B329-62D725348056", "durationSec": 414, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tolno, Sia"], "thematicThemes": ["pop", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Ukraine, Petro Porochenko, ancien ministre, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence du pays : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay avec interviews de deux s\u00e9paratiste ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E7205B5C-223F-4976-A842-F818BF9D96A4", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Donetsk"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porochenko, Petro"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "crise politique"], "excerpt": "Dans les deux r\u00e9gions de l\u2019est du pays de Donetsk et de Lughansk, le scrutin pr\u00e9sidentiel n\u2019a pas pu se d\u00e9rouler, face \u00e0 l\u2019intimidation et les pressions exerc\u00e9es par les s\u00e9paratistes. A Donetsk, vu du camp s\u00e9paratiste, cette absence de scrutin est la preuve de leur d\u00e9sormais ind\u00e9pendance. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sergei, militant s\u00e9paratiste ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Elena, militante s\u00e9paratiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ukraine", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ukraine", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Levrat, conseiller aux Etats fribourgeois, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-447913D8-CE5F-45C4-BEE7-584217BDF3E9", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levrat, Christian", "Parti socialiste suisse"], "thematicThemes": ["parti politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats socialiste fribourgeois", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les engrais aux farines animales. Interview de Philipp Hauert, propri\u00e9taire et directeur de l'entreprise Hauert, qui produit des engrais dans la commune bernoise de Grossaffoltern depuis 1663", "genres": ["Interview"], "id": "sound-868E97F2-A298-4C9D-A3CC-EEE111F08D5C", "thematicGeographicals": ["Grossaffoltern", "Berne (canton)", "Suisse"], "durationSec": 370, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauert (Fabrique d'engrais)"], "thematicThemes": ["farine animale", "engrais chimique", "engrais naturel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la fabrique d'engrais Hauert", "name": "Hauert, Philipp", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le Front national est le premier parti de France. Xavier Audibert, sympathisant du parti de Marine Le Pen, nous explique pourquoi il a vot\u00e9 FN lors des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0843DAD5-71CD-40FA-BB25-89050A448A00", "durationSec": 199, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Hong Kong ville spectacle. Reportage dans les lieux contestataires et alternatifs de la m\u00e9gapole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDB1AF36-B27D-465D-ACD8-D55F020D5B00", "thematicGeographicals": ["Hong-Kong", "Chine"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "art plastique", "litt\u00e9rature", "culture", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artistes, \u00e9crivains, musiciens de la sc\u00e8ne alternative de Hong Kong", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Pastor, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude-Inga Barbey, auteure et com\u00e9dienne, \u00e0 l'occasion des pr\u00e9sentations du spectacle \"Laverie Paradis\" dont elle signe le texte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11100057-F268-4D66-9B2B-91C1E25EC66B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3572, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbey, Claude-Inga"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "com\u00e9dienne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure, com\u00e9dienne", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle en Ukraine. 1. Au lendemain de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, l'a\u00e9roport de Donetsk a \u00e9t\u00e9 pris d'assaut par les s\u00e9paratistes : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay. - 2. Moscou respecte l'expression du peuple ukrainien : Commentaire de Ksenia Bolchakova. - 3. Petro Porochenko, pr\u00e9sident de l'Ukraine, \u00e9tait jusqu'\u00e0 son \u00e9lection un manager \u00e0 succ\u00e8s dans les affaires : Commentaire de Fabrice Gaudiano", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-59DA368F-3BFE-4DE2-8B4A-91EE8487AB85", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 238, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porochenko, Petro"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "crise politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Bolchakova, Ksenia", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ukraine", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections europ\u00e9ennes. Le Parti populaire europ\u00e9en reste le premier parti au Parlement europ\u00e9en : Commentaire d'Alain Franco", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E7B30C1D-0925-4410-AEBC-6DF672D33B4C", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 173, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "parti politique", "\u00e9lection europ\u00e9enne"], "excerpt": "La droite classique, qui reste le premier parti au Parlement europ\u00e9en avec 212 si\u00e8ges sur 751 est suivi par les sociaux-d\u00e9mocrates puis par les centristes. Les partis europhobes de la droite dure comptabilisent en tout 140 si\u00e8ges et seraient peut-\u00eatre en mesure de cr\u00e9er deux groupes distincts au Parlement : l'un autour du Front National, l'autre autour de Ukip. Quelles cons\u00e9quences aura pour l'Union Europ\u00e9enne cette perc\u00e9e eurosceptique? ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections europ\u00e9ennes. Comment l'Europe peut-elle faire face \u00e0 la mont\u00e9e des sentiments nationaux? : Commentaire d'Eric Jozsef  et interviews de Jacques Pilet, journaliste, membre de la direction et directeur du d\u00e9veloppement de Ringier Suisse, de St\u00e9phane Piletta-Zanin, avocat, auteur de \"Pour l'amour de Sarajevo\" (Ed. Age d'or, 2014) et de Luc Ferry, philosophe, ancien ministre de l'\u00e9ducation nationale en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-444DEC61-2A9E-450B-9A07-94BCAADE1025", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1338, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection europ\u00e9enne", "parti politique", "l\u00e9gislatif national"], "excerpt": "Le mouvement populiste et eurosceptique italien de Beppe Grillo (Mouvement 5 \u00e9toiles) a recul\u00e9 au cours des \u00e9lections au profit du jeune pr\u00e9sident du Conseil Matteo Renzi, qui a r\u00e9alis\u00e9 un v\u00e9ritable exploit. Son parti, le parti d\u00e9mocrate, a remport\u00e9 l'\u00e9lection avec pr\u00e8s de 41% des voix. Le parti UKIP, qui pr\u00f4ne une sortie imm\u00e9diate de l'UE, a boulevers\u00e9 l'\u00e9chiquier politique britannique. Comment interpr\u00e9ter ces r\u00e9sultats? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, auteur de \"Pour l'amour de Sarajevo\" (Ed. Age d'or, 2014)", "name": "Piletta-Zanin, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, membre de la direction et directeur du d\u00e9veloppement de Ringier Suisse", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, ancien ministre de l'\u00e9ducation nationale en France", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Italie", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections europ\u00e9ennes. 1. Le nouveau parlement europ\u00e9en appara\u00eet plus \u00e0 droite que le pr\u00e9c\u00e8dent : Commentaire d'Alain Franco et  Patrick Chaboudez avec extrait d'une d\u00e9claration de Nigel Farage, le leader du parti UKIP en Grand-Bretagne. - 2. Cette nouvelle donne europ\u00e9enne va-t-elle avoir une incidence sur les relations bilat\u00e9rales avec la Suisse? : Interview de Carlo Sommaruga, conseiller national genevois socialiste", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5BDE5D7C-FF2D-4088-9C8F-76A9F3AA0A7A", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 361, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection europ\u00e9enne", "l\u00e9gislatif national"], "excerpt": "200 millions d'europ\u00e9ens se sont d\u00e9plac\u00e9s aux urnes, sur les 400 millions qui auraient pu voter. Les europhobes r\u00e9colteraient 140 si\u00e8ges selon les projections du Parlement europ\u00e9en. S'ils ne constituent pas un bloc homog\u00e8ne, leur pouss\u00e9e est spectaculaire dans quasiment tous les pays.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "leader du parti UKIP en Grand-Bretagne", "name": "Farage, Nigel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections europ\u00e9ennes. Profitant de l'impopularit\u00e9 des socialistes au pouvoir en France, le Front national est arriv\u00e9 largement en t\u00eate : Commentaire de Mehmet Gultas avec extrait d'un d\u00e9claration de Marine Le Pen, pr\u00e9sidente du Front national", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BAEAB220-4058-4DD2-B7AB-5FE256088D59", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2014-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front National (FN)", "Le Pen, Marine"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "parti politique", "\u00e9lection europ\u00e9enne"], "excerpt": "Marine Le Pen r\u00e9ussi son pari au premier tour des \u00e9lections europ\u00e9ennes. L'arriv\u00e9e en t\u00eate des \u00e9lections europ\u00e9ennes du Front national a provoqu\u00e9 un s\u00e9isme politique en France. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente du Front national", "name": "Le Pen, Marine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}]}}