{"response": {"numFound": 6337, "start": 1600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "La technologie permet num\u00e9riser les livres, nos donn\u00e9es biologiques, la musique, le patrimoine artistique. Faut-il num\u00e9riser le monde? : Interview de Roberto Casati, philosophe, directeur de recherches au CNRS, auteur de \"Contre le colonialisme num\u00e9rique\" (Ed. Albin Michel, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D77F0B7-335F-452A-9E4B-76337453585D", "durationSec": 906, "publicationDate": "2014-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casati, Roberto"], "thematicThemes": ["comportement social", "livre (imprim\u00e9)", "livre \u00e9lectronique"], "excerpt": "Les tablettes, les smartphones ou les liseuses ont envahi l'espace. Les partisans du tout num\u00e9rique auraient-ils \"un avantage darwinien\"? Le monde sur \u00e9cran nous rend-il plus intelligents, plus rapides?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, directeur de recherches au CNRS", "name": "Casati, Roberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Stephan Streule, directeur de l'Appenzeller Jugendch\u00f6rli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14A58765-B640-4568-8ABC-160755EDDA22", "thematicGeographicals": ["Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2014-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique vocale", "choeur d'enfants"], "excerpt": "Faire chanter du yodel aux enfants - Les types de chants traditionnels faisant appel au yodel - Du choeur d'enfants au choeur de jeunes - L'apprentissage du yodel - Importance de l'intonation - Essor du yodel aupr\u00e8s des jeunes - Le paysage choral en Appenzell - O\u00f9 trouve-t-on les chansons traditionnelles? - Les diff\u00e9rents types de chants avec yodel", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Appenzeller Jugendch\u00f6rli", "name": "Streule, Stephan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-Ren\u00e9 Germanier, conseiller national PLR valaisan, patron de l'entreprise viti-vinicole \"Cave Jean-Ren\u00e9 Germanier Balavaud\" \u00e0 V\u00e9troz", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-45205BB5-6954-42FD-BAE5-04C9AA659FC7", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 4965, "publicationDate": "2014-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Germanier, Jean-Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["vie politique", "viticulture", "vin", "vinification", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national PLR valaisan, patron de la Cave JR Germanier", "name": "Germanier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Germanier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le Prince de Hombourg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B53991A2-231B-42A9-BAF8-C2F10BD012CC", "durationSec": 250, "publicationDate": "2014-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, l'EPFL veut introduire un numerus clausus pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers : Interview de Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10F4D16A-FF4A-4E88-A334-26ADAF32B56E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2014-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["numerus clausus", "\u00e9tudiant", "universit\u00e9"], "excerpt": "Selon Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne la capacit\u00e9 maximum de 10'000 \u00e9tudiants est presque atteinte \u00e0 l'EPFL. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Au Vatican, le pape Fran\u00e7ois, en cl\u00f4ture du synode extraordinaire sur la famille a appel\u00e9 l'\u00e9glise catholique \u00e0 ne pas avoir peur du changement : Interview de Christian Terras, r\u00e9dacteur en chef de \u00ab Golias \u00bb, revue bimensuelle d'informations g\u00e9n\u00e9rales d'inspiration chr\u00e9tienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37022E85-7E05-465D-9E66-58D1B281849A", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Italie", "Rome"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2014-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)"], "thematicThemes": ["synode", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "religion et croyances"], "excerpt": "200 \u00e9v\u00eaques du Synode ont approuv\u00e9 le rapport final. Seuls trois paragraphes n'ont pas \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9. Ils concernent les divorc\u00e9s remari\u00e9s et les personnes homosexuelles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " r\u00e9dacteur en chef de la revue \u00ab Golias \u00bb", "name": "Terras, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Le D\u00e9cam\u00e9ron, Pier Paolo Pasolini, 1971", "id": "sound-DB9C6FBE-7DEE-4FAC-9418-10644A55DE2D", "durationSec": 3197, "publicationDate": "2014-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Catherine Fattebert nous pr\u00e9sente le film \"Le D\u00e9cam\u00e9ron\", sorti en 1971, une porte d'entr\u00e9e pour p\u00e9n\u00e9trer dans l'univers particulier du cin\u00e9aste italien Pier Paolo Pasolini.\r\nAvec plus de quatorze prix et neuf nominations, l'art cin\u00e9matographique de Pier Paolo Pasolini s'impose d\u00e8s 1962 avec notamment \"L'\u00c9vangile selon Saint Matthieu\", puis avec \"Les Contes de Canterbury\".\r\n--- plus value ---\r\nQuand Le D\u00e9cam\u00e9ron sort en 1971, il re\u00e7oit le prix du jury au Festival de Berlin, mais le film est class\u00e9 X, interdit au moins de 17 ans, car on y voit des sc\u00e8nes d'amour, des nus et pour la premi\u00e8re fois de l'histoire du cin\u00e9ma, non porno, un sexe masculin en \u00e9rection.Pasolini s'est inspir\u00e9 de plusieurs contes du D\u00e9cam\u00e9ron de Boccace, un recueil de 100 nouvelles, narr\u00e9es tour \u00e0 tour pendant 10 jours (d'o\u00f9 le titre) par 7 femmes et 3 jeunes hommes bloqu\u00e9s aux portes de Florence ravag\u00e9e par la peste en 1348. Pasolini adapte un texte du 14e si\u00e8cle italien en essayant de retrouver l'esprit d'une \u00e9poque en familiarit\u00e9 avec la sexualit\u00e9 et la mort, et il prend des libert\u00e9s.Il d\u00e9place l'aristocratie Toscane et place son d\u00e9cors en Campanie, en utilisant, outre certains de ses interpr\u00e8tes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, des gens du peuple de Naples. Il choisit finalement peu d'histoires, mais nous offre un formidable panorama m\u00e9di\u00e9val sur grand \u00e9cran et inscrit son film dans un triptyque qu'il appellera sa Trilogie de la vie.Pasolini cin\u00e9aste naturel, cin\u00e9aste dont l'ouvre raconte le 20e si\u00e8cle. Mais c'est principalement sa mort qui va le faire entrer dans la l\u00e9gende.Sa mort demeure dans la conscience populaire comme un fait divers, comme celle d'une rock star ou d'un peintre maudit, nous dit son ami, Emanuele Trevi, \u00e9crivain.\u00a0BibliographiePier Paolo Pasolini, par Ren\u00e9 de Ceccatty, Editions du Rocher.\u00a0FilmPasolini. Mort d'un po\u00e8te, de Marco Tullio Giordana, avec Nicoletta Braschi et Carlo De Filippi, disponible en DVD.Qui a vraiment tu\u00e9 Pasolini? Rencontre avec son assassin, par Marcelle Padovani\u00a0Bande-annonce du film Le D\u00e9cam\u00e9ron", "alternativeTitle": ["Travelling du 19.10.2014", "Le D\u00e9cam\u00e9ron / TVL_2014-10-19T10:06:45_travelling", "Travelling du 19.10.2014", "Le D\u00e9cam\u00e9ron / TVL_2014-10-19T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Catherine Fattebert nous pr\u00e9sente le film \"Le D\u00e9cam\u00e9ron\", sorti en 1971, une porte d'entr\u00e9e pour p\u00e9n\u00e9trer dans l'univers particulier du cin\u00e9aste italien Pier Paolo Pasolini.\n\nAvec plus de quatorze prix et neuf nominations, l'art cin\u00e9matographique de Pier Paolo Pasolini s'impose d\u00e8s 1962 avec notamment \"L'\u00c9vangile selon Saint Matthieu\", puis avec \"Les Contes de Canterbury\".", "Catherine Fattebert nous pr\u00e9sente le film \"Le D\u00e9cam\u00e9ron\", sorti en 1971, une porte d'entr\u00e9e pour p\u00e9n\u00e9trer dans l'univers particulier du cin\u00e9aste italien Pier Paolo Pasolini.\n\nAvec plus de quatorze prix et neuf nominations, l'art cin\u00e9matographique de Pier Paolo Pasolini s'impose d\u00e8s 1962 avec notamment \"L'\u00c9vangile selon Saint Matthieu\", puis avec \"Les Contes de Canterbury\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6197510", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6197510", "ece-6197509"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "PILATUS PC9", "ARM\u00c9E DE L'AIR", "AUTOROUTE", "CH\u00c2TAIGNE"], "id": "asset-1382227", "durationSec": 1625, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["BUSSIGNY", "FRIBOURG-VILLE", "SLOVENIE", "VALAIS", "SIERRE", "VIEGE", "FULLY"], "visualCorporations": ["EPFL", "PILATUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-10-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "VS: le tron\u00e7on dans le Haut-valais, attendu depuis des ann\u00e9es, n'est toujours pas termin\u00e9", "L'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne aimerait pouvoir introduire des quotas d'\u00e9trangers", "Le petit bonheur: un parfumeur s'attaque aux odeurs en h\u00f4pital", "L'essentiel de l'actualit\u00e9 sportive", "Souhait d'armer les avions d'entra\u00eenement Pilatus de l'arm\u00e9e Suisse: les explications d'Alain Rebetez, \u00e0 Berne", "De nombreux enfants et adolescents sont victimes d'accidents ou de blessures dus au sport", "Oskar Schwenk \u00e9voque la possibilit\u00e9 d'armer les avions d'entra\u00eenement Pilatus de l'arm\u00e9e suisse", "VS: la traditionnelle f\u00eate de la ch\u00e2taigne est un v\u00e9ritable succ\u00e8s pour sa 20\u00e8me \u00e9dition", "Le pape Fran\u00e7ois a cl\u00f4tur\u00e9 le synode extraordinaire sur la famille"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6151498", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Bonne nouvelle: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 des modifications apport\u00e9es sur le trac\u00e9 du bois de Finges.", "Avec 10'000 \u00e9tudiants, elle est victime de son succ\u00e8s. Une demande devrait \u00eatre faite au d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la formation pour y rem\u00e9dier.", "Qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 incommod\u00e9 par les odeurs en h\u00f4pital? Une question tabou que certains \u00e9tablissements hospitaliers ont d\u00e9cid\u00e9 de prendre en compte.", "Inciter son enfant \u00e0 faire du sport constitue une obsession des parents qui semble \u00eatre une des causes de ces accidents.", "Le patron de Pilatus esp\u00e8re pouvoir assurer un r\u00f4le de police a\u00e9rienne.", "Les dix tonnes de ce fruit servies proviennent essentiellement d'Italie, car la r\u00e9colte a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mauvaise en Suisse, \u00e0 cause d'un parasite.", "Il n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 imposer sa volont\u00e9 d'ouverture, que ce soit sur l'homosexualit\u00e9 ou le divorce. Le d\u00e9bat n'est pas clos."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Berne", "name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6151496", "ece-6151498"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUGIE", "AUTOMOBILE"], "id": "asset-1382226", "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BREULEUX, LES"], "visualCorporations": ["CITROEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-10-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "N\u00e9pal: le bilan de la temp\u00eate de neige s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 39 morts", "Nouvo: les enqu\u00eates de la r\u00e9daction", "La revue de presse dominicale", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 sportive", "Hong Kong: une nouvelle nuit de violence a fait rage dans la ville, la quatri\u00e8me cons\u00e9cutive", "Le 12h45", "Le 12h45", "JU: les Franches-Montagnes ont accueilli une rencontre internationale de 2CV", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Certains touristes pris dans la temp\u00eate mettent en cause le mauvais \u00e9quipement des guides et la course au profit des soci\u00e9t\u00e9s de trekking.", "Une charge de la police a fait plusieurs bless\u00e9s parmi les protestataires, alors que les autorit\u00e9s ont propos\u00e9 des n\u00e9gociations avec les \u00e9tudiants.", "Une trentaine d'automobilistes venus de toute l'Europe vivent litt\u00e9ralement pour cette voiture mythique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6151542", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6151542", "ece-6130684"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "id": "asset-1376727", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur l'\u00e9quipe de Suisse de football entra\u00een\u00e9e depuis le mois d'ao\u00fbt 2014 par Vladimir Petkovic, qui a connu 2 d\u00e9faites dans les premiers matches de qualifications de l'Euro de football 2016 avec Simon Meier journaliste sportif au Matin, Alexandre Comisetti ex-footballeur suisse et consultant RTS et Alain Morisod chanteur et animateur RTS passionn\u00e9 de football.", "title": "D\u00e9bat \u00e9quipe de Suisse de football", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2014-10-19T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat\nEquipe de Suisse de football", "D\u00e9bat autour de l'\u00e9quipe de Suisse de football, entra\u00een\u00e9e par Vladimir Petkovic."], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, D\u00e9bat, Equipe de Suisse de football", "Au coeur du sport"], "imageURL": "//www.rts.ch/6188791.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6130671", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6130671"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Exit, les vieux?", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1381331", "durationSec": 1453, "publicationDate": "2014-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Exit, les vieux?", "Exit, les vieux?", "Exit, les vieux?", "Exit, les vieux?", "Exit, les vieux?", "Exit, les vieux?", "Exit, les vieux?", "Exit, les vieux?", "Pouvoir recourir au suicide assist\u00e9 en raison de son \u00e2ge? Pr\u00e8s de 68% des personnes interrog\u00e9es par le journal al\u00e9manique \"Reformiert\" y sont favorables. L'argument central: pouvoir choisir librement de sa mort.", "J\u00e9r\u00f4me Sobel, pr\u00e9sident de l'association Exit Suisse romande, explique l'extension de l'aide au suicide \u00e0 des personnes souffrant de polypathologies li\u00e9es \u00e0 l'\u00e2ge et non plus uniquement d'une maladie incurable.", "Exit, les vieux?", "Exit, les vieux?"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Exit, les vieux?", "Faut pas croire", "Exit, les vieux?", "Faut pas croire", "Exit, les vieux?", "Faut pas croire", "Exit, les vieux?", "Exit, les vieux?", "\"Leur dernier projet de vie: mourir\"", "Faut pas croire", "Exit, les vieux?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6151539", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6130663", "ece-6130646", "ece-6130520", "ece-6151539", "ece-6130818"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["RECHERCHE D'EMPLOI", "FRONTALIER", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "PROSTITU\u00c9E", "PROSTITUTION", "PROSTITUTION", "PROSTITU\u00c9E", "TRACTEUR", "DISCIPLINE SPORTIVE", "AUTOMOBILISME"], "visualPersons": ["RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-1382323", "durationSec": 2955, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["AIN", "SUISSE", "BRUXELLES", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2014-10-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Lausanne, Vaud : nocturne, prostitu\u00e9es de dos ou avec visage flout\u00e9 racolant ou attendant les clients dans la rue et gros plans sur chaussures \u00e0 tr\u00e8s haut talon."], "alternativeExcerpt": ["- Taxer les \u00e9trangers ?\n- Dehors les filles !\n- Tracteurs de course", "Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC.", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine.", "A Fribourg, les prostitu\u00e9es travaillent depuis toujours au centre-ville, \u00e0 la rue de la Grand-Fontaine. Mais cette pratique est une source de tensions pour les habitants. Pourtant, il fut un temps o\u00f9 la prostitution \u00e9tait plus discr\u00e8te.", "De nombreuses villes suisses ne veulent plus de prostitu\u00e9es dans leur centre-ville et pr\u00e8s des habitations. A Lausanne, une douzaine de salons ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s avec comme cons\u00e9quence, une d\u00e9gradation des conditions de travail des prostitu\u00e9es. Enqu\u00eate.", "Venues des Etats-Unis, les comp\u00e9titions de tracteur-pulling font fureur dans nos campagnes. D\u00e9couverte et vrombissements.", "C\u2019est la dernier id\u00e9e pour faire baisser l\u2019immigration. La pression politique est grande sur les patrons pour  augmenter l\u2019engagement de travailleurs suisses mais qu\u2019en est-il dans la r\u00e9alit\u00e9 ? Reportage.", "A Fribourg, les prostitu\u00e9es travaillent au centre-ville, et c\u2019est une source de tensions pour les habitants. Retour sur l\u2019histoire mouvement\u00e9e du quartier chaud fribourgeois.", "- Taxer les \u00e9trangers ?\n- Dehors les filles !\n- Tracteurs de course", "- Taxer les \u00e9trangers ?\n- Dehors les filles !\n- Tracteurs de course", "- Taxer les \u00e9trangers ?\n- Dehors les filles !\n- Tracteurs de course"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Interview", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "- Taxer les \u00e9trangers ?\n- Dehors les filles !\n- Tracteurs de course", "L\u2019histoire du quartier chaud fribourgeois", "Dehors les filles !", "Taxer les \u00e9trangers ? / Dehors les filles ! / Tracteurs de course", "Tracteurs de course", "Taxer les \u00e9trangers ?", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "Mise au point", "- Taxer les \u00e9trangers ?\n- Dehors les filles !\n- Tracteurs de course", "Mise au point", "- Taxer les \u00e9trangers ?\n- Dehors les filles !\n- Tracteurs de course", "Mise au point", "- Taxer les \u00e9trangers ?\n- Dehors les filles !\n- Tracteurs de course"], "imageURL": "//www.rts.ch/6226196.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6151522", "isOnline": true, "contributors": {"Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6151522", "ece-6130644", "ece-6130605", "ece-6130498"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CONCERT DE JAZZ"], "visualPersons": ["EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-1379255", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3521, "mediaType": "video", "excerpt": "Chalet \"Le Picotin\" de Claude Nobs : Dynamike pr\u00e9sente un best of des concerts du Montreux Jazz Festival 2014.", "title": "Best of Montreux 2014", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2014-10-18T22:55:00Z", "thematicThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL"], "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz Festival 2014\nBest of Montreux 2014", "Montreux Jazz Festival 2014\nBest of Montreux 2014", "Montreux Jazz Festival 2014\nBest of Montreux 2014", "Une ballade dans les coulisses du Montreux Jazz Festival en compagnie de Dynamike pour vous pr\u00e9senter les meilleures moments de l'\u00e9dition 2014 du Montreux Jazz Festival avec London Grammar, Metronomy, Stephan Eicher, Robert Plant et bien d'autres.", "Une balade dans les coulisses du Montreux Jazz Festival en compagnie de Dynamike pour vous pr\u00e9senter les meilleures moments de l'\u00e9dition 2014 du Montreux Jazz Festival avec London Grammar, Metronomy, Stephan Eicher, Robert Plant et bien d'autres."], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "pl3in le poste on tour", "pl3in le poste on tour", "Best Of Montreux 2014", "Montreux Jazz Festival 2014\nBest of Montreux 2014"], "imageURL": "//www.rts.ch/6584170.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NDEZE, Michel", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6777110", "ece-6130731", "ece-6532058"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Dauphins, le grand jeu - Initiation et apprentissage 1/2", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1373279", "durationSec": 3121, "publicationDate": "2014-10-18T14:15:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["FONTAINE", "LAC", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "CHOEUR", "JAZZ", "MUSIQUE TSIGANE"], "id": "asset-79362", "thematicGeographicals": ["BIENNE"], "durationSec": 1579, "mediaType": "video", "excerpt": "Bienne : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique romands.", "title": "Bienne - Bleu Comme La Lune", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAC DE BIENNE", "BIENNE"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2014-10-18T13:45:00Z", "alternativeExcerpt": ["Bienne\n4/4", "Bienne\n4/4", "Bienne\n4/4", "Bienne\n4/4", "Bienne - Bleu comme la lune - Avec\u00a0 Harold Bouchex, invit\u00e9: Christoph Geibel"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Bienne\n4/4", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Bienne\n4/4", "Bienne - Bleu comme la lune"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6151597", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6130585", "ece-6151597"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La plainte de Dominique Giroud contre un reportage du 19h30 de la RTS a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e de justesse par l'AIEP (Autorit\u00e9 ind\u00e9pendante d'examen de plaintes en mati\u00e8re de radio-t\u00e9l\u00e9vision) : Interview de Carine Egger Scholl, vice-pr\u00e9sidente de l'AIEP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DF6548F-57D7-4CEF-91A1-3825C313D8DD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giroud, Dominique", "RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Des impr\u00e9cisions relev\u00e9es dans le reportage diffus\u00e9 en d\u00e9cembre 2013 ont failli faire pencher la balance du c\u00f4t\u00e9 du plaignant. L'AIEP a relev\u00e9 que la pr\u00e9somption d'innocence devait \u00eatre davantage respect\u00e9e pour une personne publique comme Dominique Giroud, sans pour autant lui donner raison. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente de l'AIEP", "name": "Egger Scholl, Carine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Comment faire la bonne rencontre? Y a-t-il une bonne fa\u00e7on de se rencontrer? Comment mettre toutes les chances de son c\u00f4t\u00e9? Que dire au premier rendez-vous? Entretien avec Patricia Delahaie \u00e0 propos de son livre \"Comment faire la bonne rencontre. Du premier regard \u00e0 l'amour heureux\" (Livre de Poche)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7224B25F-634F-4284-BC3E-1CF42A1CEDB4", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "relation interpersonnelle", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coach de vie", "name": "Delahaie, Patricia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-98555CB3-A3FA-40BC-A477-3BF760D0422F", "durationSec": 3430, "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pas dit que ce soit f\u00eat\u00e9 en grandes pompes, mais tout de m\u00eame: \"Dummy\", premier album de Portishead, f\u00eate ses 20 ans. Un album culte pour un groupe qui porte le nom d'une cit\u00e9-dortoir au nord de Bristol. Par la m\u00eame occasion, le trio, talonn\u00e9 de pr\u00e8s par Tricky pour l'obtention du Mercury Prize, achevait d'\u00e9tablir Bristol capitale du Trip-hop.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 29 mars 2014.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 18.10.2014", "Le Trip-hop / AUDIE_2014-10-18T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 18.10.2014", "Le Trip-hop / AUDIE_2014-10-18T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Pas dit que ce soit f\u00eat\u00e9 en grandes pompes, mais tout de m\u00eame: \"Dummy\", premier album de Portishead, f\u00eate ses 20 ans. Un album culte pour un groupe qui porte le nom d\u2019une cit\u00e9-dortoir au nord de Bristol. Par la m\u00eame occasion, le trio, talonn\u00e9 de pr\u00e8s par Tricky pour l\u2019obtention du Mercury Prize, achevait d\u2019\u00e9tablir Bristol capitale du Trip-hop.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 29 mars 2014.", "Pas dit que ce soit f\u00eat\u00e9 en grandes pompes, mais tout de m\u00eame: \"Dummy\", premier album de Portishead, f\u00eate ses 20 ans. Un album culte pour un groupe qui porte le nom d\u2019une cit\u00e9-dortoir au nord de Bristol. Par la m\u00eame occasion, le trio, talonn\u00e9 de pr\u00e8s par Tricky pour l\u2019obtention du Mercury Prize, achevait d\u2019\u00e9tablir Bristol capitale du Trip-hop.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 29 mars 2014."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6200541", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6200541", "ece-6200540"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Sophie Bouvier Ausl\u00e4nder, artiste et plasticienne : A propos de son expositon \"H\u00f4tel Ausland\" au Mus\u00e9e d'art de Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6E228C0-5E08-40CB-B677-92C4B168395F", "thematicGeographicals": ["Pully"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier Ausl\u00e4nder, Sophie"], "thematicThemes": ["art plastique", "exposition d'art"], "excerpt": "Sophie Bouvier Ausl\u00e4nder a vu le jour dans une famille d'artistes. Un arri\u00e8re-grand-oncle aquarelliste reconnu, Paul Bouvier. Un arri\u00e8re-grand-p\u00e8re directeur du Mus\u00e9e Guimet des arts asiatiques,  \u00e0 Lyon. A l'\u00e2ge, o\u00f9 il fallait faire un choix, sa voie semblait toute trac\u00e9e. Except\u00e9 peut-\u00eatre une envie de g\u00e9ographie ? Un penchant qu'elle exploite d'ailleurs toujours dans son travail de plasticienne. Notamment quand elle convoque l'ailleurs, quand elle explore d'autres espaces ou se plait \u00e0 imaginer d'autres plan\u00e8tes. \u00ab J'aime garder un esprit ludique. Faire et d\u00e9faire... \u00bb, dit-elle encore \u00e0 quarante-quatre ans. A v\u00e9rifier, jusqu'au 27 novembre dans l'exposition que lui r\u00e9serve le Mus\u00e9e d'art de Pully, \u00ab Hotel Ausland \u00bb, ou encore \u00e0 l'\u00e9coute de ce portrait : Sophie Bouvier Ausl\u00e4nder\u2026 la t\u00eate \u00e0 l'envers. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler. R\u00e9alisation Sacha Unger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plasticienne", "name": "Bouvier Ausl\u00e4nder, Sophie", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "ungersa", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UDC zurichoise d\u00e9nonce l'explosion des co\u00fbts \u00e0 la charge des communes, en raison des mandats donn\u00e9s \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es : Interview de Claudio Zanetti, d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil zurichois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-096A0D6C-10C5-4B0E-AE93-CC4535652B95", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune", "privatisation", "assistance sociale"], "excerpt": "Une industrialisation de l'aide sociale, l'UDC zurichoise d\u00e9nonce l'explosion des co\u00fbts \u00e0 la charge des communes. Or, souvent, ce sont des soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9es qui sont mandat\u00e9es en mati\u00e8re d'assistance sociale. Les collectivit\u00e9s publiques paient alors les prestations sans pouvoir se prononcer. L'UDC souhaite pr\u00e9cis\u00e9ment que ces communes aient leur mot \u00e0 dire lors de l'attribution de ces mandats.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil zurichois", "name": "Zanetti, Claudio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Tunisie, le retour des b\u00e9nalistes. Reportage en Tunisie \u00e0 la veille des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C2821B37-E233-4659-812F-DC4CC1E525BC", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 885, "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "La Tunisie s\u2019appr\u00eate \u00e0 vivre les 2\u00e8mes \u00e9lections libres depuis sa r\u00e9volution en 2011. Les l\u00e9gislatives ont lieu le 26 octobre 2014, suivies de la pr\u00e9sidentielle en novembre. Quatre ans \u00e0 peine apr\u00e8s la chute de Ben Ali, son clan se repr\u00e9sente, dont trois de ses anciens ministres. Ils ont toutes leurs chances. Maurine Mercier a rencontr\u00e9 deux anciens responsables, tr\u00e8s fiers du travail effectu\u00e9 sous Ben Ali. Abb\u00e8s Mohsen, ancien maire de Tunis, et Abderrahim Zouari, plusieurs fois ministres. Ils comptent bien retrouver leur stature politique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'institut de recherche sur le Maghreb contemporain (IRMC) \u00e0 Tunis, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les \u00e9lites politiques tunisiennes et particuli\u00e8rement les anciens benalistes", "name": "Heurtaux, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "un des personnages cl\u00e9s du r\u00e9gime de Ben Ali et occupe de tr\u00e8s hautes fonctions. 7 fois ministre, puis secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du RCD", "name": "Zouari, Abderrahim", "type": "Participant"}, {"role": "membre du bureau ex\u00e9cutif d'Ennahda, responsable des relations avec les partis politiques ", "name": "Arbaoui, Noureddine", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse et enseignante en histoire du cin\u00e9ma", "name": "Ouhiba, Insaf", "type": "Participant"}, {"role": "candidate aux l\u00e9gislatives dans la circonstription de Tunis 2 pour le parti de gauche Ettakol", "name": "Kel, Omezzine", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste principal du Crisis Group pour la tunisie", "name": "Ayari, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 du parti Nidaa Toun\u00e8s. Il ne se repr\u00e9sente pas pour les l\u00e9gislatives de 2014 pour protester contre son parti, envahis par les ex benalistes", "name": "Ben Abdessalem, Selim", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Tunis de 2000 \u00e0 2010, membre du comit\u00e9 central du Rassemblement constitutionnel d\u00e9mocratique de 2008 \u00e0 2011", "name": "Mohsen, Abb\u00e8s", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "L'homme qui a vu l'ours. Rencontre avec Jacques Ioset, biologiste et photographe, et Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\"", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-BF0246ED-E7FF-49D7-ACA2-91B518EA35F8", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1091, "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salamandre (La)"], "thematicThemes": ["ours", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de La Salamandre", "name": "Perrot, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, photographe", "name": "Ioset, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Retour sur la route", "source": "siranau", "title": "Retour sur la route [feuilleton radiophonique], S03E03 : Apr\u00e8s l'Apocalypse", "id": "sound-CDA26299-0878-4186-BB66-7D786B91D47D", "durationSec": 3485, "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Puljic, Nevena", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "id": "asset-1370483", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jost Von Reding pr\u00e9sente depuis les chutes du Reichenbach une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "visualGeographicals": ["GRISONS", "BERNE", "SCHLIEREN", "BALE-VILLE", "REICHENBACH", "BERNE", "VALAIS"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["Premi\u00e8re \u00e9mission Outre-Zapping pr\u00e9sent\u00e9e par Jost Von Reding."], "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "L\u2019\u00e9ternel retour du h\u00e9ros", "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach", "Schlieren reprend l\u2019ascenseur", "Moutons en voie d\u2019extinction", "C\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 Facebook !", "Un axe commercial incontournable", "OUTRE-Zapping aux chutes du Reichenbach"], "alternativeExcerpt": ["Les chutes du Reichenbach dans l\u2019Oberland bernois sont connues comme \u00e9tant le lieu o\u00f9 Sherlock Holmes retrouve son ennemi Moriarty pour leur dernier combat. C\u2019est au bord de cette chute de 250 m\u00e8tres que Sherlock Holmes aurait trouv\u00e9 la mort. Reconstitution.", "La ville de Schlieren, qui se trouve \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de Zurich, vit un v\u00e9ritable boom. En 10 ans, la ville s\u2019est fortement d\u00e9velopp\u00e9e. Beaucoup de nouvelles entreprises s\u2019y sont install\u00e9es. Des entreprises qui favorisent la cr\u00e9ation d\u2019emplois et l\u2019arriv\u00e9e de nouveaux habitants.", "Dans le Haut-Valais, une esp\u00e8ce de moutons, la Saaser Mutte, est menac\u00e9e de disparition. L\u2019association ProSpecieRara veut tenter de sauvegarder cette race et son patrimoine g\u00e9n\u00e9tique.", "Le petit village d\u2019Obermutten dans le canton des Grisons \u00e9tait jusqu\u2019il y a peu totalement inconnu du grand public. Mais depuis l\u2019apparition de son profil sur Facebook, tout a chang\u00e9 ! Et les touristes d\u00e9barquent du monde entier.", "Le port de B\u00e2le est une v\u00e9ritable plaque tournante du commerce international. 12% des importations suisses passent par le Rhin. Le trafic des bateaux y est intense : il faut g\u00e9rer leur arriv\u00e9e, le passage des \u00e9cluses et le d\u00e9barquement des marchandises. Reportage avec un \u00e9quipage fran\u00e7ais.", "Outre-Zapping vous invite \u00e0 la d\u00e9couverte des chutes du Reichenbach dans l\u2019Oberland bernois. L\u00e0 o\u00f9 le fameux Sherlock Holmes aurait trouv\u00e9 la mort. Nous d\u00e9couvrirons \u00e9galement le mus\u00e9e qui lui est consacr\u00e9 \u00e0 Meiringen."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6151589", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "EPITAUX-FALLOT, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6130725", "ece-6164159", "ece-6130566", "ece-6130516", "ece-6130500", "ece-6151589"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "id": "asset-1377445", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GRUYERES"], "durationSec": 755, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. La journaliste C\u00e9cile Durring pr\u00e9sente son travail pour le d\u00e9crochage de Couleurs locales lors de la remise du prix \" le plus beau village de Suisse romande\" \u00e0 Gruy\u00e8res. Le directeur de la RTS Gilles Marchand s'exprime dans la cadre de ces festivit\u00e9s. L'animatrice et productrice Florence Farion parle de l'\u00e9mission Egosyst\u00e8me. La r\u00e9dactrice en chef adjoint culture Philippa de Roten, l'animateur et producteur Pierre Philippe Cadert et le journaliste Rafael Wolf pr\u00e9sentent l'\u00e9mission Vertigo et de sa rubrique de critique de cin\u00e9ma.", "title": "Th\u00e8mes \u00e0 d\u00e9terminer", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "thematicPersons": ["MARCHAND, GILLES"], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE RADIO"], "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6151607", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6130759", "ece-6130713", "ece-6130502", "ece-6151607", "ece-6228529"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALEUR", "FI\u00c8VRE EBOLA", "CONFLIT ARM\u00c9", "CIGARETTE", "SAISIE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "STADE", "PATINOIRE", "CRITIQUE LITT\u00c9RAIRE"], "visualPersons": ["MUELLER, PHILIPP", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-1382055", "durationSec": 1856, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["LEYSIN", "UKRAINE", "FRIBOURG-VILLE", "COINTRIN", "BIENNE"], "visualCorporations": ["PLR", "OMS", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "HC BIENNE", "YOUTUBE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Interview de Jos\u00e9 Manuel Barroso, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "Le 19h30", "Le parti lib\u00e9ral-radical a donn\u00e9 ses mots d'ordre pour les votations du 30 novembre", "Synode sur la famille: le point avec Mgr Jean-Marie Lovey, \u00e9v\u00eaque de Sion", "La douceur s'est invit\u00e9e un peu partout en Suisse Romande", "Position du PLR pour les votations du 30 novembre: les pr\u00e9cisions de Alain Rebetez", "Sur Internet, ils sont de plus en plus nombreux \u00e0 \u00e9voquer leurs derni\u00e8res lectures face cam\u00e9ras", "L'OMS est mise en cause par la publication d'un document interne", "L'a\u00e9roport de Cointrin est un lieu de transit pris\u00e9 par les contrebandiers de cigarettes", "Au moins quatre personnes sont mortes dans l'est de l'Ukraine", "Le synode extraordinaire sur la famille, convoqu\u00e9 par le pape Fran\u00e7ois, s'ach\u00e8ve apr\u00e8s deux semaines", "Pascal Couchepin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, \u00e9tait l'invit\u00e9 du NOMES", "Hockey: le HC Bienne a perdu s\u00e8chement \u00e0 Lausanne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6151570", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est \u00e0 la quasi-unanimit\u00e9 un non cinglant aux trois initiatives: Ecopop, l'or de la BNS et l'initiative contre les forfaits fiscaux.", "Des temp\u00e9ratures plus \u00e9lev\u00e9es que la moyenne saisonni\u00e8re. De quoi r\u00e9jouir les commer\u00e7ants qui ont souffert d'un \u00e9t\u00e9 pluvieux.", "Des critiques litt\u00e9raires d'un nouveau genre qui touchent un public toujours plus large et qui d\u00e9j\u00e0 sont convoit\u00e9s par les maisons d'\u00e9dition.", "Dans ce rapport, les dysfonctionnements du bureau r\u00e9gional Afrique sont montr\u00e9s du doigt.", "Mais la grande majorit\u00e9 de ces marchandises n'est pas destin\u00e9e \u00e0 la Suisse. Elle est ensuite achemin\u00e9e par voie terrestre ailleurs en Europe.", "Cet \u00e9v\u00e9nement rappelle \u00e0 quel point le cessez-le-feu conclu d\u00e9but septembre reste tr\u00e8s fragile.", "Les \u00e9v\u00eaques adressent ce soir un message vantant \"l'amour conjugal unique et indissoluble\". Mais le rapport final tr\u00e8s attendu n'est pas encore connu.", "C'est le nouveau mouvement europ\u00e9en suisse. Sur fond de crise post 9 f\u00e9vrier, il \u00e9tait justement question de libre circulation des personnes.", "Une nouvelle d\u00e9faite que le club ne doit pas r\u00e9p\u00e9ter trop souvent car il joue une carte importante pour son avenir."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6151568", "ece-6151570"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat suisse LNA 2014 - 2015 : HC Fribourg Gott\u00e9ron - HC Davos", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1383753", "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1381017", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin aborde la question du mensonge et de la confession publique en politique. Le sch\u00e9ma est connu et se r\u00e9p\u00e8te avec de nombreux hommes politiques d\u00e9j\u00e0. En compagnie de son invit\u00e9 Daniel Herrera, sp\u00e9cialiste en communication et directeur de l'agence YJOO, la strat\u00e9gie du mensonge est analys\u00e9e et expliqu\u00e9e comme une strat\u00e9gie politique \u00e0 part enti\u00e8re.", "title": "Mensonges et confessions en politique: que croire?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["Monde, sur les hommes politiques ayant pratiqu\u00e9 le mensonge et la confession publique en politique."], "thematicThemes": ["MENSONGE", "POLITIQUE INTERNATIONALE"], "alternativeExcerpt": ["Mensonges et confessions en politique: que croire?", "Mensonges et confessions en politique: que croire?", "Mensonges et confessions en politique: que croire?", "Mensonges et confessions en politique: que croire?", "Mensonges et confessions en politique: que croire?", "Mensonges et confessions en politique: que croire?", "A la question de savoir s'ils ont tous menti, la r\u00e9ponse est oui! Bush, Clinton, Cahuzac, Nixon ou DSK, pour ne citer qu'eux, ont menti au peuple et cela a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9. Ils se sont fait pincer et ont d\u00fb se confesser et demander pardon devant ce m\u00eame peuple. C'est un sch\u00e9ma connu mais qui a tendance \u00e0 se r\u00e9p\u00e9ter. Ce n'est pas que la pratique du mensonge en politique soit vraiment nouvelle, Johnathan Swift \u00e9crivait son trait\u00e9 sur l'Art du mensonge en politique dans les ann\u00e9es 1730. C'est \u00e0 se demander si les aveux et la confession ne font pas d\u00e9sormais partie de la strat\u00e9gie du mensonge. Mentir pour pouvoir gouverner et se confesser pour \u00eatre pardonn\u00e9, une strat\u00e9gie pour le moins risqu\u00e9e, l'actualit\u00e9 irakienne nous le rappelle tous les jours.\n \nLes hommes et femmes politiques sont-ils condamn\u00e9s \u00e0 mentir? Faut-il cacher la v\u00e9rit\u00e9 au peuple pour son bien? Geopolitis tente d'expliquer quelle strat\u00e9gie se dessine derri\u00e8re tous ces mensonges et toutes ces confessions de politiques.\n \nL'invit\u00e9: Daniel Herrera, sp\u00e9cialiste en communication, directeur de l'agence YJOO \u00e0 Lausanne.", "Bush, Clinton, Cahuzac, Nixon ou DSK ont menti au peuple et cela a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9. Un floril\u00e8ge de mensonges pour gouverner et de confessions pour \u00eatre pardonn\u00e9."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Mensonges et confessions en politique: que croire?", "Geopolitis", "Mensonges et confessions en politique: que croire?", "Geopolitis", "L'\u00e9ditorial", "L'invit\u00e9", "Mensonges et confessions en politique: que croire?", "Mensonges et confessions en politique: que croire?", "Les gros mensonges des politiciens", "Le reportage", "Le contexte"], "imageURL": "//www.rts.ch/6199748.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6151600", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6130715", "ece-6130506", "ece-6151600"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE SON ET LUMI\u00c8RE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "HOCKEY SUR GLACE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-1382054", "durationSec": 1701, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "HC BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-10-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Nig\u00e9ria: le sort des lyc\u00e9ennes enlev\u00e9es il y a six mois par le groupe islamiste Boko Haram est toujours inconnu", "Le 12h45", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Hockey: le r\u00e9sum\u00e9 des matchs de la veille", "Le 12h45", "Le festival du film underground de Lausanne se d\u00e9roule sur deux jours", "Le palais f\u00e9d\u00e9ral prend d\u00e9sormais des couleurs \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidence nig\u00e9riane avait annonc\u00e9 un accord de cessez-le-feu et la lib\u00e9ration des otages, mais le porte-parole des services de s\u00e9curit\u00e9 a jet\u00e9 le trouble.", "Ce festival atypique a su conqu\u00e9rir un public de plus en plus large malgr\u00e9 une programmation souvent os\u00e9e qui fait la part belle \u00e0 la provocation.", "Pour la 4\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, il est au centre d'un spectacle son et lumi\u00e8re qui va durer 6 semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6151611", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6151611", "ece-6130765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Oscar and the Wolf, groupe belge, avec interpr\u00e9tation de plusieurs titres", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-28D512C4-8AEF-4351-BD95-2B9DA3DD7EA7", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1064, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oscar and The Wolf"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe belge", "name": "Oscar and The Wolf", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. The Faranas. - 2. Les 12 violoncellistes de l'Orchestre philharmonique de Berlin \u00e0 Gen\u00e8ve. - 3. Morton Subotnick, pionnier de l'\u00e9lectronique", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-945FC9C1-F9F4-4C22-ACC7-3626F858072B", "durationSec": 3211, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "afrobeat", "musique \u00e9lectronique", "musique classique", "violoncelle"], "excerpt": "1. Apr\u00e8s \u00ab Who Are You? \u00bb paru tout d\u00e9but 2011, les Faranas reviennent avec \u00ab Run Run \u00bb, un deuxi\u00e8me album qui para\u00eet sur Everest Records tout d\u00e9but octobre avec en guests le guitariste malien Babah Salah et le chanteur s\u00e9n\u00e9galais Mory Samb. En concert ce vendredi 17 octobre 2014 au Bourg \u00e0 Lausanne d\u00e8s 22h, les Faranas sont les invit\u00e9s d\u2019Anya L\u00e9veill\u00e9 et jouent en direct du studio 15 deux extraits de leur r\u00e9pertoire. 2. Les fabuleux \"12 violoncellistes de l'Orchestre philharmonique de Berlin\" sont 12 virtuoses authentiques de leur instrument jouant des th\u00e8mes classiques jumel\u00e9s \u00e0 un \u00e9ventail de musique populaire. Ils sortent leur 6\u00e8me album qui s\u2019inspire des interpr\u00e9tations de tango, des chansons classiques de Broadway, des th\u00e8mes de films, en passant par du jazz. Ils jouent dimanche 19 octobre au Victoria Hall de Gen\u00e8ve \u00e0 19h. Bruno Delepelaire, violoncelliste, r\u00e9pond aux questions d\u2019Yves Bron par t\u00e9l\u00e9phone. 3. Invit\u00e9 du festival lausannois LUFF, l\u2019Am\u00e9ricain Morton Subotnick est ce qu\u2019il convient d\u2019appeler une l\u00e9gende de la sc\u00e8ne \u00e9lectro. En 1966, il est le premier \u00e0 publier un album enti\u00e8rement compos\u00e9 sur synth\u00e9tiseur. Nicolas Julliard a rencontr\u00e9 cet octog\u00e9naire passionn\u00e9, qui revient sur sa vision d\u2019une musique de chambre pour le XXIe si\u00e8cle. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Delepelaire, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Subotnick, Morton", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "guitariste", "name": "Salah, Baba", "type": "Participant"}, {"name": "Faranas", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Samb, Mory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Marianne Enckell, essayiste et responsable du Centre international de recherches sur l'anarchisme (CIRA) : A propos de son ouvrage \"Le Refus de parvenir\" (Ed. Indig\u00e8ne, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-816FDE5E-1885-4F2E-86E4-36B4733E95CE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3093, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIRA"], "thematicThemes": ["histoire", "anarchisme"], "excerpt": "Dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 les individus sont en comp\u00e9tition constante, l'historienne et essayiste Marianne Enckell propose de redessiner les contours d'une \u00e9thique de vie qui ne soit pas ax\u00e9e sur la seule r\u00e9ussite \u00e9conomique et sociale. Figure incontournable du mouvement libertaire contemporain, Marianne Enckell est responsable, depuis 50 ans, du centre international de recherches sur l'anarchisme \u00e0 Lausanne (le CIRA).  En historienne, elle a r\u00e9dig\u00e9 et \u00e9dit\u00e9 des biographies de penseurs anarchistes et libertaires comme Bakounine et Cl\u00e9ment Duval, et \u00e9crit des \u00e9tudes sur le mouvement anarchiste et sa r\u00e9pression. En traductrice et \u00e9ditrice, elle a permis aux francophones de d\u00e9couvrir quantit\u00e9 d'essais, d'\u00e9tudes et de pens\u00e9es sur les syst\u00e8mes politiques et sociaux.  En essayiste, elle a \u00e9crit cette ann\u00e9e un court texte, le refus de parvenir, dans lequel elle rappelle que chacun peut sortir, s'il le d\u00e9sire, de la fascination du pouvoir, de la carri\u00e8re, des distinctions et de l'argent. En d'autres mots : refuser d'\u00eatre un parvenu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste et responsable du Centre international de recherches sur l'anarchisme (CIRA)", "name": "Enckell, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "De justesse, l'Autorit\u00e9 ind\u00e9pendante d'examen de plaintes en mati\u00e8re de radio-t\u00e9l\u00e9vision (AIEP) a rejet\u00e9 la plainte de Dominique Giroud contre la RTS : Interview Marc Comina, porte-parole de Dominique Giroud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB098957-2510-4DC4-87D0-B7E2DF321057", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "Giroud, Dominique"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "C'est de justesse que la plainte de l'encaveur valaisan Dominique Giroud contre un reportage du 19h30 de la RTS a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par l'AIEP. Des impr\u00e9cisions relev\u00e9es dans le reportage diffus\u00e9 en d\u00e9cembre 2013 ont failli faire pencher la balance du c\u00f4t\u00e9 du plaignant. Les membres de l'AIEP ont \u00e9voqu\u00e9 des \"inexactitudes\" et des \"termes forts\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Dominique Giroud", "name": "Comina, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nicolet, Chantal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "John Cage, Morton Feldman et l'\u00e9cole de New York (5/5) : Trois chefs d'oeuvres accessibles de l'Ecole de New York", "genres": ["Interview"], "id": "sound-909614D8-292C-4E7A-BBAE-AC9166005AD6", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 3786, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feldman, Morton", "Cage, John"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "piano", "musique contemporaine", "ann\u00e9es 1950", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Le mouvement s'est \u00e9tendu \u00e0 la musique dans les ann\u00e9es 50 par l'interm\u00e9diaire de John Cage et de Morton Feldman qui en furent les principaux repr\u00e9sentants. A leurs c\u00f4t\u00e9s, Earle Brown, David Tudor et Christian Wolff. Ces compositeurs partagent non pas une m\u00eame esth\u00e9tique de la musique, mais plut\u00f4t une conception de l'art cr\u00e9ateur. Si l'ind\u00e9termination est au coeur de leurs pr\u00e9occupations, tous les param\u00e8tres de l'\u00e9criture musicale sont interrog\u00e9s et revisit\u00e9s \u00e0 la lumi\u00e8re de leur philosophie. Le pianiste Am\u00e9ricano serbe, Ivan Ilic conna\u00eet parfaitement l'histoire de cette \u00e9cole de New York pour avoir \u00e9tudi\u00e9 en profondeur la vie et l'oeuvre de Morton Feldman . Non seulement il interpr\u00e8te sa musique avec enthousiasme lors de ses concerts, mais il pr\u00e9pare \u00e9galement en collaboration avec la Haute Ecole d'Art et de Design de Gen\u00e8ve (la HEAD) un ouvrage d'art consacr\u00e9 \u00e0 ce grand compositeur.Tout au long de la semaine, il nous donne les cl\u00e9s pour mieux comprendre cet univers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, sp\u00e9cialiste de l'Ecole de New York", "name": "Ilic, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale sont de plus en plus nombreux : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de l'action sociale et de la sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5267497B-FD1B-4782-BB2B-AA6A68293563", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1298, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie"], "excerpt": "Les chiffres des cantons sont en augmentation. Au niveau suisse, 250'000 personnes \u00e9taient au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide sociale en 2012. Ils repr\u00e9sentent 3% de la population. Depuis 5 ans, leur nombre augmente de plusieurs milliers chaque ann\u00e9e. Un th\u00e8me qui pr\u00e9occupe: aujourd'hui, l'UDC zurichoise tient une conf\u00e9rence de presse sur le sujet, alors que le canton de Berne organise un classement sur la gestion de l'aide sociale par les communes. Jusqu'o\u00f9 pourra-t-on soutenir les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale? Lesquels la m\u00e9ritent? Au-del\u00e0 des chiffres, l'aide sociale n'est-elle pas tout simplement synonyme de solidarit\u00e9? ou s'ach\u00e8te-t-on ainsi une paix sociale?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de l'action sociale et de la sant\u00e9", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Pologne : un pass\u00e9 qui passe mal (5/5) : Deux femmes, deux destins", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C79D011A-F1E3-4917-82B6-77ADA17A37AE", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gran, Wiera", "Conti di Mauro, Irina"], "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "histoire", "communisme", "religion et croyances", "femme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "L\u2019\u00e9crivain Remigiusz Grzela s\u2019est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l\u2019itin\u00e9raire hors du commun de deux femmes juives. Toutes deux ont v\u00e9cu la Seconde Guerre mondiale. La premi\u00e8re, grande chanteuse polonaise, a \u00e9t\u00e9 soup\u00e7onn\u00e9e \u00e0 tort de collaboration, il s\u2019agit de Wiera Gran. L\u2019autre, Irina Conti di Mauro, a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s active dans la r\u00e9sistance \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du ghetto de Varsovie sous sa premi\u00e8re identit\u00e9 de Geldblum. Le temps passant, elle a reni\u00e9 son identit\u00e9 juive et ses amiti\u00e9s avec les plus grands noms de la r\u00e9volte du ghetto pour des raisons qui restent myst\u00e9rieuses, mais o\u00f9 l'atmosph\u00e8re antis\u00e9mite du pays tient \u00e0 l'\u00e9vidence une place.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Grzela, Remigiusz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette du g\u00e2teau \u00e0 la cr\u00e8me de marrons et pruneaux en compagnie de Laurence Scialom-Rochat, sp\u00e9cialiste de cuisine v\u00e9g\u00e9tarienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8F2A445-784B-4FC7-826F-BBE4A2D56159", "durationSec": 503, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prune", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisini\u00e8re", "name": "Scialom-Rochat, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Chaque ann\u00e9e en Suisse, 400 enfants sont victimes d'accident de la circulation sur le chemin de l'\u00e9cole. Le plan de mobilit\u00e9 scolaire permettrait de r\u00e9duire ce chiffre, une d\u00e9marche qui vise \u00e0 repenser les trajets entre le domicile et l'\u00e9tablissement scolaire. Explications avec Fran\u00e7oise Lanci-Montant, responsable de la mobilit\u00e9 scolaire \u00e0 l'ATE, Magali Dubois, porte-parole du BPA, et Isabelle Widmer, cheffe du service municipal des \u00e9coles en ville de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F95DD1B-8633-41B8-8519-6FA9C056FC00", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 609, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "enseignement obligatoire", "passage clout\u00e9", "accident routier", "pi\u00e9ton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du BPA", "name": "Dubois, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de ATE", "name": "Lanci-Montant, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe du Service des \u00e9coles \u00e0 la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Widmer, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Brigitta Danuser, directrice de l'Institut universitaire romand de sant\u00e9 au travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1BAE3F0-14CD-45B2-B504-20D713C47A08", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Danuser, Brigitta"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Institut universitaire romand de sant\u00e9 au travail", "name": "Danuser, Brigitta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le zapping de la semaine. Les meilleurs moments de l'\u00e9mission choisis par Marc Frochaux, r\u00e9alisateur RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09190FFE-B808-4E93-8FB6-5FA7A0DC5A3C", "durationSec": 202, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s de l'\u00e9mission", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Sitcom \"Ca va pas le chalet ?\" Marlon invite sa petite amie, Natacha", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E931F2F1-D6D8-4BD2-BCD2-62FAF6333ABD", "durationSec": 144, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2014-10-17T18:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2014-10-17T18:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6193176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6193176", "ece-6193173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La municipalit\u00e9 de Leytron a d\u00e9pos\u00e9 une plainte p\u00e9nale contre Jean-Marie Cleusix et une employ\u00e9e de l'Etat pour faux t\u00e9moignage et enregistrement ill\u00e9gal, dans le cadre du diff\u00e9rend fiscal qui oppose sa commune au chef du service de l'enseignement : Interview de Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat valaisan, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B602A20-2389-4555-A5CA-F89F4B9F2152", "thematicGeographicals": ["Leytron", "Valais"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cleusix, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan, pr\u00e9sident du gouvernement valaisan", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Sion", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boukari, Foued", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Quand brisol\u00e9e rime avec d\u00e9sol\u00e9e! La r\u00e9colte 2014 de ch\u00e2taignes suisses est maigre en raison du cynips, un insecte qui pique les ch\u00e2taigniers avec pour cons\u00e9quence une gale qui d\u00e9vaste les r\u00e9coltes. Les explications de Clothilde Rigaud, architecte paysagiste et auteur du \"Journal d'un explorateur dans le Chablais sur les traces du ch\u00e2taignier\", et Kevin Woeffray, directeur de l'office du tourisme de Fully et membre du comit\u00e9 de l'organisation de la f\u00eate de la ch\u00e2taigne \u00e0 Fully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9378D278-1374-45CB-B80A-FB8E55159915", "thematicGeographicals": ["Valais", "Fully", "Suisse"], "durationSec": 436, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9colte", "parasite", "ch\u00e2taigne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office du tourisme de Fully", "name": "Woeffray, Kevin", "type": "Participant"}, {"role": "architecte paysagiste", "name": "Rigaud, Clothilde", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester. La journ\u00e9e nationale du chat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-32FFD69F-C4C7-4791-9990-2A4033568C84", "durationSec": 132, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2014-10-17T18:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2014-10-17T18:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6193177", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6193177", "ece-6193174"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 cin\u00e9matographique : \"Il ne faut pas se fier aux apparences (Gone Girl)\" de David Fincher, \"Still The Water\" de Naomi Kawase, \"Mommy\" de Xavier Dolan, \"National Gallery\", de Frederick Wiseman et le documentaire \"Le Sel de la terre (The Salt of the Earth)\" de Wim Wenders et Juliano Salgado", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-ABCA5DB7-3776-41FC-8B3C-889E35A293AC", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Les coups de coeur des critiques: \r\nVincent Adatte: \"Geronimo\", de Tony Gatlif, avec C\u00e9line Sallette, Rachid Yous, David Murgia    \r\nRapha\u00ebl Wolf: \"Samba\", de Eric Toledano et Olivier Nakache, avec Omar Sy, Charlotte Gainsbourg, Tahar Rahim.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 l'Express et l'Impartial", "name": "Adatte, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Une odyss\u00e9e en Gr\u00e8ce orthodoxe. Interview d'Alain Durel, \u00e9crivain et voyageur, \u00e0 propos de son livre \"L'Archipel des saints\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B6F092E-AD5B-4D27-A3F2-FFEE113339F7", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3405, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["archipel", "Eglise orthodoxe", "christianisme", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, voyageur", "name": "Durel, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Gloaguen, co-fondateur du \"Guide du routard\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50DC3BFA-6DBA-426F-8DB9-98709BCE621A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3366, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gloaguen, Philippe", "Guide du routard (Le)"], "thematicThemes": ["tourisme", "guide (document)", "tourisme de masse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur du Guide du routard", "name": "Gloaguen, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Juifs et Polonais (5/5) : Les relations entre la communaut\u00e9 juive et la population polonaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9DB6BA4-1B49-49FF-A370-00452A70F45C", "thematicGeographicals": ["Varsovie", "Pologne", "Allemagne"], "durationSec": 5038, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "insurrection", "Juifs"], "excerpt": "Rencontre \u00e0 Varsovie avec Konstanty Gebert, de la \"Gazeta Wyborcza\". Un entretien qui fait le point sur les relations difficiles entre la communaut\u00e9 juive et une partie de la population polonaise, irrit\u00e9e des mises \u00e0 jour historiques op\u00e9r\u00e9es par ces derni\u00e8res ann\u00e9es. En lien avec le film documentaire TV de Krzysztof Talczewski \"Mourir pour Varsovie\": l'insurrection de Varsovie est l'un des faits d'armes les plus sanglants de la Seconde Guerre mondiale. Non seulement par le nombre de victimes - pr\u00e8s de 180 000 - et l'amoncellement des ruines, mais parce que, rarement, autant de courage n'a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire, autant de souffrances accumul\u00e9es, pour des r\u00e9sultats imm\u00e9diats aussi terribles. Pourtant, c'est l'un des \u00e9v\u00e9nements les moins connus de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, les moins compris, souvent confondu avec l'insurrection du Ghetto de Varsovie, intervenu plusieurs mois auparavant.\r\nPourquoi un tel oubli? Cette insurrection est l'aboutissement tragique d'\u00e9v\u00e9nements complexes o\u00f9 se sont entrem\u00eal\u00e9s les circonstances de la guerre, des passions nationales et des desseins politiques \u00e0 long terme. C'est cet enchev\u00eatrement de raisons et de faits historiques que l'Ouest et l'Est se sont efforc\u00e9s d'oublier chacun pour des raisons diff\u00e9rentes. Le peuple de Varsovie s'est film\u00e9 jusqu'au bout de son combat, pour laisser une trace quoi qu'il arrive. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et historien", "name": "Gebert, Konstanty", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Le vent l'emportera", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1375706", "durationSec": 0, "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le vent l'emportera", "Le vent l'emportera", "Pour les uns, la vie se d\u00e9cline en tableaux \u00e9ph\u00e9m\u00e8res qu\u2019ils composent dans la nature, comme pour rendre hommage \u00e0 tout ce qu\u2019elle offre : rencontre avec trois passionn\u00e9s de Land Art. Pour les autres, la vie se raconte en gourmandise ! En t\u00e9moignent les produits vendus \u00e0 La Potag\u00e8re, petit commerce comme il n\u2019en existe plus. C\u2019est le d\u00e9cor romantique de l\u2019Ermitage d\u2019Alesheim, dans le canton de B\u00e2le, qui servira de d\u00e9cor \u00e0 Virginie Brawand pour pr\u00e9senter ces deux reportages.", "Lors de sa cr\u00e9ation en 1785, l\u2019Ermitage d\u2019Arlesheim est le plus grand jardin paysager anglais de Suisse. S\u2019opposant au jardin \u00e0 la fran\u00e7aise, symbole de l\u2019absolutisme, il s\u2019inspire de la philosophie de Jean-Jacques Rousseau et de l\u2019esprit des Lumi\u00e8res : un jardin irr\u00e9gulier o\u00f9 la nature est red\u00e9couverte sous son aspect sauvage et po\u00e9tique.", "Ils se baladent dans la nature, ramassent ce qu\u2019ils y trouvent : pierres, feuilles, branches et cr\u00e9ent des \u0153uvres d\u2019art \u00e9ph\u00e9m\u00e8res. PAJU est parti \u00e0 la rencontre de trois passionn\u00e9s de Land Art.", "La Potag\u00e8re \u00e0 Saint-Pierre-de-Clages, c\u2019est le paradis des fruits, l\u00e9gumes et gourmandises artisanales. Dans ce petit commerce comme il n\u2019en existe plus, on ne compte pas, ni le nombre invraisemblable d\u2019articles, ni le temps pass\u00e9 au service des clients. Un accueil chaleureux piment\u00e9 par la spontan\u00e9it\u00e9 de Marie-C\u00e9cile.", "Prise de son: Otto Cavadini", "Le vent l'emportera", "Le vent l'emportera", "Le vent l'emportera", "Le vent l'emportera", "Le vent l'emportera", "Le vent l'emportera"], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Le vent l'emportera", "Le vent l\u2019emportera \u2013 La Potag\u00e8re aux petits oignons", "L\u2019Ermitage d\u2019Arlesheim", "Le vent l\u2019emportera", "La Potag\u00e8re aux petits oignons", "Son du reportage: le ruissellement de la rivi\u00e8re / PASJU_2014-10-17T20:13:00_Asset00_17:16:08", "Son du reportage / PASJU_2014-10-17T20:13:00_Asset00_13:33:10", "Passe-moi les jumelles", "Le vent l'emportera", "Passe-moi les jumelles", "Le vent l'emportera", "Passe-moi les jumelles", "Le vent l'emportera"], "imageURL": "//www.rts.ch/6181756.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6113872", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "HEINIMANN, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6113872", "ece-6130355", "ece-6130587", "ece-6111226"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1377882", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 155", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["2014.10.17", "2014.10.17", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "17.10.2014"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6113888", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6113888"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1377357", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "17.10.2014", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (13e j.): Gen\u00e8ve - Kloten (3-4)", "Hockey / LNA (13e j.): Lakers - Lugano (0-2) + r\u00e9sultats et classement", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (13e j.): Berne - Ambri (3-0)", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (13e j.): Lausanne - Bienne (5-0) + itw de Benjamin Antonietti (attaquant LHC), de Benoit Jecker (d\u00e9fenseur HC Bienne) et de Gerd Zenh\u00e4usern", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/6224565.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6111232", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un grand format de hockey: Lausanne - Bienne"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6111232", "ece-6151626"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2014 - 2015 : Lausanne HC -  HC Bienne", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1383551", "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT PHARMACEUTIQUE", "USINE"], "id": "asset-1381945", "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["BULLE", "VEVEY", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Sommet / Italie: Vladimir Poutine et Petro Porochenko vont avoir une entrevue", "Etats-Unis: Barack Obama est critiqu\u00e9 pour son soutien insuffisant \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Dallas", "Ukraine: le cessez-le-feu reste difficile \u00e0 respecter", "Le 12h45", "FR: UCB va produire l'un de ses m\u00e9dicaments phares \u00e0 Bulle", "Mag: la multinationale veveysanne Nestl\u00e9 est l'une des firmes les plus puissantes du monde", "Le Rendez-vous de la presse: Val\u00e9rie Duby (le Matin) et David Haeberli (TdG) se penchent sur la haute surveillance des P\u00e2quis", "Le 12h45", "La deuxi\u00e8me \u00e9dition du \"Kino, festival des films de Russie et d'ailleurs\" touche \u00e0 sa fin", "Geopolitis: les menteurs les plus c\u00e9l\u00e8bres de ces derni\u00e8res ann\u00e9es sont pass\u00e9s en revue", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Une discussion qualifi\u00e9e de constructive par le chef du gouvernement italien a d\u00e9j\u00e0 eu lieu avec d'autres dirigeants europ\u00e9ens.", "Deux infirmi\u00e8res de cet \u00e9tablissement ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9es en s'occupant du patient lib\u00e9rien d\u00e9c\u00e9d\u00e9.", "Plusieurs civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans des bombardements en p\u00e9riph\u00e9rie de Marioupol.", "Ce produit permet de traiter notamment les sympt\u00f4mes de la maladie de Crohn et de la polyarthrite rhumato\u00efde.", "Cette entreprise p\u00e8se 180 milliards de francs et dispose d'un app\u00e9tit sans limites.", "Face aux 23 cam\u00e9ras pilot\u00e9es 365 jours par an du quartier des P\u00e2quis, les r\u00e9actions de la population oscillent entre espoir et fatalisme.", "Son but est de pr\u00e9senter au public romand des films produits dans des pays de l'ancienne Union Sovi\u00e9tique.", "Retour sur les plus spectaculaires confessions mensong\u00e8res d'hommes publics."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6113896", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6113896", "ece-6111263"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9TABLE", "FOIRE COMMERCIALE", "AGRICULTURE", "CH\u00c2TAIGNE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)"], "id": "asset-1381946", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Del\u00e9mont \u00e0 l'occasion de la foire du Jura", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["AVENCHES", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "La ch\u00e2taigne se d\u00e9guste sous plusieurs formes", "NE: l'\u00e9cole de musique BBM 74 f\u00eate ces 20 ans d'existence", "La foire du Jura connait un tr\u00e8s grand succ\u00e8s", "VS: les moutons de la vall\u00e9e de Saas sont en voie de disparition", "Couleurs locales", "VD: les six repr\u00e9sentations du barbier de S\u00e9ville sont garanties \u00e0 Avenches", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6113862", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il y a m\u00eame une f\u00eate d\u00e9di\u00e9e \u00e0 ce fruit en Valais avec plus de 40'000 personnes attendues.", "Beaucoup de groupes \u00e0 succ\u00e8s sont pass\u00e9s par cette \u00e9cole, comme les Rambling Wheels.", "Les Jurassiens y sont fid\u00e8les depuis 47 ans et plus de deux habitants du canton sur trois se d\u00e9placent.", "Une association se mobilise pour sauver ces bovid\u00e9s.", "En cas de mauvais temps, c'est l'institut \u00e9questre national d'Avenches qui accueillera les musiciens."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Del\u00e9mont", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6113862", "ece-6111224", "ece-6113860"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["GOLF (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "UNIVERSIT\u00c9", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "\u00c9TUDIANT", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL"], "visualPersons": ["OBAMA, BARACK", "SCHULZ, MARTIN"], "id": "asset-1381947", "durationSec": 1913, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ZURICH-VILLE", "THURINGE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-10-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["Elisabeth Logean revient \u00e0 la pr\u00e9sentation du t\u00e9l\u00e9journal du week-end."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "VD: la place de la Riponne est le lieu de rencontre et de consommation pour les toxicomanes", "Le golf fera son apparition aux Jeux olympiques en 2016 \u00e0 Rio", "Le 19h30", "L'undercut est la nouvelle coupe tr\u00e8s tendance chez les hommes", "Interview de Martin Schulz, pr\u00e9sident du parlement europ\u00e9en", "Barack Obama a nomm\u00e9 un coordinateur pour s'occuper de la crise Ebola", "En Allemagne, les ex-communistes pourraient prendre la t\u00eate du Land de Thuringe", "Michel Platini, pr\u00e9sident de l'UEFA, propose un carton blanc", "Le dialogue reprend entre la Russie et l'Ukraine", "\u00c0 Zurich, la derni\u00e8re sc\u00e8ne ouverte de la drogue a ferm\u00e9 il y a 20 ans", "Local d'injection \u00e0 Lausanne: le point avec Oscar Tosato, conseiller municipal, \u00e0 Lausanne", "Ukraine: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Cornaz, \u00e0 Moscou", "La Suisse manque de sp\u00e9cialistes dans le domaine de la sant\u00e9 au travail"], "alternativeExcerpt": ["L'id\u00e9e d'un local d'injection revient sur le devant de la sc\u00e8ne \u00e0 Lausanne.", "C'est une belle motivation pour Albane Valenzuela, la Genevoise de 16 ans qui vient de r\u00e9aliser des d\u00e9buts prometteurs aux c\u00f4t\u00e9s de professionnelles europ\u00e9ennes.", "La coupe de cheveux est un signe distinctif tr\u00e8s important pour les gar\u00e7ons et celle-ci s'inspire de la mode des ann\u00e9es 30.", "Il parle d'un avant et un apr\u00e8s la votation du 9 f\u00e9vrier sur l'immigration et il ne cache pas la tension de la relation Berne \u2013 Bruxelles.", "Il a appel\u00e9 les Am\u00e9ricains \u00e0 garder leur sang-froid apr\u00e8s la contamination de la deuxi\u00e8me infirmi\u00e8re au Texas.", "Ce serait la premi\u00e8re fois, depuis la chut du Mur de Berlin, qu'un membre du parti die Linke acc\u00e8de \u00e0 un poste aussi important.", "Il servirait \u00e0 exclure temporairement du terrain les joueurs qui contestent aupr\u00e8s de l'arbitre.", "Les pr\u00e9sidents Petro Porochenko et Vladimir Poutine se sont entretenus en marge du sommet euro-asiatique \u00e0 Milan.", "Jusqu'\u00e0 3'000 toxicomanes venaient y trouver leur marchandise et face \u00e0 l'urgence, les autorit\u00e9s ont d\u00fb innover.", "De plus en plus de personnes consultent leurs m\u00e9decins pour des maux li\u00e9s \u00e0 leur travail."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6113868", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Moscou", "name": "CORNAZ, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6113866", "ece-6113868"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose que les conseils d'administration des entreprises suisses cot\u00e9es en bourse contiennent un quota d'au moins 30% de femmes : Commentaire de Francesca Argiroffo avec les interviews de Lisa Parenti, membre du Conseil d'administration de la Cave de Gen\u00e8ve, de Didier Fischer, pr\u00e9sident de la Cave de Gen\u00e8ve et de Diane Reinhardt, membre de Career Womens Forum", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-21588222-939F-4B5E-8531-479E28714749", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "femme cadre"], "excerpt": "Actuellement, la repr\u00e9sentation f\u00e9minine n'atteint pas 12%. Les quotas, est-ce la bonne solution ? En fait, presque toutes les entreprises veulent aujourd'hui des femmes dans leur Conseil d'administration, mais elles ne savent pas o\u00f9 trouver la perle rare.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Conseil d'administration de la cave de Gen\u00e8ve", "name": "Parenti, Lisa", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Cave de Gen\u00e8ve", "name": "Fischer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Career Womens Forum", "name": "Reinhard, Diane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le gaspillage alimentaire. R\u00e9action \u00e0 un communiqu\u00e9 du WWF selon lequel deux tiers des pommes de terre cultiv\u00e9es en Suisse ne seraient pas mang\u00e9es et gaspill\u00e9es. Est-ce que ces chiffres sont exacts et pourquoi un tel gaspillage? Explications avec Dominique Kohli, vice-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DF42C24-556C-4396-8347-47C744C17020", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 680, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["WWF"], "thematicThemes": ["consommation", "alimentation", "pomme de terre", "culture de la pomme de terre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", "name": "Kohli, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Rabhi, pionnier de l'agro\u00e9cologie, paysan et po\u00e8te, \u00e0 l'occasion de la publication de l'ouvrage d'Olivier Le Naire,  \"Nos voies d'esp\u00e9rance. Entretiens avec dix grands t\u00e9moins pour retrouver confiance\" (Ed. Actes Sud - LLL Les Liens Qui Lib\u00e8rent)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E09B51BF-8E72-4308-BCFB-39B4C69DEB01", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3377, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabhi, Pierre"], "thematicThemes": ["agriculture biologique", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9co-paysan, \u00e9crivain", "name": "Rabhi, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Juifs et Polonais (4/5) : Le rapport Stroop", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2D141EF-4000-4F1C-9DDB-31D65C7B7D80", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Varsovie", "Pologne"], "durationSec": 3614, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ghetto", "Juifs", "insurrection"], "excerpt": "Rencontre avec Christiane Zwahlen et Yan Schubert \u00e0 propos du rapport Stroop, un document in\u00e9dit en fran\u00e7ais dans lequel J\u00fcrgen Stroop, commandant des forces allemandes charg\u00e9es d'\u00e9liminer la r\u00e9sistance juive de la capitale polonaise, d\u00e9crit la destruction du ghetto de Varsovie en 1943.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, chercheur associ\u00e9 \u00e0 la Haute Ecole d'Art et de Design de Gen\u00e8ve", "name": "Schubert, Yan", "type": "Participant"}, {"role": "historienne et sp\u00e9cialiste de la Pologne et de l'Allemagne au XXe si\u00e8cle", "name": "Zwahlen, Christiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gauz, \u00e9crivain d'origine ivoirienne, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Debout pay\u00e9\" (Ed. Attila)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F6E895A-3AC1-4D7F-98F3-CB77F71CE8BF", "thematicGeographicals": ["France", "C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 3296, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gauz"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain d'origine ivoirienne", "name": "Gauz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : D\u00e9bat sur la m\u00e9decine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F5C7FECD-3150-4BAC-AC46-C4DDF17C5EDE", "durationSec": 109, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2014-10-16T18:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2014-10-16T18:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6190513", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6190513", "ece-6190510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decine: fait-on trop de d\u00e9pistages? Le point avec Arnaud Chiolero, m\u00e9decin de sant\u00e9 publique et \u00e9pid\u00e9miologue \u00e0 l'Institut universitaire de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive de Lausanne et \u00e0 l'Observatoire valaisan de la sant\u00e9, Jacques Cornuz, directeur de la Policlinique m\u00e9dicale universitaire \u00e0 Lausanne, et Jean-Luc Bulliard, responsable de recherche \u00e0 l'Institut universitaire de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2236ADAF-47F5-4365-AC28-78844082EE34", "durationSec": 1269, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique m\u00e9dicale", "d\u00e9pistage de maladies"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin de sant\u00e9 publique", "name": "Chiolero, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la PMU \u00e0 Lausanne", "name": "Cornuz, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de recherche \u00e0 l'Institut universitaire de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive, Lausanne", "name": "Bulliard, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Conducteurs agressifs, attention danger! Selon les estimations du BPA, 5 \u00e0 10% des accidents de la route sont \u00e0 mettre sur le compte de comportements agressifs. Les explications de Magali Dubois, porte parole du bureau de pr\u00e9vention des accidents", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BABBFD2-7CFE-4479-95E5-C35AD4588C6B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 402, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BPA"], "thematicThemes": ["accident routier", "conduite automobile", "pr\u00e9vention des accidents"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du BPA", "name": "Dubois, Magali", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Virus Ebola. Comment assurer la s\u00e9curit\u00e9 des militaires suisses qui vont partir en Afrique de l'Ouest? : 1. Commentaire de Coralie Claude. - 2. Interview de Nago Humbert, pr\u00e9sident fondateur de Medecins du Monde Suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FE414A06-32C6-4829-AB51-6EE3D2F425A8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afrique occidentale"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["virus Ebola", "aide humanitaire", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a donn\u00e9 son accord de principe  au d\u00e9ploiement d'une mission charg\u00e9e d'\u00e9pauler l'ONU. Il veut envoyer 90 militaires non arm\u00e9s et 2 ou 3 h\u00e9licopt\u00e8res au Lib\u00e9ria, principalement.  Le Parlement devra valider cette d\u00e9cision lors de sa prochaine session, fin novembre. Mais c'est la semaine prochaine d\u00e9j\u00e0, qu'une douzaine de personnes partiront en reconnaissance. Le gouvernement assure jouer la carte de la prudence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident fondateur de Medecins du Monde Suisse", "name": "Humbert, Nago", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Tirole, professeur de l'Ecole \u00e9conomique de Toulouse qui vient de recevoir le Prix Nobel d'\u00e9conomie 2014", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3F3390F-DB87-4C1B-AF48-0A27A62564CF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 496, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tirole, Jean", "Prix Nobel d'\u00e9conomie"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "prix (r\u00e9compense)"], "excerpt": "Jean Tirole, Nobel d'\u00e9conomie fran\u00e7ais surpris de sa distinction. C'est un prix Nobel qui met du baume au coeur pour la France, pays d\u00e9prim\u00e9 par la crise \u00e9conomique. Le prix Nobel d'\u00e9conomie d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Jean Tirole a permis aux dirigeants politiques fran\u00e7ais de pousser un cocorico et saluer un pays qui continue malgr\u00e9 tout de rayonner. Quant \u00e0 Jean Tirole, il a \u00e9t\u00e9 le premier surpris \u00e0 recevoir cette distinction et \u00e0 se retrouver d'un coup d'un seul sous les feux de la rampe m\u00e9diatique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de l'Ecole \u00e9conomique de Toulouse, Prix Nobel d'\u00e9conomie 2014", "name": "Tirole, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e8s d\u00e9cembre 2014, un nouveau journal d'histoire consacr\u00e9 \u00e0 la Suisse romande sous le titre \"Pass\u00e9 simple\" : Commentaire de Julien Magnollay avec l'interview de Justin Favrod, journaliste, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1E9BB3D-EE5A-4EF3-B79A-2335A63F7196", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 167, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "presse sp\u00e9cialis\u00e9e"], "excerpt": "Ce mensuel de 36 pages compte combler un vide, en racontant de mani\u00e8re accessible l'histoire et  l'arch\u00e9ologie romandes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, historien", "name": "Favrod, Justin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Une soci\u00e9t\u00e9 qui propose ou organise des activit\u00e9s \u00e0 risque peut-elle se d\u00e9charger de toute responsabilit\u00e9? Que vaut une siganture sur ce type de documents? Les explications de Gaspard Couchepin, avocat et de Christine Chappuis, professeur de droit civil \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D859A804-C52A-483D-95A5-5609362DD545", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 612, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit civil", "risque", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit civil", "name": "Chappuis, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Couchepin, Gaspard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-Sabine Roger, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Trente-six chandelles\" (Ed. Rouergue, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-1EA77F4A-EAD4-4946-B83C-2FDC258839B9", "durationSec": 3358, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "La lecture de quelques pages suffit pour s\u2019en convaincre, voici un roman revigorant, frais comme un bonbon acidul\u00e9. Marie-Sabine Roger a d\u00e9j\u00e0 vu deux de ses textes adapt\u00e9s au cin\u00e9ma. Jamais deux sans trois? A v\u00e9rifier!\r\n Le bien nomm\u00e9 Mortimer Decime, dit Morty, \u00e9tait pourtant sens\u00e9 rendre l\u2019\u00e2me dans les premi\u00e8res pages du roman. Le jour de ses trente-six ans. A onze heures du matin. C\u2019\u00e9tait comme \u00e7a. In\u00e9luctable depuis des g\u00e9n\u00e9rations. Comme Morvan, son arri\u00e8re-arri\u00e8re-grand-p\u00e8re, Morin, son arri\u00e8re-grand p\u00e8re, Maurice, son grand-p\u00e8re, ou comme Maury, son p\u00e8re. Tous \u00e9ject\u00e9s sous d\u2019autres cieux le jour de leur trente-sixi\u00e8me anniversaire, \u00e0 onze heures du matin. D\u2019ailleurs chez les Decime, tous les gar\u00e7ons portaient un pr\u00e9nom commen\u00e7ant par \u00ab Mor \u00bb. Tandis que leurs soeurs avaient toutes des pr\u00e9noms commen\u00e7ant par \u00ab Vi \u00bb, Violette, Victorine, Virginie... On assumait avec humour chez les Decime! Voil\u00e0 la trame mais pas de drame pour autant. Marie-Sabine Roger \u00e9crit dans la jubilation. L\u2019\u00e9criture est serr\u00e9e. Exigeante. Elle se permet de d\u00e9jouer la fatalit\u00e9. Elle raconte l\u2019\u00e9nigmatique Morty. Avec minutie, elle  construit autour de lui une plan\u00e8te de personnages exotiques et attachants. Frais mais pas l\u00e9ger. Derri\u00e8re les situations cocasses, se cachent des th\u00e9matiques plus graves. Le poids de l\u2019h\u00e9r\u00e9dit\u00e9. Les al\u00e9as de l\u2019exil. La solitude et la n\u00e9cessit\u00e9, toujours, de nouer des liens... Marie-Sabine Roger s\u2019est mise \u00e0 raconter des histoires avant de savoir lire ou \u00e9crire. Elle les dictait \u00e0 sa m\u00e8re. Elle a publi\u00e9 quelques quatre-vingt textes, albums pour la jeunesse, romans pour adolescents. Une dizaine d\u2019ann\u00e9es, elle fut enseignante de maternelle. Aujourd\u2019hui, elle s\u2019adonne exclusivement \u00e0 l\u2019\u00e9criture. Elle \u00e9crit d\u00e9sormais pour les adultes tout en conservant, \u00ab Trente-six chandelles \u00bb en est la preuve, un ton agr\u00e9ablement juv\u00e9nile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Roger, Marie-Sabine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arnaudon, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Roger, Marie-Sabine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Jazz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D71EF21D-A592-4E2A-BE88-79A2DF93AE9F", "durationSec": 219, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2014-10-16T18:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2014-10-16T18:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6190515", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6190515", "ece-6190511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9tudiants europ\u00e9ens d\u00e9laissent la Suisse apr\u00e8s le vote du 9 f\u00e9vrier 2014 et la recherche est aussi touch\u00e9e par cette mise \u00e0 l'\u00e9cart : Interview d'Alain Ribaux, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement de la justice, de la s\u00e9curit\u00e9 et de la culture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F0A4352-84B1-4F5D-8FDF-ED0056CDB705", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "universit\u00e9"], "excerpt": "Dans les universit\u00e9s romandes, le recul des inscriptions au programme Erasmus se situe entre 11 et 38% par rapport au semestre d'automne 2013. C'est ce qu'indique la Conf\u00e9rence des gouvernements de Suisse occidentale. La recherche est aussi touch\u00e9e par cette mise \u00e0 l'\u00e9cart. Les solutions transitoires d\u00e9cid\u00e9es par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne r\u00e8glent pas tout.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement de la justice, de la s\u00e9curit\u00e9 et de la culture", "name": "Ribaux, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Pologne : un pass\u00e9 qui passe mal (4/5) : Victime et bourreau", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-69A77394-6377-4B59-9394-7CB14F47418D", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 1752, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "communisme", "histoire", "juda\u00efsme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "religion et croyances"], "excerpt": "Longtemps, les Polonais se sont consid\u00e9r\u00e9s comme les victimes de leurs puissants voisins allemands et russes. Et de fait, ils ont pay\u00e9s un tribut tr\u00e8s lourd. Comment les r\u00e9v\u00e9lations sur les massacres de Juifs durant la Seconde Guerre et apr\u00e8s touchent \u00e0 l\u2019image que les Polonais ont d\u2019eux-m\u00eames ? Quelle place a encore aujourd\u2019hui  l\u2019antis\u00e9mitisme en Pologne ? Qu\u2019en est-il du renouveau de la communaut\u00e9 juive depuis les ann\u00e9es 1970 ? Entretien avec l'intellectuel Konstanty Gebert, journaliste d\u2019origine juive.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Gebert, Konstanty", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "John Cage, Morton Feldman et l'\u00e9cole de New York (4/5) : La musique et les arts visuels", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8DCCFFD-D143-483F-859E-8CC92E90031F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 3746, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feldman, Morton", "Cage, John"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "ann\u00e9es 1950", "20e si\u00e8cle", "piano", "compositeur"], "excerpt": "Le mouvement s'est \u00e9tendu \u00e0 la musique dans les ann\u00e9es 50 par l'interm\u00e9diaire de John Cage et de Morton Feldman qui en furent les principaux repr\u00e9sentants. A leurs c\u00f4t\u00e9s, Earle Brown, David Tudor et Christian Wolff. Ces compositeurs partagent non pas une m\u00eame esth\u00e9tique de la musique, mais plut\u00f4t une conception de l'art cr\u00e9ateur. Si l'ind\u00e9termination est au coeur de leurs pr\u00e9occupations, tous les param\u00e8tres de l'\u00e9criture musicale sont interrog\u00e9s et revisit\u00e9s \u00e0 la lumi\u00e8re de leur philosophie. Le pianiste Am\u00e9ricano serbe, Ivan Ilic conna\u00eet parfaitement l'histoire de cette \u00e9cole de New York pour avoir \u00e9tudi\u00e9 en profondeur la vie et l'oeuvre de Morton Feldman . Non seulement il interpr\u00e8te sa musique avec enthousiasme lors de ses concerts, mais il pr\u00e9pare \u00e9galement en collaboration avec la Haute Ecole d'Art et de Design de Gen\u00e8ve (la HEAD) un ouvrage d'art consacr\u00e9 \u00e0 ce grand compositeur.Tout au long de la semaine, il nous donne les cl\u00e9s pour mieux comprendre cet univers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, sp\u00e9cialiste de l'Ecole de New York", "name": "Ilic, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Violon Dingue", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["JACOB, IRENE", "JACOB, IRENE"], "id": "asset-1371137", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre au CERN avec la com\u00e9dienne Ir\u00e8ne Jacob dont le p\u00e8re \u00e9tait chercheur. Elle \u00e9voque son int\u00e9r\u00eat pour la chanson et la musique.", "title": "La double vie d'Ir\u00e8ne (Jacob)", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["Musique (arts)"], "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JACOB, IRENE"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "alternativeExcerpt": ["Ir\u00e8ne Jacob : La double vie d'Ir\u00e8ne", "Ir\u00e8ne Jacob : La double vie d'Ir\u00e8ne", "Si Ir\u00e8ne Jacob a grandi \u00e0 Gen\u00e8ve, c'est parce que son p\u00e8re, le physicien Maurice Jacob \u00e9tait un pilier du Cern. C'est donc l\u00e0 que Violon Dingue a choisi de commencer cette ballade musicale tr\u00e8s singuli\u00e8re, entre caf\u00e9t\u00e9ria multinationale et acc\u00e9l\u00e9rateur de particules...", "C\u2019est l\u2019exp\u00e9rience extraordinaire v\u00e9cue par douze jeunes de l \u2019Esp\u00e9rance, une institution sp\u00e9cialis\u00e9e pour les personnes handicap\u00e9es \u00e0 Etoy (VD), \u00e0 l\u2019initiative du rappeur et animateur Miguel Meza. Deux mois de travail et d\u2019\u00e9motions qui aboutissent \u00e0 un enregistrement en studio bouleversant.", "Le rappeur et animateur Miguel Meza a propos\u00e9 un atelier de rap \u00e0 12 jeunes handicap\u00e9s, avec pour objectif d\u2019enregistrer un rap en studio apr\u00e8s deux mois de travail.", "Avec le magicien du rythme Jose Pichio Ballumbroso,  complice de leur duo, Ir\u00e8ne Jacob et son fr\u00e8re Francis, guitariste bas\u00e9 \u00e0 New-York, illuminent la jet\u00e9e des Bains des P\u00e2quis (Gen\u00e8ve). Bient\u00f4t un deuxi\u00e8me disque...", "On connait l\u2019actrice franco-genevoise,  aur\u00e9ol\u00e9e du prix d\u2019interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes pour La Double Vie de V\u00e9ronique (K.Kieslowski). On connait moins la musicienne, autrefois pianiste, aujourd\u2019hui chanteuse, fille d\u2019un grand physicien du CERN qui l\u2019a initi\u00e9e t\u00f4t aux myst\u00e8res de l\u2019univers. A travers la musique, Ir\u00e8ne Jacob se d\u00e9voile, comme rarement.", "Ir\u00e8ne Jacob : La double vie d'Ir\u00e8ne", "Ir\u00e8ne Jacob : La double vie d'Ir\u00e8ne", "Ir\u00e8ne Jacob : La double vie d'Ir\u00e8ne", "Ir\u00e8ne Jacob : La double vie d'Ir\u00e8ne"], "alternativeTitle": ["Violon Dingue", "Ir\u00e8ne Jacob : La double vie d'Ir\u00e8ne", "La double vie d'Ir\u00e8ne (Jacob)", "Rapper le respect de la diff\u00e9rence", "Le rap pour d\u00e9passer le handicap", "Ir\u00e8ne et Francis Jacob, une surprise musicale en famille", "La double vie d'Ir\u00e8ne", "Violon Dingue", "Ir\u00e8ne Jacob : La double vie d'Ir\u00e8ne", "Violon Dingue", "Ir\u00e8ne Jacob : La double vie d'Ir\u00e8ne"], "imageURL": "//www.rts.ch/6218917.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6113950", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "CROHAS, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CUENOD, Caroline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}, {"name": "HABRAN, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTHEY, Yves", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6113950", "ece-6111304", "ece-6111257"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1377881", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 154", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["2014.10.16", "2014.10.16", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "16.10.2014"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6113962", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6113962"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Violon Dingue", "source": "gico", "title": "TV5M La double vie d'Ir\u00e8ne (Jacob)", "id": "asset-1416624", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FUNAMBULE", "SPORT EXTR\u00caME", "GUIDE (DOCUMENT)", "BATEAU DE PLAISANCE", "CHANTIER NAVAL", "RESTAURATION PRIV\u00c9E", "CAMBRIOLAGE", "ZONE INDUSTRIELLE", "PHOTOGRAPHIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PATRIMOINE CULTUREL", "VITICULTURE"], "visualPersons": ["KANAAN, SAMI"], "id": "asset-1381401", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Charrat.", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["MOL\u00c9SON", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ALLE", "FRIBOURG-VILLE", "YVORNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "JU: la petite commune d'Ale en a marre des cambriolages \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition", "VS: les vignerons ont \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 rude \u00e9preuve cette ann\u00e9e", "Couleurs locales", "Demande d'arrestation internationale de Laurent S\u00e9galat: le point avec Laurent Dufour \u00e0 Lausanne", "VD: la Vaudoise, c\u00e9l\u00e8bre barque de la Confr\u00e9rie des Pirates d'Ouchy, sera enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9e", "FR: le premier livre d'une s\u00e9rie qui entend revaloriser le patrimoine photographique du canton sort en magasins", "FR: les meilleurs athl\u00e8tes du monde de \"highline\" se retrouvent en Gruy\u00e8re", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6113942", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle entend installer une barri\u00e8re de protection, des cam\u00e9ras et des vigiles dans sa zone industrielle.", "Entre un \u00e9t\u00e9 maussade, une mouche asiatique vorace et un mois de septembre beau et chaud, ils ne savent pas \u00e0 quoi s'attendre.", "Le g\u00e9n\u00e9ticien fran\u00e7ais avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par la justice vaudoise \u00e0 14 ans de prison pour le meurtre de sa belle-m\u00e8re.", "L'embarcation, class\u00e9e aux monuments historiques, a \u00e9t\u00e9 sortie d\u00e9licatement de l'eau \u00e0 Lausanne.", "Ce livre se base sur des fonds publics et puise \u00e9galement dans des participations de priv\u00e9s, qui ont offert des images in\u00e9dites.", "Ils se sont balad\u00e9s au-dessus du vide, au sommet du Mol\u00e9son, en \u00e9quilibre sur une sangle."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NEIN, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6113942", "ece-6111302", "ece-6113940"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["FRAUDE FISCALE", "FONCTIONNAIRE", "CORRUPTION", "NATURALISATION", "BATEAU DE PLAISANCE", "RESTAURATION PRIV\u00c9E", "CHANTIER NAVAL", "SCULPTURE", "ARGILE", "PORTRAIT", "EXPOSITION D'ART", "DISTILLERIE", "EAU-DE-VIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MARATHON", "SPORT EXTR\u00caME"], "id": "asset-1381400", "durationSec": 1708, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["LEYTRON", "EINSIEDELN", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "BRESIL", "AMAZONIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "La Vaudoise, c\u00e9l\u00e8bre barque de la Confr\u00e9rie des Pirates d'Ouchy, sera r\u00e9nov\u00e9e de fond en comble", "L'invit\u00e9 culturel: Jean Marie Borgeaud pr\u00e9sente son exposition de sculpture \u00e0 voir au Mus\u00e9e de l'Ariana", "Un ancien professeur de l'EPFZ, \u00e9tabli en Suisse depuis plus de 40 ans, s'est vu refuser le passeport", "Le 12h45", "Epid\u00e9mie d'Ebola: au Liberia, les infirmi\u00e8res sont quotidiennement face \u00e0 la maladie", "Affaire Cleusix: la commune de Leytron porte plainte contre le chef du service de l'enseignement valaisan", "Rebondissement dans l'affaire Cleusix: le point avec Alexandre Bochatay, depuis Sion", "VS: la distillerie Morand produit des liqueurs depuis 125 ans", "La course la plus dure du monde", "Le \"Marathon de la jungle\" est disput\u00e9 dans la for\u00eat amazonienne au Br\u00e9sil", "Turquie: le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s syrien d\u00e9passe d\u00e9sormais le million", "Nestl\u00e9 affiche des r\u00e9sultats plut\u00f4t satisfaisants avec des ventes en hausse", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["L'embarcation vieille de 82 ans a \u00e9t\u00e9 sortie de l'eau ce matin \u00e0 Lausanne.", "Au centre de son travail, le corps humain, que ce soit en peinture en sculpture ou en c\u00e9ramiques.", "Cet \u00e9v\u00e9nement relance la pol\u00e9mique sur les proc\u00e9dures de naturalisation en Suisse al\u00e9manique.", "Elles sont r\u00e9guli\u00e8rement en contact avec les patients contamin\u00e9s dont le nombre ne cesse d'augmenter.", "L'homme est d\u00e9j\u00e0 au coeur d'une affaire de dossier fiscal litigieux d\u00e9nonc\u00e9e par le pr\u00e9sident de la commune.", "Cette entreprise familiale est en train de s'exporter au quatre coins du monde.", "Le \"Marathon de la jungle\" se d\u00e9roule sur sept jours au coeur de la for\u00eat amazonienne au Br\u00e9sil. Un parcours de 270km, \u00e0 la rencontre de la faune locale. Avis aux amateurs.", "Consid\u00e9r\u00e9 comme l'\u00e9preuve d'endurance la plus dure au monde, ce marathon a une nouvelle fois attir\u00e9 de nombreux aventuriers.", "Depuis le d\u00e9but du conflit, Ankara a pris fait et cause pour la r\u00e9bellion face au r\u00e9gime de Bashar al-Assad.", "M\u00eame si ce r\u00e9sultat est pond\u00e9r\u00e9 par un important taux de change n\u00e9gatif."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6113979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6113979", "ece-6111348"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1381330", "durationSec": 801, "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Un exosquelette sur les chantiers", "Pour ou contre un sexe technologique ?!", "Nouvo", "Nouvo du 16 octobre 2014", "Des puces dans mon matelas", "\u00ab DU NEUF EN BREF \u00bb", "\u00ab C\u2019\u00c9TAIT MIEUX DEMAIN \u00bb", "Nouvo", "Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["Ils sont encore rares mais pourraient bien devenir de plus en plus communs. Depuis quelques ann\u00e9es, les projets d\u2019exosquelettes se multiplient. Comme ce projet original qui veut adapter cette technologie au travail sur les chantiers.", "Les nouvelles technologies impactent-elles aussi notre sexualit\u00e9? Possible, tant les propositions m\u00ealant vid\u00e9o, Web et accessoires high-tech se multiplient... Principalement ludiques, ces nouveaux objets posent la question de nos relations dans le futur!", "Le sommeil high-tech est un march\u00e9 tr\u00e8s prometteur pour les fabricants de nouvelles technologies! Oreiller intelligent, matelas \u00e9quip\u00e9 d\u2019un r\u00e9gulateur thermique ou m\u00eame d\u2019un capteur permettant de d\u00e9tecter quand le lit est occup\u00e9.", "Une exp\u00e9rience r\u00e9tro-futuriste qui peut faire rire ou faire froid dans le dos."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6111342", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6130769", "ece-6111342", "ece-6228527"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNEL HOSPITALIER", "FI\u00c8VRE EBOLA", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PEUR", "RELATIONS INTERNATIONALES", "FRAUDE FISCALE", "FONCTIONNAIRE", "TOURISME", "GUIDE (DOCUMENT)", "INDICE BOURSIER", "FI\u00c8VRE EBOLA", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "DOMOTIQUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "NATURALISATION", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-1381402", "durationSec": 1874, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["LIBERIA", "BRUXELLES", "LEYTRON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "KRIENS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UE", "HUG", "MOEVENPICK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-10-16T00:00:00Z", "backgrounds": ["Gen\u00e8ve Suisse, personnel hospitalier s'exer\u00e7ant \u00e0 enfiler combinaisons et mat\u00e9riels de protection contre transmission virus Ebola."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Epid\u00e9mie d'Ebola: les dispositifs de pr\u00e9vention contre la maladie sont tr\u00e8s lourds", "Boom des seniors: une entreprise propose une aide au maintien \u00e0 domicile plus compl\u00e8te que le s\u00e9cutel", "La Suisse tente d'expliquer la sp\u00e9cificit\u00e9 helv\u00e9tique \u00e0 Bruxelles", "Le 19h30", "Le guide du Routard sur Gen\u00e8ve va \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 vendredi", "Affaire Cleusix: les pr\u00e9cisions de Alexandre Bochatay, \u00e0 Sion", "La croissance mondiale inqui\u00e8te les investisseurs", "Epid\u00e9mie d'Ebola: au Liberia, la maladie d\u00e9sorganise enti\u00e8rement le syst\u00e8me de sant\u00e9", "Proc\u00e8s Weil: le point avec Pierre Gobet, depuis Fort Lauderdale", "Les h\u00f4tels de luxe font face aux d\u00e9bats sur les prix et la qualit\u00e9", "Guide du Routard: entretien avec son cr\u00e9ateur, Philippe Gloaguen", "Affaire Cleusix: la commune de Leytron annonce une plainte p\u00e9nale contre Jean-Marie Cleusix", "N\u00e9pal: une temp\u00eate de neige fait une trentaine de morts dans l'Himalaya", "La pol\u00e9mique sur les naturalisations rebondit en Suisse centrale"], "alternativeExcerpt": ["La combinaison sp\u00e9ciale n\u00e9cessite des protocoles stricts et le moindre faux geste peut donner sa chance au virus.", "Un ensemble de senseurs est plac\u00e9 \u00e0 des endroits-cl\u00e9s: dans la salle de bain, le lit ou sur le frigo pour donner l'alarme en cas de difficult\u00e9.", "La Conf\u00e9d\u00e9ration pr\u00e9pare ainsi les n\u00e9gociations avec l'UE en vue d'une adaptation de la libre circulation suite au vote du 9 f\u00e9vrier.", "Le but est entre autres de faire venir un nouveau type de touristes, les \"city breakers\".", "En cause: la zone euro et sa d\u00e9prime, la Chine qui cro\u00eet moins vite et les Etats-Unis moins performants que pr\u00e9vus.", "Les h\u00f4pitaux de campagne sont vides car les gens ont peur de s'y pr\u00e9senter.", "Pour fixer les prix, le co\u00fbt de la main-d'oeuvre et les frais pour rafra\u00eechir l'h\u00f4tel doivent \u00eatre pris en compte.", "Le chef du service de l'enseignement valaisan riposte, son avocat annonce une autre plainte p\u00e9nale pour diffamation contre le pr\u00e9sident de Leytron.", "Les sauveteurs ont secouru plus de 150 personnes, dont plusieurs dizaines de trekkeurs \u00e9trangers port\u00e9s disparus.", "Le passeport suisse a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 \u00e0 un professeur am\u00e9ricain, \u00e9tabli dans notre pays depuis plus de 40 ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6113938", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6113936", "ece-6113938"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1371506", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MORGES", "PLATEAU"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants du coll\u00e8ge du Bluard \u00e0 Morges, des explications de la scientifique Fanny Dufour et de l'architecte Christophe Ganz ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre le principe des vo\u00fbtes.", "title": "La vo\u00fbte : pourquoi est-elle une vraie r\u00e9volution?", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2014-10-15T10:20:00Z", "thematicThemes": ["ARCHITECTURE", "PHYSIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["La vo\u00fbte : pourquoi est-elle une vraie r\u00e9volution?", "La vo\u00fbte : pourquoi est-elle une vraie r\u00e9volution?", "A quoi sert une vo\u00fbte? C'est quoi un contrefort? Une cl\u00e9 de vo\u00fbte? Un arc-boutant? Quelle diff\u00e9rence entre une vo\u00fbte gothique ou romane? La vo\u00fbte parabolique est-elle une solution miracle? Pourquoi marque-t-elle une avanc\u00e9e majeure dans la construction de grands \u00e9difices? Chris et Fanny du PhysiScope de Gen\u00e8ve vous montreront comment construire une vo\u00fbte et les probl\u00e8mes qu'elle a permis de r\u00e9soudre.", "Chris et Fanny du PhysiScope de Gen\u00e8ve te pr\u00e9sentent trois types de vo\u00fbtes et te montrent lequel est le plus int\u00e9ressant dans la construction d'\u00e9difices.", "La vo\u00fbte : pourquoi est-elle une vraie r\u00e9volution?", "A quoi sert une vo\u00fbte? C'est quoi un contrefort? Une cl\u00e9 de vo\u00fbte? Un arc-boutant? Quelle diff\u00e9rence entre une vo\u00fbte gothique ou romane? La vo\u00fbte parabolique est-elle une solution miracle? Pourquoi marque-t-elle une avanc\u00e9e majeure dans la construction de grands \u00e9difices? Chris et Fanny du PhysiScope de Gen\u00e8ve vous montreront comment construire une vo\u00fbte et les probl\u00e8mes qu'elle a permis de r\u00e9soudre."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "La vo\u00fbte : pourquoi est-elle une vraie r\u00e9volution?", "La vo\u00fbte: pourquoi est-elle une vraie r\u00e9volution?", "Les diff\u00e9rents types de vo\u00fbtes", "L'oreille des Kids", "La vo\u00fbte : pourquoi est-elle une vraie r\u00e9volution?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6111457", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6111457", "ece-8479621"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Nathalie Kuperman, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"La Loi sauvage\" (Ed. Gallimard, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-D5829B22-670B-455F-96AA-364F929F56A1", "durationSec": 3363, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "De l\u2019effet d\u00e9vastateur et traumatique d\u2019une phrase lanc\u00e9e sans trop y penser. Parce que la ma\u00eetresse d\u2019\u00e9cole a trait\u00e9 sa fille de \u00ab catastrophe \u00bb, la vie d\u2019une femme s\u2019en trouve d\u00e9stabilis\u00e9e et une douleur d\u2019enfance resurgit avec force. Tout commence par une phrase malheureuse. \u00ab Votre fille c\u2019est une catastrophe \u00bb, lance la ma\u00eetresse d\u2019\u00e9cole \u00e0 un parent d\u2019\u00e9l\u00e8ve d\u00e9j\u00e0 coupable d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9, la cigarette au bec. Une culpabilit\u00e9 qui ne fait qu\u2019enfler, par vagues successives, dans l\u2019esprit d\u2019une m\u00e8re ressassant la phrase assassine. Cette phrase,  peu \u00e0 peu, la fait d\u00e9lirer sur ses (in)capacit\u00e9s \u00e9ducatives, sa vie de femme sans homme et son boulot de r\u00e9dactrice de notices- forc\u00e9ment compliqu\u00e9es- pour appareils \u00e9lectro-m\u00e9nagers. Sophie invente les sc\u00e9nari les plus fous, r\u00eave qu\u2019elle tue la ma\u00eetresse,  o\u00f9 que celle-ci meurt tranquillement dans la nuit, imagine que le p\u00e8re de sa fille est l\u00e0, solidaire face \u00e0 l\u2019affront,  qu\u2019elle devient une cuisini\u00e8re experte et admir\u00e9e, \u00e0 l\u2019image de sa propre m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e mais dont elle entend encore la voix pleine de reproches. Ce mot, \u00ab catastrophe \u00bb, renvoie aussi Sophie \u00e0 un traumatisme intervenu durant sa propre enfance et d\u00e9clench\u00e9 lui aussi par une phrase lanc\u00e9e \u00e0 la vol\u00e9e. \u00ab La Loi sauvage \u00bb, c\u2019est celle d\u2019un monde qui impose ses normes et ses certitudes et c\u2019est le titre d\u2019un roman qui puise sa substance dans la r\u00e9alit\u00e9 sociale, avec humour et f\u00e9rocit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kuperman, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kuperman, Nathalie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une tourbi\u00e8re pour \u00e9tudier les changements climatiques. Reportage \u00e0 l'Institut de biologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel en compagnie d'Edward Mitchell, responsable du Laboratoire de biologie du sol de l'UniNe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B9DC577-4454-4911-8D22-A3F7424491EB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 797, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climatologie", "tourbi\u00e8re", "climat", "biologie", "nature du sol"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, chercheur", "name": "Mitchell, Edward", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La commune de Corcelles Cormondr\u00e8che met en place un cours d'ergonomie et de renforcement musculaire pour ses collaborateurs : Reportage lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e de cours avec les interviews de Monique Seuret, ergoth\u00e9rapeute au Service de pr\u00e9vention des Accidents dans l'Agriculture, de Jean-Marc Nydegger, conseiller communal et de participants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-76966D3F-0FD2-4A7C-931B-CF8E0F7D24B6", "thematicGeographicals": ["Corcelles-Cormondr\u00e8che"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9vention des maladies", "ergonomie"], "excerpt": "D\u00e9marche originale et rare en Suisse: Corcelles-Cormondr\u00e8che, dans le canton de Neuch\u00e2tel met en place un cours d'ergonomie et de renforcement musculaire pour ses collaborateurs. Mieux conna\u00eetre son corps pour \u00e9viter risques d'accidents et maladies professionnels. Le but \u00e0 terme: mettre en place un programme d'\u00e9chauffement appropri\u00e9 a chaque secteur et a chaque employ\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ergoth\u00e9rapeute au Service de pr\u00e9vention des Accidents dans l'Agriculture", "name": "Seuret, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "participants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal de Corcelles-Cormondr\u00e8che", "name": "Nydegger, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Virus Ebola. Une mission de soldats suisses sera d\u00e9ploy\u00e9e en Afrique de l'Ouest pour \u00e9pauler l'ONU : Interviews d'Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC, conseiller d'Etat valaisan, et d'Hugues Hiltpold, conseiller national genevois PLR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31028297-28BD-4919-B099-3DECFD7ACCE9", "thematicGeographicals": ["Afrique occidentale", "Suisse"], "durationSec": 561, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "arm\u00e9e", "virus Ebola"], "excerpt": "Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a donn\u00e9 son accord de principe \u00e0 l'envoi d'une mission charg\u00e9e d'\u00e9pauler l'ONU, principalement au Lib\u00e9ria. Elle sera compos\u00e9e de deux ou trois h\u00e9licopt\u00e8res et de 90 militaires environ, tous volontaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan UDC, conseiller d'Etat valaisan", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PLR", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Juifs et Polonais (3/5) : Les lieux de m\u00e9moire en Pologne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-429D0249-3E97-4DC7-9A96-2398DD1FFFDC", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Auschwitz"], "durationSec": 3661, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "monument aux morts", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "mus\u00e9e", "Shoah", "Juifs"], "excerpt": "Rencontre avec Jean-Charles Szurek. Dans les pays envahis par l'Allemagne nazie, il existe des camps de concentration, aujourd'hui devenus des mus\u00e9es. Ce sont les Etats, qui avaient en charge ces camps qui les ont transform\u00e9s en mus\u00e9es. Qu'est-ce que l'on montre et qu'est-ce que l'on occulte dans ces lieux de m\u00e9moire? Des m\u00e9moires qui, dans la d\u00e9cennie 1970-1980, se sont superpos\u00e9es et ont redistribu\u00e9 les valeurs et les symboles en Pologne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste de la Pologne et des relations jud\u00e9o-polonaises", "name": "Szurek, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Causerie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F5F71905-FD66-4F89-A415-56AD9529A3C1", "durationSec": 88, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2014-10-15T18:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2014-10-15T18:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6187608", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6187608", "ece-6187605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Burki, dessinateur de presse \u00e0 la retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF883777-D874-490A-A60C-86CBE6CA7569", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3381, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burki, Raymond"], "thematicThemes": ["retraite (\u00e9tat)", "dessin de presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Burki, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "John Cage, Morton Feldman et l'\u00e9cole de New York (3/5) : L'influence du transcendantalisme (Ralph Waldo Emerson et Henry David Thoreau)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5546BBB4-EE27-437E-AE28-BE1FFE1BFFBE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 3858, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feldman, Morton", "Thoreau, Henry David", "Cage, John", "Emerson, Ralph Waldo"], "thematicThemes": ["philosophie", "ann\u00e9es 1950", "compositeur", "piano", "20e si\u00e8cle", "composition musicale", "musique contemporaine"], "excerpt": "Le mouvement s'est \u00e9tendu \u00e0 la musique dans les ann\u00e9es 50 par l'interm\u00e9diaire de John Cage et de Morton Feldman qui en furent les principaux repr\u00e9sentants. A leurs c\u00f4t\u00e9s, Earle Brown, David Tudor et Christian Wolff. Ces compositeurs partagent non pas une m\u00eame esth\u00e9tique de la musique, mais plut\u00f4t une conception de l'art cr\u00e9ateur. Si l'ind\u00e9termination est au coeur de leurs pr\u00e9occupations, tous les param\u00e8tres de l'\u00e9criture musicale sont interrog\u00e9s et revisit\u00e9s \u00e0 la lumi\u00e8re de leur philosophie. Le pianiste Am\u00e9ricano serbe, Ivan Ilic conna\u00eet parfaitement l'histoire de cette \u00e9cole de New York pour avoir \u00e9tudi\u00e9 en profondeur la vie et l'oeuvre de Morton Feldman . Non seulement il interpr\u00e8te sa musique avec enthousiasme lors de ses concerts, mais il pr\u00e9pare \u00e9galement en collaboration avec la Haute Ecole d'Art et de Design de Gen\u00e8ve (la HEAD) un ouvrage d'art consacr\u00e9 \u00e0 ce grand compositeur.Tout au long de la semaine, il nous donne les cl\u00e9s pour mieux comprendre cet univers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, sp\u00e9cialiste de l'Ecole de New York", "name": "Ilic, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Liam Neeson, com\u00e9dien, pour son r\u00f4le dans le film \"Balade entre les tombes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC26C361-E26F-4056-8BF6-E1A2B9C0C4D6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 452, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neeson, Liam"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neeson, Liam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Le chant des Pouilles. Reportage \u00e0 Galatina, lors des festivit\u00e9s de la nuit de la Saint-Paul", "genres": ["Interview"], "id": "sound-728F0F4C-A457-4A2C-BF42-7EDA3471B652", "thematicGeographicals": ["Italie", "Pouilles", "Galatina"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "danse profane", "danse folklorique", "f\u00eate populaire"], "excerpt": "En des temps recul\u00e9s, dans le Salento, le talon de la botte italienne, un mal myst\u00e9rieux frappe les paysannes dans les campagnes. On dit qu'elles ont \u00e9t\u00e9 piqu\u00e9es par la tarentule. Le seul rem\u00e8de: les faire danser jusqu'\u00e0 l'\u00e9puisement.\r\nAvec la christianisation de la r\u00e9gion, les gu\u00e9risons sont pass\u00e9es sous l'\u00e9gide de Saint-Paul. La pizzica, cette danse, est d\u00e9sormais devenue folklorique et donne lieu \u00e0 de grandes festivit\u00e9s durant la nuit de la Saint-Paul \u00e0 Galatina.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants des Pouilles", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lasserre, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Le Masque de la mort rouge\" d'Edgar Alan Poe lu par Isabelle Moretti, harpiste (1/1)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-028EEB40-61B3-4788-9DE8-59190166F3C5", "durationSec": 302, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tornare, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "harpiste", "name": "Moretti, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Po\u00eb, Edgar", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apple et Facebook financent la cong\u00e9lation des ovules de leurs employ\u00e9es pour pousser leur carri\u00e8re en avant sans oublier le d\u00e9sir d'enfant : Interviews de Marc Germond, professeur, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la m\u00e9decine reproductive, directeur du Centre de procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e \u00e0 Lausanne et de Fran\u00e7oise Piron, directrice de Pacte, association professionnelle qui vise \u00e0 favoriser l'acc\u00e8s des femmes \u00e0 des postes \u00e0 responsabilit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10F4CEF5-B5AE-4DD2-AE1C-87C56E67E923", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 525, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Apple", "Facebook"], "thematicThemes": ["reproduction humaine", "cong\u00e9lation"], "excerpt": "Comment attirer des talents f\u00e9minins et pousser leur carri\u00e8re en avant, sans oublier le d\u00e9sir d'enfant? En finan\u00e7ant la cong\u00e9lation de leurs ovules, Apple et Facebook franchissent le pas. Les deux g\u00e9ants de la Silicon Valley offrent jusqu'\u00e0 20'000 dollars de remboursement par employ\u00e9es pour congeler leurs ovules. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de Pacte, association professionnelle qui vise \u00e0 favoriser l'acc\u00e8s des femmes \u00e0 des postes \u00e0 responsabilit\u00e9", "name": "Piron, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la m\u00e9dedice reproductive, directeur du Centre de procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e \u00e0 Lausanne", "name": "Germond, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Pologne : un pass\u00e9 qui passe mal (3/5) : Jedwabne, au c\u0153ur de l\u2019horreur [2/2]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C24AF567-DA2F-4767-A074-BB653220ED39", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 1767, "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "communisme", "antis\u00e9mitisme", "juda\u00efsme", "religion et croyances"], "excerpt": "Anna Bikont revient sur la r\u00e9action de l\u2019opinion publique polonaise lorsque le massacre de Jedwabne est revenu sur le devant de la sc\u00e8ne. Comment, de son c\u00f4t\u00e9, l\u2019Eglise catholique polonaise fait-elle face \u00e0 sa responsabilit\u00e9 dans la diffusion d\u2019un message clairement antis\u00e9mite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dramaturge", "name": "Bikont, Anna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1377878", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 153", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["2014.10.15", "2014.10.15", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "2014.10.15", "15.10.2014"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6114036", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6114036"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "FI\u00c8VRE EBOLA", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "FI\u00c8VRE EBOLA", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FRAUDE FISCALE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "P\u00c9TROLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "MAZOUT", "ESSENCE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "INFIRMIER", "PERSONNEL HOSPITALIER", "DESSIN", "TH\u00c9RAPEUTIQUE DE RELAXATION", "COURGE", "PARAPL\u00c9GIE", "AGRICULTEUR"], "id": "asset-1381399", "durationSec": 1910, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["TIRANA", "BELGRADE", "BERNE-VILLE", "AFRIQUE", "SUISSE", "AFRIQUE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FORT LAUDERDALE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE", "ROLLE", "ZURICH", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "backgrounds": ["Belgrade, Serbie, interruption du match de football Serbie - Albanie (\u00e9liminatoires Euro 2016) suite \u00e0 une bagarre sur le terrain, cons\u00e9quence du survool du terrain par un drone portant un drapeau albanais.", "Belgrade, Serbie, interruption du match de football Serbie - Albanie (\u00e9liminatoires Euro 2016) suite \u00e0 une bagarre sur le terrain, cons\u00e9quence du survool du terrain par un drone portant un drapeau albanais."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Proc\u00e8s Raoul Weil: les explications de Pierre Grobet, correspondant aux Etats-Unis", "\u00c9meute Serbie-Albanie: les pr\u00e9cisions de Ueli Leuenberger, Conseiller national Les Verts", "Le 19h30", "Les coloriages pour adultes font un tabac", "Le prix du p\u00e9trole d\u00e9gringole depuis plusieurs semaines", "Football: le  match Serbie-Albanie a tourn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9meute", "Un agriculteur devenu parapl\u00e9gique a pu continuer \u00e0 vivre sa passion", "La d\u00e9cision suisse survient alors que l'engagement contre Ebola est jug\u00e9 insuffisant", "Proc\u00e8s de Raoul Weil: les premiers t\u00e9moins de l'accusation ont comparu devant la Cour", "Le nombre de djihadistes suisses est mont\u00e9 \u00e0 55", "La chute du cours du p\u00e9trole \u00e0 un fort impact sur le prix du mazout en Suisse", "La Suisse fait un geste en faveur du combat contre Ebola en Afrique", "L'\u00c9tat islamique pousse \u00e0 l'exode un nombre croissant de r\u00e9fugi\u00e9s", "ZH: le petit village de Seegr\u00e4ben est devenu le \"royaume de la courge\"", "VD: les infirmiers form\u00e9s \u00e0 Lausanne ont re\u00e7u leur dipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6114013", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le \"Zentangle\"  pourrait bien r\u00e9volutionner l'art et la mani\u00e8re du mandala.", "C'est donc le bon moment de remplir ses citernes.", "De violentes bagarres ont \u00e9clat\u00e9 entre des spectateurs serbes et les joueurs albanais.", "C'est le r\u00e9cit d'un combat de vie, entre r\u00e9adaptation physique et tracasseries administratives.", "L'OMS dit craindre jusqu'\u00e0 10'000 cas par semaine en Afrique \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e.", "L'ex responsable de la gestion de fortune d'UBS affiche un air d\u00e9tendu.", "Jusqu'en mai 2013, les services de renseignements en avaient recens\u00e9 une vingtaine.", "Pour l'essence, par contre, la diminution de prix \u00e0 la pompe est moins perceptible.", "Le conseil f\u00e9d\u00e9ral veut envoyer environ 90 volontaires et deux ou trois h\u00e9licopt\u00e8res de l'arm\u00e9e.", "Le projet d'accueil par des familles peine \u00e0 s'installer.", "Jusqu'en 1997, les fr\u00e8res Martin et Beat Jucker \u00e9taient arboriculteurs puis ils ont eu l'id\u00e9e de produire des courges.", "L'occasion de faire le point sur la p\u00e9nurie d'infirmiers dans le pays."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6114011", "ece-6114013"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "AVEUGLE", "AVEUGLE", "AVEUGLE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "USINE", "OUTIL \u00c0 MAIN", "OUTIL", "POU", "FILM DOCUMENTAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "ARBITRAGE SPORTIF", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "AVEUGLE"], "id": "asset-1381397", "durationSec": 1876, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["FORT LAUDERDALE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ROMONT", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BELGRADE", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "LUGANO", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE", "HC LUGANO", "LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "backgrounds": ["Belgrade, Serbie, interruption du match de football Serbie - Albanie (\u00e9liminatoires Euro 2016) suite \u00e0 une bagarre sur le terrain, cons\u00e9quence du survool du terrain par un drone portant un drapeau albanais.", "Belgrade, Serbie, interruption du match de football Serbie - Albanie (\u00e9liminatoires Euro 2016) suite \u00e0 une bagarre sur le terrain, cons\u00e9quence du survool du terrain par un drone portant un drapeau albanais."], "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le paradis fiscal irlandais est bient\u00f4t termin\u00e9", "Rubrique sant\u00e9: les poux touchent quasiment toutes les familles suisses", "La spontan\u00e9it\u00e9 est la source de leur talent", "Ebola: le responsable de la mission de l'ONU n'a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots", "Le 12h45", "\"Le Sel de la Terre\" de Wim Wenders et Juliano Ribeiro Salgado, sort en salle", "C'est la journ\u00e9e internationale de la Canne blanche", "Raoul Weil est apparu d\u00e9tendu \u00e0 l'ouverture de son proc\u00e8s", "Minimag: l'entreprise Felco est leader mondial dans la fabrication de s\u00e9cateur", "Football: r\u00e9sum\u00e9 de l'actuali\u00e9", "Le 12h45", "Hockey / FR: le licenciement d'Hans Kossmann n'a rien r\u00e9gl\u00e9 du tout", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le ministre des finances a annonc\u00e9 la suppression du fameux \"double irlandais\".", "Claire-Anne Wyler, p\u00e9diatre et co-directrice du Service de sant\u00e9 de l'Enfance et de la Jeunesse \u00e0 Gen\u00e8ve, nous en parle.", "Douze personnes en situation de handicap monteront sur les planches du th\u00e9\u00e2tre Bicubic, \u00e0 Romont.", "Selon lui \"soit nous arr\u00eatons Ebola maintenant, soit nous devrons affronter une situation sans pr\u00e9c\u00e9dent et pour laquelle nous n'avons pas de plan\"", "C'est un film documentaire consacr\u00e9 au grand photographe br\u00e9silien Sebastiao Salgado.", "Les pr\u00e9cisions de Roger Cosandey, F\u00e9d\u00e9ration suisse aveugles.", "L'ancien haut dirigeant de l'UBS est accus\u00e9 d'avoir aid\u00e9 des dizaines de milliers d'Am\u00e9ricains \u00e0 \u00e9chapper au fisc.", "Une aventure familiale qui dure depuis pr\u00e8s de 70 ans.", "Les Suisses nous ont tout de m\u00eame donn\u00e9 une victoire et un drone a sem\u00e9 la panique en Serbie.", "Fribourg Gott\u00e9ron a \u00e9t\u00e9 s\u00e9chement battu \u00e0 Berne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6114055", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6114055", "ece-6111442"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RADE", "LOGEMENT", "CUISINIER"], "visualPersons": ["BARTHASSAT, LUC", "GUARINO, LAETITIA"], "id": "asset-1381398", "durationSec": 1069, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LANCY", "BOIS, LES", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-10-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Miss Suisse: Laetitia Guarino est de retour en terre romande", "GE: un tout nouveau quartier d'habitations a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 \u00e0 Lancy", "Bruno Mathieu fait son entr\u00e9e dans Gault et Millau", "Couleurs locales", "GE: un nouveau plan d'action a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 apr\u00e8s le refus de la travers\u00e9e de la rade", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6114017", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette p\u00e9tillante vaudoise est \u00e9tudiante en m\u00e9decine.", "10 immeubles, 380 logements et mille nouveaux habitants dans des constructions modernes aux loyers raisonnables.", "Ce chef de 31 ans s'est notamment form\u00e9 chez le roi de la cuisine mol\u00e9culaire, Denis Martin.", "Plusieurs nouvelles pistes ont \u00e9t\u00e9 mises en avant par le Conseil d'Etat genevois."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lancy", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6114017", "ece-6111393", "ece-6114015"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "INITIATIVE POPULAIRE", "INTERVIEW", "ACQUITTEMENT", "PALAIS DE JUSTICE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RADIUM", "FACTEUR", "BANQUIER", "PALAIS DE JUSTICE", "INTERNET", "PLACE FINANCI\u00c8RE", "BANQUIER", "INSTRUCTION CIVIQUE", "COLL\u00c9GIEN", "APPRENTI", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "SY, OMAR"], "id": "asset-1381126", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["ST-MARIN", "SUISSE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "FORT LAUDERDALE", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-10-14T19:30:00Z", "backgrounds": ["Darius Rochebin appelle Philippe von Burg \"Dominique\" (19:57.20)"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Int\u00e9r\u00eat ou d\u00e9sint\u00e9r\u00eat des jeunes pour la politique: les observations de Ga\u00eblle Lavidi\u00e8re", "Entre les jeunes et la politique, un d\u00e9samour se v\u00e9rifie de scrutin en scrutin", "Le 19h30", "Les quelque 200 Nig\u00e9rianes enlev\u00e9es par le groupe islamiste Boko Haram restent introuvables", "Le proc\u00e8s de Raoul Weil, ancien haut responsable d'UBS, s'est ouvert en Floride", "Affaire du drame de l'autoroute A1: le policier est acquitt\u00e9", "Eric Toledano et Olivier Nakache reviennent avec le film \"Samba\" et ne d\u00e9\u00e7oivent pas", "Nouvo: le m\u00e9tier de la banque est m\u00e9tamorphos\u00e9 par les g\u00e9ants du net", "Euro 2016 / la Suisse affronte l'\u00e9quipe de Saint-Marin pour les qualifications: le point avec Philippe Von Burg, \u00e0 Saint-Marin", "Votations: le 30 novembre, le peuple votera sur l'initiative Ecopop", "Selon l'OFSP, il y aurait 500 sites potentiellement pollu\u00e9s au radium dans l'Arc jurassien", "Le facteur ne montera plus sonner dans les \u00e9tages pour y livrer les recommand\u00e9s", "Le 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6114088", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les profs tentent d'\u00e9veiller le sens civique par des d\u00e9bats ou des simulations de vote avec des r\u00e9sultats in\u00e9gaux.", "Le kidnapping de ces adolescentes avait provoqu\u00e9 une tr\u00e8s forte \u00e9motion. Aujourd'hui, les chances de les retrouver semblent infimes.", "Il est poursuivi pour avoir aid\u00e9 des milliers d'Am\u00e9ricains \u00e0 \u00e9chapper au fisc.", "Le policier avait mortellement bless\u00e9 le passager du v\u00e9hicule vol\u00e9 qui fon\u00e7ait dans sa direction.", "On y retrouve Omar Sy dans le r\u00f4le principal aux c\u00f4t\u00e9s de Charlotte Gainsbourg.", "Les g\u00e9ants de l'Internet et de la communication, comme Apple ou Google, convoitent le march\u00e9 des services bancaires.", "L'initiative entend limiter la croissance de la population en instaurant un plafond de 0,2% par an, soit environ 16 \u00e0 17'000 personnes.", "Maisons, appartements ou anciens ateliers d'horlogerie, la pollution au radium s'y trouve. La Conf\u00e9d\u00e9ration lance un programme sp\u00e9cial.", "La pratique al\u00e9manique s'\u00e9tend \u00e0 la Suisse romande. La Poste promet des exceptions pour les clients \u00e2g\u00e9s ou handicap\u00e9s."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex St-Marin", "name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6114086", "ece-6114088"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "QUARTIER", "COMMUNE", "D\u00c9FICIT", "GARE FERROVIAIRE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "COACHING", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "INTERVIEW", "VILLAGE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-1381125", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "MARIN-EPAGNIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "P\u00c2QUIER, LE (NE)", "VEVEY", "GRUYERES", "SAILLON", "EVOLENE", "GRUYERES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-10-14T18:55:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "GE: la vid\u00e9oprotection devient r\u00e9alit\u00e9 d\u00e8s dans le quartier des P\u00e2quis", "NE: apr\u00e8s une hibernation de plus de trois ans, la Chaux-de-Fonds retrouve un mus\u00e9e d'histoire", "Coach de p\u00e8re en fille, c'est l'histoire d'une famille qui aime se mettre au service des autres", "FR: Gruy\u00e8res d\u00e9croche le pr\u00e9cieux titre du plus beau village de Suisse romande", "Couleurs locales", "NE: La commune de la T\u00e8ne est au bord de l'effondrement financier", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6114099", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce dispositif se veut compl\u00e9mentaire aux autres moyens pour s\u00e9curiser la ville.", "Le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9 pour plus de 3 millions de francs. Le public pourra d\u00e9couvrir une exposition enti\u00e8rement repens\u00e9e.", "Gilbert Hirschi a presque invent\u00e9 le mot coach ou, dans tous les cas, la fa\u00e7on de s'en servir. Il a transmis cette passion \u00e0 sa fille.", "Le ch\u00e2teau et l'authenticit\u00e9 du bourg m\u00e9di\u00e9val ont s\u00e9duit les lecteurs du magasine romand l'illustr\u00e9, qui d\u00e9cernent ce prix.", "Apr\u00e8s plusieurs exercices d\u00e9ficitaires, elle arrive au bout de ses r\u00e9serves d'argent."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gruy\u00e8res", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6114099", "ece-6111474", "ece-6114097"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "John Cage, Morton Feldman et l'\u00e9cole de New York (2/5) : Cage et Feldman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B15F27AF-F99F-43DC-A707-3852DBBC07AF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 4069, "publicationDate": "2014-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cage, John", "Feldman, Morton"], "thematicThemes": ["compositeur", "ann\u00e9es 1950", "20e si\u00e8cle", "composition musicale", "musique contemporaine", "piano"], "excerpt": "Le mouvement s'est \u00e9tendu \u00e0 la musique dans les ann\u00e9es 50 par l'interm\u00e9diaire de John Cage et de Morton Feldman qui en furent les principaux repr\u00e9sentants. A leurs c\u00f4t\u00e9s, Earle Brown, David Tudor et Christian Wolff. Ces compositeurs partagent non pas une m\u00eame esth\u00e9tique de la musique, mais plut\u00f4t une conception de l'art cr\u00e9ateur. Si l'ind\u00e9termination est au coeur de leurs pr\u00e9occupations, tous les param\u00e8tres de l'\u00e9criture musicale sont interrog\u00e9s et revisit\u00e9s \u00e0 la lumi\u00e8re de leur philosophie. Le pianiste Am\u00e9ricano serbe, Ivan Ilic conna\u00eet parfaitement l'histoire de cette \u00e9cole de New York pour avoir \u00e9tudi\u00e9 en profondeur la vie et l'oeuvre de Morton Feldman . Non seulement il interpr\u00e8te sa musique avec enthousiasme lors de ses concerts, mais il pr\u00e9pare \u00e9galement en collaboration avec la Haute Ecole d'Art et de Design de Gen\u00e8ve (la HEAD) un ouvrage d'art consacr\u00e9 \u00e0 ce grand compositeur.Tout au long de la semaine, il nous donne les cl\u00e9s pour mieux comprendre cet univers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, sp\u00e9cialiste de l'Ecole de New York", "name": "Ilic, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}]}}