{"response": {"numFound": 6337, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1373629", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 595, "mediaType": "video", "excerpt": "La pr\u00e9sentatrice Anne-France Tardiveau, aid\u00e9e du pr\u00e9sentateur Fr\u00e9d\u00e9ric Martin, a pour mission de remplacer le personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, elle explicite cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 32", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA", "PERSONNAGE DE FICTION"], "alternativeExcerpt": ["Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6312011", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TARDIVEAU, Anne-France", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6386488", "ece-6666977", "ece-6529741", "ece-6312011", "ece-6876958"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1373656", "thematicGeographicals": ["TOLOCHENAZ"], "durationSec": 563, "mediaType": "video", "excerpt": "La pr\u00e9sentatrice Marie-Eve Musy a pour mission d'expliquer comment diff\u00e9rencier un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, elle explicite cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 42", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA", "D\u00c9COR"], "alternativeExcerpt": ["Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Mission : cin\u00e9", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Mission : cin\u00e9", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Mission : cin\u00e9", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Mission : cin\u00e9", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6312002", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MUSY, Marie-Eve", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6386484", "ece-6666960", "ece-6529739", "ece-6876956", "ece-6312002"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "title": "12h45", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1396952", "durationSec": 1788, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le massacre perp\u00e9tr\u00e9 par un commando taliban au Pakistan est condamn\u00e9 unanimement", "Gr\u00e8ce: les d\u00e9put\u00e9s votent pour le premier tour d'un scrutin pr\u00e9sidentiel crucial", "Le 12h45", "Rubrique soci\u00e9t\u00e9: en Suisse, la moiti\u00e9 des jeunes ont quitt\u00e9 le nid familial \u00e0 21ans", "Minimag: la b\u00fbche de No\u00ebl est souvent revisit\u00e9e \u00e0 l'occasion des f\u00eates", "Droit humanitaire Palestine: les discussions porteront sur le r\u00f4le du Hamas accus\u00e9 d'utiliser les civils", "L'Argovienne Anna Hoppler en est une des principales productrices d'\u00e9toiles de No\u00ebl", "Le 12h45", "Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le les habitudes des entreprises concernant les compl\u00e9ments salariaux", "Massacre Pakistan: les explications de Lucie Peytermann, correspondante pour plusieurs m\u00e9dias francophones au Pakistan", "La Suisse a convoqu\u00e9 une Conf\u00e9rence sur le respect du droit humanitaire en Palestine", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le dernier bilan fait \u00e9tat de 141 morts, dont 132 \u00e9coliers, le premier ministre a annonc\u00e9 la lev\u00e9e du moratoire sur la peine de mort s'agissant des cas de terrorisme.", "Ee jeu, le sort du gouvernement et de la politique d'aust\u00e9rit\u00e9 men\u00e9e depuis quatre ans.", "Si la majorit\u00e9 des parents accueillent cette \u00e9tape avec un certain soulagement, d'autres peuvent le vivre tr\u00e8s mal.", "\u00c0 Gen\u00e8ve, neuf p\u00e2tissiers de grands h\u00f4tels se sont pr\u00eat\u00e9s au jeu.", "C'est une volont\u00e9 d'\u00e9quilibre que d\u00e9nonce Hanane Achraoui, ex d\u00e9put\u00e9 et ex ministre de l'autorit\u00e9 palestinienne.", "A 86 ans, cette paysanne s'accroche pour que la tradition ne meure pas.", "Ceci comprend les places de parcs, les boissons gratuites, la garantie de salaire entier en cas de maladie, etc.", "Les pr\u00e9cisions de Yves Magat, depuis Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277188", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Islamabad par Skype", "name": "PEYTERMANN, Lucie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Chroniqueur", "name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6277188", "ece-6312020"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "A d\u00e9finir", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1396953", "durationSec": 1094, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le spectacle de Thierry Meury s'appelle \"tourn\u00e9e d'adieu\"", "Fribourg, Neuch\u00e2tel et le Jura pensent unir leurs forces pour former les policiers", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Le chef fran\u00e7ais Philippe Conticini est l'invit\u00e9 du CHUV", "Une d\u00e9gustation de Chasselas a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e dans le cadre d'un travail de Bachelor", "Couleurs locales vous propose son calendrier de l'Avent", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le nom est trompeur, car l'humoriste n'a pas d\u00e9cid\u00e9 d'arr\u00eater sa carri\u00e8re.", "Si cette fusion se concr\u00e9tise, la Suisse romande ne comptera plus que deux acad\u00e9mies de police.", "A la t\u00eate d'une dizaine de boutiques entre Paris et le Japon, le p\u00e2tissier est aussi connu pour sa participation \u00e0 Master Chef.", "Le but \u00e9tait de savoir pourquoi les consommateurs aiment ou n'aiment pas ce vin, roi des vignobles romands.", "Il met \u00e0 l'honneur les archives de la RTS. L'extrait qui vient est issu d'une \u00e9mission intitul\u00e9e \"les cam\u00e9ras du p\u00e8re No\u00ebl\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277151", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Changins", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6277151", "ece-6277149", "ece-6312544"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1384394", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 198", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "17.12.2104"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277171", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6277171"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "source": "gico", "id": "asset-1386208", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "THAILANDE"], "durationSec": 3791, "mediaType": "video", "excerpt": "A travers des archives, des t\u00e9moignages et des invit\u00e9s Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement reviennent sur le Tsunami du 26.12.2004 qui a ravag\u00e9 les c\u00f4tes de Tha\u00eflande d'Indon\u00e9sie et du Sri Lanka et fait 230000 morts parmi lesquels de nombreux touristes dont 103 Suisses . L'invit\u00e9e de Romaine Jean, Laurence Pian raconte le deuil de ces deux gar\u00e7ons Jan et Oscar emport\u00e9 par la vague meurtri\u00e8re.", "title": "Tsunami 2004 un voyage sans retour", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RAZ-DE-MAR\u00c9E", "T\u00c9MOIGNAGE"], "alternativeExcerpt": ["Tsunami 2004 un voyage sans retour", "Le 26 d\u00e9cembre 2004, lorsque le raz-de-mar\u00e9e d\u00e9ferle sur les plages tha\u00eflandaises, les vacances paradisiaques de nombreux Suisses virent au cauchemar. Retour sur les premi\u00e8res heures qui ont suivi le drame. Les rescap\u00e9s tentent alors de survivre dans le chaos g\u00e9n\u00e9ral.", "La m\u00e8re de Jan et Oscar \u00e9voque le deuil de ses deux gar\u00e7ons. Laurence Pian a cr\u00e9\u00e9 une fondation pour soutenir des enfants tha\u00eflandais d\u00e9favoris\u00e9s, am\u00e9liorer leurs conditions de scolarisation.", "Dix ans apr\u00e8s la trag\u00e9die de No\u00ebl 2004, comment vit-on et comment surmonte-t-on un tel traumatisme? Des rescap\u00e9s et des  familles de victimes suisses du Tsunami racontent, certains pour la premi\u00e8re fois, les heures v\u00e9cues, avant le cataclysme, le deuil et la reconstruction.", "Touristes ou locaux, le Tsunami a fait de nombreuses victimes en Tha\u00eflande en 2004.  T\u00e9moignage des survivants.", "Pour les rescap\u00e9s, survivre \u00e0 la vague a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9but d\u2019un grand calvaire. Pour les familles, les traces du traumatisme sont toujours pr\u00e9sentes. Certains ne veulent plus se souvenir, d\u2019autres ne peuvent oublier. Comment apprendre \u00e0 vivre avec la perte de ses enfants?", "Sans nouvelles de leurs proches, plusieurs familles se rendent rapidement en Tha\u00eflande et en Indon\u00e9sie sur les lieux de la catastrophe pour organiser les recherches. Entre espoir et d\u00e9tresse, elles scrutent les listes, se rendent dans les h\u00f4pitaux et sur les plages.", "Tsunami 2004 un voyage sans retour", "Tsunami 2004 un voyage sans retour", "Tsunami 2004 un voyage sans retour"], "alternativeTitle": ["Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "Tsunami 2004 un voyage sans retour", "Le choc", "Interview de Laurence Pian", "Bonus: sondes Tha\u00eflande", "Tsunami 2004, un voyage sans retour", "Tsunami, 10 ans apr\u00e8s", "Les cicatrices", "Les disparus", "Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "Tsunami 2004 un voyage sans retour", "Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "Tsunami 2004 un voyage sans retour", "Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "Tsunami 2004 un voyage sans retour"], "imageURL": "//www.rts.ch/6392880.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277161", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "VON STURLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KUNZ, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NEGRE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Jacob", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6277161", "ece-6312546", "ece-6312523", "ece-6312500"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Abbaye de Saint-Maurice (2/5) : Entretien avec Jean-Michel Carri\u00e9, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1AC212B-2A9C-426C-ADD7-38D961CE9847", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Egypte"], "durationSec": 3602, "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "arch\u00e9ologie", "civilisation romaine", "Moyen Age"], "excerpt": "Rencontre avec Jean-Michel Carri\u00e9, qui dirige la revue Antiquit\u00e9 Tardive, p\u00e9riode dont il est sp\u00e9cialiste. Il est l'auteur de la conf\u00e9rence \"Des Th\u00e9bains en Occident? Histoire militaire et hagiographie\" (Colloque \"Saint-Maurice et la L\u00e9gion Th\u00e9baine\", Fribourg, septembre 2003).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur d'\u00e9tudes \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'EHESS, (membre associ\u00e9 du Centre de Recherches Historiques)", "name": "Carri\u00e9, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Ethnomusicologie (s) (2/5) : Musiques traditionnelles, world musique, folklores et traditions musicales", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2E8A84B1-1903-4628-A303-D3F14C36741A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3535, "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adem"], "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "En Suisse romande et plus particuli\u00e8rement \u00e0 Gen\u00e8ve, l'ethnomusicologie est \u00e9tudi\u00e9e et pratiqu\u00e9e dans plusieurs institutions. Le MEG (Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve) regroupe deux collections : un ensemble d'environ 2250 instruments de musique et un fonds d'enregistrements sonores, les Archives Internationales de Musique Populaire (AIMP), riches de plus de 15 500 phonogrammes. Les ADEM (Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve) proposent de nombreux cours de musique, organisent une riche saison musicale et publient les Cahiers d'ethnomusicologie, unique revue d'ethnomusicologie en langue fran\u00e7aise. Enfin, l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel propose au sein de l'Institut d'ethnologie, un enseignement acad\u00e9mique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'ethnomusicologie. Anya Leveill\u00e9 a explor\u00e9 ces institutions et a rencontr\u00e9 les chercheurs qui lui ont parl\u00e9 de leurs terrains, leurs approches et leurs regards sur l'ethnomusicologie ou... les ethnomusicologies!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue, directeur des Atelilrs d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve (ADEM)", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un  mois apr\u00e8s l'atterrissage de Philae sur la com\u00e8te Tchouri, premier bilan des d\u00e9couvertes de la mission Rosetta. Avec Willy Benz, directeur de l'Institut de physique de l'Universit\u00e9 de Berne", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DD082FF3-DF05-442F-813A-1AE1BE9192AE", "durationSec": 590, "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sonde spatiale", "astrophysique", "com\u00e8te"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Benz, Willy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cargo: de la Chine au sapin (2/5): reportage dans le port de Rotterdam (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CE1C241-0270-43B4-8B2C-6BC9608DC73C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Rotterdam", "Pays-Bas", "Chine"], "durationSec": 1365, "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["port", "contr\u00f4le de qualit\u00e9", "importation", "produit industriel", "douane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "usagers du port", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bilan de l'ann\u00e9e pr\u00e9sidentielle de Didier Burkhalter \u00e0 la t\u00eate de la Conf\u00e9d\u00e9ration et de l'OSCE : Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3D2291D8-AEBA-4A43-8A25-3F66100F104F", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine", "Suisse"], "durationSec": 1464, "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OSCE", "Burkhalter, Didier"], "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Le 1er janvier 2014, lorsqu'il succ\u00e8de pour douze mois \u00e0 son homologue ukrainien \u00e0 la t\u00eate de l'Organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe, l'OSCE,  le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter ne sait pas encore que l'Ukraine, justement va bouelverser l'ann\u00e9e pr\u00e9sidentielle de la Suisse qui va \u00eatre de surcro\u00eet la sienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE, pr\u00e9sident de l'OSCE et de la COnf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cargo: de la Chine au sapin (2/5): reportage dans le port de Rotterdam (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FD8B1BC-263C-4C61-9784-23ECF603C776", "thematicGeographicals": ["Chine", "Rotterdam", "Pays-Bas", "Suisse"], "durationSec": 499, "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["port", "importation", "douane", "contr\u00f4le de qualit\u00e9", "produit industriel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "usagers du port", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Damiaan de Schrijver, directeur de la troupe de th\u00e9\u00e2tre TG Stan, co-adaptateur du sc\u00e9nario de \"My dinner with Andr\u00e9\", film de Louis Malle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B130BCB9-3735-47ED-981B-F098C75E95EF", "durationSec": 2655, "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malle, Louis", "De Schrijver, Damiaan"], "thematicThemes": ["art dramatique", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la troupe TG Stan", "name": "De Schrijver, Damiaan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Confidences t\u00e9l\u00e9phoniques. Apr\u00e8s une rupture", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7B92C10A-2FB1-4EE6-BDF4-EC3BE83F80B7", "durationSec": 202, "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2014-12-16T18:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2014-12-16T18:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6348818", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6348818", "ece-6348815"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Lucien Polastron, essayiste : A propos de son ouvrage \"Une br\u00e8ve histoire de tous les livres\" (Ed. Actes Sud, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-783E870F-A476-4EB9-B3EC-ED0E0AC8FF4C", "durationSec": 3354, "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "livre \u00e9lectronique", "histoire", "num\u00e9risation"], "excerpt": "\u00ab La lecture est \u00e0 un nouveau tournant, oui, mais il y a forc\u00e9ment eu un philosophe de l'Antiquit\u00e9 pour dire qu'un tournant apr\u00e8s un tournant, c'est la recette assur\u00e9e du cercle \u00bb, pr\u00e9cise l'auteur avec malice dans son propos liminaire. On retrouvera donc ici une br\u00e8ve histoire des principales (r)\u00e9volutions du livre : du parchemin au papyrus puis au papier, de l'invention de l'encre ind\u00e9l\u00e9bile \u00e0 la \u00ab glaciation pixellaire finale \u00bb, sans oublier l'invention de l'imprimerie. Le dernier opus de Lucien Polastron fourmille d'informations sur la calligraphie, sur les auteurs pass\u00e9s dans les oubliettes de l'histoire litt\u00e9raire. Chaque page tourn\u00e9e est un hommage \u00e0 la grande aventure de l'\u00e9crit et atteste de l'extr\u00eame \u00e9rudition de son auteur. Mais il est aussi un livre coup de griffes contre les avocats de la num\u00e9risation comme Fran\u00e7ois Bon, contre des maisons d'\u00e9dition qui pr\u00e9tendent \u00e9diter des \u0153uvres compl\u00e8tes, produisent d\u00e9sormais des livres aux feuilles coup\u00e9es ou c\u00e8dent au format poche apr\u00e8s avoir pourtant jur\u00e9 qu'elles ne c\u00e8deraient jamais \u00e0 cette tentation. Auteur, il y a dix ans, de Livres en feu. \u00ab Histoire de la destruction sans fin des biblioth\u00e8ques \u00bb (\u00e9dition Deno\u00ebl) Lucien Polastron montre une nouvelle fois que le d\u00e9bat est vif entre avocats et contempteurs de la num\u00e9risation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste, journaliste", "name": "Polastron, Lucien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Irigoyen, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "essayiste", "name": "Polastron, Lucien", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Lacroix, \u00e9crivain et philosophe, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"Comment vivre lorsqu'on ne croit en rien\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDC01B63-BE25-4FE4-9ED2-F9101A42B77C", "durationSec": 3370, "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacroix, Alexandre"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "vie (philosophie)", "ath\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, philosophe", "name": "Lacroix, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Jazz. Edwin est sao\u00fbl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-373E9685-D0AE-4D93-8A81-7A4DFF584383", "durationSec": 183, "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2014-12-16T18:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2014-12-16T18:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6348817", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6348817", "ece-6348814"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "A\u00c9ROSOL"], "id": "asset-1389816", "durationSec": 2280, "mediaType": "video", "title": "Sprays imperm\u00e9abilisants : inutiles et dangereux ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AMSTERDAM", "BRUXELLES", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sprays imperm\u00e9abilisants : inutiles et dangereux ?", "Sprays imperm\u00e9abilisants : inutiles et dangereux ?", "Sprays imperm\u00e9abilisants : inutiles et dangereux ?", "Sprays imperm\u00e9abilisants : inutiles et dangereux ?", "Le probl\u00e8me est malheureusement r\u00e9current ! Sur vos factures t\u00e9l\u00e9phoniques peuvent appara\u00eetre des frais qui vous laissent perplexes: sms surtax\u00e9s ou fournisseurs de services inconnus. Des dizaines de francs \u00e0 payer sans savoir pourquoi, car aucun service n\u2019a \u00e9t\u00e9 activ\u00e9 par l\u2019abonn\u00e9 ! C\u2019est ce qui arriv\u00e9 dans une famille valaisanne.", "Cirer ses souliers au lieu de les sprayer, un savoir-faire qui s\u2019est perdu au fil des ann\u00e9es. Mais faut-il les imperm\u00e9abiliser pour les garder en bon \u00e9tat ? Est-il mauvais de respirer les particules diffus\u00e9es par ces sprays ?", "Le\u00e7on de savoir-faire tout en finesse. Un chausseur-cireur qui se d\u00e9place sur votre lieu de travail, et m\u00eame \u00e0 domicile. Le cuir, tout comme la peau de notre corps, a besoin d\u2019\u00eatre nourri r\u00e9guli\u00e8rement !", "Les sprays imperm\u00e9abilisants  peuvent contenir des substances chimiques bien peu recommandables \u00e0 inhaler! ABE a pass\u00e9 au crible le contenu de 12 imperm\u00e9abilisants pour chaussures achet\u00e9s dans des magasins de Suisse romande.", "Pour ce test nous avons donc s\u00e9lectionn\u00e9s 10 imperm\u00e9abilisants. Pr\u00e9cisons qu\u2019ils sont tout \u00e0 fait conformes en ce qui concerne les consignes de s\u00e9curit\u00e9 qu\u2019ils doivent contenir. Nous les avons analys\u00e9s selon deux crit\u00e8res de toxicit\u00e9.", "La pr\u00e9sence de perturbateurs endocriniens dans les sprays imperm\u00e9abilisants peuvent d\u00e9r\u00e9gler notre syst\u00e8me hormonal. Peter Behnisch, directeur de BioDetection Systems \u00e0 Amsterdam, nous explique la technique r\u00e9volutionnaire mise au point par son laboratoire pour tester l\u2019effet de diff\u00e9rentes substances chimiques directement sur des cellules vivantes.", "Le probl\u00e8me est malheureusement r\u00e9current ! Sur vos factures t\u00e9l\u00e9phoniques peuvent appara\u00eetre des frais qui vous laissent perplexes: sms surtax\u00e9s ou fournisseurs de services inconnus. Des dizaines de francs \u00e0 payer sans savoir pourquoi, car aucun service n\u2019a \u00e9t\u00e9 activ\u00e9 par l\u2019abonn\u00e9 ! C\u2019est ce qui arriv\u00e9 dans une famille valaisanne."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Sprays imperm\u00e9abilisants : inutiles et dangereux ?", "A bon entendeur", "Sprays imperm\u00e9abilisants : inutiles et dangereux ?", "A bon entendeur", "Sprays imperm\u00e9abilisants : inutiles et dangereux ?", "A bon entendeur", "Sprays imperm\u00e9abilisants : inutiles et dangereux ?", "Notre rubrique: Quand Swisscom facture des services que vous n\u2019avez jamais demand\u00e9s!", "Comment se passer de spray?", "Quand on aime la chaussure, on ne compte pas son temps: le cirage", "Sprays imperm\u00e9abilisants: inutiles et dangereux?", "Sprays imperm\u00e9abilisants: le test", "Sprays imperm\u00e9abilisants, quels effets nocifs pour la sant\u00e9?", "Notre rubrique: Quand Swisscom facture des services que vous n\u2019avez jamais demand\u00e9s!"], "imageURL": "//www.rts.ch/6339093.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276675", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6312062", "ece-6312030", "ece-6312502", "ece-6276675"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "MAISON INDIVIDUELLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SITE INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "JEUNE (\u00c2GE)"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-1396681", "durationSec": 1824, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "ST-JULIEN", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Crise mon\u00e9taire en Russie: les explications de Ksenia Bolchakova, \u00e0 Moscou", "Didier Burkhalter fait le bilan d'une ann\u00e9e 2014 tr\u00e8s remplie", "Les Journ\u00e9es de Soleure permettent de d\u00e9signer le film suisse des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es", "L'augmentation du nombre de personnes \u00e0 l'aide sociale cr\u00e9e le d\u00e9bat au sein de la politique suisse", "Pakistan: aux yeux des talibans, l'\u00c9tat, et en particulier l'arm\u00e9e, repr\u00e9sente l'ennemi", "Attaque d'une \u00e9cole par des talibans au Pakistan: les observations de Xavier Collard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 CICR, \u00e0 Peshawar", "La chasse aux r\u00e9sidents suisses non d\u00e9clar\u00e9s en France est ouverte", "Le Rouble poursuit sa chute vertigineuse et plonge la Russie dans une crise mon\u00e9taire", "Rapports entre la Suisse et l'Europe: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "VD: un Vaudois doit r\u00e9pondre de complicit\u00e9 et d'instigation \u00e0 des actes sexuels sur des enfants", "Pakistan: l'attaque d'une \u00e9cole par des talibans fait plus de 140 morts, essentiellement des enfants", "L'usage de la tablette ou du smartphone est devenu chez certains une v\u00e9ritable d\u00e9pendance", "Le 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276665", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sident de l'OSCE et de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il se f\u00e9licite qu'il y ait plus de Suisses dans la politique internationale.", "Deux sondages ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s, l'un aupr\u00e8s du grand public, l'autre aupr\u00e8s des professionnels.", "257'000 personnes \u00e9taient \u00e0 l'aide sociale en 2013. C'est une hausse de 6'900 personnes.", "Parmi les autres revendications des talibans, le droit des filles dans les \u00e9coles du Pakistan. Ce combat est devenu c\u00e9l\u00e8bre dans le monde entier.", "Les maires des communes cr\u00e9ent des listes de noms et l'\u00c9tat de Gen\u00e8ve aurait accept\u00e9 d'ouvrir les registres de son office de la population.", "Les sanctions internationales et la chute du prix du p\u00e9trole sont les principales causes.", "L'homme de 48 ans faisait partie d'un r\u00e9seau international de p\u00e9dophiles d\u00e9mantel\u00e9 par la justice am\u00e9ricaine en 2010.", "Le fait que les talibans aient vis\u00e9 des enfants et des adolescents est un cap dans l'atrocit\u00e9. L'ONU parle \"d'extr\u00e9misme sauvage\".", "Le probl\u00e8me de d\u00e9pendance surgit au moment o\u00f9 les autres fonctions de la vie sont n\u00e9glig\u00e9es."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Moscou", "name": "BOLCHAKOVA, Ksenia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276663", "ece-6276665"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1396682", "durationSec": 1648, "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Attaque d'une \u00e9cole par des talibans au Pakistan: les explications de Mayalen de Castelbajac, \u00e0 Delhi (Inde)", "Le 12h45", "Mise en proc\u00e8s d'un aiguilleur du ciel suisse pour une faute commise en mars 2011: les pr\u00e9cisions de Jean-Marc Heuberger, \u00e0 B\u00fclach (ZH)", "GE: le bilan des politiques publiques mises en place en mati\u00e8re de prostitution a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9", "L'invit\u00e9 culturel: Coline Senarclens, activiste f\u00e9ministe, pr\u00e9sente son nouveau livre", "Berne: Didier Burkhalter tire le bilan de sa double pr\u00e9sidence, de la Conf\u00e9d\u00e9ration et de l'OSCE", "Pakistan: un commando taliban a pris d'assaut l'\u00e9cole militaire de Peshawar", "A Sidney, le preneur d'otage \u00e9tait connu de la justice pour ses id\u00e9es raciales et sa violence", "Minimag: le vin chaud et les th\u00e9s de No\u00ebl sont des incontournables du mois de d\u00e9cembre", "Le rouble, monnaie russe, est en chute libre", "Proc\u00e8s d'un vaudois pour implication dans un r\u00e9seau de p\u00e9dophilie: les observations de J\u00e9r\u00f4me Galichet, \u00e0 Yverdon (VD)", "VD: \u00e0 Yverdon, un Vaudois est mis en proc\u00e8s pour implication dans un vaste r\u00e9seau de p\u00e9dophilie", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276702", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le cadre l\u00e9gal est ad\u00e9quat, mais en pratique, des am\u00e9liorations sont possibles, en mati\u00e8re de sensibilisation et de conditions de travail notamment.", "\"Salope! R\u00e9flexions sur la stigmatisation\" revient entre autres sur le \"slutshaming\", un harc\u00e8lement moral \u00e0 caract\u00e8re sexuel.", "Ce bilan donne l'occasion d'\u00e9voquer l'image de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger.", "700 personnes sont prises au pi\u00e8ge. Il y aurait d\u00e9j\u00e0 130 morts, essentiellement des enfants.", "L'homme est \u00e2g\u00e9 de 50 ans et immigr\u00e9 iranien. Alors que l'on salue le comportement h\u00e9ro\u00efque des deux victimes, l'heure est aux interrogations.", "Une tradition ancestrale qui rassemble les villages et dont le secret se transmet de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.", "Il a atteint un niveau historiquement bas face au dollar et \u00e0 l'euro.", "Pendant plusieurs ann\u00e9es, le pr\u00e9venu aurait diffus\u00e9 des photos d'enfants abus\u00e9s sexuellement et encourag\u00e9 ces pratiques."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Yverdon", "name": "GALICHET, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"role": "Buelach", "name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"role": "New Delhi", "name": "DE CASTELBAJAC, Mayalen", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276702", "ece-6312100"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GR\u00c8VE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["VON ARX-VERNON, ANNE-MARIE"], "id": "asset-1396683", "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Jacques Ioset publie un ouvrage de photographies sur l'ours brun de la for\u00eat des Balkans", "FR: la solidarit\u00e9 est au rendez-vous avec le festival des soupes", "VD: l'historique barque La Vaudoise est en r\u00e9novation dans un chantier naval sur les bords du L\u00e9man", "Couleurs locales", "GE: la fonction publique \u00e9tait en gr\u00e8ve et a manifest\u00e9 dans les rues", "VS: les patrouilleurs scolaires ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par une m\u00e8re aux passages pi\u00e9tons", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276669", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette passion pour l'animal anime ce Jurassien depuis 20 ans.", "L'\u00e9v\u00e9nement a lieu au coeur de la ville, au kiosque \u00e0 musique. On peut y manger une soupe gratuite et aussi assister \u00e0 des concerts.", "Il a fallu engager des travaux lourds et remplacer le bois de la quasi-totalit\u00e9 de sa coque.", "La manifestation intervient \u00e0 deux jours des discussions sur le budget 2015 au Grand Conseil. Les enseignants ont particip\u00e9 en nombre au mouvement.", "Plac\u00e9e aux passages pi\u00e9tons les plus dangereux, elle rappelle aux enfants les r\u00e8gles \u00e0 suivre et les aide \u00e0 traverser."], "contributors": {"Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276669", "ece-6312064", "ece-6276667"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1380635", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 692", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Pascal vs Ludovic, de Martigny (VS)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276649", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276649", "ece-6276647"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1384391", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 197", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "16.12.2014", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276685", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276685"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1379766", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur la consommation de la viande qui serait dangereuse pour la sant\u00e9 et cruelle pour les animaux alors que les v\u00e9g\u00e9tariens sont en augmentation. L'\u00e9levage des animaux destin\u00e9s \u00e0 l'alimentation est aussi source d'une importante pollution de l'environnement.", "title": "L'adieu \u00e0 la viande ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2014-12-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIANDE", "ALIMENTATION"], "alternativeExcerpt": ["L'adieu \u00e0 la viande ?", "Le d\u00e9bat avec Aymeric Caron, Philippe Ligron, Kate Amiguet, Andonia Dimitrijevic, Roger Darioli, Ueli Gerber et Anushavan Sarukhanyan", "La viande sera-t-elle bient\u00f4t chass\u00e9e de nos assiettes ? Les initiatives pour en limiter la consommation se multiplient. La Commission f\u00e9d\u00e9rale de l'alimentation met en garde: plus on consomme de viande, plus les risques de mortalit\u00e9 augmentent. Les mouvements v\u00e9g\u00e9tariens et v\u00e9ganes donnent de plus en plus de la voix, relay\u00e9s par des stars tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9s. Met-on sa sant\u00e9 en danger en consommant de la viande ? Faut-il arr\u00eater de manger des animaux ? Pourra-t-on continuer \u00e0 manger un steak sans culpabilit\u00e9 ? Peut-on concilier plaisir de table et r\u00e9gime sans viande ? A quelques jours des F\u00eates, Infrarouge ouvre le d\u00e9bat du bien-manger.", "L'adieu \u00e0 la viande ?", "L'adieu \u00e0 la viande ?", "L'adieu \u00e0 la viande ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "L'adieu \u00e0 la viande ?", "L'adieu \u00e0 la viande (version courte)", "L'adieu \u00e0 la viande ?", "Infrarouge", "L'adieu \u00e0 la viande ?", "Infrarouge", "L'adieu \u00e0 la viande ?", "Infrarouge", "L'adieu \u00e0 la viande ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/5556383.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276678", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE DIESBACH, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276678", "ece-6312060", "ece-6312028", "ece-6312421"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "495 In\u00e9dits grille des f\u00eates: Houdini, Niko le petit renne, Clochette , Bibi nom d'une sorci\u00e8re, Mia", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1391025", "durationSec": 91, "publicationDate": "2014-12-15T08:31:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "494 Films grille des f\u00eates : Raiponce, L'apprenti p\u00e8re No\u00ebl, Alvin, Happy feet, Le monde de N\u00e9mo", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1391024", "durationSec": 87, "publicationDate": "2014-12-15T07:24:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cargo: de la Chine au sapin (1/5): reportage dans le port de Shanga\u00ef (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82B1646B-B3AE-4195-ADE3-76750835333B", "thematicGeographicals": ["Chine", "Shanga\u00ef", "Suisse"], "durationSec": 627, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["importation", "produit industriel", "contr\u00f4le de qualit\u00e9", "port"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chinois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. L'incroyable histoire du cancan. - 2. Karajan, 25 ans apr\u00e8s : Commentaire de Nicolas Julliard. - 3. Floril\u00e8ge 2014 : r\u00e9trospective d'avenir", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A04AB8C7-D3CB-4B30-9AF6-5306379001B3", "durationSec": 3199, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karajan, Herbert von"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique contemporaine", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "1. L\u2019incroyable histoire du cancan, rebelles et insolentes, les Parisiennes m\u00e8nent la danse. Riche de son exp\u00e9rience de soliste de French cancan au Moulin Rouge et de chor\u00e9graphe aupr\u00e8s de J\u00e9r\u00f4me Savary, Nad\u00e8ge Maruta a parcouru deux si\u00e8cles de documents juridiques, d\u2019articles de journaux et de gravures d\u2019\u00e9poque pour nous raconter L\u2019Incroyable Histoire du Cancan, paru aux \u00e9ditions Parigramme. Nad\u00e8ge Maruta est l\u2019invit\u00e9 d\u2019Yves Bron. 2. En 2014, on s\u2019est souvenu de la disparition d\u2019Herbert Von Karajan. Mort le 16 juillet 1989, le chef autrichien a marqu\u00e9 son \u00e9poque et ceux qui l\u2019ont fr\u00e9quent\u00e9. Voil\u00e0 ce qui ressort d\u2019un r\u00e9cent documentaire, produit par la BBC, \u00abKarajan\u2019s Magic and Myth\u00bb. Un brin trop hagiographique, le film anglais ne dit pas combien son esth\u00e9tique est aujourd\u2019hui controvers\u00e9e. Le point sur son h\u00e9ritage, avec notamment Simon Rattle, actuel chef du Berliner Philharmoniker, et focus sur les nombreuses r\u00e9\u00e9ditions parues cette ann\u00e9e. Par Nicolas Julliard. 3. C\u2019est pratiquement in\u00e9vitable, cela vient juste avant les bonnes r\u00e9solutions : les bilans de fin d\u2019ann\u00e9e. Anne Gillot s\u2019est demand\u00e9e : \u00ab si je devais fredonner la musique qui m\u2019a vraiment \u00e9tonn\u00e9e, touch\u00e9e  ou impressionn\u00e9e en 2014 quelle serait-elle ? \u00bb La r\u00e9ponse en cinq chapitres musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, chor\u00e9graphe, auteure de \"L'incroyable histoire du cancan\" (Ed. Parigramme, 2014)", "name": "Maruta, Nad\u00e8ge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Digger Barnes, musicien allemand, avec interpr\u00e9tation des titres \"Way of the rover\" et \"Oh sister\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-81AE84F7-58A3-41ED-A6F2-530CA28F2E0D", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 731, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barnes, Digger"], "thematicThemes": ["folk", "blues", "country and western"], "excerpt": "Digger Barnes est un troubadour qui semble sortir tout droit d'un Western. Ses chansons dessinent les portraits sombres de criminels, de suicides et de hors-la-loi. Avec sa musique, il nous transporte dans un univers fantomatique inspir\u00e9 par la folk, le blues et la country. Le musicien allemand est dans \"pl3in le poste\" pour jouer quelques titres de son dernier album intitul\u00e9 \"Frame by Frame\", sorti en novembre dernier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien allemand", "name": "Barnes, Digger", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Uberto Pasolini, producteur et r\u00e9alisateur italien de cin\u00e9ma, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Still Life\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01A19061-95B0-4B0A-A0F5-A9F4BDCC2B21", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3531, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasolini, Uberto"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, producteur", "name": "Pasolini, Uberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : M\u00e9thode d'apprentissage de l'anglais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-976D0469-E472-4D4A-BF82-AAFCE6E7FE2A", "durationSec": 54, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2014-12-15T18:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2014-12-15T18:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6345795", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6345795", "ece-6345792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sydney. La prise d'otage par un homme iranien se r\u00e9clamant de l'islam radical s'est sold\u00e9e par la mort de trois personnes, dont le preneur d'otages : 1. Commentaire d'Alexandre Habay. - 2. Interview de Claude Moniquet, expert militaire, CEO \u00e0 l'European Strategic Intelligence and Security Center. - 3. Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5A16D0B6-5EE9-4EF8-9165-71D1182B5372", "thematicGeographicals": ["Sydney"], "durationSec": 579, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "prise d'otage"], "excerpt": "L'homme n'\u00e9tait pas un inconnu, il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 aux prises avec la justice dans plusieurs affaires et son profil est assez difficile \u00e0 cerner.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert militaire, CEO \u00e0 l'European Strategic Intelligence and Security Center", "name": "Moniquet, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Picouly, \u00e9crivain, pour son livre \"Le\u00e7ons d'observation\" (Ed. Ho\u00ebbeke)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FCE1968-E620-403D-B25F-03D39DF3E9A9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3366, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picouly, Daniel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Picouly, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A moins d'une ann\u00e9e des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, les partis politiques fondent des groupes pour les plus de 60 ans : Interviews de Ren\u00e9 Kn\u00fcsel, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, de Carlo Lepori, vice-pr\u00e9sident du PS60+, et de Roland Campiche, sociologue", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D83B1C82-69D1-48BC-91ED-B722AF83063F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 224, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Campiche, Roland J.", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kn\u00fcsel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PS60+", "name": "Lepori, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur le rayonnement cosmique. Les explications de l'astophysicien Thierry Courvoisier et du radiophysicien Fran\u00e7ois Bochud", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-34D955C9-3935-4559-AA2E-A16B790AE17C", "durationSec": 1720, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrophysique", "rayon X", "radiation cosmique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Courvoisier, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "radiophysicien", "name": "Bochud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Ethnomusicologie (s) (1/5) : Le D\u00e9partement d'ethnomusicologie du MEG (Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C502848C-52F3-4189-A373-2501FBB60DDF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique", "mus\u00e9e d'ethnologie"], "excerpt": "En Suisse romande et plus particuli\u00e8rement \u00e0 Gen\u00e8ve, l'ethnomusicologie est \u00e9tudi\u00e9e et pratiqu\u00e9e dans plusieurs institutions. Le MEG (Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve) regroupe deux collections : un ensemble d'environ 2250 instruments de musique et un fonds d'enregistrements sonores, les Archives Internationales de Musique Populaire (AIMP), riches de plus de 15 500 phonogrammes. Les ADEM (Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve) proposent de nombreux cours de musique, organisent une riche saison musicale et publient les Cahiers d'ethnomusicologie, unique revue d'ethnomusicologie en langue fran\u00e7aise. Enfin, l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel propose au sein de l'Institut d'ethnologie, un enseignement acad\u00e9mique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'ethnomusicologie. Anya Leveill\u00e9 a explor\u00e9 ces institutions et a rencontr\u00e9 les chercheurs qui lui ont parl\u00e9 de leurs terrains, leurs approches et leurs regards sur l'ethnomusicologie ou... les ethnomusicologies!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du d\u00e9partement d'ethnomusicologie du MEG", "name": "Leclair, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Abbaye de Saint-Maurice (1/5) : Entretiens avec Dominic Eggel, chercheur, et \u00c9lisabeth Antoine-K\u00f6nig, conservatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EBBCE15-993B-4DEC-A423-258B2D4379BB", "thematicGeographicals": ["Valais", "Saint-Maurice"], "durationSec": 3682, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abbaye", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "Moyen Age", "christianisme"], "excerpt": "Comm\u00e9moration et instrumentation: un pass\u00e9 \u00e0 partager. Pour aborder le 1'500\u00e8me anniversaire de l'Abbaye de Saint-Maurice, Histoire Vivante donne la parole \u00e0 des historiens, sp\u00e9cialistes de l'\"Antiquit\u00e9 tardive\", une \u00e9poque pleine de renouvellement sur le plan scientifique et qui aborderont la place que tient l'Abbaye de Saint-Maurice d'Agaune dans l'histoire. En lien avec le film documentaire TV de Christian Berrut \"L'Abbaye de Saint-Maurice - 1500 ans d'histoire\". (1/5) Rencontre avec \u00c9lisabeth Antoine-K\u00f6nig, commissaire de l'exposition qui s'est tenue au Louvre au printemps 2014: \"Le Tr\u00e9sor de l'abbaye de Saint-Maurice d'Agaune\". Entretien avec Dominic Eggel, auteur d'une synth\u00e8se d'une quinzaine de pages sur les diverses sp\u00e9culations, l\u00e9gendes, fantasmes et r\u00eaveries des origines arabes du peuple valaisan \"Des Sarrasins valaisans ou des Valaisans sarrasins?\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur de l'Institut de Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement (IHEID)", "name": "Eggel, Dominic", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur en chef au d\u00e9partement des Objets d'art du mus\u00e9e du Louvre", "name": "Antoine-K\u00f6nig, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "En Auvergne \u00e0 l'abri des ondes. Reportage dans un village d'Auvergne o\u00f9 vivent une dizaine de personnes \u00e9lectrosensibles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1C40F77-7909-4612-953D-446807DE1267", "thematicGeographicals": ["Auvergne", "France"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["onde \u00e9lectromagn\u00e9tique", "village", "t\u00e9l\u00e9phonie mobile", "risque sanitaire", "pollution industrielle", "Wi-Fi", "pollution \u00e9lectromagn\u00e9tique", "\u00e9lectricit\u00e9 (physique)", "allergie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lectrosensibles", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Chantreau, Marion", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "P\u00e9risse, Mathieu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cargo: de la Chine au sapin (1/5): reportage dans le port de Shanga\u00ef (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38384A36-B8E8-4989-9388-E52F66AD4A15", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine", "Shanga\u00ef"], "durationSec": 1314, "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit industriel", "importation", "contr\u00f4le de qualit\u00e9", "port"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chinois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "BIENFAISANCE", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "HORLOGERIE", "VOL \u00c0 L'\u00c9TALAGE"], "visualPersons": ["BUERKI, MARC"], "id": "asset-1392880", "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "title": "Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- S\u00e9quence didactique\n- L'aide sociale\n- Concours boursier : remise des prix\n- Notre invit\u00e9 : Lorenzo Stoll, directeur Swiss Suisse romande\n- Les vols dans les magasins", "Les achats de No\u00ebl... La cohue dans les magasins... Y a-t-il plus de vols \u00e0 l'\u00e9talage avant les f\u00eates? C'est notre enqu\u00eate en fin d'\u00e9mission.", "En Suisse, 250'000 personnes sont \u00e0 l'aide sociale. Soupe populaire pour les uns... Reconversion dans l'horlogerie de luxe pour quelques uns. Reportage \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "Ils gagnent un voyage \u00e0 Hong Kong et 10'000 francs en or. Les vainqueurs de notre grand concours boursier sont en direct avec nous.", "En Suisse, 250'000 personnes sont \u00e0 l'aide sociale. Soupe populaire pour les uns... Reconversion dans l'horlogerie de luxe pour quelques uns. Reportage \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 la Chaux-de-Fonds Ils gagnent un voyage \u00e0 Hong Kong et 10'000 francs en or. Les vainqueurs de notre grand concours boursier sont en direct avec nous. Les achats de No\u00ebl... La cohue dans les magasins... Y a-t-il plus de vols \u00e0 l'\u00e9talage avant les f\u00eates? C'est notre enqu\u00eate en fin d'\u00e9mission.", "- S\u00e9quence didactique\n- L'aide sociale\n- Concours boursier : remise des prix\n- Notre invit\u00e9 : Lorenzo Stoll, directeur Swiss Suisse romande\n- Les vols dans les magasins", "- S\u00e9quence didactique\n- L'aide sociale\n- Concours boursier : remise des prix\n- Notre invit\u00e9 : Lorenzo Stoll, directeur Swiss Suisse romande\n- Les vols dans les magasins", "- S\u00e9quence didactique\n- L'aide sociale\n- Concours boursier : remise des prix\n- Notre invit\u00e9 : Lorenzo Stoll, directeur Swiss Suisse romande\n- Les vols dans les magasins"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- S\u00e9quence didactique\n- L'aide sociale\n- Concours boursier : remise des prix\n- Notre invit\u00e9 : Lorenzo Stoll, directeur Swiss Suisse romande\n- Les vols dans les magasins", "Les vols dans les magasins", "L'aide sociale", "R\u00e9sultats du concours TTC", "Concours boursier : remise des prix", "Le retour de la soupe populaire/ No\u00ebl, la f\u00eate de la fauche?", "Notre invit\u00e9 : Lorenzo Stoll, directeur Swiss Suisse romande", "S\u00e9quence didactique", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- S\u00e9quence didactique\n- L'aide sociale\n- Concours boursier : remise des prix\n- Notre invit\u00e9 : Lorenzo Stoll, directeur Swiss Suisse romande\n- Les vols dans les magasins", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- S\u00e9quence didactique\n- L'aide sociale\n- Concours boursier : remise des prix\n- Notre invit\u00e9 : Lorenzo Stoll, directeur Swiss Suisse romande\n- Les vols dans les magasins", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- S\u00e9quence didactique\n- L'aide sociale\n- Concours boursier : remise des prix\n- Notre invit\u00e9 : Lorenzo Stoll, directeur Swiss Suisse romande\n- Les vols dans les magasins"], "imageURL": "//www.rts.ch/6369615.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276750", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"role": "stand-up didactique", "name": "ENDERLIN, Serge", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276750", "ece-6312144", "ece-6312114", "ece-6312498"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1380610", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 691", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Pascal vs Janine, d'Avully (GE)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276718", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276718", "ece-6276716"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ABSINTHE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["MAURER, MARCEL"], "id": "asset-1396265", "durationSec": 1116, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: l'absinthe divise les distillateurs du Val-de-Travers", "VD: une ancienne gestionnaire de fortune a tout quitt\u00e9 pour lancer sa boutique de biscuits \u00e0 Vevey", "De dr\u00f4les de voyageurs ont \u00e9lu domicile dans la gare de Fribourg", "Gen\u00e8ve inaugure une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de v\u00e9hicules \u00e9lectriques 100% autonomes", "Le jugement de la femme li\u00e9e au gang des Pink Panthers est tomb\u00e9", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276742", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["D'un c\u00f4t\u00e9, certains demandent l'introduction d'une indication g\u00e9ographique prot\u00e9g\u00e9e, de l'autre, les frondeurs refusent le cahier des charges li\u00e9 au label.", "A quelques jours de No\u00ebl, elle nous propose une recette coco-mandarine.", "Un couple de souris niche sous le banc d'un abri passagers et ils n'ont pas peur de se montrer.", "C'est une alternative au diesel sur les trac\u00e9s qui ne permettent pas l'alimentation continue des bus.", "Elle est condamn\u00e9e \u00e0 10 ans de prison pour avoir commis plusieurs braquages en Valais et dans le canton de Vaud."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve-ville", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276742", "ece-6312146", "ece-6276740"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE VIE", "RECETTE CULINAIRE", "CUISINIER", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "SOPRANO", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "GISIN, DOMINIQUE", "LUETHI, SEVERIN", "CHIUDINELLI, MARCO", "LAMMER, MICHAEL"], "id": "asset-1396264", "durationSec": 1856, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "backgrounds": ["Roger Federer dit avoir accueilli la victoire de Stanislas Wawrinka \u00e0 Melbourne avec joie comme si c'\u00e9tait la victoire de son fr\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Turquie: la police a arr\u00eat\u00e9 24 personnes, principalement des journalistes", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 sportive", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Les cliniques priv\u00e9es sont de plus en plus nombreuses en Suisse", "Le 12h45", "Anne Sophie-Pic, chef \u00e0 l'H\u00f4tel Beau-Rivage de Lausanne, nous livre sa recette de No\u00ebl", "L'invit\u00e9 culturel: le metteur en sc\u00e8ne Laurent Pelly nous pr\u00e9sente \"La Grande-Duchesse de G\u00e9rolstein\"", "Le 12h45", "La COMCO veut faire baisser les commissions d'interchange appliqu\u00e9es par les \u00e9metteurs de carte de cr\u00e9dit", "Australie: un caf\u00e9 en plein coeur de Sydney est le th\u00e9\u00e2tre d'une prise d'otages", "Prise d'otages \u00e0 Syndey: les pr\u00e9cisions de Carlos Baumann, depuis Syndney", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Ces arrestations interviennent dans l'offensive men\u00e9e par le pouvoir contre les partisans du pr\u00e9dicateur islamiste Gulen, rival du pr\u00e9sident Erdogan.", "Pr\u00e8s d'un tiers des m\u00e9decins y pratiquent, dont de nombreux anciens m\u00e9decins-cadres du secteur public.", "Cette star de la gastronomie est la seule femme \u00e0 arborer trois \u00e9toiles au Guide Michelin.", "Ce spectacle, \u00e0 voir au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, est l'op\u00e9ra bouffe de cette fin d'ann\u00e9e.", "Les taxes vis\u00e9es sont celles per\u00e7ues aupr\u00e8s des entreprises qui se chargent de recruter les commer\u00e7ants.", "Dans le Lindt Caf\u00e9 - du nom du chocolatier suisse - plusieurs dizaines de clients sont tenus en otage."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276791", "ece-6312182"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1384389", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 196", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "15.12.2014", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276765", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276765"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE CONTR\u00d4LE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "RELIGION ET CROYANCES", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "TABLETTE NUM\u00c9RIQUE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLIER", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE"], "visualPersons": ["EMBOLO, BREEL"], "id": "asset-1396263", "durationSec": 1926, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["ZURICH", "ISTANBUL", "GENEVE", "PAYERNE", "PARIS"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-15T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, des \u00e9l\u00e8ves et des \u00e9coliers travaillent durant des cours avec des tablettes num\u00e9riques et des t\u00e9l\u00e9phones intelligents ou smartphones."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le smartphone \u00e0 l'\u00e9cole peut \u00eatre un probl\u00e8me, mais \u00e9galement une chance p\u00e9dagogique", "Prise d'otages \u00e0 Sydney: les explications de Gilles D'Andr\u00e8s, \u00e0 Sydney", "En Suisse, pr\u00e8s de 220'000 personnes travaillent de nuit", "Prise d'otages \u00e0 Sydney: les revendications djihadistes de l'assaillant rappellent la position d\u00e9licate de l'Australie", "Le \"Halal test\", qui d\u00e9tecte la pr\u00e9sence de porc dans les plats, est lanc\u00e9 sur le march\u00e9", "Football: l'attaquant du FC B\u00e2le Breel Embolo choisit de jouer pour l'\u00e9quipe de Suisse", "Prise d'otages \u00e0 Sydney: la police a finalement donn\u00e9 l'assaut apr\u00e8s 16 heures de n\u00e9gociation", "Le cr\u00e9ateur Paul McCarthy r\u00e9invente le chocolat lors une exposition \u00e0 Paris", "Un aiguilleur du ciel suisse compara\u00eet devant la justice", "Climat: les explications sur le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te avec Nicolas Ross\u00e9", "Turquie: en quatre ans, le nombre d'\u00e9coles religieuses a augment\u00e9 de 73%", "Un h\u00f4pital du Jura propose des cours de danse en fauteuil roulant", "Le 19h30", "Climat: 2014 se profile comme ann\u00e9e la plus chaude depuis que les temp\u00e9ratures sont r\u00e9pertori\u00e9es"], "alternativeExcerpt": ["La tablette ou le t\u00e9l\u00e9phone de l'adolescent peuvent \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s au cours et dans les recherches sur internet.", "Pourtant, peu sont conscients des effets n\u00e9fastes du travail nocturne sur la sant\u00e9.", "Alli\u00e9 traditionnel de Washington, et membre de la coalition contre le Groupe Etat islamique, le pays est directement vis\u00e9 par les menaces de ce dernier.", "Les tests alimentaires se multiplient et permettront bient\u00f4t de respecter scrupuleusement un interdit religieux, mais \u00e9galement un r\u00e9gime sans gluten ou sans lactose.", "Ce jeune joueur de 17 ans est n\u00e9 au Cameroun avant de poser ses valises \u00e0 B\u00e2le en", "Certains otages ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s comme boucliers et plaqu\u00e9s contre les vitres du caf\u00e9 Lindt de Sydney.", "L'exposition se d\u00e9roule sur un lieu o\u00f9, habituellement, des pi\u00e8ces de monnaie sont produites.", "A Kloten, en 2011, il avait failli provoquer une collision entre deux avions de ligne.", "Ces \u00e9tablissements publics ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s au d\u00e9but du 20\u00e9 si\u00e8cle pour former les responsables religieux du pays.", "C'est une forme de d\u00e9tente et de plaisir, mais aussi un moyen de fortifier les muscles et l'\u00e9quilibre.", "C'est dire l'ampleur des mesures \u00e0 prendre pour enrayer tous les ph\u00e9nom\u00e8nes extr\u00eames de d\u00e9r\u00e8glement du climat."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276738", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276736", "ece-6276738"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Babouchka, l'enfer du p\u00f4le", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1381846", "durationSec": 3181, "publicationDate": "2014-12-14T11:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les cr\u00e8ches en France qui d\u00e9rangent et la question de la la\u00efcit\u00e9 : Interview de Pierre Gisel, professeur honoraire \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie et de science des religions de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-237E2A8C-B41B-4102-9052-5F6F65F0A969", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 903, "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["la\u00efcit\u00e9", "islam", "christianisme", "ath\u00e9isme", "No\u00ebl"], "excerpt": "Comment organiser au mieux la pluralit\u00e9 des nos soci\u00e9t\u00e9s? Quel est le r\u00f4le de l'Etat? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie et de science des religions de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gisel, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La concordance est-elle menac\u00e9e dans le syst\u00e8me politique suisse ? : Interview de Gilles Petitpierre, ancien conseiller aux Etats genevois radical, professeur \u00e9m\u00e9rite de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C07F13C6-E5C5-4BE0-9F4E-D845CE65BF16", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 676, "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller aux Etats genevois radical, professeur \u00e9m\u00e9rite de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Parents en prison : double peine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1E02203-0366-4562-8002-ED01322E63C5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "femme", "prison", "relation parent-enfant", "film documentaire"], "excerpt": "Tourn\u00e9 dans la prison pour femmes de la Tuili\u00e8re, dans le canton de Vaud, le documentaire \"Loin des yeux\" de Britta Rindelaub, coproduit par la RTS, suit le cheminement de d\u00e9tenues m\u00e8res de famille. La plupart d'entre elles pr\u00e9f\u00e8rent cacher leur d\u00e9tention \u00e0 leurs enfants, ce qui les oblige \u00e0 inventer toutes sortes d'histoires pour justifier leur absence du domicile familial. Comment maintenir le lien avec ses enfants et ses proches lorsqu'on est d\u00e9tenu? Faut-il dire la v\u00e9rit\u00e9 aux enfants? Comment faire pour que l'enfermement d'un parent soit v\u00e9cu par l'enfant comme une s\u00e9paration et non pas une rupture? Un entretien avec Pascal Roman. Et, en direct, la cin\u00e9aste Britta Rindelaub et la psychologue Viviane Schekter, directrice de Relais Enfants Parents Romands (REPR). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de psychologie clinique, psychopathologie et psychanalyse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Roman, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, directrice de Relais Enfants Parents Romands (REPR)", "name": "Schekter, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Rindelaub, Britta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Carlo Crisci, chef cuisinier du restaurant du Cerf \u00e0 Cossonay", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9F839D2E-4E26-47F3-82E3-84069AC9D0AD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Cossonay"], "durationSec": 5194, "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crisci, Carlo"], "thematicThemes": ["restaurant", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef cuisinier", "name": "Crisci, Carlo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Miracle de la 34e rue, George Seaton, 1947", "id": "sound-81BABD2C-B8A6-421A-85FB-FAD73D8D841B", "durationSec": 3239, "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Film de No\u00ebl par excellence, lit-on sur le site de la cin\u00e9math\u00e8que, Miracle sur la 34e rue est un film ing\u00e9nieux, tr\u00e8s bien \u00e9quilibr\u00e9 et sans exc\u00e8s de guimauve.\r\nLe film est r\u00e9compens\u00e9 d'un Oscar, tout comme Edmund Gwenn en p\u00e8re No\u00ebl, meilleur second r\u00f4le et la toute jeune Natalie Wood, 9 ans, qui fait une tr\u00e8s belle apparition \u00e0 l'\u00e9cran. Une de ses premi\u00e8res, laissant pr\u00e9sager de son talent futur.\r\nMiracle on the 34th street, Miracle sur la 34e rue, c'est comme la Vie est belle de Frank Capra.\r\nC'est du bonheur \u00e0 l'\u00e9tat pur.\r\nQuand on le regarde, on redevient un enfant.\r\nOn se remet m\u00eame \u00e0 croire au p\u00e8re no\u00ebl.\r\nAlors certes, il y a toujours des grincheux pour vous dire que c'est un film cul-cul la praline, mais ne les \u00e9coutez pas. Si vous ne d\u00e9testez pas No\u00ebl, laissez-vous porter par ce film. \r\nC'est d'ailleurs ce qu'a fait le r\u00e9alisateur George Seaton.\r\nCar c'est lui qui tient \u00e0 bout de bras ce film pour enfants.\r\nCe film qui sort juste apr\u00e8s la seconde guerre mondiale quand tout le monde a bien besoin de r\u00eaver. \r\nGeorge Seaton, pour vous situer le r\u00e9alisateur, est ce qu'on appelle un r\u00e9alisateur de studios.\r\nC'est \u00e0 dire, c'est un r\u00e9alisateur, comme c'\u00e9tait, \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s, un r\u00e9alisateur affili\u00e9 \u00e0 un studio, forc\u00e9 par contrat de produire pour tel ou tel studio.\r\nEn l'occurrence George Seaton travaille pour la 20th Century Fox et le tout puissant Darryl F. Zanuck.\r\nUn producteur qu'il a beaucoup de peine \u00e0 convaincre de l'int\u00e9r\u00eat du film.\r\nCar Zanuck n'en veut pas.\r\nIl juge le film trop enfantin. \r\nIl accorde finalement un budget moyen au film \u00e0 la condition que le r\u00e9alisateur George Seaton accepte trois prochains films sans rechigner et sans conditions. Seaton qui veut d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment faire ce miracle dont il a \u00e9crit lui m\u00eame le sc\u00e9nario, accepte. \r\nEt le film peut se faire.\r\nPOUR LE NET\r\nle trailer\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=8-xFRyAGiCg>\r\nun documentaire : Natalie Wood, le prix de la gloire, 2004, Peter Bogdanovich\r\nun autre documentaire\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=vWpIjDvztNc>", "alternativeTitle": ["Travelling du 14.12.2014", "Miracle de la 34e rue / TVL_2014-12-14T10:06:45_travelling", "Travelling du 14.12.2014", "Miracle de la 34e rue / TVL_2014-12-14T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Film de No\u00ebl par excellence, lit-on sur le site de la cin\u00e9math\u00e8que, \"Miracle de la 34 rue\" (Miralce on the 34th street) est un film ing\u00e9nieux, tr\u00e8s bien \u00e9quilibr\u00e9 et sans exc\u00e8s de guimauve.\n\nLe film, r\u00e9alis\u00e9 par George Seaton et sorti sur les \u00e9crans en 1947, est r\u00e9compens\u00e9 d\u2019un Oscar, tout comme Edmund Gwenn en p\u00e8re No\u00ebl, meilleur second r\u00f4le et la toute jeune Natalie Wood, 9 ans, qui fait une tr\u00e8s belle apparition \u00e0 l\u2019\u00e9cran. Une de ses premi\u00e8res, laissant pr\u00e9sager de son talent futur.", "Film de No\u00ebl par excellence, lit-on sur le site de la cin\u00e9math\u00e8que, \"Miracle de la 34 rue\" (Miralce on the 34th street) est un film ing\u00e9nieux, tr\u00e8s bien \u00e9quilibr\u00e9 et sans exc\u00e8s de guimauve.\n\nLe film, r\u00e9alis\u00e9 par George Seaton et sorti sur les \u00e9crans en 1947, est r\u00e9compens\u00e9 d\u2019un Oscar, tout comme Edmund Gwenn en p\u00e8re No\u00ebl, meilleur second r\u00f4le et la toute jeune Natalie Wood, 9 ans, qui fait une tr\u00e8s belle apparition \u00e0 l\u2019\u00e9cran. Une de ses premi\u00e8res, laissant pr\u00e9sager de son talent futur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6343857", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6343857", "ece-6343856"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1364496", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Genevi\u00e8ve Mercier, atteinte d'un lymphome c\u00e9r\u00e9bral, et Laura Segura, atteinte d'un cancer il y a 10 ans, fr\u00e9quentent l'espace Mediane, un endroit d'\u00e9coute et d'accueil de la Ligue genevoise contre le cancer.", "title": "Ligue contre le cancer", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CANCER", "T\u00c9MOIGNAGE"], "alternativeExcerpt": ["Ligue contre le cancer", "Ligue contre le cancer", "Ligue contre le cancer", "La Ligue contre le cancer est une organisation nationale d'utilit\u00e9 publique, qui lutte contre le cancer et soutient les personnes atteintes et leurs proches. Organis\u00e9e en association, elle est neutre sur le plan politique et confessionnel. La Ligue contre le cancer est constitu\u00e9e de 19 ligues cantonales et r\u00e9gionales, ainsi que d'une organisation fa\u00eeti\u00e8re, la Ligue suisse contre le cancer.", "Ligue contre le cancer"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Ensemble", "Ligue contre le cancer", "Ensemble", "Ligue contre le cancer", "Ligue contre le cancer", "Ensemble", "Ligue contre le cancer"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276781", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUARESCHI, Henri", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "GARDINI, Elisa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6312246", "ece-6312239", "ece-6276781", "ece-6276779"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "Daniel Herrero : l\u00e9gende du rugby", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1392257", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["RUGBY", "HISTOIRE", "PHILOSOPHIE"], "excerpt": "Entretien avec l'ex-joueur et entra\u00eeneur de rugby fran\u00e7ais Daniel Herrero, qui pr\u00e9sente l'histoire, la philosophie et les valeurs du rugby.", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Daniel Herrero,\nl\u00e9gende du rugby", "Entretien avec Daniel Herrero,\nl\u00e9gende du rugby", "Entretien avec Daniel Herrero,\nl\u00e9gende du rugby", "Entretien avec Daniel Herrero,\nl\u00e9gende du rugby"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Entretien avec Daniel Herrero,, l\u00e9gende du rugby", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Entretien avec Daniel Herrero,, l\u00e9gende du rugby", "Entretien avec Daniel Herrero, l\u00e9gende du Rugby", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Entretien avec Daniel Herrero,, l\u00e9gende du rugby", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Entretien avec Daniel Herrero,, l\u00e9gende du rugby"], "imageURL": "//www.rts.ch/3837903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6341203", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "ZELLER, Marilyne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "INCOLLINGO, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6398221", "ece-6341203", "ece-6920413", "ece-6341200"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1390668", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le psychiatre et a\u00e9ronaute suisse Bertrand Piccard. Il parle de son livre \"Changer d'altitude, quelques solutions pour mieux vivre sa vie\" et de ses \u00e9checs puis de ses r\u00e9ussites avec Solar Impulse. Il parle \u00e9galement de ses parents et de son parcours autant professionnel que personnel.", "title": "Bertrand Piccard", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "thematicThemes": ["PHILOSOPHIE", "PSYCHOLOGIE", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nBertrand Piccard", "L'interview de Darius Rochebin\nBertrand Piccard", "Darius Rochebin re\u00e7oit Bertrand Piccard. Il pr\u00e9sente son livre \u00ab Changer d'altitude \u00bb et les conseils de d\u00e9veloppement personnel qu'il a pu mettre \u00e0 l'\u00e9preuve lors de ses aventures (la gestion du risque ou celle du sommeil). Bertrand Piccard \u00e9voque aussi le tour du monde en avion solaire qui est pr\u00e9vu en 2015, et notamment la difficile travers\u00e9e du Pacifique.", "L'interview de Darius Rochebin\nBertrand Piccard"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nBertrand Piccard", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nBertrand Piccard", "Bertrand Piccard", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nBertrand Piccard"], "imageURL": "//www.rts.ch/6386563.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276858", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6312148", "ece-6276858", "ece-6312112"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sports Awards", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT"], "visualPersons": ["GISIN, DOMINIQUE", "GUT, LARA", "GASPARIN, SELINA", "KAMBUNDJI, MUJINGA", "KUMMER, PATRIZIA", "FEDERER, ROGER", "PODLADTCHIKOV, IOURI", "COLOGNA, DARIO", "HUSSEIN, KARIEM", "BERSET, ALAIN", "LUETHI, SEVERIN", "CHIUDINELLI, MARCO", "LAMMER, MICHAEL", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1388090", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 8400, "mediaType": "video", "excerpt": "La traditionnelle c\u00e9r\u00e9monie des Swiss Sports Awards s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Zurich et a r\u00e9compens\u00e9 des sportifs suisses. L'\u00e9quipe nationale de tennis de Coupe Davis a re\u00e7u le titre d'\u00e9quipe de l'ann\u00e9e 2014, la skieuse suisse Dominique Gisin le titre de sportive suisse de l'ann\u00e9e 2014 et le joueur de tennis Roger Federer a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour la sixi\u00e8me fois sportif suisse de l'ann\u00e9e.", "title": "GALA SPORTS AWARDS ZURICH 2014", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["La skieuse suisse Dominique Gisin re\u00e7oit le prix de la sportive suisse de l'ann\u00e9e 2014 lors des Sports Awards.", "Le joueur de tennis suisse Roger Federer est \u00e9lu sportif suisse de l'ann\u00e9e 2014 lors des Sports Awards.", "L'\u00e9quipe suisse de Coupe Davis avec S\u00e9verin Luethi, Marco Chiudinelli, Michael Lammer et Roger Federer re\u00e7oit le prix d'\u00e9quipe suisse de l'ann\u00e9e 2014 lors des Sports Awards."], "thematicThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT"], "alternativeTitle": ["Sports Awards"], "imageURL": "//www.rts.ch/6334654.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6312243"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Au menu? Boeuf \u00e9prouvette ou insectes Stroganoff - In vitraux: la lumi\u00e8re apprivois\u00e9e", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1392347", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- D\u00e9bat: Au menu? Boeuf \u00e9prouvette ou insectes Stroganoff\n- Reportage: In vitraux, la lumi\u00e8re apprivois\u00e9e", "Une viande in vitro qui ne n\u00e9cessitera plus de tuer des animaux? Certaines start-up de la Silicon Valley ne reculent devant rien pour fabriquer la nourriture de demain.\n\u00abCr\u00e9er un vitrail n'est pas anodin, c'est presque un accouchement\u00bb, explique Guy Cristina, ma\u00eetre-verrier \u00e0 Monthey (VS).", "- D\u00e9bat: Au menu? Boeuf \u00e9prouvette ou insectes Stroganoff\n- Reportage: In vitraux, la lumi\u00e8re apprivois\u00e9e", "- D\u00e9bat: Au menu? Boeuf \u00e9prouvette ou insectes Stroganoff\n- Reportage: In vitraux, la lumi\u00e8re apprivois\u00e9e", "- D\u00e9bat: Au menu? Boeuf \u00e9prouvette ou insectes Stroganoff\n- Reportage: In vitraux, la lumi\u00e8re apprivois\u00e9e", "- D\u00e9bat: Au menu? Boeuf \u00e9prouvette ou insectes Stroganoff\n- Reportage: In vitraux, la lumi\u00e8re apprivois\u00e9e"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Au menu? Boeuf \u00e9prouvette ou insectes Stroganoff\n- Reportage: In vitraux, la lumi\u00e8re apprivois\u00e9e", "Faut pas croire du 14 d\u00e9cembre 2014", "Reportage: In vitraux, la lumi\u00e8re apprivois\u00e9e", "D\u00e9bat: Au menu? Boeuf \u00e9prouvette ou insectes Stroganoff", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Au menu? Boeuf \u00e9prouvette ou insectes Stroganoff\n- Reportage: In vitraux, la lumi\u00e8re apprivois\u00e9e", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Au menu? Boeuf \u00e9prouvette ou insectes Stroganoff\n- Reportage: In vitraux, la lumi\u00e8re apprivois\u00e9e", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Au menu? Boeuf \u00e9prouvette ou insectes Stroganoff\n- Reportage: In vitraux, la lumi\u00e8re apprivois\u00e9e", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Au menu? Boeuf \u00e9prouvette ou insectes Stroganoff\n- Reportage: In vitraux, la lumi\u00e8re apprivois\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/6507992.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276866", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276866", "ece-6312252", "ece-6312241", "ece-6312106", "ece-6312425"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Davos 2014 - 2015 : 1,3 km sprint dames et messieurs", "genres": ["Ski de fond en direct"], "id": "asset-1377395", "durationSec": 3300, "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1396202", "durationSec": 3144, "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- POMPIERS VOLONTAIRES\n- JEUNES CONDUCTEURS\n- SINAI", "Dans un t\u00e9moignage \u00e9difiant, un ancien trafiquant raconte que les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens fuyant vers l\u2019Europe finissent souvent dans des ge\u00f4les sordides. L\u00e0, on leur fait vivre un enfer jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019une ran\u00e7on soit pay\u00e9e.", "Le parcours des r\u00e9fugi\u00e9s Erythr\u00e9ens sur le chemin de l\u2019Europe s\u2019arr\u00eate souvent dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, o\u00f9 ils se font torturer et ran\u00e7onner. En Suisse, des r\u00e9fugi\u00e9s t\u00e9moignent du calvaire de leurs proches.", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine", "Le service de recherches de la Croix-Rouge suisse r\u00e9pertorie des dizaines de demande de ran\u00e7ons, visant les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens en Suisse.", "L\u2019office des routes planche sur un nouvel allongement de la formation des jeunes, un troisi\u00e8me paquet visant les 18-24 ans en moins de 10 ans, reportage.", "C\u2019est la p\u00e9nurie chez les pompiers volontaires. De moins en moins de jeune s\u2019engagent, et pour des p\u00e9riodes toujours plus courtes. Dans bien des r\u00e9gions romandes, le seuil critique est atteint alors que la s\u00e9curit\u00e9 anti-incendie repose sur le syst\u00e8me du volontariat.", "C\u2019est la p\u00e9nurie chez les pompiers volontaires. De moins en moins de jeune s\u2019engagent, et pour des p\u00e9riodes toujours plus courtes. Dans bien des r\u00e9gions romandes, le seuil critique est atteint alors que la s\u00e9curit\u00e9 anti-incendie repose sur le syst\u00e8me du volontariat. L\u2019office des routes planche sur un nouvel allongement de la formation des jeunes, un troisi\u00e8me paquet visant les 18-24 ans en moins de 10 ans, reportage. Le parcours des r\u00e9fugi\u00e9s Erythr\u00e9ens sur le chemin de l\u2019Europe s\u2019arr\u00eate souvent dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, o\u00f9 ils se font torturer et ran\u00e7onner. En Suisse, des r\u00e9fugi\u00e9s t\u00e9moignent du calvaire de leurs proches.", "10 ans apr\u00e8s le tsunami, retour sur le d\u00e9ferlement d\u2019images amateurs qui nous replonge en ce 26 d\u00e9cembre 2004.", "- POMPIERS VOLONTAIRES\n- JEUNES CONDUCTEURS\n- SINAI", "- POMPIERS VOLONTAIRES\n- JEUNES CONDUCTEURS\n- SINAI"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Trafic d\u2019humains dans le Sina\u00ef", "- POMPIERS VOLONTAIRES\n- JEUNES CONDUCTEURS\n- SINAI", "Torture dans le Sina\u00ef", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Invit\u00e9e : Jeanne R\u00fcsch, service de recherches, Croix-Rouge suisse", "Jeunes au volant", "Y a le feu au lac", "Y a le feu au lac / Jeunes au volant / Torture dans le Sina\u00ef", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "- POMPIERS VOLONTAIRES\n- JEUNES CONDUCTEURS\n- SINAI", "Mise au point", "- POMPIERS VOLONTAIRES\n- JEUNES CONDUCTEURS\n- SINAI"], "imageURL": "//www.rts.ch/5122630.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276846", "isOnline": true, "contributors": {"Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276846", "ece-6312234", "ece-6312192", "ece-6312086"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "title": "12h45", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1395918", "durationSec": 1698, "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "\"Elle est bonne!\"", "Un accord a \u00e9t\u00e9 conclu lors de la conf\u00e9rence sur le climat de Lima, au P\u00e9rou", "La revue de presse dominicale", "Nouvo: les enqu\u00eates de la r\u00e9daction", "L'essentiel de l'actualit\u00e9 sportive", "Le 12h45", "La coupe de No\u00ebl est devenue un rendez-vous genevois incontournable", "Le 12h45", "Le Soudan du Sud est ravag\u00e9 depuis des mois par une guerre civile", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Record de fr\u00e9quentation cette ann\u00e9e pour la traditionnelle coupe de No\u00ebl. Le rendez-vous genevois a attir\u00e9 autant les spectateurs que les nageurs dans une eau particuli\u00e8rement chaude pour la saison, \u00e0 9 degr\u00e9 s'il vous pla\u00eet!", "Il est qualifi\u00e9 de strict minimum par ceux qui esp\u00e9raient un texte ambitieux pour limiter le r\u00e9chauffement climatique.", "C'est la plus ancienne comp\u00e9tition sportive de Gen\u00e8ve.", "C'est un conflit oubli\u00e9 qui a tout de m\u00eame chass\u00e9 deux millions de personnes de leurs foyers en un an."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276864", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Chroniqueur", "name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276864", "ece-6312259"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSULAT", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CORT\u00c8GE"], "id": "asset-1395919", "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Les petits bonheurs: un Vaudois collectionne les p\u00e8res No\u00ebl", "La Maison des religions a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e \u00e0 Berne", "Les taxis officiels se sentent d\u00e9munis face \u00e0 la concurrence d\u00e9loyale", "Le nombre de personnes trop pauvres pour se nourrir explose en Grande-Bretagne", "Le premier ministre japonais Shinzo Abe remporte une large victoire aux \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es", "Pr\u00e9l\u00e8vement des revenus des \u00c9rythr\u00e9ens: les pr\u00e9cisions de Cesla Amarelle, Pr\u00e9s. Commission institutions politiques du Conseil national, depuis Lausanne", "CHI de Gen\u00e8ve: le Grand Prix n'a pas souri aux concurrents helv\u00e9tiques", "Le Consulat g\u00e9n\u00e9ral d'\u00c9rythr\u00e9e, \u00e0 Gen\u00e8ve, pr\u00e9l\u00e8verait 2% des revenus de leurs citoyens travaillant en Suisse", "Gen\u00e8ve a f\u00eat\u00e9 l'Escalade durant tout le weekend", "St\u00e9phane Rossini pr\u00e9side le Conseil national depuis trois semaines"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276824", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il en poss\u00e8de toutes sortes et les pr\u00e9sente au grand public \u00e0 l'occasion d'une exposition \u00e0 Yvonand.", "Le b\u00e2timent r\u00e9unit sous le m\u00eame toit une \u00e9glise, une mosqu\u00e9e, un temple hindou et un temple bouddhiste.", "\u00c0 Lausanne, les chauffeurs de taxi d\u00e9noncent la pr\u00e9sence de voitures sans autorisation officielle.", "Cette situation est d\u00e9nonc\u00e9e par les travaillistes et par l'\u00c9glise anglicane.", "La coalition au pouvoir conserve sa majorit\u00e9 des deux tiers au Parlement.", "Steve Guerdat est tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u de sa performance durant l'\u00e9preuve reine du weekend.", "Cette information provient de la NZZ et avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises au parlement.", "La compagnie de 1602 tente de faire revivre cette \u00e9poque au plus pr\u00e8s de la r\u00e9alit\u00e9.", "Il a d\u00e9j\u00e0 impos\u00e9 son style et est un adepte de la clochette pr\u00e9sidentielle."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276822", "ece-6276824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Koban\u00e9, si loin si proche. Reportage \u00e0 la fronti\u00e8re turque \u00e0 la rencontre des r\u00e9fugi\u00e9s de Koban\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C48B4CC7-927A-4C55-8344-CA86F3D970F6", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Syrie"], "durationSec": 923, "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etat islamique", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["d\u00e9placement de population", "islam", "terrorisme", "guerre civile", "conflit arm\u00e9", "exil", "requ\u00e9rant d'asile"], "excerpt": "Depuis 3 ans, la Syrie se vide de sa population. L'automne dernier des dizaines de milliers de Kurdes fuyant l'attaque des djihadistes du groupe Etat islamique, sont arriv\u00e9s en Turquie voisine, qui accueille d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s d'un million de r\u00e9fugi\u00e9s. M\u00eame de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re, le quotidien de ces populations reste marqu\u00e9 par la guerre et les luttes politiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bedia, r\u00e9fugi\u00e9e kurde \u00e0 Suruc (Turquie) de Koban\u00e9 (Syrie)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur kurde/turc", "name": "Acar, Ahmet", "type": "Participant"}, {"role": "Emira, r\u00e9fugi\u00e9e kurde \u00e0 Suruc (Turquie) de Koban\u00e9 (Syrie)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Ahmed, r\u00e9fugi\u00e9 kurde de Koban\u00e9 (Syrie), professeur dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Suruc (Turquie)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Mowfaq, journaliste syrien, bas\u00e9 \u00e0 Gaziantep (Turquie)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS \u00e0 la fronti\u00e8re turco-syrienne", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "L'adieu aux \u00eeles. La mont\u00e9e des eaux due au r\u00e9chauffement climatique menace les populations insulaires. Le point avec Alexandre Magnan, g\u00e9ographe sp\u00e9cialiste des questions de vuln\u00e9rabilit\u00e9 et d'adaptation aux changements environnementaux, chercheur \u00e0 l'Institut du d\u00e9veloppement durable et des relations internationales - IDDRI - \u00e0  Sciences Po et auteur de \"Changement climatique, tous Vuln\u00e9rables\" ouvrage paru aux Editions Rue d'Ulm", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4E97975A-35E7-42E4-BB59-924A51973C09", "durationSec": 1451, "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "risque naturel", "\u00eele"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Magnan, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Batcave Club", "id": "sound-FD63D53E-F795-4E19-A207-D381EE395CE1", "durationSec": 3533, "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "histoire", "new wave"], "excerpt": "D\u00e9part pour une escapade londonienne au coeur des t\u00e9n\u00e8bres. Il ne s\u2019agit pas l\u00e0 d\u2019une invitation \u00e0 retracer le parcours macabre de Jack l\u2019Eventreur, mais de suivre les traces du Batcave Club, le lieu o\u00f9 s\u2019est enracin\u00e9e la culture gothique au d\u00e9but des ann\u00e9es 80. A cheval entre les exc\u00e8s de la pop n\u00e9o-romantique et la mont\u00e9e du Thatch\u00e9risme, la cave aux chauve-souris fut l\u2019un des derniers bastions de la vague punk...o\u00f9 trouv\u00e8rent refuge de dr\u00f4les d\u2019animaux du nom de Robert Smith, Siouxsie Sioux, Nick Cave ou Mark Almond. Toiles d\u2019araign\u00e9es et align\u00e9es de cercueils dans \"Audioguide\".", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Andr\u00e9 Robillard, sculpteur, dessinateur, musicien et cr\u00e9ateur fran\u00e7ais d'art brut", "genres": ["Interview"], "id": "sound-750DC2E0-B75A-4F4B-B08C-74EED036D2E2", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3463, "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubuffet, Jean", "Collection de l'Art brut (Lausanne)", "Robillard, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "art dramatique", "r\u00e9cup\u00e9ration des d\u00e9chets", "recyclage des d\u00e9chets", "art brut"], "excerpt": "Un jour Andr\u00e9 Robillard a eu l'id\u00e9e un peu folle de fabriquer son premier fusil\u2026 Un assemblage d'objets d\u00e9nich\u00e9s dans la d\u00e9charge de l'h\u00f4pital, o\u00f9 il vit toujours, \u00e0 l'or\u00e9e d'une for\u00eat d'Orl\u00e9ans. Une bo\u00eete de sardine, quelques fils de fer, une crosse en bois sculpt\u00e9e\u2026 Assez pour attirer l'\u0153il averti de Jean Dubuffet. D\u00e8s l'inauguration du mus\u00e9e lausannois de la Collection de l'Art Brut, en 1976, ce fusil figurait au nombre des tr\u00e9sors. Depuis nombres d'\u0153uvres, tanks am\u00e9ricains, blind\u00e9s russes ou autres spoutniks ont agrandi l'arsenal d'Andr\u00e9 Robillard. Mais encore des dessins d'animaux d'ici et d'ailleurs, de sportifs ou d'artistes en vogue...  1964 - 2014, Andr\u00e9 Robillard est toujours aussi visible sur la sc\u00e8ne artistique. Ag\u00e9 de 83 ans, Il est toujours aussi inventif. Depuis quelques ann\u00e9es, il se d\u00e9pense aussi sur sc\u00e8ne avec son complice, le metteur en sc\u00e8ne, compositeur et musicien Alexis Forestier. L'\u0153uvre d'Andr\u00e9 Robillard, est expos\u00e9e \u00e0 la Collection d'Art Brut, jusqu'au 19 avril 2015, \u00e0 Lausanne. Le spectacle, \u00ab changer la vie \u00bb est \u00e0 voir jusqu'au 18 d\u00e9cembre \u00e0 Vidy-Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Robillard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur de la collection de l'Art brut \u00e0 Lausanne", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Retour sur la route", "source": "siranau", "title": "Retour sur la route [feuilleton radiophonique], S03E11 : Gris en bas, bleu en haut", "id": "sound-B6313BA2-34D4-4ABE-B9B9-B9FD55813C9B", "durationSec": 3548, "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Puljic, Nevena", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-925AAA34-A1B1-4B0D-8610-3D900AE51844", "durationSec": 3427, "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9part pour une escapade londonienne au coeur des t\u00e9n\u00e8bres. Il ne s'agit pas l\u00e0 d'une invitation \u00e0 retracer le parcours macabre de Jack l'Eventreur, mais de suivre les traces du Batcave Club, le lieu o\u00f9 s'est enracin\u00e9e la culture gothique au d\u00e9but des ann\u00e9es 80.\r\nA cheval entre les exc\u00e8s de la pop n\u00e9o-romantique et la mont\u00e9e du Thatch\u00e9risme, la cave aux chauve-souris fut l'un des derniers bastions de la vague punk...o\u00f9 trouv\u00e8rent refuge de dr\u00f4les d'animaux du nom de Robert Smith, Siouxsie Sioux, Nick Cave ou Mark Almond. Toiles d'araign\u00e9es et align\u00e9es de cercueils dans \"Audioguide\".", "alternativeTitle": ["Audioguide du 13.12.2014", "Batcave Club / AUDIE_2014-12-13T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 13.12.2014", "Batcave Club / AUDIE_2014-12-13T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9part pour une escapade londonienne au coeur des t\u00e9n\u00e8bres. Il ne s\u2019agit pas l\u00e0 d\u2019une invitation \u00e0 retracer le parcours macabre de Jack l\u2019Eventreur, mais de suivre les traces du Batcave Club, le lieu o\u00f9 s\u2019est enracin\u00e9e la culture gothique au d\u00e9but des ann\u00e9es 80.\n\nA cheval entre les exc\u00e8s de la pop n\u00e9o-romantique et la mont\u00e9e du Thatch\u00e9risme, la cave aux chauve-souris fut l\u2019un des derniers bastions de la vague punk...o\u00f9 trouv\u00e8rent refuge de dr\u00f4les d\u2019animaux du nom de Robert Smith, Siouxsie Sioux, Nick Cave ou Mark Almond. Toiles d\u2019araign\u00e9es et align\u00e9es de cercueils dans \"Audioguide\".", "D\u00e9part pour une escapade londonienne au coeur des t\u00e9n\u00e8bres. Il ne s\u2019agit pas l\u00e0 d\u2019une invitation \u00e0 retracer le parcours macabre de Jack l\u2019Eventreur, mais de suivre les traces du Batcave Club, le lieu o\u00f9 s\u2019est enracin\u00e9e la culture gothique au d\u00e9but des ann\u00e9es 80.\n\nA cheval entre les exc\u00e8s de la pop n\u00e9o-romantique et la mont\u00e9e du Thatch\u00e9risme, la cave aux chauve-souris fut l\u2019un des derniers bastions de la vague punk...o\u00f9 trouv\u00e8rent refuge de dr\u00f4les d\u2019animaux du nom de Robert Smith, Siouxsie Sioux, Nick Cave ou Mark Almond. Toiles d\u2019araign\u00e9es et align\u00e9es de cercueils dans \"Audioguide\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6342017", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6342017", "ece-6342016"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'industriel milliardaire Hansj\u00f6rg Wyss a donn\u00e9 116,5 millions de francs \u00e0 l'EPFZ et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich qui vont ainsi cr\u00e9er un centre de recherche associant les sciences de la m\u00e9decine, de la nature et de l'ing\u00e9nierie : Interview Roland Siegwart, co-directeur de ce nouveau centre et professeur de robotique \u00e0 l'EPFZ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70C72821-3B93-444F-8D00-FC5FD6F330D6", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFZ", "Universit\u00e9 de Zurich"], "thematicThemes": ["donation", "recherche scientifique"], "excerpt": "Les scientifiques esp\u00e8rent faire b\u00e9n\u00e9ficier plus rapidement les patients de th\u00e9rapies m\u00ealant robotique et m\u00e9decine mais aussi renforcer l'\u00e9mulation entre eux, malgr\u00e9 la s\u00e9paration des \u00e9quipes sur 2 sites distincts.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directeur de ce nouveau centre et professeur de robotique \u00e0 l'EPFZ", "name": "Siegwart, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Zurich. Quelques 200 d'\u00e9meutiers masqu\u00e9s et arm\u00e9s de barres de fer et de b\u00e2tons ont d\u00e9truit de nombreuses vitrines, pill\u00e9 des magasins, mis le feu \u00e0 des voitures et \u00e0 des conteneurs, avec un mot d'ordre \"Reclaim the Streets\" : Interview de Jacques Baud, ancien officier des Services de renseignements suisses (SRS), auteur de plusieurs ouvrages consacr\u00e9s aux violences asym\u00e9triques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34C3356A-C4D6-4E95-A838-8CC56E752B04", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 538, "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anarchisme", "violence", "ville"], "excerpt": "Trois policiers ont subi des blessures aux yeux et quatre ont souffert d'atteintes auditives. Quatre manifestants, \u00e2g\u00e9s de 20 \u00e0 36 ans, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s. Deux sont de Suisse, un du Liechtenstein et le quatri\u00e8me du Royaume-Uni.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de plusieurs ouvrages consacr\u00e9s aux violences asym\u00e9triques", "name": "Baud, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "CHOEUR", "FOLK", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "ORCHESTRE \u00c0 VENT"], "id": "asset-86220", "thematicGeographicals": ["VAL-D'AOSTE"], "durationSec": 1556, "mediaType": "video", "excerpt": "La Salle : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique de la r\u00e9gion du Val-d'Aoste.", "title": "La Salle -  Corps Philharmonique La Meusecca de Sarre", "visualGeographicals": ["VAL-D'AOSTE", "MONT-BLANC", "VAL-D'AOSTE"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le kiosque \u00e0 musiques\nLa Salle 4/4", "La Salle - Val d\u2019Aoste - Corps Philharmonique La Meusecca de Sarre - Avec\u00a0Franca Borre, invit\u00e9: Jean-Luc Koenig", "Le kiosque \u00e0 musiques\nLa Salle 4/4"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques\nLa Salle 4/4", "La Salle - Val d\u2019Aoste - Corps Philharmonique La Meusecca de Sarre", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques\nLa Salle 4/4"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276925", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276925", "ece-6312162"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Davos 2014 - 2015 : 10 km classique dames", "genres": ["Ski de fond en direct"], "id": "asset-1376107", "durationSec": 4410, "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\n10 km classique dames"], "alternativeTitle": ["Ski nordique", "Ski nordique, Coupe du monde, 10 km classique dames"], "imageURL": "//www.rts.ch/6333932.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6312363"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["STRESS"], "id": "asset-1370611", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jost Von Reding, Sandra Jamet et Carine Regidor pr\u00e9sentent depuis Gen\u00e8ve, Schaffhouse, Zurich et Frutigen le Best of 2014 des meilleurs reportages des cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse diffus\u00e9s dans l'\u00e9mission Outre-Zapping.", "title": "OUTRE-Zapping, le best of 2014", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Jost von Reding offrant au chanteur de rap suisse Stress un kit de survie pour vivre en Suisse Al\u00e9manique.", "Best of 2014 des meilleurs reportages d'Outre-Zapping."], "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping, le best of 2014", "OUTRE-Zapping, le best of 2014", "OUTRE-Zapping, le best of 2014", "OUTRE-Zapping, le best of 2014", "OUTRE-Zapping, le best of 2014", "OUTRE-Zapping, le best of 2014", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping, le best of 2014", "OUTRE-Zapping, le best of 2014", "OUTRE-Zapping, le best of 2014", "Outre-Zapping, le best of 2014 avec le rappeur Stress", "OUTRE-Zapping, le best of 2014", "OUTRE-Zapping, le best of 2014"], "alternativeExcerpt": ["OUTRE-Zapping, le best of 2014", "Pour sa derni\u00e8re \u00e9mission de l'ann\u00e9e, Outre-Zapping revient au bercail \u00e0 la gare de Gen\u00e8ve, l'occasion de se rem\u00e9morer les meilleurs moments des \u00e9missions diffus\u00e9es jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Le rappeur Stress est notre invit\u00e9. Install\u00e9 \u00e0 Zurich depuis de nombreuses ann\u00e9es, il nous raconte sa Suisse al\u00e9manique \u00e0 lui..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276918", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6312190", "ece-6312150", "ece-6312110", "ece-6312090", "ece-6276918", "ece-6312317"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1391846", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin explique les enjeux du secteur des fondations en Suisse et dans le monde. Avec son invit\u00e9e Karin Jestin, responsable de la philanthropie \u00e0 la banque Lombard Odier et membre du comit\u00e9 de direction de SwissFoundations, il d\u00e9crypte la position dominante de la Suisse sur le march\u00e9 des fondations d'utilit\u00e9 publique.", "title": "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FONDATION"], "alternativeExcerpt": ["Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "Comment s'explique la position dominante de la Suisse en mati\u00e8re de philanthropie? Quels sont les principaux enjeux pour ce secteur tr\u00e8s particulier des fondations en Suisse et dans le monde? Le d\u00e9cryptage de Geopolitis.", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "Comment s'explique la position dominante de la Suisse en mati\u00e8re de philanthropie? Quels sont les principaux enjeux pour ce secteur tr\u00e8s particulier des fondations en Suisse et dans le monde? Le d\u00e9cryptage de Geopolitis.", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "L'\u00e9ditorial", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "Le reportage", "Le contexte", "L'invit\u00e9", "Geopolitis", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "Geopolitis", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "Geopolitis", "L'\u00e9ditorial", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "Le reportage", "Le contexte", "L'invit\u00e9", "Geopolitis", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?", "Geopolitis", "Philanthropie: la Suisse pour mod\u00e8le?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6318401.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276930", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276930", "ece-6390654", "ece-6390493", "ece-6391280", "ece-6312092", "ece-6312305"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1373627", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 614, "mediaType": "video", "excerpt": "La pr\u00e9sentatrice Anne-France Tardiveau, aid\u00e9e du pr\u00e9sentateur Fr\u00e9d\u00e9ric Martin a pour mission de remplacer le personnage d'Alice au pays des Merveilles. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, ils explicitent cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA", "PERSONNAGE DE FICTION"], "alternativeExcerpt": ["Remplacement du personnage d'Alice au pays des merveilles!", "Remplacement du personnage d'Alice au pays des merveilles!", "Remplacement du personnage d'Alice au pays des merveilles!", "Remplacement du personnage d'Alice au pays des merveilles!", "Remplacement du personnage d'Alice au pays des merveilles!"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage d'Alice au pays des merveilles!", "Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage d'Alice au pays des merveilles!", "Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage d'Alice au pays des merveilles!", "Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage d'Alice au pays des merveilles!", "Remplacement du personnage d'Alice au pays des merveiilles!", "Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage d'Alice au pays des merveilles!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6311964", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TARDIVEAU, Anne-France", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6511153", "ece-6386497", "ece-6666758", "ece-6311964", "ece-6854362"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1373631", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 671, "mediaType": "video", "excerpt": "La pr\u00e9sentatrice Marie-France Musy a pour mission d'expliquer si le cin\u00e9ma num\u00e9rique a chang\u00e9 la mani\u00e8re de faire des films. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, elle explicite cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 34", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA NUM\u00c9RIQUE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE"], "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9volution num\u00e9rique dans le cin\u00e9ma", "La r\u00e9volution num\u00e9rique dans le cin\u00e9ma", "La r\u00e9volution num\u00e9rique dans le cin\u00e9ma", "La r\u00e9volution num\u00e9rique dans le cin\u00e9ma", "La r\u00e9volution num\u00e9rique dans le cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "La r\u00e9volution num\u00e9rique dans le cin\u00e9ma", "Mission : cin\u00e9", "La r\u00e9volution num\u00e9rique dans le cin\u00e9ma", "Mission : cin\u00e9", "La r\u00e9volution num\u00e9rique dans le cin\u00e9ma", "Mission : cin\u00e9", "La r\u00e9volution num\u00e9rique dans le cin\u00e9ma", "Mission : cin\u00e9", "La r\u00e9volution num\u00e9rique dans le cin\u00e9ma", "La r\u00e9volution num\u00e9rique dans le cin\u00e9ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6311957", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MUSY, Marie-Eve", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6511157", "ece-6386495", "ece-6666756", "ece-6854295", "ece-6311957"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["VID\u00c9O AMATEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "JUIFS", "S\u00c9FARADES", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL"], "visualPersons": ["GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-1395799", "durationSec": 1709, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "MADRID", "TEL AVIV", "HA\u00cfFA", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Un livre revient sur un proc\u00e9d\u00e9 d'impression en couleurs invent\u00e9 \u00e0 Zurich, le Photochrom", "France/ Temp\u00eate Xynthia: l'ancien maire de La Faute-sur-Mer est condamn\u00e9 \u00e0 4 ans de prison ferme", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Le 12h45", "Concours Hippique International de Gen\u00e8ve: Steve Guerdat finit 3\u00e8me", "Le gouvernement espagnol octroye la nationalit\u00e9 aux descendants des Juifs s\u00e9farades", "Pr\u00e8s de 200 casseurs ont saccag\u00e9 le centre-ville de Zurich", "Hockey/ LNA (30e j.): Fribourg-Gott\u00e9ron se laisse surprendre par Lausanne (2-4)", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276938", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce proc\u00e9d\u00e9 novateur servait \u00e0 coloriser les films en noir et blanc.", "29 personnes en tout avaient p\u00e9ri dans leur lotissement situ\u00e9 en zone inondable.", "L'Ecossais Scott Brash a gagn\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un sans-faute.", "Il y a 500 ans, les Juifs d'Espagne avaient \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s par les rois catholiques.", "Selon la police, les manifestants appartiendraient au mouvement autonome suisse.", "Gen\u00e8ve a battu Ambri sur le m\u00eame score."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Chroniqueur", "name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276938", "ece-6312349"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualPersons": ["BUSH, JEB", "BUSH, GEORGE WALKER", "BUSH, GEORGE", "BUSH, BARBARA"], "id": "asset-1395800", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["USA : portrait de la famille Bush : George Bush et George Walker Bush, ex-pr\u00e9sidents am\u00e9ricains, Jeb Bush, ex-gouverneur du Texas, et son fils George Prescott Bush, \u00e9lu du Texas."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Une \u00e9quipe de l'EPFZ tente de mettre au point un r\u00e9seau Internet plus fiable avec l'invention d'un nouveau protocole", "La m\u00e9diath\u00e8que de Martigny (VS) consacre une exposition au graphiste Martin Peikert", "Les Rochers du Chessiloch renaissent en tant que lieu de m\u00e9moire entre B\u00e2le et Laufon (BL)", "La FabLab de Fribourg propose d'utiliser la technologie pour r\u00e9aliser des d\u00e9corations de No\u00ebl", "Les n\u00e9gociations sont dans l'impasse \u00e0 la conf\u00e9rence sur le climat de Lima (P\u00e9rou)", "Des \u00e9meutiers ont attaqu\u00e9 les forces de l'ordre \u00e0 Zurich et saccag\u00e9 le centre-ville", "Une application permettra bient\u00f4t de conna\u00eetre le nombre de places assises disponibles dans les trains", "Les opposants d'une gigantesque halle \u00e0 taureaux ont manifest\u00e9 \u00e0 Coffrane (NE)", "Etats-Unis: la famille Bush revient sur le devant de la sc\u00e8ne dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2016", "Ski de fond: Dario Cologna a termin\u00e9 3\u00e8me du 30 km de Davos", "VS: le pr\u00e9sident de T\u00e9l\u00e9Nendaz a cr\u00e9\u00e9 un fond d'investissement destin\u00e9 \u00e0 financer 2 projets de r\u00e9sidences touristiques", "L'ancien otage Lorenzo Vinciguerra recevra peut-\u00eatre une facture de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Le grand prix du maire de Champignac a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Lausanne (VD)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276892", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il s'agit de l'un des projets scientifiques suisses les plus ambitieux du moment.", "Il a fallu des d\u00e9cennies \u00e0 ses descendants pour rassembler plus d'une centaine d'affiches de l'artiste.", "Il s'agit d'une paroi de rocher couverte de drapeaux peints par les soldats qui s'ennuyaient et avaient le mal du pays.", "Une vingtaine d'enfants ont troqu\u00e9 les traditionnels feutres et ciseaux pour des ordinateurs et une d\u00e9coupeuse laser.", "Les discussions buttent toujours sur les engagements chiffr\u00e9s de chaque pays et sur les financements.", "La ville d\u00e9plore des centaines de milliers de francs de d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels ainsi que 7 policiers bless\u00e9s.", "De nombreuses personnes utilisent quotidiennement l'application des CFF sur leurs smartphones.", "Un agriculteur du Val-de-Ruz (NE) veut construire une halle d'engraissement pour 700 taureaux.", "Elle sera certainement oppos\u00e9e \u00e0 une autre dynastie, celle des Clinton appartenant au clan d\u00e9mocrate.", "Il a ainsi trouv\u00e9 une parade pour augmenter l'offre d'h\u00e9bergement malgr\u00e9 la Lex Weber.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut mettre les voyageurs imprudents devant leurs responsabilit\u00e9s.", "Il r\u00e9compense les lapsus et bourdes rep\u00e9r\u00e9s dans les m\u00e9dias romands durant l'ann\u00e9e."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276890", "ece-6276892"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1389299", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "durationSec": 660, "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. La r\u00e9dactrice en chef de la r\u00e9daction soci\u00e9t\u00e9 Romaine Jean et le r\u00e9alisateur Laurent N\u00e8gre pr\u00e9sentent l'\u00e9mission Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement. Le correspondant RTS \u00e0 Berne Alain Rebetez parle de son activit\u00e9. Le r\u00e9alisateur Robeto Dominiak et la cheffe de la rubrique suisse f\u00e9d\u00e9ral Chrysel Domenjoz pr\u00e9sentent leur travail au centre de presse du palais f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["\u00ab Les Coulisses de l\u2019Ev\u00e9nement \u00bb comm\u00e9morent les 10 ans de la catastrophe du tsunami, Alain Rebetez nous parle de son travail de correspondant de la RTS \u00e0 Berne et notre \u00e9quipe a visit\u00e9 le centre de presse du Palais F\u00e9d\u00e9ral o\u00f9 travaillent les correspondants de la SSR."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276935", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6312094", "ece-6312309", "ece-6276935"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DAMES", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["COLOGNA, DARIO"], "id": "asset-1364196", "durationSec": 2507, "mediaType": "video", "title": "13.12.2014", "visualGeographicals": ["DAVOS", "ARE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "ZOUG-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "HC LUGANO", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey/ LNA (31e j.): Zoug \u00e9choue contre Kloten (3-4 tb) + tableaux de LNA et de LNB", "Ski alpin: 2 Suissesses sont dans le top 10 du slalom d'\u00c4re remport\u00e9 par la Su\u00e9doise Pietilae-Holmner", "Ski nordique: Dario Cologna monte sur la bo\u00eete au 30km de Davos", "Sport derni\u00e8re", "Hockey/ LNA (31e j.): Bienne se rassure contre Rapperswil (3-1)", "Hockey/ LNA (31e j.): Berne l'emporte \u00e0 l'arrach\u00e9e contre Gen\u00e8ve-Servette (3-2 ap)", "Sport derni\u00e8re", "Hockey/ LNA (31e j.): Lausanne bat Lugano (5-3)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/6011150.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6312314", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un grand format de hockey sur glace de Berne - Ge/Servette"], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6312314", "ece-6276885", "ece-6276878", "ece-6312311"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "id": "asset-1389604", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu anim\u00e9 par Enzo Lo Blue qui, accompagn\u00e9 de la banqui\u00e8re Vanessa Guagliani D'Aguanno,  propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans les rues de r\u00e9pondre \u00e0 10 questions de culture g\u00e9n\u00e9rale en 10 minutes, afin de gagner 1000 francs cash : le march\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 Lausanne.", "title": "No 184 - Sp\u00e9ciale No\u00ebl", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "sp\u00e9ciale No\u00ebl"], "imageURL": "//www.rts.ch/6363769.image", "alternativeExcerpt": ["Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 Lausanne pour une sp\u00e9ciale No\u00ebl. Pr\u00e9sentation : Enzo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276904", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GUAGLIANI D'AGUANNO, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6312194", "ece-6312321", "ece-6276904"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1396224", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2014-12-12T00:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "sign\u00e9", "Le 19h30", "sign\u00e9", "Le 19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6257651", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6257649", "ece-6257651"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Volcans contre dinosaures. Le r\u00f4le des \u00e9ruptions volcaniques dans la disparition des dinosaures. Interview de Thierry Adatte, chercheur \u00e0 la Facult\u00e9 des g\u00e9osciences de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D4B3A57C-3790-4F1F-B0F9-30A1BB9DE04C", "durationSec": 608, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcan", "esp\u00e8ce animale", "dinosaure", "pr\u00e9histoire", "\u00e9ruption volcanique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, UniL", "name": "Adatte, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le chant du piano (5/5) : The Singing Piano : Alb\u00e9niz, Bart\u00f3k, Gershwin", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-3E3EEAF9-93A0-4F6C-92E6-3AFDE657967B", "durationSec": 3538, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alb\u00e9niz, Isaac", "Bartok, B\u00e9la", "Gershwin, George"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "interpr\u00e9tation musicale", "voix (musique)"], "excerpt": "Tous les grands compositeurs, de Bach \u00e0 Gershwin, ont essay\u00e9 de rendre \"cantabile\" le clavier, de transcrire les inflexions vocales au moyen de techniques du piano toujours plus transcendantes.Adalberto Riva, chanteur de touches et pianiste-conf\u00e9rencier aguerri, nous propose \u00e0 son piano dans le Varesotto, en Lombardie voisine, une exploration par l'exemple de la vocalit\u00e0 pianistique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Riva, Adalberto Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Diablerets au milieu! Reportage dans la station vaudoise (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F58B20CA-0D02-4A72-81D1-5B4D1BE1EB3B", "thematicGeographicals": ["Ormont-Dessus", "Les Diablerets", "Vaud"], "durationSec": 1677, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["village", "population rurale", "montagne", "station de ski", "station de montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "laitier", "name": "Morerod, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "ancien syndic", "name": "Nicollier, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e des Ormonts", "name": "Busset, Mary-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'expansion du groupe Etat islamique en Syrie et en Irak est le pire sc\u00e9narios pour les USA alors que d'autres pensent qu'il s'agit l\u00e0 un d\u00e9clin de l'islamisme : Interview d'Alexandre Adler, historien et journaliste, auteur du \"Califat du sang\" (Ed.Grasset, 2014)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4F8C8A54-2066-47BE-9217-90C10F79609E", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Irak"], "durationSec": 1350, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["terrorisme", "islam"], "excerpt": "La naissance et l'expansion du groupe Etat islamique en Syrie et en Irak est le pire des sc\u00e9narios pour les USA qui doivent se pr\u00e9parer \u00e0 des ann\u00e9es de lutte et potentiellement \u00e0 un retour du terrorisme sur leur sol.  Cette mise en garde ce sont deux anciens hauts responsables de la CIA qui l'ont faite en ce d\u00e9but de semaine. Un point de vue loin d'\u00eatre partag\u00e9 par plusieurs observateurs qui au contraire estiment que le mouvement qui a d'ores et d\u00e9j\u00e0 atteint son apog\u00e9e, est en bout de course. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et journaliste, auteur du \"Califat du sans\" (Ed. Grasset, 2014)", "name": "Adler, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Antonin Scalia, juge \u00e0 la Cour supr\u00eame des Etats-Unis, fer de lance des constitutionnalistes, b\u00eate noire des d\u00e9mocrates et l'un des plus personnages les plus puissants des Etats-Unis : 1. Commentaire de Philippe Revaz. - 2. Interview d'Antonin Scalia", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7B13B979-7683-4B4B-B658-86C0B4A58327", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 523, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scalia, Antonin"], "thematicThemes": ["constitution", "juge"], "excerpt": "Antonin Scalia est le doyen de fonction de cette Cour compos\u00e9e de 9 membres \u00e9lus \u00e0 vie et qui p\u00e8se d'un poids crucial sur la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge \u00e0 la Cour supr\u00eame des Etats-Unis", "name": "Scalia, Antonin", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Revaz, Philippe", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette du p\u00e2t\u00e9 de canard en cro\u00fbte, en compagnie de Jean-Louis Boverat, ma\u00eetre-boulanger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D432CD27-1103-4BFA-A0EC-C2F96F5B39F5", "durationSec": 603, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canard", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-boulanger", "name": "Boverat, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Korine Amacher, professeure d'histoire de la Russie et l'URSS \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : A propos de l'ouvrage qu'elle co-dirige \"Histoire et m\u00e9moire dans l'espace postsovi\u00e9tique. Le pass\u00e9 qui encombre\" (Ed. Academia Bruylant, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D023867-9233-4685-8DD7-D4BCEFD39623", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "URSS"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["21e si\u00e8cle", "20e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "Dans les p\u00e9riodes de tensions politiques, l'histoire est un instrument largement utilis\u00e9 et instrumentalis\u00e9 pour justifier les revendications de chacun. C'est actuellement le cas en Ukraine comme en Russie. D\u00e9cryptage avec l'historienne Korina Amacher. Depuis la chute du r\u00e9gime communiste et l'explosion de l'URSS, les nouveaux pouvoirs ont entrepris une r\u00e9\u00e9criture du pass\u00e9 et une r\u00e9interpr\u00e9tation de faits ou de personnages historiques leur permettant d'assoir et de l\u00e9gitimer leurs nouvelles identit\u00e9s nationales. Si les dirigeants politiques jouent un r\u00f4le important dans ce processus, les intellectuels (universitaires, journalistes, \u00e9crivains, artistes, etc.) font, eux aussi, \"usage\" du pass\u00e9 \u00e0 travers les discours, les m\u00e9dias, les ph\u00e9nom\u00e8nes d'opinion publique, l'enseignement ou les productions litt\u00e9raires et artistiques, etc. La crise actuelle en Ukraine est un cas d'\u00e9cole de l'usage politique de l'histoire nationale. De la p\u00e9riode la plus ancienne \u00e0 celle du XXe si\u00e8cle, le pass\u00e9 est constamment sollicit\u00e9 en Ukraine comme en Russie. Des r\u00e9voltes cosaques du XVIe si\u00e8cle \u00e0 la Seconde Guerre mondiale, en passant par les \u00e9v\u00e9nements r\u00e9volutionnaires de 1917-1921, les conflits sont lus dans une perspective binaire: lib\u00e9rateurs versus oppresseurs. Or la Russie et l'Ukraine ont une histoire commune et partag\u00e9e qui permet de mieux comprendre cet espace aux m\u00e9moires divis\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'histoire de la Russie et l'URSS \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Amacher, Korine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9sol\u00e9, je n'en ai pas avec moi\u2026 Zoom sur la carte de visite, marque de politesse, outil indispensable dans les relations d'affaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6C15DE6-CD13-4052-8994-B123093F96F6", "durationSec": 444, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation inter-entreprises", "relation interpersonnelle", "identit\u00e9 collective"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Alexandra Calmy, responsable de la consultation des maladies infectieuses et VIH/Sida aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17638DAF-75D2-4470-BA40-1E5FD3AF4B87", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3305, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HUG", "Calmy, Alexandra"], "thematicThemes": ["virologie", "maladie infectieuse", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la consultation des maladies infectieuses et VIH/sida aux HUG", "name": "Calmy, Alexandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur le Br\u00e9sil (5/5) : Entretien avec Pascal Vasselin, documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19AA4251-191D-4D3D-A225-615E0C890E9B", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3523, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "histoire", "coup d'Etat", "sociologie"], "excerpt": "Rencontre avec Pascal Vasselin, r\u00e9alisateur du film \"Br\u00e9sil, l'\u00e9veil d'un g\u00e9ant\". Le Br\u00e9sil est en train de s'imposer: poids \u00e9conomique grandissant, engagements internationaux de plus en plus marquants, organisation d'\u00e9v\u00e9nements sportifs spectaculaires (JO de 2016): dans l'histoire du pays, qu'est-ce qui a enfin rendu possible son \u00e9mergence? \r\nAvec une superficie de plus de huit millions de km\u00b2 et une population de pr\u00e8s de 200 millions d'habitants, le Br\u00e9sil est le cinqui\u00e8me pays du monde. Un lieu de la plan\u00e8te imm\u00e9diatement porteur d'images, de lumi\u00e8res, de rythmes et de musiques. A travers toutes ses vibrations, un g\u00e9ant s'\u00e9broue et s'invite sur la sc\u00e8ne internationale. Mais que conna\u00eet-on vraiment de son histoire? Quels sont les courants qui l'animent? Et par quel chemin est-il arriv\u00e9 \u00e0 son \u00e9tat actuel? \"Br\u00e9sil, les chemins de l'ordre et du progr\u00e8s\" cherche dans l'histoire du pays ce qui permet de comprendre les promesses du pr\u00e9sent. Au centre du r\u00e9cit: une famille br\u00e9silienne, sur plusieurs g\u00e9n\u00e9rations. Ils partagent ce qu'ils pensent de la transformation du Br\u00e9sil, disent comment leur vie a \u00e9volu\u00e9, comment ils ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9s par les changements historiques ou les \u00e9v\u00e9nements dont ils ont \u00e9t\u00e9 les t\u00e9moins. Ils rendent compte, sur plusieurs g\u00e9n\u00e9rations, de tout un tissu politique, social, culturel, \u00e9conomique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Vasselin, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Interview de Lorenzo Vinciguerra, l'otage suisse qui a pu s'\u00e9vader apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 retenu trois ans aux Philippines par les islamistes d'Abou Sayyaf et qui est de retour en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-150EB623-3D78-4FC1-8BCC-A3A0C5BC7D81", "thematicGeographicals": ["Philippines"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["otage", "\u00e9vasion"], "excerpt": "Il est arriv\u00e9 ce matin \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich. L'ornithologue retenu pendant trois ans par les islamistes d'Abou Sayyaf est apparu affaibli et amaigri. Lors d'une conf\u00e9rence de presse, il a expliqu\u00e9 comment il a pu s'\u00e9chapper, rattrap\u00e9 ensuite par un garde, il raconte comment il s'est battu pour s'enfuir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "otage suisse retenu aux Philippines et qui s'est \u00e9chappp\u00e9", "name": "Vinciguerra, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice SRF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Althaus, journaliste, r\u00e9dacteur culturel, \u00e0 propos de son ouvrage biographique \"Emmanuelle Seigner. Cin\u00e9ma, th\u00e9\u00e2tre, mode et chanson\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32214E5D-E509-468F-B168-00CA41E46317", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seigner, Emmanuelle"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma", "chanteuse", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, r\u00e9dacteur culturel", "name": "Althaus, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le zapping de la semaine. Les meilleurs moments de l'\u00e9mission choisis par Marc Frochaux, r\u00e9alisateur RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF47BD15-FF1F-4A61-A7C7-898B69558AC4", "durationSec": 233, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s de l'\u00e9mission", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Denise Bombardier et le Qu\u00e9bec. De A comme Accent \u00e0 Z comme Zouave, l'\u00e9crivaine qu\u00e9b\u00e9coise d\u00e9clare sa flamme au pays de Charlebois et de C\u00e9line Dion dans un dictionnaire amoureux (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8640AB3-8EF1-4DB7-8F2C-88835A14DDB8", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Canada"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombardier, Denise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bombardier, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "id": "asset-1374768", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "CRET-PRES-SEMSALES, LE"], "durationSec": 3342, "mediaType": "video", "excerpt": "7 agriculteurs et agricultrices romands s'invitent tour \u00e0 tour afin d'\u00e9lire le meilleur h\u00f4te et le meilleur cuisinier du groupe. Ce jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 est \u00e9galement l'occasion de d\u00e9couvrir la vie d'une exploitation agricole. Les 7 candidats de cette saison sont,  Les 7 candidats, Alexis Borter, Sarah Quiquerez, Doris Lachat, Giovanni Berardi, Marilyne Charri\u00e8re, Magaly Terrettaz et Caroline Bucher-Mettral .", "title": "Etape 5 : Famille Charri\u00e8re", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GASTRONOMIE", "PRODUIT AGRICOLE"], "alternativeExcerpt": ["Etape 5 : Famille Charri\u00e8re", "Etape 5 : Famille Charri\u00e8re", "Etape 5 : Famille Charri\u00e8re", "Meringues \u00e0 la cr\u00e8me double de la Gruy\u00e8re, panier en bricelets avec un sorbet aux baies des bois et petits fruits, tartelettes au vin cuit", "Pour cette cinqui\u00e8me \u00e9tape, nos convives se rendent chez Marilyne au Cr\u00eat-pr\u00e8s-Semsales dans le canton de Fribourg. Cette jeune \u00e9leveuse de 34 ans s'occupe de trente chevaux Franches-Montagnes dans l'exploitation de ses parents, Patricia et Martin. M\u00e8re de trois enfants, elle aime cuisiner. Un virus que lui a donn\u00e9 sa m\u00e8re. Sa sp\u00e9cialit\u00e9: les p\u00e2tisseries.", "Soupe aux choux et ballons croustigrains", "Jambon \u00e0 l'os et saucissons fum\u00e9s de la Borne aux pommes de terre, fagots d'haricots, boules de choux, poires \u00e0 botzi et carottes \u00e9tuv\u00e9es", "Etape 5 : Famille Charri\u00e8re", "Etape 5 : Famille Charri\u00e8re"], "alternativeTitle": ["D\u00eener \u00e0 la ferme", "Etape 5 : Famille Charri\u00e8re", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "Le dessert", "Etape 5: Famille Charri\u00e8re (Semsales)", "Etape 5 : Famille Charri\u00e8re", "L'entr\u00e9e", "Le plat", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "Etape 5 : Famille Charri\u00e8re", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "Etape 5 : Famille Charri\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/6310322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6260193", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAVADINI, Otto", "type": "Personne physique"}], "Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "RUSCA, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6257653", "ece-6312361", "ece-6260193", "ece-6643972", "ece-6312176"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1384388", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 195", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "12.12.2014"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6260198", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6260198"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "OTAGE", "PREMIER MINISTRE", "COIFFEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TRAM", "FRONTI\u00c8RE", "INAUGURATION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "\u00c9L\u00c8VE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "ARTISANAT"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-1395673", "durationSec": 1867, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "KLOTEN", "ROME", "BALE-VILLE", "ALLEMAGNE", "GENEVE", "LOUHANSK", "UKRAINE", "LAUSANNE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["Inauguration de la ligne 8 du tram reliant B\u00e2le \u00e0 l'Allemagne."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale en Italie: les pr\u00e9cisions de Val\u00e9rie Dupont, depuis Rome", "Deux gu\u00e9risseuses du Chablais d\u00e9voilent leurs pratiques dans un livre", "Ukraine: un cessez-le-feu fragile est observ\u00e9 par les bellig\u00e9rants", "Plus d'un millier de Russes s'installent en Suisse chaque ann\u00e9e", "Lorenzo Vincigerra est de retour en Suisse, quelques jours apr\u00e8s avoir r\u00e9ussi \u00e0 s'\u00e9vader aux Philippines", "A Gen\u00e8ve, une nouvelle loi s'attaque \u00e0 la sp\u00e9culation immobili\u00e8re", "Un Palestinien a attaqu\u00e9 \u00e0 l'acide une famille d'Isra\u00e9liens, pr\u00e8s de Bethl\u00e9em", "La Suisse compte 56 march\u00e9s de No\u00ebl", "Le 19h30", "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale en Italie: bilan des r\u00e9formes de Matteo Renzi, 9 mois apr\u00e8s son arriv\u00e9e au pouvoir", "Le gouvernement italien de centre-gauche est confront\u00e9 \u00e0 une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "Le Concours hippique international de Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 terni par la chute de la cavali\u00e8re Athina Onassis et de sa jument", "La ville de B\u00e2le est d\u00e9sormais reli\u00e9e \u00e0 l'Allemagne par une ligne de tram"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6260172", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces m\u00e9thodes fascinent et attirent de plus en plus de patients.", "Dans l'est du pays, les habitants esp\u00e8rent un retour \u00e0 une vie normale, apr\u00e8s 8 mois de conflit.", "Parmi eux, nombreux sont au b\u00e9n\u00e9fice de forfaits fiscaux et une grande partie sont entrepreneurs.", "Amaigri et affaibli, l'ex-otage a atterri \u00e0 Zurich, apr\u00e8s 2 ans et 9 mois de captivit\u00e9 aux mains du groupe islamiste Abou Sayyaf.", "Elle vise \u00e0 emp\u00eacher les promoteurs de monopoliser des biens immobiliers pour les revendre avec une plus value au bout de 10 ans.", "Ces violences surviennent au lendemain de la mort d'un dirigeant palestinien lors d'une altercation avec des forces de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes.", "Les plus traditionnels proposent des produits estampill\u00e9s \"terroir\" ou \"artisanaux\", mais ils n'\u00e9chappent pas aux d\u00e9rives commerciales.", "Une partie de l'opinion soutient la ligne sociale-lib\u00e9rale du chef du gouvernement, mais une autre l'accuse de ne pas tenir ses promesses.", "La cible de la col\u00e8re des syndicats est  la r\u00e9forme du march\u00e9 du travail de Matteo Renzi.", "Une exp\u00e9rience traumatisante pour tout cavalier qui perd sa monture, apr\u00e8s des ann\u00e9es de comp\u00e9tition.", "C'est la premi\u00e8re ligne transfrontali\u00e8re construite en Europe depuis plus de 75 ans."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6260170", "ece-6260172"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["OTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9VASION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE", "PANNEAU ROUTIER", "CAMION", "INTERVIEW", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "D\u00c9BAT", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "UEFA EUROPA LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1395674", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["MORLON", "FRIBOURG", "MOL\u00c9SON", "COURTETELLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["YOUNG BOYS", "FC ZURICH", "SPARTA PRAGUE", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Etats-Unis: le directeur de la CIA a tenu une conf\u00e9rence de presse depuis le si\u00e8ge de l'agence", "Le 12h45", "L'otage suisse qui s'\u00e9tait \u00e9vad\u00e9 aux Philippines est arriv\u00e9 \u00e0 Zurich", "G\u00e9opolitis se penche sur les fondations \u00e0 but philanthropique, une longue tradition en Suisse", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 sportive", "Le 12h45", "VS: une maison a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement d\u00e9truite par un incendie \u00e0 Ayent", "La SUVA et la F\u00e9d\u00e9ration suisse de gymnastique proposent un programme de mise en forme pour le ski", "FR: un camion s'est \u00e0 nouveau retrouv\u00e9 bloqu\u00e9 sur le petit pont qui m\u00e8ne de Morlon \u00e0 l'usine Nestl\u00e9 de Broc", "Le rendez-vous de la presse: retour sur le projet fou de l'architecte Vincent Mangeat pour Fribourg, 100 logements HLM sur le pont de Zaehringen", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Il d\u00e9nonce des m\u00e9thodes de travail \"r\u00e9pugnantes\", mais au-del\u00e0 de cette concession, John Brennan a surtout d\u00e9fendu le travail accompli.", "Lorenzo Vincigerra est apparu tr\u00e8s amaigri, mais soulag\u00e9 de retrouver sa famille. L'ornithologue de 49 ans a pass\u00e9 presque trois ans en captivit\u00e9.", "Chaque jour en Suisse, une fondation est cr\u00e9\u00e9e. Il y en a aujourd'hui pr\u00e8s de 13'000.", "Plus de 50 pompiers sont intervenus car la maison se trouvait au milieu du village de Botyre. Deux personnes \u00e2g\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 incommod\u00e9es par la fum\u00e9e.", "Il s'agit d'un programme sp\u00e9cifique pour pr\u00e9parer au mieux son corps et tout particuli\u00e8rement ses jambes avant de descendre les pistes.", "Il s'agit d'un \u00e9ni\u00e8me incident de ce type sur le sol de la commune, qui craint qu'un jour la m\u00e9saventure tourne au drame.", "Au-del\u00e0 du coup m\u00e9diatique, c'est l'occasion de s'interroger sur les moyens d'investir le territoire sans l'envahir."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6260215", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6260215", "ece-6257697"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "ZONE INDUSTRIELLE", "H\u00d4PITAL", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE"], "id": "asset-1395675", "durationSec": 1170, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["BROYE, LA (FR)", "BROYE, LA (VD)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: des \u00e9l\u00e8ves d'Attalens ont transform\u00e9 un wagon de train en une salle de classe", "B\u00e9atrice Eggli est l'\u00e9toile montante de la Schlagger, la musique folklorique allemande", "La Broye vaudoise et fribourgeoise va conna\u00eetre une v\u00e9ritable r\u00e9volution des transports publics", "Une famille qui r\u00e9unit quatre g\u00e9n\u00e9rations fait sa propre choucroute", "JU: un programme pilote de \"ville intelligente\" vient d'\u00eatre lanc\u00e9", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6260182", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ils ont parcouru la Suisse romande sur les rails en faisant de la g\u00e9ographie ou des math\u00e9matiques.", "Elle a gagn\u00e9 l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 \"la nouvelle star\" en Allemagne. A 26 ans, c'est elle qui a vendu le plus de disques en Suisse l'ann\u00e9e pass\u00e9e.", "Le nouvel horaire CFF co\u00efncide avec la modernisation de la ligne de RER entre Yverdon et Fribourg et avec l'introduction de nouvelles lignes de bus.", "Il aura fallu six semaines et une m\u00e9thode ancestrale pour fabriquer ce plat de saison, qui se conservera plus d'une ann\u00e9e.", "Le projet My smartcity vise \u00e0 faire de Porrentruy une ville capable de g\u00e9rer ses ressources de mani\u00e8re ing\u00e9nieuse gr\u00e2ce aux nouvelles technologies."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6257655", "ece-6260180", "ece-6260182"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["MAZE, TINA", "HIRSCHER, MARCEL"], "id": "asset-1378955", "durationSec": 2517, "mediaType": "video", "title": "12.12.2014", "visualGeographicals": ["ARE", "ARE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DAVOS", "KLOTEN", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC DAVOS", "HC BIENNE", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "ZURICH SC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-12-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (30e j.): Rapperswil - Zurich (3-2 ap) + tableau des r\u00e9sultats", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Ski Alpin / G\u00e9ant femmes: Tina Maze termine premi\u00e8re sur le g\u00e9ant d'Are", "Hockey / LNA (30e j.): Kloten - Berne (1-5)", "Hockey / LNA (30e j.): Davos - Bienne (5-4)", "Hockey / LNA (30e j.): Gen\u00e8ve - Ambri (4-2)", "Hockey / LNA (30e j.): Fr Gott\u00e9ron - Lausanne (2-4) + itw de John Gobbi (d\u00e9f. Lausanne HC) et de Tristan Vauclair (att. HC FR-Gott\u00e9ron)", "Ski Alpin / G\u00e9ant messieurs: l'Autrichien Marcel Hirscher remporte la premi\u00e8re place", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/6011150.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6257662", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un grand format de hockey sur glace: FR Gott\u00e9ron - Lausanne"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6257662", "ece-6276952"]}]}}